{
    "video_id": "0C-INws1ZV0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0C-INws1ZV0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDyOWH_WEF4jKLpJgW2i4AGRwMCNg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0C-INws1ZV0",
    "video_title": "Inicia junio con nuevo r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n contra COVID-19. Conferencia Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8717,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1032.209,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1037.049,
            "duration": 21.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1039.06,
            "duration": 19.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.0,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1079.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1123.2,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1129.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "e informar c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 1131.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 1135.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1140.6,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en dar a conocer que ayer",
            "start": 1142.52,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1148.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 r\u00e9cord en vacunaci\u00f3n es algo",
            "start": 1151.399,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 1155.119,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si puedes poner la gr\u00e1fica",
            "start": 1157.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 800.000 vacunados",
            "start": 1161.76,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer",
            "start": 1165.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 1169.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cumplir con el programa",
            "start": 1172.51,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "esta semana s\u00e9",
            "start": 1175.99,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "concluye la vacunaci\u00f3n en primera dosis",
            "start": 1179.94,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de 50 59",
            "start": 1185.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esto fue ayer",
            "start": 1193.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "800 16.380 vacunos",
            "start": 1198.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1207.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a llegar posiblemente en esta",
            "start": 1209.4,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1213.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al mill\u00f3n",
            "start": 1215.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tenemos vacunas suficientes les",
            "start": 1221.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 1225.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1226.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a finales de semana terminamos",
            "start": 1231.539,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de 50 59 primera dosis",
            "start": 1236.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se tiene de 60 hacia adelante",
            "start": 1244.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se va a terminar primera dosis",
            "start": 1249.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el fin de semana de hasta el s\u00e1bado",
            "start": 1252.41,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "porque se decidi\u00f3 no vacunar el domingo",
            "start": 1257.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces el s\u00e1bado terminamos el 50 en",
            "start": 1265.35,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "adelante y continuamos",
            "start": 1269.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son 40 49",
            "start": 1274.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con mujeres embarazadas",
            "start": 1279.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir",
            "start": 1284.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1287.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 1290.669,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se tengan vacunados",
            "start": 1293.89,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "a todos los mayores de 18 a\u00f1os a\u00fan con",
            "start": 1297.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "una dosis",
            "start": 1302.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "esa era la informaci\u00f3n que quer\u00edamos",
            "start": 1313.36,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "transmitir y vamos a preguntas",
            "start": 1316.32,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "quedaron tres pendientes de ayer judith",
            "start": 1323.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "carlos guzm\u00e1n y arturo pav\u00f3n",
            "start": 1327.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gracias presidente jud\u00edo s\u00e1nchez reyes",
            "start": 1334.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de imagen del golfo de veracruz presente",
            "start": 1336.61,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en este contexto del regreso a clases",
            "start": 1340.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "preguntarle algunas cosas de primera",
            "start": 1344.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "instancia saber si el gobierno federal y",
            "start": 1347.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1351.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron alg\u00fan plan presupuestario",
            "start": 1354.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "extra para poder rehabilitar las",
            "start": 1358.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escuelas que estuvieron obviamente",
            "start": 1362.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inactivas en este en este a\u00f1o pand\u00e9mico",
            "start": 1364.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "si tienen por ejemplo tambi\u00e9n reportes",
            "start": 1368.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos estudiantes han regresado a",
            "start": 1372.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "clases en los diferentes estados en",
            "start": 1375.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde ya se ha reactivado esta actividad",
            "start": 1377.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "educativa y cu\u00e1nto representa en cuanto",
            "start": 1379.99,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a la matr\u00edcula de los estudiantes a",
            "start": 1383.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 1387.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1390.22,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hasta donde podemos informar",
            "start": 1392.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se dio la instrucci\u00f3n para",
            "start": 1398.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que los fondos destinados a el programa",
            "start": 1403.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de escuela es nuestra",
            "start": 1408.25,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se ocupar\u00e1n en el mantenimiento",
            "start": 1410.62,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y mejorar las instalaciones educativas",
            "start": 1416.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como una orientaci\u00f3n",
            "start": 1419.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y estos recursos como ustedes saben",
            "start": 1422.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "llegan de manera directa",
            "start": 1424.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a madres padres de familia",
            "start": 1428.509,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 1431.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "alrededor de 55 mil de escuelas",
            "start": 1437.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que reciben estos apoyos",
            "start": 1440.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de manera directa y es para",
            "start": 1443.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mantenimiento precisamente",
            "start": 1445.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y este se les",
            "start": 1449.049,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 para que tomaran en cuenta eso",
            "start": 1454.509,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de modo que al regreso a clases",
            "start": 1458.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presenciales est\u00e9n en buen estado de",
            "start": 1460.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estas escuelas",
            "start": 1463.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo las",
            "start": 1466.029,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "autoridades estatales las autoridades",
            "start": 1469.419,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "municipales aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1471.94,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ayer se informaba que",
            "start": 1477.389,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ya se ha avanzado en un 75%",
            "start": 1481.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en arreglar y en limpiar los planteles",
            "start": 1485.799,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 1488.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1490.97,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "ese es el dato que se tiene acerca de",
            "start": 1495.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 1500.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "regresar todav\u00eda expongo",
            "start": 1502.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "son pocos los estados",
            "start": 1506.32,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "y poco el n\u00famero de alumnos pero estamos",
            "start": 1509.83,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "seguros que a partir del lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 1516.059,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1519.929,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "empezar a incrementarse",
            "start": 1522.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de escuelas con maestros con",
            "start": 1526.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 1529.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1531.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan monto digamos aproximado de",
            "start": 1535.75,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "lo que se destinar\u00e1 justamente para el",
            "start": 1541.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mantenimiento de escuelas y tambi\u00e9n",
            "start": 1543.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "incluso para la compra de insumos",
            "start": 1545.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicionales como puede ser el gel anti",
            "start": 1547.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bacterial los term\u00f3metros este",
            "start": 1550.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos en el caso de la escuelas",
            "start": 1552.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nuestra alrededor de 15 mil millones de",
            "start": 1555.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1559.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y abre apoyo al perd\u00f3n y habr\u00e1 apoyos",
            "start": 1561.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para las escuelas privadas",
            "start": 1565.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1567.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1569.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es para escuelas p\u00fablicas estamos",
            "start": 1572.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ayudando en todo lo que podemos",
            "start": 1577.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a las escuelas privadas",
            "start": 1581.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "parte de esta decisi\u00f3n",
            "start": 1586.759,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "e iniciar de nuevo las clases",
            "start": 1593.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esa respuesta",
            "start": 1597.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una solicitud",
            "start": 1601.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "directivos de escuelas privadas",
            "start": 1607.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que me han estado este",
            "start": 1613.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 1616.32,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el que se reinicien las clases",
            "start": 1618.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presenciales claro",
            "start": 1623.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ya dije que es un elemento",
            "start": 1627.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 1632.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que estoy tomando en cuenta",
            "start": 1634.87,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo fundamental es que las clases",
            "start": 1638.21,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "presenciales son indispensables",
            "start": 1642.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y que urge",
            "start": 1646.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en un bien de la educaci\u00f3n",
            "start": 1649.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y de la situaci\u00f3n emocional de los ni\u00f1os",
            "start": 1651.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as de los estudiantes",
            "start": 1655.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 1659.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "regreso a la escuela",
            "start": 1662.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero estoy tomando en consideraci\u00f3n",
            "start": 1665.89,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1668.98,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "bien presidente por otro lado tras su",
            "start": 1670.909,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anuncio ayer en veracruz a en torno a la",
            "start": 1674.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "seguridad de los puertos en cuanto a",
            "start": 1676.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l cause existe la inquietud entre sus",
            "start": 1678.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "paisanos sobre si la polic\u00eda naval",
            "start": 1680.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de seguir brindando seguridad a",
            "start": 1682.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n debido a que bueno pues en",
            "start": 1685.549,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el municipio hay un alto \u00edndice de pues",
            "start": 1688.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "delictivo y la polic\u00eda naval le hab\u00eda",
            "start": 1692.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "venido desarrollando un buen trabajo",
            "start": 1694.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "entonces ahora con estas digamos",
            "start": 1696.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "funciones no pues hay inquietud no s\u00e9 si",
            "start": 1698.779,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos pueda decir algo al respecto al",
            "start": 1701.809,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 1704.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "toda la seguridad en el mismo",
            "start": 1705.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y va a estar a cargo",
            "start": 1710.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 1712.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que hemos tomado",
            "start": 1716.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tanto en el puerto de coatzacoalcos como",
            "start": 1721.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en salina cruz",
            "start": 1726.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a lo largo de toda la v\u00eda",
            "start": 1729.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de coche actual cosa salina cruz",
            "start": 1736.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "inclusive de este pec",
            "start": 1740.25,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a tapachula",
            "start": 1744.76,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y de cualquier palcos a palenque",
            "start": 1746.759,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "toda la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1754.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 1757.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que va a ser el tren de pasajeros tren",
            "start": 1759.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de carga y los dos puertos en materia de",
            "start": 1762.89,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "seguridad las dos refiner\u00edas",
            "start": 1767.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 1772.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y salina cruz",
            "start": 1774.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "toda esa franja",
            "start": 1777.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "va a estar a cargo",
            "start": 1779.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 1781.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que se tom\u00f3 como",
            "start": 1785.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el tren",
            "start": 1789.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1791.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "toda la seguridad",
            "start": 1793.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "va a corresponder a la secretar\u00eda de la",
            "start": 1795.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1799.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y en lo que tiene que ver con el deporte",
            "start": 1804.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle si le han",
            "start": 1806.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "compartido informaci\u00f3n sobre el apoyo",
            "start": 1809.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que han recibido que tienen que recibir",
            "start": 1811.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los atletas mexicanos que van a",
            "start": 1814.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participar pr\u00f3ximamente en los juegos",
            "start": 1817.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos en tokio si hay un plan",
            "start": 1819.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deportivo justamente para esto porque ha",
            "start": 1822.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "habido testimonios p\u00fablicos de algunos",
            "start": 1824.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "deportistas en donde comentan pues que",
            "start": 1827.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no ha habido comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 1830.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s mencionan un poco la xunta de la",
            "start": 1831.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conade que ellos tuvieron que sufragar",
            "start": 1834.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los gastos ahora durante el",
            "start": 1836.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entrenamiento en esta emergencia",
            "start": 1838.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sanitaria y bueno preguntar si usted",
            "start": 1840.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n al respecto y en este",
            "start": 1842.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mismo sentido tambi\u00e9n preguntarse las",
            "start": 1846.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias tienen",
            "start": 1849.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contemplada la inoculaci\u00f3n de la",
            "start": 1851.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana dado que bueno pues",
            "start": 1853.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son personas menores de 30 a\u00f1os y por",
            "start": 1856.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00faltimo aunque el comit\u00e9 ol\u00edmpico",
            "start": 1859.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicano rechaz\u00f3 usar el avi\u00f3n",
            "start": 1862.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidencial justamente para el traslado",
            "start": 1864.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de los atletas",
            "start": 1866.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preguntas porque se pens\u00f3 que pudiera",
            "start": 1868.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ser una medida viable para transportar a",
            "start": 1871.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los deportistas a tokio bueno",
            "start": 1874.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se ha estado apoyando a",
            "start": 1879.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "todos los participantes a los atletas",
            "start": 1883.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que van a participar en los",
            "start": 1887.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1890.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos",
            "start": 1891.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no han dejado de entregarse las becas",
            "start": 1896.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para los atletas de todas las",
            "start": 1899.549,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "disciplinas",
            "start": 1904.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se han mejorado las instalaciones en",
            "start": 1908.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "donde se concentran",
            "start": 1912.89,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando un seguimiento",
            "start": 1915.94,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "especial inclusive",
            "start": 1920.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo",
            "start": 1924.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n",
            "start": 1926.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a todos los deportistas de alto",
            "start": 1929.45,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "rendimiento que van a participar en las",
            "start": 1932.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "olimpiadas est\u00e1 a cargo el secretario de",
            "start": 1935.809,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1939.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nature o de red",
            "start": 1941.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene esa encomienda",
            "start": 1943.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1947.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "antes de partir",
            "start": 1950.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a hablar con ellos con todos",
            "start": 1955.02,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "yo me voy a reunir con ellos",
            "start": 1959.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1963.549,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y estimularlos para desearles",
            "start": 1972.12,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "que les vaya muy bien",
            "start": 1977.87,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para darles a conocer apoyos",
            "start": 1980.809,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 1989.529,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "pero eso cuando ya",
            "start": 1992.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "se vaya acercando el d\u00eda en que van a",
            "start": 1996.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "salir a la competencia van a tener todo",
            "start": 2001.19,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo ya est\u00e1n recibiendo apoyo",
            "start": 2005.6,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2011.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "van a obtener apoyos adicionales",
            "start": 2014.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya han sido vacunados la mayor\u00eda",
            "start": 2018.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque van",
            "start": 2024.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a competir",
            "start": 2026.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas que no se han informado",
            "start": 2029.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2034.679,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial",
            "start": 2036.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos hasta hablando en algunos",
            "start": 2040.07,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "deportes de dar facilidades a",
            "start": 2043.73,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "participantes",
            "start": 2048.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hemos estado pendientes sobre eso",
            "start": 2051.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acerca del avi\u00f3n presidencial pues era",
            "start": 2054.75,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n",
            "start": 2057.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y este el avi\u00f3n no se usa ni se va a",
            "start": 2058.889,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 2063.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lo que queremos es venderlo pero no hay",
            "start": 2064.71,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "quien compre el avi\u00f3n porque es tan",
            "start": 2067.5,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "lujoso tan lujoso",
            "start": 2071.129,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2075.169,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les da pena",
            "start": 2077.54,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2080.409,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2083.33,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "cepa",
            "start": 2085.46,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de que alguien es due\u00f1o de un avi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 2087.389,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2094.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este y es una verg\u00fcenza",
            "start": 2096.78,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 aqu\u00ed se les ocurri\u00f3",
            "start": 2101.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comprar un avi\u00f3n",
            "start": 2104.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con tanto lujo estoy todav\u00eda",
            "start": 2108.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "haciendo gestiones",
            "start": 2112.9,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "para venderlo",
            "start": 2115.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si quiero decirles es algo que es muy",
            "start": 2119.869,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "importante si el avi\u00f3n",
            "start": 2122.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se mantiene parado y si le da",
            "start": 2126.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2129.23,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2131.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo que nos ahorramos",
            "start": 2133.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por no usarlo",
            "start": 2137.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo",
            "start": 2139.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un d\u00eda voy a sacarles las cuentas",
            "start": 2143.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto nos hemos ahorrado solo por no",
            "start": 2146.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "usar el avi\u00f3n",
            "start": 2150.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 2155.64,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto ahorre ayer nos",
            "start": 2157.319,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ahorramos ayer",
            "start": 2160.979,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que fui a veracruz",
            "start": 2164.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "por el d\u00eda de la marina y regrese",
            "start": 2168.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 2174.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y regres\u00e9 en avi\u00f3n de l\u00ednea cu\u00e1nto cost\u00f3",
            "start": 2177.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mi viaje",
            "start": 2181.24,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "es un boleto dos o un boleto redondo",
            "start": 2183.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2188.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hubiese costado",
            "start": 2190.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "firme en ese avi\u00f3n levantarlo y bajarlo",
            "start": 2193.999,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "que ni siquiera est\u00e1 hecho para esos",
            "start": 2198.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "viajes",
            "start": 2202.98,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2207.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tiene que volar en promedio",
            "start": 2208.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tres horas",
            "start": 2213.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00f3ptimo",
            "start": 2221.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no para levantarlo",
            "start": 2223.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que vuelva",
            "start": 2227.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2230.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "35 40 minutos a descender",
            "start": 2233.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no sirve para eso",
            "start": 2241.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces seguimos buscando la manera",
            "start": 2246.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de venderlo estamos ya hablando con",
            "start": 2252.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 2254.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y voy a seguir insistiendo pero que",
            "start": 2257.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 2261.359,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2263.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "constancia",
            "start": 2265.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que si lo tenemos con mantenimiento",
            "start": 2269.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "parado",
            "start": 2272.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 2274.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si no se usa",
            "start": 2277.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para ahorramos millones de pesos",
            "start": 2281.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces como est\u00e1 parado",
            "start": 2289.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pues se pens\u00f3 bueno",
            "start": 2293.3,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "que vayan los este",
            "start": 2295.869,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "deportistas en el avi\u00f3n",
            "start": 2300.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 2306.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un grupo es",
            "start": 2308.849,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "son alrededor de cerca de 300",
            "start": 2311.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 2314.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entrenadores todos personas varios",
            "start": 2319.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "viajes y limo",
            "start": 2323.289,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "pero si este los no sab\u00eda yo pero si no",
            "start": 2325.71,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 2332.52,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 ol\u00edmpico nacional no hay",
            "start": 2334.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 2338.009,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quede el avi\u00f3n y de todas maneras",
            "start": 2340.42,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a apoyar para que lleguen",
            "start": 2343.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de los deportistas a tiempo",
            "start": 2348.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y nos represente",
            "start": 2351.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y que estoy seguro que nos va a ir muy",
            "start": 2354.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien en la olimpiada",
            "start": 2356.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias 300",
            "start": 2359.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quedamos en cambios",
            "start": 2361.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presentes y ya nos mandaban noticias",
            "start": 2366.309,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "aprovechando la pregunta yo cubr\u00ed",
            "start": 2369.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "deportes mucho tiempo conoc\u00edan est\u00e1",
            "start": 2371.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "llevar a la iguanita porque me conoce",
            "start": 2373.49,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "desde antes de beijing 2008 canta",
            "start": 2374.93,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "guevara en \u00e9l son vargas",
            "start": 2377.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el presidente del con carlos padilla",
            "start": 2379.789,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "becerra por ah\u00ed si no est\u00e1 viendo un",
            "start": 2381.47,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n el tema es el siguiente",
            "start": 2383.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abordaba el tema de apoyos a deportistas",
            "start": 2386.019,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "regulando los deportes est\u00e1n",
            "start": 2388.25,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "acostumbrados a que los apoyen con",
            "start": 2389.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "premios econ\u00f3micos por medalla sino m\u00e1s",
            "start": 2391.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "recuerdo hace un ciclo ol\u00edmpico",
            "start": 2394.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron 500 mirador o 250 mil es la plata",
            "start": 2397.4,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y 125 mil al bronce aprovechando la",
            "start": 2400.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pregunta de jud\u00eda se va a mantener el",
            "start": 2403.309,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tema de los premios por medalla a",
            "start": 2405.41,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2407.059,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed y se va a mejorar",
            "start": 2409.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero no nos adelantemos",
            "start": 2412.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed por d\u00f3nde vamos a esperar",
            "start": 2416.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2419.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tengamos la reuni\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 por",
            "start": 2421.72,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "terminarse la clasificaci\u00f3n",
            "start": 2426.7,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "entonces aunque ya falta menos tiempo",
            "start": 2429.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 2435.559,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pero si hemos dado pendientes nos",
            "start": 2437.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "importa much\u00edsimo",
            "start": 2441.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es el prestigio de m\u00e9xico",
            "start": 2443.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 de por medio",
            "start": 2448.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es el deporte",
            "start": 2452.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2455.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o en lo personal de cada",
            "start": 2460.4,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "deportista que trabaja mucho qu\u00e9",
            "start": 2465.33,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "este entrena qu\u00e9",
            "start": 2470.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2474.55,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "act\u00faa con disciplina",
            "start": 2475.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tiene que ver con sus entrenadores tiene",
            "start": 2479.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ver con quienes les ayudan sus",
            "start": 2481.49,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "familiares que son esenciales",
            "start": 2486.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fundamentales para apoyarlos desde",
            "start": 2489.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "siempre desde ni\u00f1os son los pap\u00e1s son",
            "start": 2492.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s entonces es mucho lo que esto",
            "start": 2496.16,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2499.7,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esta edad y este en su",
            "start": 2501.029,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "momento vamos a dar a conocer",
            "start": 2505.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 van a consistir los apoyos",
            "start": 2510.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adicionales perfecto llamando y",
            "start": 2512.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "retomando los temas de esta conferencia",
            "start": 2515.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "matutina",
            "start": 2517.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas un diario de circulaci\u00f3n",
            "start": 2518.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "local sacaba una cifra de municipios",
            "start": 2520.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "donde no se van a poder instalar",
            "start": 2524.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "casillas ellos dec\u00edan que son 43 de",
            "start": 2525.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellas son 123 municipios en los cuales",
            "start": 2527.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hay riesgo por la cuesti\u00f3n del",
            "start": 2530.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico o grupos delictivos o",
            "start": 2531.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conflictos que hay ah\u00ed que no se van a",
            "start": 2533.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "poder instalar casillas la primer",
            "start": 2535.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda presidente si se",
            "start": 2537.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contempla alg\u00fan operativo con la guardia",
            "start": 2539.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nacional para que esas casillas",
            "start": 2540.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "finalmente se instalen y la gente tenga",
            "start": 2542.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "garantizado su derecho al voto s\u00ed mire",
            "start": 2544.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado incluso de hoy",
            "start": 2547.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "e informar sobre este tema",
            "start": 2550.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero decidimos no hacerlo por lo",
            "start": 2553.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2557.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para no tratar el asunto",
            "start": 2558.74,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "yo s\u00f3lo puedo manifestarle al pueblo de",
            "start": 2563.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2568.619,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y luego como siempre de manera",
            "start": 2570.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2573.95,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de que el pa\u00eds est\u00e1 en paz",
            "start": 2576.339,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay gobernabilidad",
            "start": 2583.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2588.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "riesgos de inestabilidad",
            "start": 2590.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2596.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando el flagelo de la",
            "start": 2597.329,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "violencia todos los d\u00edas",
            "start": 2601.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2608.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se puede hablar",
            "start": 2610.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de paz y de tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 2613.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2621.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es de buen gusto comparar con lo que",
            "start": 2622.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando",
            "start": 2626.47,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 2629.119,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 2631.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se sabe nada",
            "start": 2633.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2637.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 2641.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no les conviene",
            "start": 2644.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 2648.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede en otras partes",
            "start": 2651.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en donde hay inestabilidad hay",
            "start": 2654.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y violencia pol\u00edtica",
            "start": 2657.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no",
            "start": 2662.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso lo hemos logrado entre todos",
            "start": 2666.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y por m\u00e1s que quieran",
            "start": 2670.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "magnificar",
            "start": 2676.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2680.99,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "obedece",
            "start": 2682.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a la realidad",
            "start": 2684.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como dice",
            "start": 2690.319,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n de pablo nos vivimos en una",
            "start": 2692.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sociedad perfecta",
            "start": 2696.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2699.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2702.22,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "paz y tranquilidad en el pa\u00eds esto",
            "start": 2704.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inclu\u00eda la parte de aguililla que es una",
            "start": 2707.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "parte que tiene esto incluye la parte de",
            "start": 2709.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aguililla en todos lados",
            "start": 2711.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 2714.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay tranquilidad hay paz",
            "start": 2717.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay zonas con alguna tensi\u00f3n",
            "start": 2722.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2726.36,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2728.339,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 2731.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 2733.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 2736.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no me sis",
            "start": 2738.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2742.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "traemos de promedio de 80 a 90",
            "start": 2743.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9 no ponemos eso porque eso",
            "start": 2748.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 2751.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 2753.92,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 magnificando",
            "start": 2760.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "antes se llamaba les dec\u00eda yo",
            "start": 2765.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sensacionalismo y luego empez\u00f3 a",
            "start": 2768.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llamarse amarillismo",
            "start": 2770.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 2777.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "18 estados",
            "start": 2782.13,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sin omissis",
            "start": 2784.829,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 jr",
            "start": 2790.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y en tres estados 44%",
            "start": 2796.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esa es la situaci\u00f3n de seguridad en el",
            "start": 2805.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya no nos vayan",
            "start": 2809.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a cepillar por esto",
            "start": 2813.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la segunda tiene que ver con el tema de",
            "start": 2815.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gobernador cabeza de vaca s\u00e9 que es",
            "start": 2818.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el periodo electoral y toda la cuesti\u00f3n",
            "start": 2820.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero mantienen la sesi\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 2822.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "permanente tenemos conferencia de medios",
            "start": 2825.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el senador ricardo monreal el cual",
            "start": 2826.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos aclaraba que si hay un de",
            "start": 2829.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n en contra del se\u00f1or cabeza",
            "start": 2831.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de vaca sin embargo en la pregunta es la",
            "start": 2833.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2835.77,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "tiene usted conocimiento de las redes o",
            "start": 2836.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 investigando por parte de la uib",
            "start": 2838.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las redes de complicidad que tiene este",
            "start": 2841.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobernador a\u00fan en funciones hay un",
            "start": 2844.17,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "alcalde de tampico d\u00e9jeme ver es",
            "start": 2846.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "jes\u00fas nader que ahorita tiene licencia",
            "start": 2852.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que supuestamente fue acusado por",
            "start": 2854.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desv\u00edos en el inss anteriormente que",
            "start": 2856.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llegara psoe la compra de una aeronave y",
            "start": 2859.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese tipo de cuestiones tiene",
            "start": 2861.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conocimiento usted de estas redes de",
            "start": 2863.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "complicidad que tiene el gobernador",
            "start": 2865.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca se\u00f1or presidente no voy a",
            "start": 2866.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hablar de eso no puedo hacerlo",
            "start": 2869.28,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a esperar ya van a pasar las",
            "start": 2873.7,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "elecciones ya faltan pocos d\u00edas",
            "start": 2876.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el domingo son las elecciones y despu\u00e9s",
            "start": 2883.75,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ya podemos tratar todos los temas qu\u00e9",
            "start": 2888.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 2893.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "- tratar temas vinculados por ser los",
            "start": 2895.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "procesos electorales tampoco lo del",
            "start": 2898.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobernador de michoac\u00e1n les conejo no",
            "start": 2901.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 2905.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya les dije este porque vamos a estar",
            "start": 2907.6,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ma\u00f1ana",
            "start": 2910.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y el viernes",
            "start": 2913.019,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "entonces hoy a las 12 de la noche",
            "start": 2916.15,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "terminan las campa\u00f1as",
            "start": 2921.18,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces no se pueden tratar temas ya",
            "start": 2925.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por parte de los candidatos de los",
            "start": 2929.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "partidos no se puede ser campa\u00f1a",
            "start": 2933.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2936.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el caso de nosotros lo mismo",
            "start": 2941.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2946.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son temas que tienen que ver con salud",
            "start": 2949.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n",
            "start": 2952.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y temas informativos",
            "start": 2954.85,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "siempre lo que hacemos es informar",
            "start": 2958.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2964.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero pedirles de nuevo",
            "start": 2966.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de que no tratemos los temas aqu\u00ed a\u00fan",
            "start": 2969.87,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "cuando yo no responda porque si ustedes",
            "start": 2974.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los tratan pues les est\u00e1n escuchando",
            "start": 2979.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n viendo",
            "start": 2983.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero millones",
            "start": 2987.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 2990.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 2993.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para esperar y finalmente tema de salud",
            "start": 2996.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos comentaba ayer de forma muy",
            "start": 2999.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espont\u00e1nea su vacunaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 3001.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00e1 aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 3003.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho usted que la segunda dosis",
            "start": 3005.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la iba a tomar fuera pero ser\u00e1 aqu\u00ed en",
            "start": 3007.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "palacio nacional si aqu\u00ed \u00e9ste",
            "start": 3009.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya la semana pr\u00f3xima",
            "start": 3012.77,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no estoy tan seguro si es la pr\u00f3xima o",
            "start": 3016.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la siguiente que ya me corresponde y",
            "start": 3020.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para",
            "start": 3024.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y seguir invitando a que todos nos",
            "start": 3026.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vacunemos",
            "start": 3029.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque hay quienes no quieren calcularse",
            "start": 3031.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho",
            "start": 3034.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es voluntario",
            "start": 3037.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3040.76,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 3042.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el informar que la vacuna ayuda protege",
            "start": 3048.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3057.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1os",
            "start": 3059.069,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "que al contrario es una protecci\u00f3n",
            "start": 3064.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y que debemos de cuidarnos",
            "start": 3069.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero todas maneras",
            "start": 3073.47,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "no es obligatorio es voluntario",
            "start": 3076.09,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "que cada quien est\u00e9 lo decida",
            "start": 3081.019,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "pero de acuerdo a la informaci\u00f3n que yo",
            "start": 3086.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posee",
            "start": 3090.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que yo tengo",
            "start": 3092.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque es mi trabajo",
            "start": 3095.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para eso me pagan",
            "start": 3097.31,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3099.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n y recomendar lo que",
            "start": 3101.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conviene al pueblo de m\u00e9xico de",
            "start": 3106.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdo a esa informaci\u00f3n",
            "start": 3110.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la vacuna ayuda",
            "start": 3111.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 3116.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3120.46,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "este nos vamos a vacunar aqu\u00ed",
            "start": 3122.45,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me va a curar la primera vez tuve",
            "start": 3128.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "un poco de reacci\u00f3n como es normal al",
            "start": 3131.56,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "segundo d\u00eda el primero nada el segundo",
            "start": 3136.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda un poco de dolor de cuerpo",
            "start": 3141.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y al tercer d\u00eda",
            "start": 3144.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al 100 de nuevo",
            "start": 3147.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 3149.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed ha sucedido con la inmensa",
            "start": 3152.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los que se han vacunado",
            "start": 3157.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres no tenemos casos",
            "start": 3159.22,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de enfermos graves por la vacuna",
            "start": 3164.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no han habido",
            "start": 3168.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nadie ha fallecido afortunadamente por",
            "start": 3171.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "la vacuna entonces este",
            "start": 3174.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3179.48,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "se deciden",
            "start": 3181.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todav\u00eda hay tiempo",
            "start": 3183.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que estaban pensando",
            "start": 3186.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y que ahora ya",
            "start": 3189.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n decididos a vacunarse lo pueden",
            "start": 3192.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo los maestros aunque ya se",
            "start": 3196.81,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "haya pasado",
            "start": 3199.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay posibilidad",
            "start": 3201.14,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de que este se vacunen si as\u00ed lo decide",
            "start": 3203.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arturo pav\u00f3n",
            "start": 3211.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes muchas gracias",
            "start": 3215.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la tropa donde el chapucero en redes",
            "start": 3218.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociales el precio del crudo est\u00e1",
            "start": 3221.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "subiendo ya est\u00e1 ara\u00f1ando un poquito los",
            "start": 3224.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "70 d\u00f3lares por barril y queremos",
            "start": 3226.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "preguntarle pues m\u00e1s o menos si van",
            "start": 3230.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viendo van checando en cuanto est\u00e1n",
            "start": 3232.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegando los excedentes a que los bares",
            "start": 3235.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chinas ya tiene algo pensado o si se va",
            "start": 3238.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a repartir en las entidades federativas",
            "start": 3241.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste",
            "start": 3243.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la verdad es que la econom\u00eda se est\u00e1",
            "start": 3247.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "recuperando en general hay muy buenas",
            "start": 3249.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "noticias una de ellas es el aumento en",
            "start": 3253.869,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 3258.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3261.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se estim\u00f3 en 40 a 42 d\u00f3lares y como",
            "start": 3263.82,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "dices ya est\u00e1 arriba de 60",
            "start": 3268.08,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "hay un excedente esto no significa m\u00e1s",
            "start": 3272.369,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "ingresos para la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3278.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por lo mismo",
            "start": 3283.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3286.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "son buenos los resultados de la",
            "start": 3289.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 3291.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a ver si los ponemos",
            "start": 3293.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "enero febrero marzo abril",
            "start": 3299.089,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 3304.6,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos el \u00faltimo corte",
            "start": 3307.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la recaudaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos",
            "start": 3311.21,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero en general bien estamos arriba de",
            "start": 3314.76,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lo que se estim\u00f3",
            "start": 3319.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de ingresos",
            "start": 3322.45,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la ley de ingresos",
            "start": 3326.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de modo que no tenemos problema",
            "start": 3333.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes y las hero\u00ednas",
            "start": 3338.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes nos siguen",
            "start": 3343.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 3347.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3349.54,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pinta para r\u00e9cord",
            "start": 3351.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en remesas",
            "start": 3360.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque me acaba de dar a conocer el",
            "start": 3363.849,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico",
            "start": 3367.989,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "las remesas que se recibieron",
            "start": 3370.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 3373.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ellos hacen su corte",
            "start": 3377.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un mes despu\u00e9s",
            "start": 3380.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un mes despu\u00e9s de de \u00e9l",
            "start": 3385.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del que informa",
            "start": 3392.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se recibieron en abril m\u00e1s de 4 mil",
            "start": 3396.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3399.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si esta es la recaudaci\u00f3n",
            "start": 3405.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3415.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3416.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a esta fecha el a\u00f1o pasado un bill\u00f3n",
            "start": 3420.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "784.000",
            "start": 3426.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 3429.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n 912.000",
            "start": 3431.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 120.000 millones m\u00e1s",
            "start": 3437.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3441.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "considerando inflaci\u00f3n",
            "start": 3444.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "2.6",
            "start": 3447.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en todos los casos",
            "start": 3453.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "impuestos sobre la renta",
            "start": 3456.53,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de 820 859.000",
            "start": 3459.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba que tiene que ver con el consumo",
            "start": 3466.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de 429.000",
            "start": 3471.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a 473.000",
            "start": 3474.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces en recaudaci\u00f3n bien lo que les",
            "start": 3483.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda de las remesas a ver si no tenemos",
            "start": 3488.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la tabla",
            "start": 3490.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y es agradecerle",
            "start": 3495.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 3498.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias porque ahora que m\u00e1s los",
            "start": 3501.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s est\u00e1n apoyando",
            "start": 3506.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 3510.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 la pandemia empezaron a",
            "start": 3513.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "enviar m\u00e1s",
            "start": 3517.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a sus familiares en m\u00e9xico",
            "start": 3519.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y ese dinero llega abajo",
            "start": 3523.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "porque los expertos",
            "start": 3526.36,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "los analistas econ\u00f3micos hablan de que",
            "start": 3531.43,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "las remesas son",
            "start": 3535.089,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "el segundo ingreso",
            "start": 3540.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de divisas al pa\u00eds",
            "start": 3543.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y pone en la industria automotriz en",
            "start": 3545.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primer lugar no",
            "start": 3547.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3550.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el primer ingreso son las remesas porque",
            "start": 3552.29,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "eso llega todo directo",
            "start": 3555.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lo de la industria automotriz",
            "start": 3560.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este se puede generar",
            "start": 3563.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pero no queda",
            "start": 3566.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "toda la utilidad todo el beneficio en",
            "start": 3570.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3573.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas veces son inversiones extranjeras",
            "start": 3576.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3579.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se van las utilidades a las matrices",
            "start": 3581.619,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "pero el caso de las remesas son 10",
            "start": 3587.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3590.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de familias que reciben en alrededor de",
            "start": 3592.4,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "350 d\u00f3lares mensuales",
            "start": 3596.75,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "eso es lo que reactiva la econom\u00eda abajo",
            "start": 3603.53,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "en los pueblos esto ayuda al comercio",
            "start": 3607.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3614.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda popular",
            "start": 3616.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces miren esto",
            "start": 3619.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ese es el dato",
            "start": 3622.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que dio a conocer",
            "start": 3625.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 3630.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3633.039,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "que estuvo arriba del 19",
            "start": 3636.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dos mil 910 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3642.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero 4000",
            "start": 3651.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3653.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3657.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de incremento y ya tenemos",
            "start": 3662.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n porque en eso s\u00ed",
            "start": 3665.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "le ganamos al banco de mexico",
            "start": 3671.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3676.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuestra proyecci\u00f3n se cumple",
            "start": 3677.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y ya tenemos la proyecci\u00f3n que mayo va a",
            "start": 3681.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estar as\u00ed",
            "start": 3685.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces la variaci\u00f3n de",
            "start": 3700.059,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abril 39 %",
            "start": 3704.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para mayo estimamos 31 por ciento",
            "start": 3711.269,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tomen nota",
            "start": 3716.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay que dar eso para ver si",
            "start": 3720.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuando da a conocer el banco de m\u00e9xico",
            "start": 3723.93,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la cifra oficial coincide",
            "start": 3726.03,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "como lo hacemos nosotros tenemos un",
            "start": 3731.089,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 3734.299,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "semanal",
            "start": 3738.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es una especie de encuesta o consulta",
            "start": 3742.49,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con los que distribuyen",
            "start": 3748.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3750.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que dispersan",
            "start": 3753.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las remesas son los env\u00edos",
            "start": 3756.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hacemos nuestra proyecci\u00f3n",
            "start": 3760.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3766.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "siendo un mes dif\u00edcil mayo",
            "start": 3768.059,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "no perdimos empleos",
            "start": 3773.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se ganaron empleos",
            "start": 3777.46,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3780.48,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3784.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo reporte del 31 de mayo",
            "start": 3786.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en empleos",
            "start": 3791.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 3793.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y recuperar los empleos perdidos",
            "start": 3795.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3805.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 3807.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3810.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los grupos financieros",
            "start": 3813.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3816.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cambiando sus proyecciones de",
            "start": 3819.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "crecimiento pero hacia arriba",
            "start": 3821.599,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o sea que est\u00e1 bien la econom\u00eda",
            "start": 3827.29,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos lo de el empleo",
            "start": 3832.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos un mayo",
            "start": 3839.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed de",
            "start": 3842.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aumento de empleos aunque son pocos",
            "start": 3844.6,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alrededor de 35 mil 38 mil pero desde",
            "start": 3848.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hace 6 a\u00f1os",
            "start": 3853.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos un incremento",
            "start": 3855.83,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "como el que se tuvo en mayo",
            "start": 3858.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en empleo en recuperaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3861.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adelante cosas",
            "start": 3865.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presente muchas gracias",
            "start": 3867.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno precisamente acerca de la",
            "start": 3869.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n del tren maya del informe que",
            "start": 3872.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tuvimos la semana pasada",
            "start": 3874.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mire aqu\u00ed",
            "start": 3876.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "38.000",
            "start": 3881.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "961",
            "start": 3885.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si ponen la otra tabla sobre las",
            "start": 3888.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero los estados",
            "start": 3894.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ver si la tiene",
            "start": 3897.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3899.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 3902.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en estos no se creci\u00f3",
            "start": 3904.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 y 2",
            "start": 3909.37,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y se crey\u00f3 en 20",
            "start": 3917.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde el total",
            "start": 3926.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero a ver si no tenemos los mayos hay",
            "start": 3932.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica",
            "start": 3935.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los mayos de de cada a\u00f1o",
            "start": 3940.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos son los datos del seguro social",
            "start": 3949.37,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 3954.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social es la",
            "start": 3957.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal",
            "start": 3959.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo nos fue un mayo",
            "start": 3963.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 3967.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se perdieron",
            "start": 3970.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "344.000",
            "start": 3974.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "zavala",
            "start": 3976.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3978.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3981.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero en el 19",
            "start": 3985.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en mayo",
            "start": 3988.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tres mil 983 empleos",
            "start": 3990.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este es el 18 este es el 17 16",
            "start": 3995.68,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se cay\u00f3 15",
            "start": 4000.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este es el que est\u00e1 arriba que es el 14",
            "start": 4004.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "o sea que llev\u00e1bamos",
            "start": 4007.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "7 a\u00f1os 6",
            "start": 4014.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 4021.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s",
            "start": 4024.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este fue excepcional porque ac\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 4030.609,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "todo esto es trabajo \u00e9ste fuese",
            "start": 4034.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "excepcional que es el 6 el 5",
            "start": 4038.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y este es el 2000",
            "start": 4042.47,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si presidente le le comentaba acerca de",
            "start": 4050.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n sobre la licitaci\u00f3n para",
            "start": 4052.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de los carros",
            "start": 4055.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 asegurando a usted que no",
            "start": 4057.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "haya esas cl\u00e1usulas leoninas en los",
            "start": 4060.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contratos nuevos no nada m\u00e1s del terna",
            "start": 4063.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya sino de otras obras que est\u00e9n en",
            "start": 4065.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n usted da su visto bueno",
            "start": 4068.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasan por su mano como se puede asegurar",
            "start": 4070.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o quien est\u00e1 encargado de revisar que no",
            "start": 4073.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haya cl\u00e1usulas leoninas para el futuro",
            "start": 4076.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay todo un equipo participa",
            "start": 4078.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4084.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 4087.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica de presidencia",
            "start": 4089.65,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "participa en este",
            "start": 4094.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acaso fonatur",
            "start": 4097.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "comunicaciones todos",
            "start": 4102.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y hay adem\u00e1s",
            "start": 4105.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "testigos como",
            "start": 4110.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "organismos de la onu",
            "start": 4113.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4116.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vigilancia es permanente",
            "start": 4118.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sobre las licitaciones y los contratos",
            "start": 4121.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si se lo comento porque se mencionaba",
            "start": 4124.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hay una empresa renfe que fue parte",
            "start": 4127.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de un consorcio consorcio de empresas",
            "start": 4129.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas que a trav\u00e9s de noches con el",
            "start": 4132.549,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "bueno arreglos con el rey de espa\u00f1a es",
            "start": 4134.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "lograron quedarse con la construcci\u00f3n de",
            "start": 4139.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "un tren en medio oriente y se mencionaba",
            "start": 4141.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que renfe podr\u00eda estar inmiscuido en la",
            "start": 4142.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del tema ya no est\u00e1",
            "start": 4147.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien ya conoces",
            "start": 4149.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "creo que participaron esa empresa",
            "start": 4153.359,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "en un tramo del tren",
            "start": 4156.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "internarlo pero no est\u00e9",
            "start": 4161.35,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y ganaron",
            "start": 4167.089,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en el caso de el tramo 5 de tulum a",
            "start": 4169.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "canc\u00fan se dividi\u00f3",
            "start": 4173.819,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "s 5 sur lo gano grupo m\u00e9xico la empresa",
            "start": 4176.75,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "constructora del grupo m\u00e9xico y el 5",
            "start": 4184.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 4188.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y lo va a realizar",
            "start": 4190.799,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa con los",
            "start": 4194.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 4196.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por las complicaciones que tiene",
            "start": 4198.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "debido a que",
            "start": 4201.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay mucho tr\u00e1fico",
            "start": 4204.219,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "entonces se va a ser por arriba va a ser",
            "start": 4206.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un segundo piso",
            "start": 4211.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son alrededor de 50 km",
            "start": 4215.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "entonces va a ser con columnas",
            "start": 4221.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y segundo piso",
            "start": 4224.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y corresponde a la deferencia para no",
            "start": 4227.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 4231.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la circulaci\u00f3n porque cuando se hace en",
            "start": 4233.23,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "segundos pisos viaductos son piezas",
            "start": 4236.41,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y prefabricadas",
            "start": 4242.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay una planta para prefabricar",
            "start": 4245.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se hincan",
            "start": 4249.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las bases",
            "start": 4252.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se este",
            "start": 4256.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ponen com",
            "start": 4260.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y gr\u00faas",
            "start": 4262.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las columnas",
            "start": 4265.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y luego las trabes y eso se puede hacer",
            "start": 4268.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en las noches no no no se afecta el",
            "start": 4271.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico y se hace r\u00e1pido que es un",
            "start": 4274.58,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "armado es un montaje como el segundo",
            "start": 4279.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "piso",
            "start": 4283.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entonces se opt\u00f3 por eso y adem\u00e1s",
            "start": 4284.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se va a tener una vista",
            "start": 4288.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 4291.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque es el verde",
            "start": 4293.91,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "desde el tren todo el verde todo lo",
            "start": 4297.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 4302.18,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4304.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el azul turquesa",
            "start": 4306.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces por eso se decidi\u00f3 pero esa",
            "start": 4310.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresa no no est\u00e1",
            "start": 4313.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si te refieres a la compra de los",
            "start": 4315.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trenes no por parte de la administraci\u00f3n",
            "start": 4318.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "a no",
            "start": 4321.53,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gracias y por tercera habitantes de",
            "start": 4323.929,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "mexicalli bajacalifornianos reportan que",
            "start": 4327.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no les lleg\u00f3 el subsidio que normalmente",
            "start": 4329.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a partir de mayo les llega para subsanar",
            "start": 4332.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la pues el tremendo calor que hace y",
            "start": 4335.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tienen que tener prendido sus aparatos y",
            "start": 4338.13,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "eso este es el autom\u00e1tico",
            "start": 4340.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 contemplado",
            "start": 4346.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 4349.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no llego en mayo como normalmente si as\u00ed",
            "start": 4351.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver ahora pero es un",
            "start": 4354.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4358.33,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y los compromisos se cumplen eso es lo",
            "start": 4359.8,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que puedo decir nada m\u00e1s bien muchas",
            "start": 4361.869,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4364.449,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4366.41,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y luego dos compa\u00f1eras",
            "start": 4368.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4371.409,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "otra y otra 3",
            "start": 4373.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente diego el\u00edas",
            "start": 4376.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y yo de tabasco y campeche quintana roo",
            "start": 4379.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y diario basta en la ciudad de mexico",
            "start": 4381.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or",
            "start": 4383.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente en atenci\u00f3n al proyecto",
            "start": 4386.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "legislativo que viene ya casi acabando",
            "start": 4389.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda conocer si se tiene previsto",
            "start": 4392.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "una vez pasadas las elecciones cu\u00e1l",
            "start": 4395.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la agenda legislativa que",
            "start": 4397.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "impulsar\u00eda usted ante el poder",
            "start": 4399.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "legislativo vaya a la valla a la",
            "start": 4401.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y a su vez si se tiene",
            "start": 4403.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "previsto una vez se inicia un nuevo",
            "start": 4405.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "congreso cu\u00e1les ser\u00edan las prioridades",
            "start": 4407.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para las reformas venideras ser\u00eda mi",
            "start": 4409.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "primera pregunta gracias presidente s\u00ed",
            "start": 4412.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dios te dar\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4414.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pase el domingo y luego vamos a conocer",
            "start": 4417.36,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "la agenda nuestras iniciativas",
            "start": 4421.92,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "y la verdad que ya se hizo",
            "start": 4427.25,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "el ajuste lo fundamental",
            "start": 4433.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 4437.749,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de este ya se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 4441.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no puedo mencionar todos",
            "start": 4444.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los cambios que se llevaron a cabo las",
            "start": 4447.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reformas ya",
            "start": 4449.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4454.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 4455.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ajustar el marco",
            "start": 4458.95,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico faltan leyes secundarias pero",
            "start": 4462.05,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales",
            "start": 4466.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 4469.889,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "realizadas faltan algunas pero muy poco",
            "start": 4474.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 4480.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sustancial o este",
            "start": 4482.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante ya se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4486.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "gracias presidente ahora en el tenor de",
            "start": 4489.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ideas tambi\u00e9n de las elecciones",
            "start": 4491.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "venideras recientemente si no me",
            "start": 4493.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equivoco el d\u00eda de ayer el ex presidente",
            "start": 4496.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n coment\u00f3 v\u00eda un tuit v\u00eda",
            "start": 4497.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "twitter que dio positivo en kobe 19 y",
            "start": 4501.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esto en lo particular crea una alarma a",
            "start": 4504.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reservas y la secretar\u00eda de salud",
            "start": 4509.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pudiera dar recomendaciones a las",
            "start": 4511.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que se encuentren contagiadas",
            "start": 4513.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por el virus o en este caso sigan dando",
            "start": 4516.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "positivos cu\u00e1l ser\u00eda la v\u00eda o la ruta",
            "start": 4518.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica para emitir su voto o si es e",
            "start": 4522.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "incluso considerable que estas personas",
            "start": 4525.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se encuentran con kobe dispositivo",
            "start": 4529.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se resguardan en sus casas para",
            "start": 4531.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salvaguardar la integridad f\u00edsica de",
            "start": 4533.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todos los que no tenemos kobe y acudamos",
            "start": 4535.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a votar a las este domingo pero primero",
            "start": 4538.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "le deseo",
            "start": 4541.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4544.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es presidente felipe calder\u00f3n",
            "start": 4549.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "deseo de manera sincera que salga",
            "start": 4553.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4557.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se atienda r\u00e1pido",
            "start": 4559.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque una de las lecciones que nos dej\u00f3",
            "start": 4563.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4567.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "terrible enfermedad",
            "start": 4568.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4572.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "si se atiende pronto",
            "start": 4574.51,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s posibilidades",
            "start": 4578.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4581.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "salir bien",
            "start": 4586.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el problema es que se deja",
            "start": 4590.55,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este as\u00ed pasaba antes ahora ya menos",
            "start": 4594.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "siempre aqu\u00ed se insisti\u00f3 en los d\u00edas de",
            "start": 4600.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4602.81,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo lo viv\u00ed",
            "start": 4606.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4608.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4610.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "directa en carne propia",
            "start": 4612.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desea tener s\u00edntomas",
            "start": 4615.06,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado en la noche",
            "start": 4618.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda siguiente el domingo que me",
            "start": 4620.469,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hago la placa",
            "start": 4623.11,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 4629.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s ya ten\u00eda yo manchitas",
            "start": 4634.77,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en los pulmones",
            "start": 4639.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4643.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n r\u00e1pida",
            "start": 4645.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces si se deja uno pues se invade",
            "start": 4650.17,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "pulm\u00f3n",
            "start": 4658.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos",
            "start": 4660.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s delicado sensibles entonces hay",
            "start": 4663.739,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que atenderse de pronto esa es la",
            "start": 4669.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza no dejarla pasar",
            "start": 4672.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4676.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por la desconfianza a ir al hospital",
            "start": 4680.25,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "se quedaron la casa y ya cuando \u00e9ste se",
            "start": 4683.98,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "agravaron van al hospital pero ya es",
            "start": 4690.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a destiempo",
            "start": 4695.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces eso que nos sirva a todos",
            "start": 4697.39,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no termina la pandemia",
            "start": 4701.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4705.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ha disminuido mucho el n\u00famero de",
            "start": 4708.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "contagios pero no termina y hay que",
            "start": 4711.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "estar muy atentos no descuidarnos",
            "start": 4714.91,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que salga bien el del",
            "start": 4719.739,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n le deseo eso y",
            "start": 4724.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para ir a votar",
            "start": 4729.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4732.599,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4734.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a depender de apegarse al protocolo creo",
            "start": 4736.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que hoy en la tarde van a hablar de eso",
            "start": 4740.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 4743.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n que tiene",
            "start": 4747.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e9 participar",
            "start": 4750.179,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "y desde luego si se est\u00e1 mal pues no se",
            "start": 4754.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "puede ir",
            "start": 4757.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no solo por el contagio sino porque ver",
            "start": 4759.79,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que cuidarse",
            "start": 4762.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay que este reposar",
            "start": 4764.389,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 4769.909,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "guardarse",
            "start": 4772.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del tiempo que sea necesario",
            "start": 4775.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 4780.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 4785.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "noticiero en redes primeramente le",
            "start": 4787.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quiero exponer un tema ya que en el link",
            "start": 4789.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 14 de junio los trabajadores",
            "start": 4792.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sindicalizados de esta instituci\u00f3n van a",
            "start": 4796.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "votar para legitimar su contrato",
            "start": 4798.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "colectivo sin embargo en unos sectores",
            "start": 4800.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del sindicato est\u00e1n haciendo circular el",
            "start": 4803.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rumor de que el ejecutivo tiene la",
            "start": 4805.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consigna de acabar con las prestaciones",
            "start": 4807.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "o con el sindicato mismo al estilo de",
            "start": 4809.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n con luz y fuerza la pregunta",
            "start": 4811.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda presidente digo de acuerdo a todo",
            "start": 4814.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo que usted ha planteado y ha promovido",
            "start": 4817.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto es un contrasentido sin embargo yo",
            "start": 4819.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se lo planteo qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los",
            "start": 4822.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sindicalizados de acuerdo a \u00e9ste hasta",
            "start": 4826.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n que quieren crear",
            "start": 4829.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inestabilidad en el en el insti que es",
            "start": 4830.99,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "falso que",
            "start": 4834.05,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los trabajadores son",
            "start": 4836.789,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "intocables",
            "start": 4841.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales o de base",
            "start": 4845.239,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "no hemos despedido",
            "start": 4850.22,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "trabajadores de base y sindicalizados",
            "start": 4853.11,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "entonces esa pol\u00edtica",
            "start": 4860.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se va a mantener",
            "start": 4864.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4867.429,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 se deje",
            "start": 4872.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y desinformar",
            "start": 4879.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo creo que con eso ya es suficiente el",
            "start": 4884.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "segundo punto presidente el d\u00eda de ayer",
            "start": 4887.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 una situaci\u00f3n grave en el estado",
            "start": 4890.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de hidalgo en pachuca una represi\u00f3n que",
            "start": 4892.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguramente tocaron en la mesa de",
            "start": 4895.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad me atrevo a comentar esto y",
            "start": 4897.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preguntarle de acuerdo a esta situaci\u00f3n",
            "start": 4899.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas estatales del gobierno de",
            "start": 4902.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hidalgo que reprimieron brutalmente a",
            "start": 4905.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 4908.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hay videos hay fotograf\u00edas en las redes",
            "start": 4909.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociales mismas indagamos y lo que est\u00e1n",
            "start": 4911.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pidiendo estas personas y que ayer",
            "start": 4914.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tuvieron esta respuesta es obra p\u00fablica",
            "start": 4917.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ya que piden construcci\u00f3n de pozos de",
            "start": 4921.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumbres para las escuelas de sus hijos y",
            "start": 4924.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica de salud yo preguntarle",
            "start": 4926.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente que se ha tocado en el tema",
            "start": 4928.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con el gobernador estas",
            "start": 4932.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "situaciones es grave porque incluso",
            "start": 4934.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vimos en escenas tan graves de una",
            "start": 4936.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "persona fallecida a partir precisamente",
            "start": 4939.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la reacci\u00f3n represiva brutal de la",
            "start": 4941.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal de hidalgo",
            "start": 4945.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y hoy se trat\u00f3 el tema la secretaria de",
            "start": 4947.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 4951.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1",
            "start": 4954.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "atendiendo lo mismo en el caso de los",
            "start": 4957.559,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 4961.849,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 4965.21,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4967.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4968.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos hoy va a ser la",
            "start": 4971.12,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "audiencia y se est\u00e1 buscando que se les",
            "start": 4973.49,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "libere",
            "start": 4979.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4985.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4986.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 4989.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 4992.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a resolver por la fuerza nada",
            "start": 4994.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en pueblo presidente se est\u00e1",
            "start": 4998.07,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "sacando esas en todos lados",
            "start": 4999.75,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana seg\u00fan me informa se",
            "start": 5006.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "liberaron a los detenidos en pueblo y",
            "start": 5009.67,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "las recomendaciones",
            "start": 5014.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5018.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a medidas coercitivas como tambi\u00e9n el",
            "start": 5020.389,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 5024.199,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "a los que protestan",
            "start": 5025.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que lo hagan de manera pac\u00edfica",
            "start": 5028.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5036.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "recurren a la violencia",
            "start": 5038.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay muchas formas un d\u00eda nada m\u00e1s que",
            "start": 5043.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pasa en las elecciones",
            "start": 5048.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "voy a dar aqu\u00ed",
            "start": 5050.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5052.73,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "una lecci\u00f3n",
            "start": 5056.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1ntas",
            "start": 5059.469,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "acciones de desobediencia civil se",
            "start": 5062.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueden aplicar en contra de las",
            "start": 5066.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5067.75,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas acciones",
            "start": 5070.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 5076.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la no violencia",
            "start": 5082.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como forma de lucha",
            "start": 5084.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas cosas",
            "start": 5088.679,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "siguiendo el ejemplo de gandhi de",
            "start": 5092.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mandela de martin luther king y de",
            "start": 5095.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchos luchadores sociales",
            "start": 5099.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 5104.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5107.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con violencia",
            "start": 5109.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5113.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adversario a una autoridad",
            "start": 5115.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no se logra nada al contrario",
            "start": 5120.73,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5126.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "corren riesgos y se desprecian los",
            "start": 5127.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 5131.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y para lograr un prop\u00f3sito",
            "start": 5135.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 5138.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando se luch\u00f3 por una causa justa",
            "start": 5140.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se tiene que cuidar",
            "start": 5144.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5146.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un dirigente puede poner en riesgo su",
            "start": 5149.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida pero no tiene el derecho de poner",
            "start": 5151.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida de los dem\u00e1s un buen",
            "start": 5153.81,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 5156.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no es el que asusta",
            "start": 5158.349,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y \u00e9l se queda atr\u00e1s",
            "start": 5164.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5167.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se convoca a un plant\u00f3n",
            "start": 5169.77,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "10 no se queda a dormir",
            "start": 5172.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el plant\u00f3n si no se para un hotel",
            "start": 5178.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5182.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "contribuye",
            "start": 5184.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "porque haga dinero",
            "start": 5186.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5191.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso es inmoral",
            "start": 5194.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso sigue a la protesta",
            "start": 5198.8,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "respecto al derecho a la manifestaci\u00f3n",
            "start": 5202.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero la recomendaci\u00f3n de que s\u00e9",
            "start": 5208.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lleve a cabo todo de manera pac\u00edfica sin",
            "start": 5212.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "violencia presidente nada m\u00e1s para",
            "start": 5215.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "concluir este punto y pasar a otro",
            "start": 5218.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo pero en el caso de hidalgo",
            "start": 5220.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precisamente hubo un asesinato si eso",
            "start": 5222.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "consciente que debe de haber un castigo",
            "start": 5225.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si en ese sentido eso",
            "start": 5227.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se persigue de oficio",
            "start": 5230.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso este tiene que ver con el misterio",
            "start": 5234.12,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de que una investigaci\u00f3n",
            "start": 5238.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este se tiene que castigar a los",
            "start": 5241.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "responsables eso se hace en todos lados",
            "start": 5243.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es un asunto del fuero com\u00fan pero este",
            "start": 5248.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer justicia",
            "start": 5253.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente",
            "start": 5256.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera nos encontramos precisamente",
            "start": 5258.51,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "al ingreso con manifestaci\u00f3n de",
            "start": 5261.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "telebachillerato yo ese punto",
            "start": 5264.289,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "particularmente lo expuesto tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5266.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tienen diversos problem\u00e1ticas que",
            "start": 5268.159,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "entiendo que se vienen arrastrando pues",
            "start": 5270.869,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no de este gobierno de lo que corre sino",
            "start": 5273.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo y no haci\u00e9ndolos han",
            "start": 5275.909,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "expresado seguramente precisamente",
            "start": 5277.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estaba afuera como siempre la directora",
            "start": 5280.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 5283.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez pero yo quisiera",
            "start": 5285.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puntualizar le seguramente ya tiene este",
            "start": 5287.67,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "documento porque va dirigido a usted",
            "start": 5289.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "donde piden rapid\u00edsimo le voy a tocar no",
            "start": 5291.449,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo no todo pero si partes claves la",
            "start": 5295.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del subsistema federal el",
            "start": 5298.769,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "emitir por parte de la sep el decreto de",
            "start": 5300.989,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del sistema federal subsistema",
            "start": 5303.03,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "federal descentralizado del",
            "start": 5305.13,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "telebachillerato telebachillerato",
            "start": 5306.869,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comunitario y se asignen los recursos",
            "start": 5308.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para su financiamiento retomando el",
            "start": 5310.079,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "dictamen con punto de acuerdo por el que",
            "start": 5312.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se solicita el ejecutivo federal al",
            "start": 5314.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal a trav\u00e9s de lasexta la",
            "start": 5316.11,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica cumplimiento a la",
            "start": 5318.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "minuta de acuerdos firmados de la sep",
            "start": 5320.579,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "acuerdo secretarial para el",
            "start": 5322.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "telebachillerato com\u00fan",
            "start": 5323.489,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mediante el cual se genere un marco",
            "start": 5325.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "legal pertinente para el subsistema as\u00ed",
            "start": 5326.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como la emisi\u00f3n de reglas de operaci\u00f3n",
            "start": 5329.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para el subsistema de telebachillerato",
            "start": 5331.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "comunitario presidente y yo preguntarle",
            "start": 5333.92,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "seguramente pues ya la secta de",
            "start": 5336.479,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 viendo al",
            "start": 5338.459,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "respecto qu\u00e9 mensaje les dar\u00eda a los",
            "start": 5340.499,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profesores que est\u00e1n ac\u00e1 afuera que le",
            "start": 5342.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "van a atender hoy mismo",
            "start": 5344.639,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "ya tienen",
            "start": 5348.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una audiencia",
            "start": 5352.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con la sed",
            "start": 5358.0,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y lo pueda hacer personalmente la",
            "start": 5360.719,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 5364.469,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "delfina si est\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 5366.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este seguramente ella personalmente los",
            "start": 5369.52,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "patentes",
            "start": 5373.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se les informe y se van a enterar y",
            "start": 5374.989,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos a decirles eso que si no los",
            "start": 5379.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "atiende la maestra del final",
            "start": 5384.889,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "este porque no est\u00e9",
            "start": 5387.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ustedes visiten alg\u00fan estado",
            "start": 5390.66,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para atenderlos un subsecretario",
            "start": 5394.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a una comisi\u00f3n",
            "start": 5399.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5402.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "con las compa\u00f1\u00edas nos vamos",
            "start": 5405.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas mi nombre",
            "start": 5414.3,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5416.82,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hoy perdona mi nombre es variables a",
            "start": 5418.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estrada soy del estado de jalisco y",
            "start": 5420.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vengo de parte del medio la grillo tina",
            "start": 5423.699,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5425.949,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y traigo tres temas si usted me lo",
            "start": 5428.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "permite son rapid\u00edsimo el primero es",
            "start": 5429.889,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "referente a la cuesti\u00f3n de seguridad",
            "start": 5433.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente en el \u00faltimo mes y medio en",
            "start": 5438.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco se ha tornado una",
            "start": 5441.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ola de violencia muy fuerte todos los",
            "start": 5444.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas aparecen cuerpos aparecen",
            "start": 5446.719,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "embolsados hay desaparecidos y pues la",
            "start": 5449.449,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "respuesta del gobernador el estado de",
            "start": 5453.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "jalisco pues responsabiliza de la",
            "start": 5455.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguridad del estado pues al gobierno",
            "start": 5457.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "federal se le pregunta a el gobernador",
            "start": 5459.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del estado de jalisco pero pues su",
            "start": 5464.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respuesta es tajante y contundente que",
            "start": 5466.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de la seguridad del",
            "start": 5468.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estado de jalisco es responsabilidad del",
            "start": 5470.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5472.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ahora que ya se viene lo de tema",
            "start": 5475.469,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "elecciones ya se empez\u00f3 a difundir pues",
            "start": 5478.409,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como tipo de terror psicol\u00f3gico en el",
            "start": 5482.699,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estado de jalisco para pues amedrentar a",
            "start": 5485.19,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda para no salir a votar",
            "start": 5489.269,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "referente a este tema hace dos d\u00edas se",
            "start": 5491.479,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hizo una reuni\u00f3n en palacio en el centro",
            "start": 5496.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de guadalajara en donde estuvieron los",
            "start": 5499.889,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "altos mandos de la guardia nacional",
            "start": 5501.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los militares de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 5506.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica a altos mandos me refiero",
            "start": 5510.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n responsabilizados en el",
            "start": 5512.48,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estado y saber sobre qu\u00e9 se trat\u00f3 si van",
            "start": 5514.34,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "a hacer un plan de trabajo para empezar",
            "start": 5518.329,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "a trabajar con la seguridad del estado",
            "start": 5522.469,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ese es el primer tema",
            "start": 5526.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno ya es",
            "start": 5529.29,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 al principio de que se tiene",
            "start": 5531.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "garantizada la seguridad",
            "start": 5539.089,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5542.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para participar",
            "start": 5545.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en las elecciones sin miedo",
            "start": 5547.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5550.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos dejemos intimidar",
            "start": 5554.19,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "que a veces en las contiendas pol\u00edticas",
            "start": 5558.29,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "electorales se usa lo del miedo para que",
            "start": 5563.5,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la gente no salga",
            "start": 5568.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a votar",
            "start": 5572.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "decirle a todos los mexicanos en este",
            "start": 5574.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caso al pueblo de jalisco que hay que",
            "start": 5577.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "participar que hay que salir a votar que",
            "start": 5580.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hay que tener miedo que nosotros",
            "start": 5583.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n de lo que est\u00e1",
            "start": 5586.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sucediendo en el pa\u00eds y se puede salir a",
            "start": 5587.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "votar sin",
            "start": 5593.05,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 5595.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y hay que votar hay que participar eso",
            "start": 5597.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es lo que puedo comentar lo dem\u00e1s no voy",
            "start": 5600.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a polemizar",
            "start": 5603.14,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "todos tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 5605.09,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se trate del gobierno municipal de los",
            "start": 5610.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales de lo federal todos",
            "start": 5612.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n de garantizar la",
            "start": 5614.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad en el pa\u00eds gracias",
            "start": 5618.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el segundo tema el 28",
            "start": 5621.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de octubre del a\u00f1o pasado yo le expuse a",
            "start": 5624.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted dos temas uno de ellos fue la",
            "start": 5627.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los n\u00e1ufragos de la barcaza",
            "start": 5630.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "269 despu\u00e9s del 2 de diciembre se lo",
            "start": 5633.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a exponer que de hecho al final",
            "start": 5637.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de mi participaci\u00f3n le comentaba que por",
            "start": 5639.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de el virus se hab\u00eda cancelado",
            "start": 5642.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la audiencia que se hab\u00eda acordado con",
            "start": 5646.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los sobrevivientes de la barcaza 269 y",
            "start": 5649.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "usted le pide a",
            "start": 5652.98,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "se\u00f1orita letizia que por favor le dijera",
            "start": 5656.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la secreta del trabajo que no",
            "start": 5658.969,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "suspendiera la reuni\u00f3n",
            "start": 5660.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y en ese tiempo yo todav\u00eda no terminaba",
            "start": 5662.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n es una investigaci\u00f3n",
            "start": 5666.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que me llev\u00f3 un a\u00f1o dos meses en donde",
            "start": 5667.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me llegaron los documentos de la corte",
            "start": 5670.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de san antonio en donde pues fue donde",
            "start": 5673.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 el juicio pero referente a la",
            "start": 5677.23,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empresa que estaba en ese entonces pues",
            "start": 5680.5,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "brindando los servicios a pemex",
            "start": 5685.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed empiezo yo a revisar el",
            "start": 5690.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "juicio original que fue en eeuu y pues",
            "start": 5693.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este juicio solamente era referente a",
            "start": 5698.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa empresa del seguro de la empresa",
            "start": 5700.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero americana estuve hablando con gente",
            "start": 5703.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de eeuu y me dec\u00edan que ellos no ten\u00edan",
            "start": 5706.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "injerencia en la situaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5709.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque mencion\u00f3 esto porque a m\u00ed me",
            "start": 5713.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mencionan cuando yo busco la otra parte",
            "start": 5715.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la moneda que es con la secretaria",
            "start": 5718.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del trabajo pues \u00e9l nunca me dio",
            "start": 5720.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respuesta nunca me dio la cara la busqu\u00e9",
            "start": 5723.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 13 ocasiones y hasta el d\u00eda de",
            "start": 5726.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy no hay respuesta",
            "start": 5728.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "me anduve informando entonces aqu\u00ed la",
            "start": 5731.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es de que ya se dio la orden",
            "start": 5734.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la secretaria de trabajo que no iba a",
            "start": 5737.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haber ninguna conciliaci\u00f3n no hubo",
            "start": 5739.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ninguna reuni\u00f3n les cancelaron no los",
            "start": 5741.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 5745.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tengo capturas de pantalla en d\u00f3nde",
            "start": 5746.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues dice que la que se va a hacer cargo",
            "start": 5750.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n es la licenciada",
            "start": 5753.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "leticia este referente con los n\u00e1ufragos",
            "start": 5755.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me di a la tarea de buscar a todos los",
            "start": 5760.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobrevivientes que est\u00e1n en tampico",
            "start": 5764.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "campeche tabasco tuxpan veracruz y en el",
            "start": 5767.07,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n bueno coatzacoalcos veracruz es",
            "start": 5772.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde se en estos cuatro puntos se",
            "start": 5775.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encuentran pues todos los sobrevivientes",
            "start": 5777.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5779.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e1ndonos pues ellos lo \u00fanico que",
            "start": 5782.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo el se\u00f1or presidente es",
            "start": 5785.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justicia y yo les preguntaba a ellos que",
            "start": 5787.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quiera justicia para los sobrevivientes",
            "start": 5790.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ellos me dec\u00edan que lo \u00fanico que",
            "start": 5793.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era que les regresaran el seguro",
            "start": 5795.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "social porque porque cuando un den la",
            "start": 5798.75,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "barcasa 269 en octubre con el pretexto",
            "start": 5802.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n",
            "start": 5807.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lo hicieron para cobrar un seguro me",
            "start": 5810.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mantengo en esta versi\u00f3n porque es una",
            "start": 5813.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de un a\u00f1o dos meses en ese",
            "start": 5814.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiempo estaba el primo hermano de felipe",
            "start": 5817.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n de subdirector de pemex y el",
            "start": 5820.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estaba de director de pemex era",
            "start": 5823.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n lajous en donde ellos en",
            "start": 5825.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "complicidad con la empresa de eeuu la",
            "start": 5828.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "orden en ese entonces cuando la revista",
            "start": 5830.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proceso era de respeto saca un art\u00edculo",
            "start": 5832.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y en donde esa revista tiene acceso a",
            "start": 5836.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los primeros peritajes que se hicieron y",
            "start": 5839.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en donde determinan que efectivamente",
            "start": 5841.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fue una negligencia y fue provocado ese",
            "start": 5843.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hundimiento",
            "start": 5847.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuando yo platico con los sobrevivientes",
            "start": 5849.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "solamente por mencionar uno est\u00e1bamos",
            "start": 5853.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haciendo una toma porque se est\u00e1",
            "start": 5856.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preparando un documental porque nadie",
            "start": 5858.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "les ha dado voz a estos sobrevivientes",
            "start": 5860.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "uno de ellos cay\u00f3 en p\u00e1nico porque",
            "start": 5863.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la orilla del mar y en",
            "start": 5867.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuxpan y pas\u00f3 una lancha y empez\u00f3 a",
            "start": 5870.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gritar la gente la ola la ola no por el",
            "start": 5873.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "efecto que causa la lancha cuando pasa y",
            "start": 5876.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 5878.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en p\u00e1nico",
            "start": 5880.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "son experiencias muy fuertes en las que",
            "start": 5882.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vivieron ellos desde ver como reventaban",
            "start": 5884.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los cr\u00e1neos en el casco hasta ver como",
            "start": 5887.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pues las felices despu\u00e9s de esa",
            "start": 5891.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despedazado en los cuerpos yo escuch\u00e9 a",
            "start": 5895.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "usted una vez que dec\u00eda que su prop\u00f3sito",
            "start": 5897.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de este mandato era brindar justicia y",
            "start": 5901.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos lo \u00fanico que piden es m\u00e1s hasta",
            "start": 5904.9,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dispuestos a renunciar si se les",
            "start": 5907.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ofrece recompensa lo \u00fanico que quieren",
            "start": 5910.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es su seguro social para morir con",
            "start": 5913.389,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "dignidad hay varios que ya fallecieron",
            "start": 5916.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en el camino de esta pedida de justicia",
            "start": 5919.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si es la pregunta",
            "start": 5926.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 la secreta del trabajo se ha",
            "start": 5929.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "negado a aceptarlos les cancel\u00f3 las a la",
            "start": 5933.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "junta de conciliaci\u00f3n se los cancel\u00f3",
            "start": 5936.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengo las fotos de captura de pantalla y",
            "start": 5938.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "porque en la \u00faltima reuni\u00f3n alguien se",
            "start": 5941.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 a decir que yo estaba realizando",
            "start": 5947.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gestiones cuando ser periodista de",
            "start": 5949.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en este pa\u00eds es ponerse un",
            "start": 5952.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiro al blanco porque uno por m\u00e1s que no",
            "start": 5955.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quiera meterse en temas de corrupci\u00f3n",
            "start": 5957.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando t\u00fa est\u00e1s investigando y vas sobre",
            "start": 5959.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el camino te encuentras corrupci\u00f3n por",
            "start": 5962.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos lados y no por este sexenio sino",
            "start": 5965.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por seis a\u00f1os pasados no",
            "start": 5968.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5971.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tengo toda la documentaci\u00f3n toda tanto",
            "start": 5974.07,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "del juicio original tanto de los",
            "start": 5978.239,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sobrevivientes a los cuales los",
            "start": 5981.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "obligaron a firmar ese acuerdo en eeuu y",
            "start": 5984.27,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo a los que no firmaron",
            "start": 5990.56,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque ellos estaban conscientes de que",
            "start": 5994.31,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "se iban a quedar desprotegidos de por",
            "start": 5998.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vida no me comentaban los sobrevivientes",
            "start": 6000.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6005.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cuando los logran rescatar",
            "start": 6007.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al otro d\u00eda les quitaron el seguro los",
            "start": 6010.449,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sacaron por la puerta de atr\u00e1s",
            "start": 6013.63,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "la orden fue por ernesto zedillo ponce",
            "start": 6015.789,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de l\u00e9on que estaba en ese entonces de",
            "start": 6017.499,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y a partir de",
            "start": 6019.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empez\u00f3 pues esta lucha",
            "start": 6022.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si habr\u00eda la manera",
            "start": 6027.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de que usted al azar escogiera al dos o",
            "start": 6032.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tres si hablara con ellos",
            "start": 6035.889,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6038.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ver de qu\u00e9 manera se les va a poder",
            "start": 6040.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "brindar justicia eso es lo \u00fanico que",
            "start": 6042.41,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo y la otra",
            "start": 6045.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues si usted as\u00ed lo desea",
            "start": 6052.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo puedo poner a disposici\u00f3n de usted",
            "start": 6055.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo lo que yo recabe durante todo este",
            "start": 6057.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "largo tiempo y a la otra",
            "start": 6060.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente que tambi\u00e9n es es un tema de",
            "start": 6064.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia sobre el caso de la compa\u00f1era",
            "start": 6066.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "patricia aguilar romano",
            "start": 6069.2,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "e igual se lo expuse a usted el 28 de",
            "start": 6071.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 6074.749,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en donde ella expone una situaci\u00f3n de",
            "start": 6076.62,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n desde el fiscal general de",
            "start": 6081.969,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tepic nayarit petronilo d\u00edaz y del a\u00fan",
            "start": 6084.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de nayarit este el",
            "start": 6088.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1or echeverr\u00eda y a partir de ah\u00ed pues",
            "start": 6091.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno le generaron tres delitos uno de",
            "start": 6094.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ellos fue por despojo el otro fue por",
            "start": 6097.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n ilegal de la libertad tuve",
            "start": 6101.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "acceso por fin a los expedientes",
            "start": 6104.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "me resulta que ninguno de los dos",
            "start": 6108.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "delitos o las dos carpetas est\u00e1n",
            "start": 6111.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sustentadas porque porque la situaci\u00f3n",
            "start": 6114.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los terrenos de bah\u00eda de banderas son",
            "start": 6117.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "desde el 2016 ella decide empezar a",
            "start": 6120.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "investigar este caso a partir de que",
            "start": 6125.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "meten a la c\u00e1rcel pues al pap\u00e1 de",
            "start": 6127.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alexander que de hecho est\u00e1 en la",
            "start": 6131.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n federal de tepic nayarit yo si",
            "start": 6133.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted recuerde que el d\u00eda 28 yo le",
            "start": 6136.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 a usted que yo hab\u00eda ido al",
            "start": 6138.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estado y que la fiscal\u00eda general de",
            "start": 6141.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tepic me hab\u00eda dicho que la compa\u00f1era",
            "start": 6144.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estaba en la prisi\u00f3n estatal que se",
            "start": 6146.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llama venustiano carranza y cuando sal\u00ed",
            "start": 6149.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ya me estaban esperando tres patrullas",
            "start": 6151.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estatales me treparon a la patrulla me",
            "start": 6153.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amenazaron y me pidieron que abandonar",
            "start": 6156.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el estado sabes sacaron del estado",
            "start": 6158.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed la mesa impartici\u00f3n de",
            "start": 6161.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "justicia toma el caso y resulta que",
            "start": 6163.66,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el 24 de diciembre la licenciada paulina",
            "start": 6169.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez de la mesa de impartici\u00f3n y el",
            "start": 6172.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "licenciado bernardo tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 6175.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y me van diciendo que no ten\u00edan c\u00f3mo",
            "start": 6178.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "localizar a la compa\u00f1era en enero",
            "start": 6181.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "volvemos a tener otra reuni\u00f3n y en la",
            "start": 6184.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mesa impartici\u00f3n de justicia me vuelven",
            "start": 6187.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a decir que no la han localizado yo toma",
            "start": 6188.949,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de buscarla con ayuda de los",
            "start": 6192.699,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "activistas del estado de jalisco",
            "start": 6196.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y resulta que la compa\u00f1era patricia y la",
            "start": 6200.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "romano nunca estuvo en la prisi\u00f3n",
            "start": 6202.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estatal de tepic como lo hizo creer la",
            "start": 6205.1,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado de tepic",
            "start": 6209.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hace tres a\u00f1os",
            "start": 6213.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el fiscal general del estado de tepic",
            "start": 6216.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or petronilo de d\u00edas cre\u00f3 una",
            "start": 6218.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mini prisi\u00f3n",
            "start": 6221.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que le puso centro de reinserci\u00f3n la",
            "start": 6224.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 6227.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero esa prisi\u00f3n originalmente es un",
            "start": 6228.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tutelar de menores que fue lo que hizo",
            "start": 6232.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 esa prisi\u00f3n",
            "start": 6235.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y a todos los menores de edad los puso",
            "start": 6238.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en la cuarta parte de esa prisi\u00f3n",
            "start": 6241.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y la otra parte la hizo su prisi\u00f3n",
            "start": 6244.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en donde \u00e9l supuestamente es un programa",
            "start": 6248.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "piloto un programa que no est\u00e1",
            "start": 6251.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "registrado y en d\u00f3nde",
            "start": 6254.469,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "yo le mencionaba usted tambi\u00e9n ese 28 de",
            "start": 6258.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 6260.87,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "algo est\u00e1 pasando con el mecanismo de",
            "start": 6264.06,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 6266.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por lo siguiente",
            "start": 6268.429,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuando yo les mencion\u00f3 a la impartici\u00f3n",
            "start": 6271.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de mensah de justicia que la compa\u00f1era",
            "start": 6273.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "contaba con el mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 6275.14,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cuando a ella la detienen el 11 de",
            "start": 6277.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agosto bajo un fuerte operativo",
            "start": 6279.909,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "en la mesa en partici\u00f3n se dirige a el",
            "start": 6282.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n para preguntar",
            "start": 6285.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "si ellos sab\u00edan que hab\u00eda pasado porque",
            "start": 6288.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "junto con la compa\u00f1era patricia \u00e1guila",
            "start": 6290.909,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "romano detuvieron a uno de sus escoltas",
            "start": 6293.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue liberado aproximadamente a los",
            "start": 6296.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas aproximadamente m\u00e1ximo una",
            "start": 6299.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "semana dur\u00f3 cuando le preguntan",
            "start": 6302.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "al que se encarga de lo que es el se\u00f1or",
            "start": 6305.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "jorge ruiz director de operativos el",
            "start": 6308.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1or dijo que no sab\u00eda d\u00f3nde estaba la",
            "start": 6312.659,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era y solamente se aboc\u00f3 a decir",
            "start": 6314.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ella ya no cuenta con el mecanismo yo",
            "start": 6317.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "logr\u00e9 ver a la compa\u00f1era patricia",
            "start": 6320.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias a la intervenci\u00f3n de derechos",
            "start": 6322.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "humanos internacionales",
            "start": 6325.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el activista jes\u00fas torres y al activista",
            "start": 6327.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00edchel gonz\u00e1lez ruiz la manera en que la",
            "start": 6331.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontramos fue se pein\u00f3 como dir\u00edan",
            "start": 6333.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos todas las prisiones de los estados",
            "start": 6336.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que rodean a tepic porque el mayor temor",
            "start": 6340.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es que a patricia le hubieran",
            "start": 6342.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desaparecido porque no estaban ni en la",
            "start": 6344.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "venustiano carranza ni en el federal",
            "start": 6346.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando lo encontramos",
            "start": 6350.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "logr\u00e9 hablar con ella",
            "start": 6352.8,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "eso fue a finales de febrero todo est\u00e1",
            "start": 6355.3,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "documentado",
            "start": 6358.659,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y ella me platica que el se\u00f1or jorge",
            "start": 6360.479,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "ruiz la hover a prisi\u00f3n",
            "start": 6364.109,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "el que es ahora director de operativo",
            "start": 6367.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del mecanismo de protecci\u00f3n sab\u00eda d\u00f3nde",
            "start": 6371.23,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estaba y nunca dijo nada sabiendo que la",
            "start": 6374.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estaban buscando y sabiendo que en la",
            "start": 6378.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mesa impartici\u00f3n de justicia le hab\u00eda",
            "start": 6380.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "preguntado por ella \u00e9l nunca dijo nada",
            "start": 6382.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salimos del estado en medio de una",
            "start": 6387.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n que tambi\u00e9n est\u00e1 grabada",
            "start": 6389.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque yo lo \u00fanico que encontr\u00e9 fue",
            "start": 6393.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transmitir en vivo por medio de un canal",
            "start": 6396.07,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de monterrey que se llama pol\u00edtica",
            "start": 6398.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "monterrey pidiendo ayuda porque",
            "start": 6399.789,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se dieron cuenta que estaba en el estado",
            "start": 6403.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y fuimos v\u00edctimas de una persecuci\u00f3n",
            "start": 6406.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 6411.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de una persecuci\u00f3n",
            "start": 6412.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y otra gente tuvo que montar operativo",
            "start": 6416.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para podernos sacar con vida del estado",
            "start": 6419.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de tepic",
            "start": 6421.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo esto est\u00e1 documentado y est\u00e1",
            "start": 6423.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "grabado",
            "start": 6425.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuando ven\u00edamos huyendo en carretera se",
            "start": 6427.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comunica conmigo el se\u00f1or jorge ruiz",
            "start": 6430.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque gracias al se\u00f1or quit\u00f3 zurita",
            "start": 6432.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "carpio esto se ha se hace viral en las",
            "start": 6435.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 6438.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y se comunica conmigo un periodista que",
            "start": 6440.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voy a omitir su nombre para no meterlo",
            "start": 6443.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en medio de toda esta pol\u00e9mica",
            "start": 6446.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero se comunica enseguida jorge ruiz",
            "start": 6449.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "director de operativo el mecanismo de",
            "start": 6452.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 6454.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me pide que levanten mi ubicaci\u00f3n en",
            "start": 6456.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiempo real y me pregunte inmediatamente",
            "start": 6459.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estaba haciendo yo en el estado y le",
            "start": 6461.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "platico",
            "start": 6464.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y su respuesta fue a patricia ella es mi",
            "start": 6466.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "amiga y yo le ha ido a ver varias veces",
            "start": 6471.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al penal y lewis y t\u00fa sab\u00edas que el",
            "start": 6472.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno federal la estaba buscando",
            "start": 6476.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque nunca dijiste en d\u00f3nde estaba",
            "start": 6477.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esta es una es una interrogante que bien",
            "start": 6481.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9",
            "start": 6486.01,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "para dar una noticia se tiene que buscar",
            "start": 6487.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ambos lados no se puede quedar uno con",
            "start": 6489.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una sola versi\u00f3n porque entonces ya no",
            "start": 6491.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es objetiva ni es noticia y busque",
            "start": 6493.6,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las declaraciones tanto del",
            "start": 6496.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jorge ruiz como",
            "start": 6500.469,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "del licenciado encinas y tampoco hubo",
            "start": 6503.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "respuesta los \u00fanicos que han tenido",
            "start": 6507.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de aclarar dudas para poder",
            "start": 6510.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presentar bien el reportaje pues ha sido",
            "start": 6514.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la mesa de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 6517.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es la licenciada paulina ten\u00e9s el",
            "start": 6519.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or bernardo",
            "start": 6522.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6525.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "referente a estos dos temas es del",
            "start": 6526.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primero que son de los sobrevivientes de",
            "start": 6530.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la barcasa 269",
            "start": 6532.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted",
            "start": 6536.75,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "porque la secreta del trabajo en",
            "start": 6538.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cuestiones de pemex",
            "start": 6541.249,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siempre hace caso omiso y porque no ha",
            "start": 6543.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dado la cara",
            "start": 6546.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a pesar de que usted en tres ocasiones",
            "start": 6548.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dio las instrucciones de que los",
            "start": 6550.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "recibiera es gente que de verdad",
            "start": 6553.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no tienen a veces ni para comer",
            "start": 6558.29,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "esa gente qued\u00f3 muy mal psicol\u00f3gicamente",
            "start": 6561.869,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que tiene es el seguro eso es",
            "start": 6566.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo para poder seguirse atendiendo",
            "start": 6569.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esa es la primera pregunta y referente",
            "start": 6573.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al caso de la compa\u00f1era patricia y la",
            "start": 6575.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "romano",
            "start": 6578.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "saber porque el se\u00f1or jorge ruiz",
            "start": 6580.71,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "director de operativos del mecanismo",
            "start": 6582.66,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ha hecho caso omiso y no hay nada m\u00e1s en",
            "start": 6586.449,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el caso de la compa\u00f1era patricia y en la",
            "start": 6588.459,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "romano tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de la",
            "start": 6590.199,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "regidora de guadalajara",
            "start": 6592.769,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a la que ella sali\u00f3 a la tienda el 10 de",
            "start": 6596.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "septiembre y hasta el d\u00eda de hoy no ha",
            "start": 6599.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aparecido tambi\u00e9n est\u00e1 el del compa\u00f1ero",
            "start": 6600.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "periodista de chihuahua",
            "start": 6603.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y casualmente ese d\u00eda no ten\u00eda los",
            "start": 6606.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "escoltas y lo mataron tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 6608.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso de la activista de tijuana que por",
            "start": 6612.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cierto haber presentado esa",
            "start": 6614.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ante usted me cost\u00f3 las",
            "start": 6616.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "amenazas y el acoso de el colectivo yo",
            "start": 6619.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed soy periodista es el encargado de",
            "start": 6623.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "difundir toda mi informaci\u00f3n personal en",
            "start": 6626.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las redes sociales y me amenazaron",
            "start": 6628.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "directamente pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 6631.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con todo esto que le acabo de plantear",
            "start": 6637.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si present\u00f3 investigaciones",
            "start": 6643.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es porque yo s\u00ed quiero que se acabe todo",
            "start": 6646.4,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "esto en este pa\u00eds",
            "start": 6648.5,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n saber qu\u00e9 reestructuraci\u00f3n se",
            "start": 6650.829,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a dar al mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 6655.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desapareciendo de periodistas",
            "start": 6657.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desapareciendo activistas sociales",
            "start": 6659.739,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desapareciendo a luchadores de",
            "start": 6662.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6665.379,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1ndo va a continuar esto y usted",
            "start": 6667.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es mejor que nadie lo sabe que ser",
            "start": 6670.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "periodista de investigaci\u00f3n o",
            "start": 6672.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicador o youtuber o como le quieran",
            "start": 6674.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decir de investigaci\u00f3n en este pa\u00eds es",
            "start": 6676.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "peor que ser corresponsal de guerra",
            "start": 6680.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente este",
            "start": 6684.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "si te parece con lety para buscar la",
            "start": 6687.719,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "forma de que se atiendan los dos casos",
            "start": 6693.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a los trabajadores de",
            "start": 6699.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 6702.599,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "que lo trat\u00f3 directamente",
            "start": 6704.55,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico julio jr",
            "start": 6708.83,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y en el caso de la compa\u00f1era que est\u00e1",
            "start": 6713.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "detenida y otros asuntos que aqu\u00ed se han",
            "start": 6717.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "denunciado alejandro encinas",
            "start": 6722.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ah\u00ed decir que alejandro es de",
            "start": 6724.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "absoluta confianza",
            "start": 6729.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por su honestidad",
            "start": 6731.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l es partidario de la justicia",
            "start": 6734.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "le tenemos por eso confianza entonces \u00e9l",
            "start": 6737.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "va a tender ya que t\u00fa nos ayudes el eti",
            "start": 6740.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de favor que platiquen ahora",
            "start": 6743.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "muy bien las compa\u00f1eras",
            "start": 6747.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias presidente nancy flores de la",
            "start": 6754.469,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea buen d\u00eda en la",
            "start": 6756.719,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea estamos publicando",
            "start": 6759.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "un reportaje seriado sobre las acciones",
            "start": 6761.039,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son las actividades la estrategia que",
            "start": 6764.099,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siguiendo los grupos opositores",
            "start": 6766.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que buscan debilitar su gobierno y esta",
            "start": 6768.929,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estrategia se parece mucho a lo que el",
            "start": 6772.59,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo gene sharp ha llamado el",
            "start": 6774.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "golpe de estado blando hemos visto que",
            "start": 6777.179,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "emplean incluso rumores noticias falsas",
            "start": 6779.96,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y todo para tratar de deslegitimar las",
            "start": 6783.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno pero tambi\u00e9n para",
            "start": 6787.289,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asustar a la sociedad para generarle un",
            "start": 6790.07,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "malestar generalizado a la sociedad que",
            "start": 6792.929,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hasta ahora bueno al parecer no ha",
            "start": 6795.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tenido mucha repercusi\u00f3n pero cada tema",
            "start": 6797.01,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cada asunto que propone el gobierno lo",
            "start": 6800.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atacan la deslegitimaci\u00f3n no solamente",
            "start": 6803.909,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "se remite o se limita a lo que hacen los",
            "start": 6806.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sino tambi\u00e9n a",
            "start": 6809.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de jueces y magistrados buscan",
            "start": 6811.739,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "frenar estas acciones recientemente la",
            "start": 6813.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6816.809,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica que posibilitaba que",
            "start": 6817.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos m\u00e9xicanos tuviera el control",
            "start": 6820.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya de los energ\u00e9ticos pues fue bloqueada",
            "start": 6822.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por medio de un juez y todas estas",
            "start": 6825.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acciones participan grupos que se han",
            "start": 6828.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ido uniendo poco a poco entre ellos",
            "start": 6830.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresarios claramente encabezados por",
            "start": 6832.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez pero no solamente",
            "start": 6835.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresarios tambi\u00e9n estar\u00edan",
            "start": 6837.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participando ex presidentes como felipe",
            "start": 6839.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a quien usted le acaba de",
            "start": 6842.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desear que sane pronto pero tambi\u00e9n",
            "start": 6844.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vicente fox carlos salinas de gortari",
            "start": 6846.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre otros y estar\u00edan participando",
            "start": 6848.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s organismos aut\u00f3nomos como en",
            "start": 6851.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y la cofe s\u00e9 de qui\u00e9n es usted ya",
            "start": 6854.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ha hablado aqu\u00ed como han tenido",
            "start": 6856.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estrategias en contra de su gobierno",
            "start": 6859.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar\u00edan participando tambi\u00e9n medios de",
            "start": 6861.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por supuesto l\u00edderes de",
            "start": 6864.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n intelectuales e incluso las",
            "start": 6866.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "\u00e9lites universitarias que est\u00e1n muy",
            "start": 6870.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inconformes con toda la austeridad",
            "start": 6872.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "republicana que se ha promovido desde",
            "start": 6876.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y adem\u00e1s estar\u00edan participando en",
            "start": 6878.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medios internacionales",
            "start": 6881.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "modesto que se llamaba al gobierno de",
            "start": 6883.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "joe biden a poner un alto en su patio",
            "start": 6885.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trasero de lo que estaba pasando",
            "start": 6888.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "supuestamente the economist entonces",
            "start": 6889.72,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidente todos estos elementos que se",
            "start": 6892.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "juntan toda esta estrategia que se sigue",
            "start": 6896.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted cree que es posible frenar la s\u00f3lo",
            "start": 6898.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente con el pueblo",
            "start": 6901.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que usted siempre ha apelado a eso s\u00ed",
            "start": 6903.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6906.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 6908.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 6912.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esa es una de las",
            "start": 6918.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6921.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 6923.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y tambi\u00e9n dolorosa",
            "start": 6927.13,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3 el caso del asesinato",
            "start": 6932.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de francisco y madero",
            "start": 6936.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6942.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "capaces de",
            "start": 6944.949,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y crear un ambiente",
            "start": 6948.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "propicio para qu\u00e9",
            "start": 6951.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo el golpe estado",
            "start": 6953.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y al final se asesinara al presidente de",
            "start": 6957.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "madero al vicepresidente pino su\u00e1rez",
            "start": 6960.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de manera cobarde",
            "start": 6964.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bill",
            "start": 6966.61,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6967.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6969.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el presente madero pero un hombre muy",
            "start": 6973.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bueno mucho mucho muy bueno",
            "start": 6976.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico dem\u00f3crata por eso",
            "start": 6980.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se le empez\u00f3",
            "start": 6985.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 6989.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s luego de su",
            "start": 6993.6,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "asesinato el ap\u00f3stol",
            "start": 6996.719,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 6999.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7003.37,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3",
            "start": 7006.17,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "un error o se descuido",
            "start": 7008.719,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pens\u00f3",
            "start": 7015.58,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo con",
            "start": 7017.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "su buena voluntad",
            "start": 7021.989,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "su deseo de libertad",
            "start": 7025.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y de democracia pod\u00eda",
            "start": 7029.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 7033.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 7035.679,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 34 a\u00f1os de dictadura",
            "start": 7038.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 7042.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7045.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la \u00fanica posibilidad",
            "start": 7047.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda su proyecto",
            "start": 7049.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hacerse realidad",
            "start": 7058.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "contando con el apoyo con el respaldo",
            "start": 7064.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7066.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y no iba a ser f\u00e1cil de todas maneras",
            "start": 7070.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7075.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se le lanzaron con todo",
            "start": 7080.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y uni\u00f3 a todos en su contra",
            "start": 7085.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "claro la gente m\u00e1s vil y perversa",
            "start": 7091.13,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "los intereses m\u00e1s oscuros",
            "start": 7096.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 7103.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7106.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las empresas petroleras",
            "start": 7109.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 7113.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el embajador de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 7116.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "wilson nunca ha habido un embajador de",
            "start": 7124.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 7127.989,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tan malo",
            "start": 7131.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y perverso",
            "start": 7133.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como wish",
            "start": 7135.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7140.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 7146.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta un peri\u00f3dico",
            "start": 7151.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se llamaba",
            "start": 7155.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el ojo parado",
            "start": 7158.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7161.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la emprendieron contra francisco y",
            "start": 7163.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contra gustavo",
            "start": 7166.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como gustavo madero ten\u00eda un ojo malo",
            "start": 7168.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este as\u00ed le llamaban 'el peri\u00f3dico'",
            "start": 7174.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y los intelectuales por felices",
            "start": 7179.57,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7184.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hasta el 10 mir\u00f3",
            "start": 7190.179,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vallejo",
            "start": 7194.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 7199.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos",
            "start": 7201.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7205.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hubiese podido seguir adelante",
            "start": 7207.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y si hubiese desde entonces",
            "start": 7211.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "establecido una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 7215.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como \u00e9l lo deseaba con toda su alma",
            "start": 7217.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo",
            "start": 7223.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero estos intereses",
            "start": 7226.699,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7230.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el centro del presidente interino",
            "start": 7233.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 7243.219,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buscaron",
            "start": 7246.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la barra",
            "start": 7249.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 7254.49,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan de posibilidad",
            "start": 7257.26,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "buscaron",
            "start": 7261.389,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la ruptura",
            "start": 7264.289,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "distanciar\u00e1 madera de zapata",
            "start": 7266.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7270.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 7273.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muy buena comunicaci\u00f3n",
            "start": 7275.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y estos",
            "start": 7280.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hicieron labor de zapa",
            "start": 7282.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para separarles",
            "start": 7286.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en el gobierno interino de la barra",
            "start": 7290.39,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mientras madero est\u00e1 hablando con zapata",
            "start": 7293.69,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "de la barra",
            "start": 7298.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enviando a combatir los abortistas",
            "start": 7301.579,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a huertas",
            "start": 7305.359,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de zapatas se siente 'traicionado'",
            "start": 7309.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es decir se produce la ruptura",
            "start": 7314.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con otros",
            "start": 7317.91,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en grupos del pueblo y se queda",
            "start": 7320.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el aire",
            "start": 7325.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con sus buenas intenciones",
            "start": 7328.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de hombre bueno",
            "start": 7331.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "extraordinario lo mejor",
            "start": 7335.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ha habido en nuestro pa\u00eds yo admiro",
            "start": 7337.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho el presidente",
            "start": 7341.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 7343.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n admiro mucho mucho mucho",
            "start": 7347.019,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esto se siente madera",
            "start": 7349.499,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7353.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esa elecci\u00f3n",
            "start": 7355.239,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "ya le aprendimos",
            "start": 7357.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "puede repetirse la estrategia de que se",
            "start": 7363.65,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "unen todos",
            "start": 7367.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7370.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que nosotros hemos procurado",
            "start": 7371.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "acercarnos siempre",
            "start": 7376.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y estar siempre junto al pueblo",
            "start": 7380.199,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "atendiendo al pueblo escuchando al",
            "start": 7384.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7386.869,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "recogiendo sus sentimientos y",
            "start": 7389.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ayudando al pueblo",
            "start": 7393.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 7398.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hace la diferencia",
            "start": 7400.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero en la mentalidad conservadora",
            "start": 7403.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reaccionaria esto no se alcanza a",
            "start": 7406.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 7409.43,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque para ellos el pueblo no existe",
            "start": 7412.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 7416.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la clase pol\u00edtica de los",
            "start": 7420.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "intelectuales de los periodistas",
            "start": 7423.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7427.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7428.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y por eso su enojo",
            "start": 7431.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "su coraje su rabia",
            "start": 7434.93,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7437.55,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de que no les funcionan sus estrategias",
            "start": 7439.989,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s lodo que tiran",
            "start": 7445.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que calumnien",
            "start": 7450.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que difamen",
            "start": 7453.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del pueblo sabe",
            "start": 7459.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 son sus tiempos",
            "start": 7462.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no se le vio tomado en cuenta",
            "start": 7468.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 7471.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se le entregaban migajas",
            "start": 7473.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 7477.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando los de arriba necesitaban los",
            "start": 7478.9,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7482.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 7483.829,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sobre el pueblo es primero",
            "start": 7486.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7491.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es muy inteligente muy sensible",
            "start": 7493.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es como piensan los conservadores",
            "start": 7499.469,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina",
            "start": 7504.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7506.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cierta frecuencia en sus pl\u00e1ticas",
            "start": 7508.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es mal agradecido",
            "start": 7514.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7517.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7521.88,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hay muchos ejemplos",
            "start": 7524.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "miren lo que pas\u00f3 en bolivia",
            "start": 7527.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "un golpe de estado",
            "start": 7531.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se apoderan",
            "start": 7536.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7542.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay un ambiente de linchamiento",
            "start": 7546.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los dirigentes del movimiento social",
            "start": 7553.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 7562.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "salir al exilio evo morales y muchos",
            "start": 7565.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "otros dirigentes",
            "start": 7570.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "piensan los oligarcas ya",
            "start": 7573.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 7579.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "los organismos internacionales",
            "start": 7581.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que es preferible",
            "start": 7585.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "olvidarlos ni mencionarlos",
            "start": 7587.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "piensan ya",
            "start": 7593.77,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7595.44,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "legalizar a legitimar",
            "start": 7597.459,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el golpe",
            "start": 7600.309,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "vamos a hacer elecciones",
            "start": 7602.679,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y el pueblo de bolivia los m\u00e1s humildes",
            "start": 7605.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas callados",
            "start": 7611.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en un ambiente hostil",
            "start": 7617.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gota",
            "start": 7620.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7623.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 7626.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no votaron por la oligarqu\u00eda",
            "start": 7630.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "notaron por el pueblo",
            "start": 7633.53,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces eso de que el pueblo es mal",
            "start": 7637.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "agradecido no es cierto",
            "start": 7639.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7646.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es bueno y es sabio",
            "start": 7648.61,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "pero bueno ya no nos metamos en esas",
            "start": 7651.599,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cosas porque estamos hablando de",
            "start": 7654.479,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "democracia en general",
            "start": 7657.209,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y es",
            "start": 7660.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el derecho que tenemos de manifestarnos",
            "start": 7664.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "es lo que consagra la constituci\u00f3n",
            "start": 7667.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7672.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo 6o",
            "start": 7673.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presidente es importante saber si los",
            "start": 7679.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aparatos de inteligencia est\u00e1n dando",
            "start": 7681.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguimiento a estas estrategias pero",
            "start": 7683.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente finalmente estos son grupos",
            "start": 7686.199,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que buscan debilitar su gobierno a",
            "start": 7688.179,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la desestabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 7690.459,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y social en la econom\u00eda est\u00e1n",
            "start": 7692.709,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sacando sus capitales del pa\u00eds ya lo",
            "start": 7695.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "alert\u00f3 el banco de m\u00e9xico desde el a\u00f1o",
            "start": 7697.659,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasado lo ha venido alertando en lo",
            "start": 7700.239,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pues han creado estas",
            "start": 7702.519,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "organizaciones y por m\u00e9xico tienen otras",
            "start": 7704.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaciones como mexicanos contra la",
            "start": 7706.869,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad que han sido",
            "start": 7708.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "financiados por la usaid por la net que",
            "start": 7710.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no ha respondido el gobierno de eeuu a",
            "start": 7713.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la fecha porque est\u00e1 financiando a los",
            "start": 7715.84,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "opositores a su voz y est\u00e1 mal todo eso",
            "start": 7717.999,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el \u00e1mbito social est\u00e1n ya",
            "start": 7720.689,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "haciendo lo que hinchar llama el",
            "start": 7724.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "calentamiento de calle es decir se",
            "start": 7726.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "montan en los movimientos sociales",
            "start": 7728.439,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos no en causas leg\u00edtimas las",
            "start": 7731.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "calientan las a susan para despu\u00e9s",
            "start": 7734.349,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "utilizarlas en realidad estos temas no",
            "start": 7737.55,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "les interesan solamente es para generar",
            "start": 7739.78,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "este malestar social entonces los",
            "start": 7742.749,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aparatos de intel",
            "start": 7744.969,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ya no cree usted que deber\u00edan de estar",
            "start": 7745.869,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dando seguimiento finalmente buscan",
            "start": 7747.729,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desestabilizar y como usted dice esto ya",
            "start": 7749.499,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ensay\u00f3 en am\u00e9rica latina' no",
            "start": 7752.229,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solamente es el caso de bolivia los",
            "start": 7754.749,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejemplos son muchos est\u00e1 tambi\u00e9n brasil",
            "start": 7756.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n otros ejemplos donde han sido",
            "start": 7758.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exitosos estos golpes de estado blandos",
            "start": 7760.989,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y finalmente han acabado derrocando",
            "start": 7763.179,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gobiernos progresistas",
            "start": 7765.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "te digo una cosa me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 7767.929,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "toda tu argumentaci\u00f3n",
            "start": 7770.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y escucharte es muy inteligente todo tu",
            "start": 7774.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 7778.65,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 7782.26,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "discrepamos en lo d",
            "start": 7785.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el uso de la",
            "start": 7788.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 7791.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para estos casos",
            "start": 7794.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "inteligencia no espionaje",
            "start": 7797.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 7801.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el equipo de inteligencia del estado",
            "start": 7805.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1 destinado a otras cosas ya",
            "start": 7806.93,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no es como antes de que se utilizaba al",
            "start": 7810.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 7815.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan aparatos del estado",
            "start": 7817.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7821.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "perseguir",
            "start": 7826.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y espiar a opositores",
            "start": 7828.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros padecimos de eso",
            "start": 7831.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una de las cosas que m\u00e1s me produce",
            "start": 7835.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 7837.97,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "si tengo alg\u00fan d\u00eda que recoger mis",
            "start": 7840.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "papeles",
            "start": 7843.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en marcarlos los m\u00e1s dentro de los m\u00e1s",
            "start": 7847.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 7851.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda yo",
            "start": 7854.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el del reporte",
            "start": 7856.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7860.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nazar haro",
            "start": 7863.719,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "destinado al azar",
            "start": 7866.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7869.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y acus\u00e1ndome",
            "start": 7870.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en 1978",
            "start": 7874.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de comunista",
            "start": 7878.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la federal de seguridad en ese",
            "start": 7884.81,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7888.29,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "tele2 director del instituto nacional",
            "start": 7889.869,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "indigenista y por estar trabajando en",
            "start": 7891.879,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "favor de los ind\u00edgenas",
            "start": 7895.36,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7900.15,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tachada",
            "start": 7901.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de comunista",
            "start": 7903.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tengo el reporte porque eso est\u00e1",
            "start": 7909.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el archivo",
            "start": 7913.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 7915.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tengo el oficio tengo dos o tres pesos",
            "start": 7919.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de las primeras cosas que hice cuando",
            "start": 7925.65,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 aqu\u00ed fue buscar mi expediente",
            "start": 7929.159,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pero si nosotros padecimos eso",
            "start": 7936.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 7939.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a hacer lo mismo",
            "start": 7942.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y no hay problema es como lo de",
            "start": 7948.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n",
            "start": 7952.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7954.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lerdo",
            "start": 7957.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 7960.37,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque fue tambi\u00e9n muy atacado por la",
            "start": 7962.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 7965.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y le recomendaban como se lo",
            "start": 7968.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recomendaban",
            "start": 7971.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a madero",
            "start": 7973.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7975.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este apretar el pu\u00f1o",
            "start": 7978.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ni lerdo ni madero nunca",
            "start": 7981.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7985.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a periodistas",
            "start": 7987.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y lerdo dec\u00eda la prensa",
            "start": 7990.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se regula con la prensa",
            "start": 7993.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 8000.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos ahora y es una dicha enorme la",
            "start": 8002.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de comunicarnos",
            "start": 8006.94,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 8009.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8010.31,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 8012.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "como nunca antes no se informaba",
            "start": 8016.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "todos se callaba eran muy pocos los",
            "start": 8023.54,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "medios que informaban",
            "start": 8026.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 8028.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 8031.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y algunos",
            "start": 8033.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 8036.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero en un periodismo totalmente",
            "start": 8040.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sometido subordinado los intelectuales",
            "start": 8043.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bien maiceados",
            "start": 8046.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8049.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo que van a cobrar",
            "start": 8056.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8063.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil a la",
            "start": 8066.039,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "embajada de eeuu",
            "start": 8069.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya que la embajada eeuu reparte m\u00e1s",
            "start": 8074.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 8080.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 8084.769,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8087.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hacer espionaje no limitar",
            "start": 8088.739,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 8093.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no censurar",
            "start": 8096.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8099.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y vamos bien",
            "start": 8102.369,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya no deber\u00edamos nosotros estar dando",
            "start": 8107.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "consejos",
            "start": 8109.449,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "lo que tendr\u00edan que hacer nuestros",
            "start": 8112.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores",
            "start": 8116.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es entender que es una nueva realidad",
            "start": 8119.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que no se puede poner",
            "start": 8122.869,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 8126.739,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que aunque ellos piensen",
            "start": 8130.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que sus estrategias",
            "start": 8134.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o s\u00ed",
            "start": 8139.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 8142.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8145.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y lo predominante",
            "start": 8148.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pues no es as\u00ed ya cambiaron las cosas",
            "start": 8150.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hay un pueblo muy consciente muy",
            "start": 8158.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "politizado en el pa\u00eds muy despierto",
            "start": 8160.809,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que me quito el sombrero en",
            "start": 8165.25,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "frente al pueblo",
            "start": 8167.05,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8169.659,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no el internet",
            "start": 8172.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fue una revoluci\u00f3n",
            "start": 8174.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo internalizar",
            "start": 8178.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense de que haya",
            "start": 8183.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "50 medios",
            "start": 8187.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 8189.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "supuestamente nacionales",
            "start": 8192.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sum en peri\u00f3dicos estaciones de radio",
            "start": 8196.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "televisoras 50",
            "start": 8202.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8206.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "50 millones",
            "start": 8214.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8220.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que tienen acceso",
            "start": 8222.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al internet",
            "start": 8225.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que cada persona es un medio de",
            "start": 8228.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8231.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 8236.75,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "un gran cambio",
            "start": 8239.09,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "si no pueden ni siquiera con los bots",
            "start": 8243.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "compran",
            "start": 8250.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 8252.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 8254.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tanto a la gente que est\u00e1 participando",
            "start": 8256.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 8260.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso cuando se hab\u00eda visto",
            "start": 8264.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces es lo que ellos tienen que",
            "start": 8268.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 8271.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para no seguir cometiendo errores",
            "start": 8275.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y otra recomendaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 8278.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "afectuosa",
            "start": 8280.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que no se enoje",
            "start": 8284.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8285.73,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "que no les gane la rabia que se estrenen",
            "start": 8290.639,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque se ponen",
            "start": 8299.349,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "este col\u00e9ricos",
            "start": 8303.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se obnubilan",
            "start": 8307.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no es para tanto",
            "start": 8310.04,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8311.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tranquilo somos todos los mexicanos este",
            "start": 8312.979,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si hay democracia",
            "start": 8316.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "y le tenemos respecto al pueblo",
            "start": 8320.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "vamos a dejarle a los mexicanos que",
            "start": 8324.109,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "decidan",
            "start": 8326.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer las cosas en paz",
            "start": 8328.63,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8332.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "prevalezca el amor al pr\u00f3jimo que no",
            "start": 8334.259,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "odiar",
            "start": 8338.139,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8340.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y vamos hacia adelante y adem\u00e1s con todo",
            "start": 8343.58,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho muy bien todos los",
            "start": 8349.559,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mexicanos todos",
            "start": 8351.899,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 8356.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 8358.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y no hay violencia",
            "start": 8362.179,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n ya hemos hablado",
            "start": 8369.28,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "la independencia cost\u00f3 muchas vidas la",
            "start": 8373.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8377.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 8379.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8383.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la violencia no lo quer\u00edan as\u00ed no lo",
            "start": 8387.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "deseaban as\u00ed",
            "start": 8390.71,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes hidalgo no quer\u00eda la",
            "start": 8392.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8397.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed por eso no dio la orden",
            "start": 8399.28,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "de que se tomar\u00e1n la ciudad de mexico",
            "start": 8402.87,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la batalla de las cruces ya",
            "start": 8406.96,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estaba en la ciudad",
            "start": 8410.65,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para ser toman",
            "start": 8412.641,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y dijo no porque imagino",
            "start": 8415.391,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "tiene haber muchos muertos",
            "start": 8419.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "era pacifista era un sacerdote",
            "start": 8425.29,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "morelos lo mismo",
            "start": 8428.939,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez tampoco quer\u00eda",
            "start": 8433.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 8436.689,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "madero les estoy explicando",
            "start": 8439.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene un m\u00edstico",
            "start": 8442.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 8446.601,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8450.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "convoca la revoluci\u00f3n afortunadamente en",
            "start": 8453.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la primera etapa no hay muchas",
            "start": 8456.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "violencias no son muchos los que pierden",
            "start": 8458.819,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 8460.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su asesinato",
            "start": 8463.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desataron al tigre",
            "start": 8466.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de mexicanos perdieron la",
            "start": 8470.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vida o murieron por las",
            "start": 8473.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 8477.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y el hambre",
            "start": 8479.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces como estamos llevando a cabo",
            "start": 8482.271,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros esta transformaci\u00f3n sin",
            "start": 8484.311,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "violencia todos",
            "start": 8486.711,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 8491.21,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 8493.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 8495.229,
            "duration": 7.042
        },
        {
            "text": "estoy tonto",
            "start": 8498.11,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "krauze me inventa frases",
            "start": 8503.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en un acto de deshonestidad intelectual",
            "start": 8513.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "site",
            "start": 8519.4,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 8521.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 que no s\u00e9",
            "start": 8523.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 8530.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que la revista",
            "start": 8532.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inglesa",
            "start": 8535.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "the new york time",
            "start": 8538.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 8542.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8547.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "puede ser pol\u00e9mico y caliente",
            "start": 8550.811,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero no pasa a mayores",
            "start": 8555.03,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y eso es parte de la pol\u00edtica y de la",
            "start": 8557.93,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "democracia de la pluralidad del que no",
            "start": 8561.979,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "todos pensamos igual",
            "start": 8566.149,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y de las libertades sobre todo",
            "start": 8568.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n decirles que una vez",
            "start": 8573.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que pasen las elecciones",
            "start": 8577.181,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 8580.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ese es mi pron\u00f3stico",
            "start": 8583.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "va a bajar tu",
            "start": 8586.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8589.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no es por el resultado sino porque",
            "start": 8591.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre es as\u00ed en m\u00e9xico y en cualquier",
            "start": 8594.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo invit\u00f3 a la de las",
            "start": 8597.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 8599.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se encienden las pasiones",
            "start": 8601.44,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "brota",
            "start": 8605.859,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la ruda franqueza",
            "start": 8608.409,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces ya faltan unos cuantos d\u00edas s\u00ed",
            "start": 8614.039,
            "duration": 9.092
        },
        {
            "text": "este todo va a pasar ya pasar\u00e1",
            "start": 8618.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente y estos mismos grupos que se",
            "start": 8623.131,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "han aliado buscan ahora controlar la",
            "start": 8625.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados porque controlar el",
            "start": 8628.9,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "congreso les permitir\u00eda cuatro cosas muy",
            "start": 8631.15,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "importantes la primera de ellas",
            "start": 8633.341,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "es controlar abiertamente el presupuesto",
            "start": 8635.681,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os y con ello",
            "start": 8638.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buscar\u00edan acotar pues sus programas",
            "start": 8641.051,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sociales y tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 8643.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "austeridad la segunda es que ellos",
            "start": 8645.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "buscar\u00edan frenar a toda costa las",
            "start": 8648.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reformas progresistas que impulsa su",
            "start": 8650.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno la tercera por supuesto es que",
            "start": 8652.87,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ellos impulsar\u00edan sus propias contra",
            "start": 8655.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reformas que ya lo han hecho en el",
            "start": 8658.091,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pasado y que buscan pues justamente",
            "start": 8659.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguir privatizando a todos los bienes",
            "start": 8662.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacionales y la cuarta y es digamos la",
            "start": 8664.96,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que encaja en lo que se llama el golpe",
            "start": 8667.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "blando es que buscar\u00edan o es probable",
            "start": 8669.851,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento lo piensen",
            "start": 8673.57,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "destituirlo porque las c\u00e1maras los",
            "start": 8676.11,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "congresos se han utilizado en am\u00e9rica",
            "start": 8678.671,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "latina en algunos casos donde se ha",
            "start": 8680.561,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "aplicado esto del golpe de estado blando",
            "start": 8682.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para destituir a los presidentes a los",
            "start": 8684.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los gobiernos entonces su opini\u00f3n",
            "start": 8687.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sobre este punto presidente no",
            "start": 8690.52,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya nos siguen hablando de esto bueno ya",
            "start": 8694.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "me voy ahora s\u00ed ya ya gracias a \u00e9ste nos",
            "start": 8697.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8700.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la pas\u00e9 muy bien ma\u00f1ana qued\u00f3 una",
            "start": 8702.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era s\u00ed",
            "start": 8705.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8708.93,
            "duration": 2.54
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a e informar c\u00f3mo lo hacemos todos los d\u00edas de lunes a viernes vamos a en dar a conocer que ayer s\u00ed rompi\u00f3 r\u00e9cord en vacunaci\u00f3n es algo important\u00edsimo no s\u00e9 si puedes poner la gr\u00e1fica m\u00e1s de 800.000 vacunados del d\u00eda de ayer entonces vamos a cumplir con el programa esta semana s\u00e9 concluye la vacunaci\u00f3n en primera dosis de 50 59 esto fue ayer 800 16.380 vacunos y vamos a llegar posiblemente en esta semana al mill\u00f3n tenemos vacunas suficientes les comentaba qu\u00e9 a finales de semana terminamos de 50 59 primera dosis se tiene de 60 hacia adelante se va a terminar primera dosis el fin de semana de hasta el s\u00e1bado porque se decidi\u00f3 no vacunar el domingo entonces el s\u00e1bado terminamos el 50 en adelante y continuamos son 40 49 con mujeres embarazadas y vamos a cumplir para qu\u00e9 octubre se tengan vacunados a todos los mayores de 18 a\u00f1os a\u00fan con una dosis esa era la informaci\u00f3n que quer\u00edamos transmitir y vamos a preguntas quedaron tres pendientes de ayer judith carlos guzm\u00e1n y arturo pav\u00f3n gracias presidente jud\u00edo s\u00e1nchez reyes de imagen del golfo de veracruz presente en este contexto del regreso a clases preguntarle algunas cosas de primera instancia saber si el gobierno federal y la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica dise\u00f1aron alg\u00fan plan presupuestario extra para poder rehabilitar las escuelas que estuvieron obviamente inactivas en este en este a\u00f1o pand\u00e9mico si tienen por ejemplo tambi\u00e9n reportes de cu\u00e1ntos estudiantes han regresado a clases en los diferentes estados en donde ya se ha reactivado esta actividad educativa y cu\u00e1nto representa en cuanto a la matr\u00edcula de los estudiantes a nivel nacional bueno hasta donde podemos informar se dio la instrucci\u00f3n para que los fondos destinados a el programa de escuela es nuestra se ocupar\u00e1n en el mantenimiento y mejorar las instalaciones educativas como una orientaci\u00f3n y estos recursos como ustedes saben llegan de manera directa a madres padres de familia ya son alrededor de 55 mil de escuelas que reciben estos apoyos de manera directa y es para mantenimiento precisamente y este se les convoc\u00f3 para que tomaran en cuenta eso de modo que al regreso a clases presenciales est\u00e9n en buen estado de estas escuelas pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo las autoridades estatales las autoridades municipales aqu\u00ed en la ciudad de mexico ayer se informaba que ya se ha avanzado en un 75% en arreglar y en limpiar los planteles educativos en educaci\u00f3n p\u00fablica ese es el dato que se tiene acerca de cu\u00e1ntos regresar todav\u00eda expongo son pocos los estados y poco el n\u00famero de alumnos pero estamos seguros que a partir del lunes pr\u00f3ximo va empezar a incrementarse el n\u00famero de escuelas con maestros con alumnos en todo el pa\u00eds tiene alg\u00fan monto digamos aproximado de lo que se destinar\u00e1 justamente para el mantenimiento de escuelas y tambi\u00e9n incluso para la compra de insumos adicionales como puede ser el gel anti bacterial los term\u00f3metros este electr\u00f3nicos en el caso de la escuelas nuestra alrededor de 15 mil millones de pesos y abre apoyo al perd\u00f3n y habr\u00e1 apoyos para las escuelas privadas no no este es para escuelas p\u00fablicas estamos ayudando en todo lo que podemos a las escuelas privadas parte de esta decisi\u00f3n e iniciar de nuevo las clases esa respuesta una solicitud directivos de escuelas privadas que me han estado este solicitando el que se reinicien las clases presenciales claro ya dije que es un elemento este m\u00e1s que estoy tomando en cuenta lo fundamental es que las clases presenciales son indispensables y que urge en un bien de la educaci\u00f3n y de la situaci\u00f3n emocional de los ni\u00f1os de las ni\u00f1as de los estudiantes adolescentes regreso a la escuela pero estoy tomando en consideraci\u00f3n todo bien presidente por otro lado tras su anuncio ayer en veracruz a en torno a la seguridad de los puertos en cuanto a cu\u00e1l cause existe la inquietud entre sus paisanos sobre si la polic\u00eda naval dejar\u00e1 de seguir brindando seguridad a la poblaci\u00f3n debido a que bueno pues en el municipio hay un alto \u00edndice de pues delictivo y la polic\u00eda naval le hab\u00eda venido desarrollando un buen trabajo entonces ahora con estas digamos funciones no pues hay inquietud no s\u00e9 si nos pueda decir algo al respecto al contrario toda la seguridad en el mismo y va a estar a cargo de la secretaria de marina es un acuerdo que hemos tomado tanto en el puerto de coatzacoalcos como en salina cruz a lo largo de toda la v\u00eda de coche actual cosa salina cruz inclusive de este pec a tapachula y de cualquier palcos a palenque toda la rehabilitaci\u00f3n del tren que va a ser el tren de pasajeros tren de carga y los dos puertos en materia de seguridad las dos refiner\u00edas minatitl\u00e1n y salina cruz toda esa franja va a estar a cargo de la secretaria de marina es un acuerdo que se tom\u00f3 como todo lo que tiene que ver con el tren maya toda la seguridad va a corresponder a la secretar\u00eda de la defensa y en lo que tiene que ver con el deporte presidente preguntarle si le han compartido informaci\u00f3n sobre el apoyo que han recibido que tienen que recibir los atletas mexicanos que van a participar pr\u00f3ximamente en los juegos ol\u00edmpicos en tokio si hay un plan deportivo justamente para esto porque ha habido testimonios p\u00fablicos de algunos deportistas en donde comentan pues que no ha habido comunicaci\u00f3n con los comit\u00e9s mencionan un poco la xunta de la conade que ellos tuvieron que sufragar los gastos ahora durante el entrenamiento en esta emergencia sanitaria y bueno preguntar si usted tiene informaci\u00f3n al respecto y en este mismo sentido tambi\u00e9n preguntarse las autoridades sanitarias tienen contemplada la inoculaci\u00f3n de la delegaci\u00f3n mexicana dado que bueno pues son personas menores de 30 a\u00f1os y por \u00faltimo aunque el comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano rechaz\u00f3 usar el avi\u00f3n presidencial justamente para el traslado de los atletas preguntas porque se pens\u00f3 que pudiera ser una medida viable para transportar a los deportistas a tokio bueno se ha estado apoyando a todos los participantes a los atletas que van a participar en los [M\u00fasica] ol\u00edmpicos no han dejado de entregarse las becas para los atletas de todas las disciplinas se han mejorado las instalaciones en donde se concentran se est\u00e1 dando un seguimiento especial inclusive est\u00e1 a cargo de la atenci\u00f3n a todos los deportistas de alto rendimiento que van a participar en las olimpiadas est\u00e1 a cargo el secretario de hacienda nature o de red \u00e9l tiene esa encomienda y antes de partir vamos a hablar con ellos con todos yo me voy a reunir con ellos para y estimularlos para desearles que les vaya muy bien y tambi\u00e9n para darles a conocer apoyos adicionales pero eso cuando ya se vaya acercando el d\u00eda en que van a salir a la competencia van a tener todo nuestro apoyo ya est\u00e1n recibiendo apoyo pero van a obtener apoyos adicionales tambi\u00e9n ya han sido vacunados la mayor\u00eda porque van a competir hay muchas cosas que no se han informado pero se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial estamos hasta hablando en algunos deportes de dar facilidades a participantes hemos estado pendientes sobre eso acerca del avi\u00f3n presidencial pues era una opci\u00f3n y este el avi\u00f3n no se usa ni se va a usar lo que queremos es venderlo pero no hay quien compre el avi\u00f3n porque es tan lujoso tan lujoso de qu\u00e9 les da pena este qu\u00e9 s\u00e9 cepa de que alguien es due\u00f1o de un avi\u00f3n as\u00ed solo este y es una verg\u00fcenza y que est\u00e9 aqu\u00ed se les ocurri\u00f3 comprar un avi\u00f3n con tanto lujo estoy todav\u00eda haciendo gestiones para venderlo si quiero decirles es algo que es muy importante si el avi\u00f3n se mantiene parado y si le da mantenimiento de todas maneras lo que nos ahorramos por no usarlo es much\u00edsimo un d\u00eda voy a sacarles las cuentas de cu\u00e1nto nos hemos ahorrado solo por no usar el avi\u00f3n presidencia imag\u00ednense cu\u00e1nto ahorre ayer nos ahorramos ayer que fui a veracruz por el d\u00eda de la marina y regrese en avi\u00f3n de l\u00ednea y regres\u00e9 en avi\u00f3n de l\u00ednea cu\u00e1nto cost\u00f3 mi viaje es un boleto dos o un boleto redondo cu\u00e1nto hubiese costado firme en ese avi\u00f3n levantarlo y bajarlo que ni siquiera est\u00e1 hecho para esos viajes por qu\u00e9 tiene que volar en promedio tres horas eso es lo \u00f3ptimo no para levantarlo y que vuelva en 35 40 minutos a descender no sirve para eso entonces seguimos buscando la manera de venderlo estamos ya hablando con l\u00edneas a\u00e9reas y voy a seguir insistiendo pero que quede y este constancia de que si lo tenemos con mantenimiento parado ahorramos si no se usa para ahorramos millones de pesos entonces como est\u00e1 parado pues se pens\u00f3 bueno que vayan los este deportistas en el avi\u00f3n por qu\u00e9 es un grupo es son alrededor de cerca de 300 deportistas entrenadores todos personas varios viajes y limo pero si este los no sab\u00eda yo pero si no acepta el comit\u00e9 ol\u00edmpico nacional no hay ning\u00fan problema ah\u00ed se quede el avi\u00f3n y de todas maneras nosotros vamos a apoyar para que lleguen de los deportistas a tiempo y nos represente y que estoy seguro que nos va a ir muy bien en la olimpiada gracias 300 quedamos en cambios presentes y ya nos mandaban noticias aprovechando la pregunta yo cubr\u00ed deportes mucho tiempo conoc\u00edan est\u00e1 llevar a la iguanita porque me conoce desde antes de beijing 2008 canta guevara en \u00e9l son vargas el presidente del con carlos padilla becerra por ah\u00ed si no est\u00e1 viendo un saludo tambi\u00e9n el tema es el siguiente abordaba el tema de apoyos a deportistas regulando los deportes est\u00e1n acostumbrados a que los apoyen con premios econ\u00f3micos por medalla sino m\u00e1s recuerdo hace un ciclo ol\u00edmpico fueron 500 mirador o 250 mil es la plata y 125 mil al bronce aprovechando la pregunta de jud\u00eda se va a mantener el tema de los premios por medalla a presidente pues s\u00ed y se va a mejorar pero no nos adelantemos s\u00ed por d\u00f3nde vamos a esperar aqu\u00ed tengamos la reuni\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 por terminarse la clasificaci\u00f3n entonces aunque ya falta menos tiempo vamos a esperar pero si hemos dado pendientes nos importa much\u00edsimo es el prestigio de m\u00e9xico lo que est\u00e1 de por medio es el deporte es desempe\u00f1o en lo personal de cada deportista que trabaja mucho qu\u00e9 este entrena qu\u00e9 [M\u00fasica] act\u00faa con disciplina tiene que ver con sus entrenadores tiene que ver con quienes les ayudan sus familiares que son esenciales fundamentales para apoyarlos desde siempre desde ni\u00f1os son los pap\u00e1s son las mam\u00e1s entonces es mucho lo que esto significa entonces vamos a esta edad y este en su momento vamos a dar a conocer en qu\u00e9 van a consistir los apoyos adicionales perfecto llamando y retomando los temas de esta conferencia matutina hace dos d\u00edas un diario de circulaci\u00f3n local sacaba una cifra de municipios donde no se van a poder instalar casillas ellos dec\u00edan que son 43 de ellas son 123 municipios en los cuales hay riesgo por la cuesti\u00f3n del narcotr\u00e1fico o grupos delictivos o conflictos que hay ah\u00ed que no se van a poder instalar casillas la primer pregunta ser\u00eda presidente si se contempla alg\u00fan operativo con la guardia nacional para que esas casillas finalmente se instalen y la gente tenga garantizado su derecho al voto s\u00ed mire hab\u00edamos quedado incluso de hoy e informar sobre este tema pero decidimos no hacerlo por lo electoral para no tratar el asunto yo s\u00f3lo puedo manifestarle al pueblo de mexico y luego como siempre de manera responsable de que el pa\u00eds est\u00e1 en paz hay gobernabilidad no hay riesgos de inestabilidad [M\u00fasica] estamos enfrentando el flagelo de la violencia todos los d\u00edas y se puede hablar de paz y de tranquilidad en el pa\u00eds no es de buen gusto comparar con lo que est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses que por cierto no se sabe nada por qu\u00e9 a nuestros adversarios no les conviene que se sepa sobre lo que sucede en otras partes en donde hay inestabilidad hay confrontaci\u00f3n y violencia pol\u00edtica en m\u00e9xico no eso lo hemos logrado entre todos y por m\u00e1s que quieran magnificar no obedece a la realidad como dice la canci\u00f3n de pablo nos vivimos en una sociedad perfecta pero ay paz y tranquilidad en el pa\u00eds esto inclu\u00eda la parte de aguililla que es una parte que tiene esto incluye la parte de aguililla en todos lados en todos lados hay tranquilidad hay paz hay zonas con alguna tensi\u00f3n [M\u00fasica] ayer tuvimos 50 7 no me sis cu\u00e1ndo traemos de promedio de 80 a 90 saber por qu\u00e9 no ponemos eso porque eso es m\u00e1s objetivo este est\u00e1 magnificando antes se llamaba les dec\u00eda yo sensacionalismo y luego empez\u00f3 a llamarse amarillismo 57 18 estados sin omissis quiz\u00e1 jr y en tres estados 44% esa es la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds ya no nos vayan a cepillar por esto la segunda tiene que ver con el tema de el gobernador cabeza de vaca s\u00e9 que es el periodo electoral y toda la cuesti\u00f3n pero mantienen la sesi\u00f3n de la comisi\u00f3n permanente tenemos conferencia de medios con el senador ricardo monreal el cual nos aclaraba que si hay un de aprehensi\u00f3n en contra del se\u00f1or cabeza de vaca sin embargo en la pregunta es la siguiente tiene usted conocimiento de las redes o se est\u00e1 investigando por parte de la uib las redes de complicidad que tiene este gobernador a\u00fan en funciones hay un alcalde de tampico d\u00e9jeme ver es jes\u00fas nader que ahorita tiene licencia que supuestamente fue acusado por desv\u00edos en el inss anteriormente que llegara psoe la compra de una aeronave y ese tipo de cuestiones tiene conocimiento usted de estas redes de complicidad que tiene el gobernador cabeza de vaca se\u00f1or presidente no voy a hablar de eso no puedo hacerlo vamos a esperar ya van a pasar las elecciones ya faltan pocos d\u00edas el domingo son las elecciones y despu\u00e9s ya podemos tratar todos los temas qu\u00e9 les parece - tratar temas vinculados por ser los procesos electorales tampoco lo del gobernador de michoac\u00e1n les conejo no nada absolutamente ya les dije este porque vamos a estar tambi\u00e9n ma\u00f1ana y el viernes entonces hoy a las 12 de la noche terminan las campa\u00f1as entonces no se pueden tratar temas ya por parte de los candidatos de los partidos no se puede ser campa\u00f1a e en el caso de nosotros lo mismo ma\u00f1ana son temas que tienen que ver con salud con educaci\u00f3n y temas informativos siempre lo que hacemos es informar entonces pero pedirles de nuevo de que no tratemos los temas aqu\u00ed a\u00fan cuando yo no responda porque si ustedes los tratan pues les est\u00e1n escuchando te est\u00e1n viendo no es para presumir pero millones de personas entonces vamos a para esperar y finalmente tema de salud nos comentaba ayer de forma muy espont\u00e1nea su vacunaci\u00f3n se\u00f1or presidente ser\u00e1 aqu\u00ed en palacio nacional hab\u00eda dicho usted que la segunda dosis la iba a tomar fuera pero ser\u00e1 aqu\u00ed en palacio nacional si aqu\u00ed \u00e9ste ya la semana pr\u00f3xima no estoy tan seguro si es la pr\u00f3xima o la siguiente que ya me corresponde y aqu\u00ed para y seguir invitando a que todos nos vacunemos porque hay quienes no quieren calcularse est\u00e1n en su derecho es voluntario pero si tambi\u00e9n es nuestra obligaci\u00f3n el informar que la vacuna ayuda protege no causa da\u00f1os que al contrario es una protecci\u00f3n y que debemos de cuidarnos pero todas maneras no es obligatorio es voluntario que cada quien est\u00e9 lo decida pero de acuerdo a la informaci\u00f3n que yo posee que yo tengo porque es mi trabajo para eso me pagan para tener informaci\u00f3n y recomendar lo que m\u00e1s conviene al pueblo de m\u00e9xico de acuerdo a esa informaci\u00f3n la vacuna ayuda protege por eso este nos vamos a vacunar aqu\u00ed a m\u00ed me va a curar la primera vez tuve un poco de reacci\u00f3n como es normal al segundo d\u00eda el primero nada el segundo d\u00eda un poco de dolor de cuerpo y al tercer d\u00eda al 100 de nuevo sin problema entonces as\u00ed ha sucedido con la inmensa mayor\u00eda de los que se han vacunado mujeres y hombres no tenemos casos de enfermos graves por la vacuna no han habido nadie ha fallecido afortunadamente por la vacuna entonces este s\u00ed se deciden adem\u00e1s todav\u00eda hay tiempo los adultos mayores que estaban pensando y que ahora ya est\u00e1n decididos a vacunarse lo pueden hacer lo mismo los maestros aunque ya se haya pasado hay posibilidad de que este se vacunen si as\u00ed lo decide arturo pav\u00f3n buenos d\u00edas presidentes muchas gracias la tropa donde el chapucero en redes sociales el precio del crudo est\u00e1 subiendo ya est\u00e1 ara\u00f1ando un poquito los 70 d\u00f3lares por barril y queremos preguntarle pues m\u00e1s o menos si van viendo van checando en cuanto est\u00e1n llegando los excedentes a que los bares chinas ya tiene algo pensado o si se va a repartir en las entidades federativas si \u00e9ste la verdad es que la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando en general hay muy buenas noticias una de ellas es el aumento en el precio el petr\u00f3leo crudo se estim\u00f3 en 40 a 42 d\u00f3lares y como dices ya est\u00e1 arriba de 60 hay un excedente esto no significa m\u00e1s ingresos para la hacienda p\u00fablica tambi\u00e9n por lo mismo [M\u00fasica] son buenos los resultados de la recaudaci\u00f3n a ver si los ponemos enero febrero marzo abril mayo a ver si tenemos el \u00faltimo corte de la recaudaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos pero en general bien estamos arriba de lo que se estim\u00f3 de ingresos la ley de ingresos de modo que no tenemos problema los h\u00e9roes y las hero\u00ednas nuestros paisanos migrantes nos siguen ayudando este a\u00f1o pinta para r\u00e9cord en remesas porque me acaba de dar a conocer el banco de m\u00e9xico las remesas que se recibieron en abril ellos hacen su corte un mes despu\u00e9s un mes despu\u00e9s de de \u00e9l del que informa se recibieron en abril m\u00e1s de 4 mil millones de d\u00f3lares si esta es la recaudaci\u00f3n mire en general a esta fecha el a\u00f1o pasado un bill\u00f3n 784.000 y este a\u00f1o un bill\u00f3n 912.000 estamos hablando de 120.000 millones m\u00e1s en t\u00e9rminos reales considerando inflaci\u00f3n 2.6 y en todos los casos impuestos sobre la renta de 820 859.000 \u00e9l iba que tiene que ver con el consumo de 429.000 a 473.000 entonces en recaudaci\u00f3n bien lo que les dec\u00eda de las remesas a ver si no tenemos la tabla y es agradecerle a nuestros paisanos muchas gracias porque ahora que m\u00e1s los necesitamos m\u00e1s est\u00e1n apoyando desde el a\u00f1o pasado que empez\u00f3 la pandemia empezaron a enviar m\u00e1s a sus familiares en m\u00e9xico y ese dinero llega abajo porque los expertos los analistas econ\u00f3micos hablan de que las remesas son el segundo ingreso de divisas al pa\u00eds y pone en la industria automotriz en primer lugar no no el primer ingreso son las remesas porque eso llega todo directo lo de la industria automotriz este se puede generar en m\u00e9xico pero no queda toda la utilidad todo el beneficio en m\u00e9xico muchas veces son inversiones extranjeras y se van las utilidades a las matrices pero el caso de las remesas son 10 millones de familias que reciben en alrededor de 350 d\u00f3lares mensuales eso es lo que reactiva la econom\u00eda abajo en los pueblos esto ayuda al comercio ayuda a la econom\u00eda popular entonces miren esto ese es el dato que dio a conocer el banco de mexico el a\u00f1o pasado que estuvo arriba del 19 dos mil 910 millones de d\u00f3lares pero 4000 ahora m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares de incremento y ya tenemos la proyecci\u00f3n porque en eso s\u00ed le ganamos al banco de mexico siempre nuestra proyecci\u00f3n se cumple y ya tenemos la proyecci\u00f3n que mayo va a estar as\u00ed entonces la variaci\u00f3n de abril 39 % para mayo estimamos 31 por ciento tomen nota hay que dar eso para ver si cuando da a conocer el banco de m\u00e9xico la cifra oficial coincide como lo hacemos nosotros tenemos un mecanismo semanal es una especie de encuesta o consulta con los que distribuyen recursos los que dispersan las remesas son los env\u00edos y as\u00ed hacemos nuestra proyecci\u00f3n tambi\u00e9n siendo un mes dif\u00edcil mayo no perdimos empleos se ganaron empleos a ver por favor el \u00faltimo reporte del 31 de mayo en empleos vamos avanzando y recuperar los empleos perdidos los bancos las empresas los grupos financieros est\u00e1n cambiando sus proyecciones de crecimiento pero hacia arriba o sea que est\u00e1 bien la econom\u00eda a ver si tenemos lo de el empleo no ten\u00edamos un mayo as\u00ed de aumento de empleos aunque son pocos alrededor de 35 mil 38 mil pero desde hace 6 a\u00f1os no ten\u00edamos un incremento como el que se tuvo en mayo en empleo en recuperaci\u00f3n de empleos adelante cosas presente muchas gracias bueno precisamente acerca de la licitaci\u00f3n del tren maya del informe que tuvimos la semana pasada mire aqu\u00ed 38.000 961 a ver si ponen la otra tabla sobre las pero los estados a ver si la tiene existe mayo en estos no se creci\u00f3 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 y 2 y se crey\u00f3 en 20 desde el total pero a ver si no tenemos los mayos hay una gr\u00e1fica los mayos de de cada a\u00f1o estos son los datos del seguro social de los trabajadores inscritos en el seguro social es la econom\u00eda formal miren c\u00f3mo nos fue un mayo del a\u00f1o pasado se perdieron 344.000 zavala la pandemia arriba pero en el 19 en mayo tres mil 983 empleos este es el 18 este es el 17 16 aqu\u00ed se cay\u00f3 15 este es el que est\u00e1 arriba que es el 14 o sea que llev\u00e1bamos 7 a\u00f1os 6 si de aqu\u00ed para ac\u00e1 si est\u00e1s este fue excepcional porque ac\u00e1 tambi\u00e9n todo esto es trabajo \u00e9ste fuese excepcional que es el 6 el 5 y este es el 2000 si presidente le le comentaba acerca de la presentaci\u00f3n sobre la licitaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de los carros como se est\u00e1 asegurando a usted que no haya esas cl\u00e1usulas leoninas en los contratos nuevos no nada m\u00e1s del terna ya sino de otras obras que est\u00e9n en construcci\u00f3n usted da su visto bueno pasan por su mano como se puede asegurar o quien est\u00e1 encargado de revisar que no haya cl\u00e1usulas leoninas para el futuro hay todo un equipo participa funci\u00f3n p\u00fablica participa la consejer\u00eda jur\u00eddica de presidencia participa en este acaso fonatur comunicaciones todos y hay adem\u00e1s testigos como organismos de la onu ah\u00ed vigilancia es permanente sobre las licitaciones y los contratos si se lo comento porque se mencionaba que hay una empresa renfe que fue parte de un consorcio consorcio de empresas espa\u00f1olas que a trav\u00e9s de noches con el bueno arreglos con el rey de espa\u00f1a es lograron quedarse con la construcci\u00f3n de un tren en medio oriente y se mencionaba que renfe podr\u00eda estar inmiscuido en la administraci\u00f3n del tema ya no est\u00e1 est\u00e1 muy bien ya conoces creo que participaron esa empresa en un tramo del tren internarlo pero no est\u00e9 y ganaron en el caso de el tramo 5 de tulum a canc\u00fan se dividi\u00f3 s 5 sur lo gano grupo m\u00e9xico la empresa constructora del grupo m\u00e9xico y el 5 norte y lo va a realizar la secretaria de defensa con los ingenieros militares por las complicaciones que tiene debido a que hay mucho tr\u00e1fico entonces se va a ser por arriba va a ser un segundo piso son alrededor de 50 km entonces va a ser con columnas y segundo piso y corresponde a la deferencia para no afectar la circulaci\u00f3n porque cuando se hace en segundos pisos viaductos son piezas y prefabricadas hay una planta para prefabricar se hincan las bases y ah\u00ed se este ponen com y gr\u00faas las columnas y luego las trabes y eso se puede hacer en las noches no no no se afecta el tr\u00e1fico y se hace r\u00e1pido que es un armado es un montaje como el segundo piso entonces se opt\u00f3 por eso y adem\u00e1s se va a tener una vista \u00fanica porque es el verde desde el tren todo el verde todo lo verde m\u00e1s all\u00e1 el azul turquesa entonces por eso se decidi\u00f3 pero esa empresa no no est\u00e1 no s\u00e9 si te refieres a la compra de los trenes no por parte de la administraci\u00f3n a no gracias y por tercera habitantes de mexicalli bajacalifornianos reportan que no les lleg\u00f3 el subsidio que normalmente a partir de mayo les llega para subsanar la pues el tremendo calor que hace y tienen que tener prendido sus aparatos y eso este es el autom\u00e1tico eso est\u00e1 contemplado para todos no llego en mayo como normalmente si as\u00ed lo vamos a ver ahora pero es un compromiso y los compromisos se cumplen eso es lo que puedo decir nada m\u00e1s bien muchas adelante los dos y luego dos compa\u00f1eras una otra y otra 3 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente diego el\u00edas y yo de tabasco y campeche quintana roo y diario basta en la ciudad de mexico buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n al proyecto legislativo que viene ya casi acabando me gustar\u00eda conocer si se tiene previsto una vez pasadas las elecciones cu\u00e1l ser\u00eda la agenda legislativa que impulsar\u00eda usted ante el poder legislativo vaya a la valla a la expresi\u00f3n y a su vez si se tiene previsto una vez se inicia un nuevo congreso cu\u00e1les ser\u00edan las prioridades para las reformas venideras ser\u00eda mi primera pregunta gracias presidente s\u00ed dios te dar\u00eda qu\u00e9 pase el domingo y luego vamos a conocer la agenda nuestras iniciativas y la verdad que ya se hizo el ajuste lo fundamental el marco legal de este ya se avanz\u00f3 mucho nada m\u00e1s que no puedo mencionar todos los cambios que se llevaron a cabo las reformas ya s logro ajustar el marco jur\u00eddico faltan leyes secundarias pero las reformas constitucionales pr\u00e1cticamente est\u00e1n realizadas faltan algunas pero muy poco ya lo sustancial o este m\u00e1s importante ya se llev\u00f3 a cabo gracias presidente ahora en el tenor de ideas tambi\u00e9n de las elecciones venideras recientemente si no me equivoco el d\u00eda de ayer el ex presidente felipe calder\u00f3n coment\u00f3 v\u00eda un tuit v\u00eda twitter que dio positivo en kobe 19 y esto en lo particular crea una alarma a reservas y la secretar\u00eda de salud pudiera dar recomendaciones a las personas que se encuentren contagiadas por el virus o en este caso sigan dando positivos cu\u00e1l ser\u00eda la v\u00eda o la ruta cr\u00edtica para emitir su voto o si es e incluso considerable que estas personas que se encuentran con kobe dispositivo se resguardan en sus casas para salvaguardar la integridad f\u00edsica de todos los que no tenemos kobe y acudamos a votar a las este domingo pero primero le deseo la recuperaci\u00f3n es presidente felipe calder\u00f3n deseo de manera sincera que salga adelante que se atienda r\u00e1pido porque una de las lecciones que nos dej\u00f3 est\u00e1 terrible enfermedad es que si se atiende pronto hay m\u00e1s posibilidades d salir bien el problema es que se deja este as\u00ed pasaba antes ahora ya menos siempre aqu\u00ed se insisti\u00f3 en los d\u00edas de atenci\u00f3n yo lo viv\u00ed de manera [M\u00fasica] directa en carne propia desea tener s\u00edntomas el s\u00e1bado en la noche y el d\u00eda siguiente el domingo que me hago la placa 24 horas un poco m\u00e1s ya ten\u00eda yo manchitas en los pulmones y por eso la intervenci\u00f3n r\u00e1pida entonces si se deja uno pues se invade pulm\u00f3n los \u00f3rganos este m\u00e1s delicado sensibles entonces hay que atenderse de pronto esa es la ense\u00f1anza no dejarla pasar muchos por la desconfianza a ir al hospital se quedaron la casa y ya cuando \u00e9ste se agravaron van al hospital pero ya es a destiempo entonces eso que nos sirva a todos porque todav\u00eda no termina la pandemia afortunadamente ha disminuido mucho el n\u00famero de contagios pero no termina y hay que estar muy atentos no descuidarnos entonces yo espero que salga bien el del presidente calder\u00f3n le deseo eso y para ir a votar pues bah a depender de apegarse al protocolo creo que hoy en la tarde van a hablar de eso los m\u00e9dicos la sesi\u00f3n que tiene de c\u00f3mo est\u00e9 participar y desde luego si se est\u00e1 mal pues no se puede ir no solo por el contagio sino porque ver que cuidarse hay que este reposar se llama guardarse del tiempo que sea necesario voy buenos d\u00edas presidente hans al azar de noticiero en redes primeramente le quiero exponer un tema ya que en el link el pr\u00f3ximo 14 de junio los trabajadores sindicalizados de esta instituci\u00f3n van a votar para legitimar su contrato colectivo sin embargo en unos sectores del sindicato est\u00e1n haciendo circular el rumor de que el ejecutivo tiene la consigna de acabar con las prestaciones o con el sindicato mismo al estilo de calder\u00f3n con luz y fuerza la pregunta ser\u00eda presidente digo de acuerdo a todo lo que usted ha planteado y ha promovido esto es un contrasentido sin embargo yo se lo planteo qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los sindicalizados de acuerdo a \u00e9ste hasta esta situaci\u00f3n que quieren crear inestabilidad en el en el insti que es falso que los trabajadores son intocables trabajadores eventuales o de base no hemos despedido trabajadores de base y sindicalizados entonces esa pol\u00edtica se va a mantener siempre que no est\u00e9 se deje y desinformar yo creo que con eso ya es suficiente el segundo punto presidente el d\u00eda de ayer ocurri\u00f3 una situaci\u00f3n grave en el estado de hidalgo en pachuca una represi\u00f3n que seguramente tocaron en la mesa de seguridad me atrevo a comentar esto y preguntarle de acuerdo a esta situaci\u00f3n de polic\u00edas estatales del gobierno de hidalgo que reprimieron brutalmente a los campesinos hay videos hay fotograf\u00edas en las redes sociales mismas indagamos y lo que est\u00e1n pidiendo estas personas y que ayer tuvieron esta respuesta es obra p\u00fablica ya que piden construcci\u00f3n de pozos de cumbres para las escuelas de sus hijos y una cl\u00ednica de salud yo preguntarle presidente que se ha tocado en el tema se habl\u00f3 con el gobernador estas situaciones es grave porque incluso vimos en escenas tan graves de una persona fallecida a partir precisamente de la reacci\u00f3n represiva brutal de la polic\u00eda estatal de hidalgo y hoy se trat\u00f3 el tema la secretaria de gobernacion luego est\u00e1 atendiendo lo mismo en el caso de los estudiantes de chiapas [M\u00fasica] los que est\u00e1n detenidos hoy va a ser la audiencia y se est\u00e1 buscando que se les libere y este no vamos nosotros reprimir a resolver por la fuerza nada tambi\u00e9n en pueblo presidente se est\u00e1 sacando esas en todos lados hoy en la ma\u00f1ana seg\u00fan me informa se liberaron a los detenidos en pueblo y las recomendaciones no a medidas coercitivas como tambi\u00e9n el llamado a los que protestan que lo hagan de manera pac\u00edfica que no recurren a la violencia hay muchas formas un d\u00eda nada m\u00e1s que pasa en las elecciones voy a dar aqu\u00ed [M\u00fasica] una lecci\u00f3n sobre cu\u00e1ntas acciones de desobediencia civil se pueden aplicar en contra de las autoridades cu\u00e1ntas acciones de resistencia civil pac\u00edfica lo que tiene que ver con la no violencia como forma de lucha hay much\u00edsimas cosas siguiendo el ejemplo de gandhi de mandela de martin luther king y de muchos luchadores sociales no se puede enfrentar con violencia a\u00fan adversario a una autoridad no se logra nada al contrario s\u00ed corren riesgos y se desprecian los movimientos y para lograr un prop\u00f3sito triunfar cuando se luch\u00f3 por una causa justa se tiene que cuidar a la gente un dirigente puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s un buen dirigente no es el que asusta y \u00e9l se queda atr\u00e1s o que se convoca a un plant\u00f3n 10 no se queda a dormir en el plant\u00f3n si no se para un hotel o contribuye porque haga dinero eso no eso es inmoral por eso sigue a la protesta respecto al derecho a la manifestaci\u00f3n pero la recomendaci\u00f3n de que s\u00e9 lleve a cabo todo de manera pac\u00edfica sin violencia presidente nada m\u00e1s para concluir este punto y pasar a otro rapid\u00edsimo pero en el caso de hidalgo precisamente hubo un asesinato si eso consciente que debe de haber un castigo si en ese sentido eso se persigue de oficio eso este tiene que ver con el misterio p\u00fablico de que una investigaci\u00f3n este se tiene que castigar a los responsables eso se hace en todos lados es un asunto del fuero com\u00fan pero este se tiene que hacer justicia por \u00faltimo presidente aqu\u00ed afuera nos encontramos precisamente al ingreso con manifestaci\u00f3n de telebachillerato yo ese punto particularmente lo expuesto tiempo atr\u00e1s tienen diversos problem\u00e1ticas que entiendo que se vienen arrastrando pues no de este gobierno de lo que corre sino de mucho tiempo y no haci\u00e9ndolos han expresado seguramente precisamente estaba afuera como siempre la directora de atenci\u00f3n ciudadana leticia ram\u00edrez pero yo quisiera puntualizar le seguramente ya tiene este documento porque va dirigido a usted donde piden rapid\u00edsimo le voy a tocar no todo no todo pero si partes claves la creaci\u00f3n del subsistema federal el emitir por parte de la sep el decreto de creaci\u00f3n del sistema federal subsistema federal descentralizado del telebachillerato telebachillerato comunitario y se asignen los recursos para su financiamiento retomando el dictamen con punto de acuerdo por el que se solicita el ejecutivo federal al ejecutivo federal a trav\u00e9s de lasexta la educaci\u00f3n p\u00fablica cumplimiento a la minuta de acuerdos firmados de la sep acuerdo secretarial para el telebachillerato com\u00fan mediante el cual se genere un marco legal pertinente para el subsistema as\u00ed como la emisi\u00f3n de reglas de operaci\u00f3n para el subsistema de telebachillerato comunitario presidente y yo preguntarle seguramente pues ya la secta de educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 viendo al respecto qu\u00e9 mensaje les dar\u00eda a los profesores que est\u00e1n ac\u00e1 afuera que le van a atender hoy mismo ya tienen una audiencia con la sed ojal\u00e1 y lo pueda hacer personalmente la maestra delfina si est\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico este seguramente ella personalmente los patentes que se les informe y se van a enterar y ay\u00fadanos a decirles eso que si no los atiende la maestra del final este porque no est\u00e9 ustedes visiten alg\u00fan estado para atenderlos un subsecretario a una comisi\u00f3n muy bien con las compa\u00f1\u00edas nos vamos gracias presidente buenos d\u00edas mi nombre es hoy perdona mi nombre es variables a estrada soy del estado de jalisco y vengo de parte del medio la grillo tina pol\u00edtica y traigo tres temas si usted me lo permite son rapid\u00edsimo el primero es referente a la cuesti\u00f3n de seguridad \u00faltimamente en el \u00faltimo mes y medio en el estado de jalisco se ha tornado una ola de violencia muy fuerte todos los d\u00edas aparecen cuerpos aparecen embolsados hay desaparecidos y pues la respuesta del gobernador el estado de jalisco pues responsabiliza de la seguridad del estado pues al gobierno federal se le pregunta a el gobernador del estado de jalisco pero pues su respuesta es tajante y contundente que la responsabilidad de la seguridad del estado de jalisco es responsabilidad del gobierno federal ahora que ya se viene lo de tema elecciones ya se empez\u00f3 a difundir pues como tipo de terror psicol\u00f3gico en el estado de jalisco para pues amedrentar a la ciudadan\u00eda para no salir a votar referente a este tema hace dos d\u00edas se hizo una reuni\u00f3n en palacio en el centro de guadalajara en donde estuvieron los altos mandos de la guardia nacional los militares de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a altos mandos me refiero los que est\u00e1n responsabilizados en el estado y saber sobre qu\u00e9 se trat\u00f3 si van a hacer un plan de trabajo para empezar a trabajar con la seguridad del estado ese es el primer tema bueno ya es habl\u00e9 al principio de que se tiene garantizada la seguridad de todos para participar en las elecciones sin miedo que no nos dejemos intimidar que a veces en las contiendas pol\u00edticas electorales se usa lo del miedo para que la gente no salga a votar decirle a todos los mexicanos en este caso al pueblo de jalisco que hay que participar que hay que salir a votar que no hay que tener miedo que nosotros tenemos informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds y se puede salir a votar sin riesgos y hay que votar hay que participar eso es lo que puedo comentar lo dem\u00e1s no voy a polemizar todos tenemos la obligaci\u00f3n se trate del gobierno municipal de los gobiernos estatales de lo federal todos tenemos la obligaci\u00f3n de garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds gracias se\u00f1or presidente el segundo tema el 28 de octubre del a\u00f1o pasado yo le expuse a usted dos temas uno de ellos fue la situaci\u00f3n de los n\u00e1ufragos de la barcaza 269 despu\u00e9s del 2 de diciembre se lo volvi\u00f3 a exponer que de hecho al final de mi participaci\u00f3n le comentaba que por situaci\u00f3n de el virus se hab\u00eda cancelado la audiencia que se hab\u00eda acordado con los sobrevivientes de la barcaza 269 y usted le pide a se\u00f1orita letizia que por favor le dijera la secreta del trabajo que no suspendiera la reuni\u00f3n y en ese tiempo yo todav\u00eda no terminaba la investigaci\u00f3n es una investigaci\u00f3n que me llev\u00f3 un a\u00f1o dos meses en donde me llegaron los documentos de la corte de san antonio en donde pues fue donde se llev\u00f3 el juicio pero referente a la empresa que estaba en ese entonces pues brindando los servicios a pemex a partir de ah\u00ed empiezo yo a revisar el juicio original que fue en eeuu y pues este juicio solamente era referente a esa empresa del seguro de la empresa pero americana estuve hablando con gente de eeuu y me dec\u00edan que ellos no ten\u00edan injerencia en la situaci\u00f3n de m\u00e9xico porque mencion\u00f3 esto porque a m\u00ed me mencionan cuando yo busco la otra parte de la moneda que es con la secretaria del trabajo pues \u00e9l nunca me dio respuesta nunca me dio la cara la busqu\u00e9 en m\u00e1s de 13 ocasiones y hasta el d\u00eda de hoy no hay respuesta me anduve informando entonces aqu\u00ed la situaci\u00f3n es de que ya se dio la orden en la secretaria de trabajo que no iba a haber ninguna conciliaci\u00f3n no hubo ninguna reuni\u00f3n les cancelaron no los recibieron tengo capturas de pantalla en d\u00f3nde pues dice que la que se va a hacer cargo de esta situaci\u00f3n es la licenciada leticia este referente con los n\u00e1ufragos me di a la tarea de buscar a todos los sobrevivientes que est\u00e1n en tampico campeche tabasco tuxpan veracruz y en el malec\u00f3n bueno coatzacoalcos veracruz es donde se en estos cuatro puntos se encuentran pues todos los sobrevivientes y entrevist\u00e1ndonos pues ellos lo \u00fanico que est\u00e1n pidiendo el se\u00f1or presidente es justicia y yo les preguntaba a ellos que quiera justicia para los sobrevivientes y ellos me dec\u00edan que lo \u00fanico que quer\u00edan era que les regresaran el seguro social porque porque cuando un den la barcasa 269 en octubre con el pretexto del hurac\u00e1n lo hicieron para cobrar un seguro me mantengo en esta versi\u00f3n porque es una investigaci\u00f3n de un a\u00f1o dos meses en ese tiempo estaba el primo hermano de felipe calder\u00f3n de subdirector de pemex y el que estaba de director de pemex era adri\u00e1n lajous en donde ellos en complicidad con la empresa de eeuu la orden en ese entonces cuando la revista proceso era de respeto saca un art\u00edculo y en donde esa revista tiene acceso a los primeros peritajes que se hicieron y en donde determinan que efectivamente fue una negligencia y fue provocado ese hundimiento cuando yo platico con los sobrevivientes solamente por mencionar uno est\u00e1bamos haciendo una toma porque se est\u00e1 preparando un documental porque nadie les ha dado voz a estos sobrevivientes uno de ellos cay\u00f3 en p\u00e1nico porque est\u00e1bamos en la orilla del mar y en tuxpan y pas\u00f3 una lancha y empez\u00f3 a gritar la gente la ola la ola no por el efecto que causa la lancha cuando pasa y el se\u00f1or cay\u00f3 en p\u00e1nico son experiencias muy fuertes en las que vivieron ellos desde ver como reventaban los cr\u00e1neos en el casco hasta ver como pues las felices despu\u00e9s de esa despedazado en los cuerpos yo escuch\u00e9 a usted una vez que dec\u00eda que su prop\u00f3sito de este mandato era brindar justicia y ellos lo \u00fanico que piden es m\u00e1s hasta est\u00e1n dispuestos a renunciar si se les ofrece recompensa lo \u00fanico que quieren es su seguro social para morir con dignidad hay varios que ya fallecieron en el camino de esta pedida de justicia si es la pregunta de por qu\u00e9 la secreta del trabajo se ha negado a aceptarlos les cancel\u00f3 las a la junta de conciliaci\u00f3n se los cancel\u00f3 tengo las fotos de captura de pantalla y porque en la \u00faltima reuni\u00f3n alguien se atrevi\u00f3 a decir que yo estaba realizando gestiones cuando ser periodista de investigaci\u00f3n en este pa\u00eds es ponerse un tiro al blanco porque uno por m\u00e1s que no quiera meterse en temas de corrupci\u00f3n cuando t\u00fa est\u00e1s investigando y vas sobre el camino te encuentras corrupci\u00f3n por todos lados y no por este sexenio sino por seis a\u00f1os pasados no y tengo toda la documentaci\u00f3n toda tanto del juicio original tanto de los sobrevivientes a los cuales los obligaron a firmar ese acuerdo en eeuu y tambi\u00e9n tengo a los que no firmaron porque ellos estaban conscientes de que se iban a quedar desprotegidos de por vida no me comentaban los sobrevivientes que cuando los logran rescatar al otro d\u00eda les quitaron el seguro los sacaron por la puerta de atr\u00e1s la orden fue por ernesto zedillo ponce de l\u00e9on que estaba en ese entonces de presidente de la rep\u00fablica y a partir de ah\u00ed empez\u00f3 pues esta lucha no s\u00e9 si habr\u00eda la manera de que usted al azar escogiera al dos o tres si hablara con ellos o y ver de qu\u00e9 manera se les va a poder brindar justicia eso es lo \u00fanico que est\u00e1n pidiendo y la otra pues si usted as\u00ed lo desea yo puedo poner a disposici\u00f3n de usted todo lo que yo recabe durante todo este largo tiempo y a la otra r\u00e1pidamente que tambi\u00e9n es es un tema de justicia sobre el caso de la compa\u00f1era patricia aguilar romano e igual se lo expuse a usted el 28 de octubre en donde ella expone una situaci\u00f3n de corrupci\u00f3n desde el fiscal general de tepic nayarit petronilo d\u00edaz y del a\u00fan gobernador del estado de nayarit este el se\u00f1or echeverr\u00eda y a partir de ah\u00ed pues bueno le generaron tres delitos uno de ellos fue por despojo el otro fue por privaci\u00f3n ilegal de la libertad tuve acceso por fin a los expedientes me resulta que ninguno de los dos delitos o las dos carpetas est\u00e1n sustentadas porque porque la situaci\u00f3n de los terrenos de bah\u00eda de banderas son desde el 2016 ella decide empezar a investigar este caso a partir de que meten a la c\u00e1rcel pues al pap\u00e1 de alexander que de hecho est\u00e1 en la prisi\u00f3n federal de tepic nayarit yo si usted recuerde que el d\u00eda 28 yo le platiqu\u00e9 a usted que yo hab\u00eda ido al estado y que la fiscal\u00eda general de tepic me hab\u00eda dicho que la compa\u00f1era estaba en la prisi\u00f3n estatal que se llama venustiano carranza y cuando sal\u00ed ya me estaban esperando tres patrullas estatales me treparon a la patrulla me amenazaron y me pidieron que abandonar el estado sabes sacaron del estado a partir de ah\u00ed la mesa impartici\u00f3n de justicia toma el caso y resulta que el 24 de diciembre la licenciada paulina t\u00e9llez de la mesa de impartici\u00f3n y el licenciado bernardo tenemos una reuni\u00f3n y me van diciendo que no ten\u00edan c\u00f3mo localizar a la compa\u00f1era en enero volvemos a tener otra reuni\u00f3n y en la mesa impartici\u00f3n de justicia me vuelven a decir que no la han localizado yo toma la decisi\u00f3n de buscarla con ayuda de los activistas del estado de jalisco y resulta que la compa\u00f1era patricia y la romano nunca estuvo en la prisi\u00f3n estatal de tepic como lo hizo creer la fiscal\u00eda general del estado de tepic hace tres a\u00f1os el fiscal general del estado de tepic que el se\u00f1or petronilo de d\u00edas cre\u00f3 una mini prisi\u00f3n que le puso centro de reinserci\u00f3n la esperanza pero esa prisi\u00f3n originalmente es un tutelar de menores que fue lo que hizo dividi\u00f3 esa prisi\u00f3n y a todos los menores de edad los puso en la cuarta parte de esa prisi\u00f3n y la otra parte la hizo su prisi\u00f3n en donde \u00e9l supuestamente es un programa piloto un programa que no est\u00e1 registrado y en d\u00f3nde yo le mencionaba usted tambi\u00e9n ese 28 de octubre algo est\u00e1 pasando con el mecanismo de protecci\u00f3n por lo siguiente cuando yo les mencion\u00f3 a la impartici\u00f3n de mensah de justicia que la compa\u00f1era contaba con el mecanismo de protecci\u00f3n cuando a ella la detienen el 11 de agosto bajo un fuerte operativo en la mesa en partici\u00f3n se dirige a el mecanismo de protecci\u00f3n para preguntar si ellos sab\u00edan que hab\u00eda pasado porque junto con la compa\u00f1era patricia \u00e1guila romano detuvieron a uno de sus escoltas \u00e9l fue liberado aproximadamente a los cuatro d\u00edas aproximadamente m\u00e1ximo una semana dur\u00f3 cuando le preguntan al que se encarga de lo que es el se\u00f1or jorge ruiz director de operativos el se\u00f1or dijo que no sab\u00eda d\u00f3nde estaba la compa\u00f1era y solamente se aboc\u00f3 a decir ella ya no cuenta con el mecanismo yo logr\u00e9 ver a la compa\u00f1era patricia gracias a la intervenci\u00f3n de derechos humanos internacionales el activista jes\u00fas torres y al activista m\u00edchel gonz\u00e1lez ruiz la manera en que la encontramos fue se pein\u00f3 como dir\u00edan ellos todas las prisiones de los estados que rodean a tepic porque el mayor temor es que a patricia le hubieran desaparecido porque no estaban ni en la venustiano carranza ni en el federal cuando lo encontramos logr\u00e9 hablar con ella eso fue a finales de febrero todo est\u00e1 documentado y ella me platica que el se\u00f1or jorge ruiz la hover a prisi\u00f3n el que es ahora director de operativo del mecanismo de protecci\u00f3n sab\u00eda d\u00f3nde estaba y nunca dijo nada sabiendo que la estaban buscando y sabiendo que en la mesa impartici\u00f3n de justicia le hab\u00eda preguntado por ella \u00e9l nunca dijo nada salimos del estado en medio de una persecuci\u00f3n que tambi\u00e9n est\u00e1 grabada porque yo lo \u00fanico que encontr\u00e9 fue transmitir en vivo por medio de un canal de monterrey que se llama pol\u00edtica monterrey pidiendo ayuda porque se dieron cuenta que estaba en el estado y fuimos v\u00edctimas de una persecuci\u00f3n perd\u00f3n de una persecuci\u00f3n y otra gente tuvo que montar operativo para podernos sacar con vida del estado de tepic todo esto est\u00e1 documentado y est\u00e1 grabado cuando ven\u00edamos huyendo en carretera se comunica conmigo el se\u00f1or jorge ruiz porque gracias al se\u00f1or quit\u00f3 zurita carpio esto se ha se hace viral en las redes sociales y se comunica conmigo un periodista que voy a omitir su nombre para no meterlo en medio de toda esta pol\u00e9mica pero se comunica enseguida jorge ruiz director de operativo el mecanismo de protecci\u00f3n me pide que levanten mi ubicaci\u00f3n en tiempo real y me pregunte inmediatamente qu\u00e9 estaba haciendo yo en el estado y le platico y su respuesta fue a patricia ella es mi amiga y yo le ha ido a ver varias veces al penal y lewis y t\u00fa sab\u00edas que el gobierno federal la estaba buscando porque nunca dijiste en d\u00f3nde estaba esta es una es una interrogante que bien sabemos qu\u00e9 para dar una noticia se tiene que buscar ambos lados no se puede quedar uno con una sola versi\u00f3n porque entonces ya no es objetiva ni es noticia y busque tambi\u00e9n las declaraciones tanto del se\u00f1or jorge ruiz como del licenciado encinas y tampoco hubo respuesta los \u00fanicos que han tenido disposici\u00f3n de aclarar dudas para poder presentar bien el reportaje pues ha sido en la mesa de impartici\u00f3n de justicia que es la licenciada paulina ten\u00e9s el se\u00f1or bernardo y referente a estos dos temas es del primero que son de los sobrevivientes de la barcasa 269 preguntarle a usted porque la secreta del trabajo en cuestiones de pemex siempre hace caso omiso y porque no ha dado la cara a pesar de que usted en tres ocasiones dio las instrucciones de que los recibiera es gente que de verdad no tienen a veces ni para comer esa gente qued\u00f3 muy mal psicol\u00f3gicamente lo \u00fanico que tiene es el seguro eso es todo para poder seguirse atendiendo esa es la primera pregunta y referente al caso de la compa\u00f1era patricia y la romano saber porque el se\u00f1or jorge ruiz director de operativos del mecanismo ha hecho caso omiso y no hay nada m\u00e1s en el caso de la compa\u00f1era patricia y en la romano tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de la regidora de guadalajara a la que ella sali\u00f3 a la tienda el 10 de septiembre y hasta el d\u00eda de hoy no ha aparecido tambi\u00e9n est\u00e1 el del compa\u00f1ero periodista de chihuahua y casualmente ese d\u00eda no ten\u00eda los escoltas y lo mataron tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de la activista de tijuana que por cierto haber presentado esa investigaci\u00f3n ante usted me cost\u00f3 las amenazas y el acoso de el colectivo yo s\u00ed soy periodista es el encargado de difundir toda mi informaci\u00f3n personal en las redes sociales y me amenazaron directamente pero a\u00fan as\u00ed con todo esto que le acabo de plantear si present\u00f3 investigaciones es porque yo s\u00ed quiero que se acabe todo esto en este pa\u00eds y tambi\u00e9n saber qu\u00e9 reestructuraci\u00f3n se va a dar al mecanismo de protecci\u00f3n est\u00e1n desapareciendo de periodistas est\u00e1n desapareciendo activistas sociales est\u00e1n desapareciendo a luchadores de derechos humanos hasta cu\u00e1ndo va a continuar esto y usted es mejor que nadie lo sabe que ser periodista de investigaci\u00f3n o comunicador o youtuber o como le quieran decir de investigaci\u00f3n en este pa\u00eds es peor que ser corresponsal de guerra much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente este si te parece con lety para buscar la forma de que se atiendan los dos casos lo que corresponde a los trabajadores de pemex que lo trat\u00f3 directamente el consejero jur\u00eddico julio jr y en el caso de la compa\u00f1era que est\u00e1 detenida y otros asuntos que aqu\u00ed se han denunciado alejandro encinas nada m\u00e1s ah\u00ed decir que alejandro es de absoluta confianza por su honestidad \u00e9l es partidario de la justicia le tenemos por eso confianza entonces \u00e9l va a tender ya que t\u00fa nos ayudes el eti de favor que platiquen ahora muy bien las compa\u00f1eras gracias presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea buen d\u00eda en la revista contral\u00ednea estamos publicando un reportaje seriado sobre las acciones son las actividades la estrategia que est\u00e1n siguiendo los grupos opositores que buscan debilitar su gobierno y esta estrategia se parece mucho a lo que el polit\u00f3logo gene sharp ha llamado el golpe de estado blando hemos visto que emplean incluso rumores noticias falsas y todo para tratar de deslegitimar las acciones del gobierno pero tambi\u00e9n para asustar a la sociedad para generarle un malestar generalizado a la sociedad que hasta ahora bueno al parecer no ha tenido mucha repercusi\u00f3n pero cada tema cada asunto que propone el gobierno lo atacan la deslegitimaci\u00f3n no solamente se remite o se limita a lo que hacen los medios de comunicaci\u00f3n sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de jueces y magistrados buscan frenar estas acciones recientemente la ley energ\u00e9tica que posibilitaba que petr\u00f3leos m\u00e9xicanos tuviera el control ya de los energ\u00e9ticos pues fue bloqueada por medio de un juez y todas estas acciones participan grupos que se han ido uniendo poco a poco entre ellos empresarios claramente encabezados por claudio x gonz\u00e1lez pero no solamente empresarios tambi\u00e9n estar\u00edan participando ex presidentes como felipe calder\u00f3n a quien usted le acaba de desear que sane pronto pero tambi\u00e9n vicente fox carlos salinas de gortari entre otros y estar\u00edan participando adem\u00e1s organismos aut\u00f3nomos como en l\u00ednea y la cofe s\u00e9 de qui\u00e9n es usted ya ha hablado aqu\u00ed como han tenido estrategias en contra de su gobierno estar\u00edan participando tambi\u00e9n medios de comunicaci\u00f3n por supuesto l\u00edderes de opini\u00f3n intelectuales e incluso las \u00e9lites universitarias que est\u00e1n muy inconformes con toda la austeridad republicana que se ha promovido desde ac\u00e1 y adem\u00e1s estar\u00edan participando en medios internacionales modesto que se llamaba al gobierno de joe biden a poner un alto en su patio trasero de lo que estaba pasando supuestamente the economist entonces presidente todos estos elementos que se juntan toda esta estrategia que se sigue usted cree que es posible frenar la s\u00f3lo con el apoyo de la gente con el pueblo que usted siempre ha apelado a eso s\u00ed [M\u00fasica] el pueblo es mucha pieza y s\u00f3lo el pueblo puede salvar al pueblo esa es una de las elecciones de pol\u00edtica m\u00e1s importante y tambi\u00e9n dolorosa que nos dej\u00f3 el caso del asesinato de francisco y madero fueron capaces de y crear un ambiente propicio para qu\u00e9 se llevar\u00e1 a cabo el golpe estado y al final se asesinara al presidente de madero al vicepresidente pino su\u00e1rez de manera cobarde bill [M\u00fasica] por qu\u00e9 el presente madero pero un hombre muy bueno mucho mucho muy bueno un aut\u00e9ntico dem\u00f3crata por eso se le empez\u00f3 llamar m\u00e1s luego de su asesinato el ap\u00f3stol de la democracia pero cometi\u00f3 un error o se descuido pens\u00f3 que s\u00f3lo con su buena voluntad su deseo de libertad y de democracia pod\u00eda llevar a cabo la transformaci\u00f3n despu\u00e9s de 34 a\u00f1os de dictadura porfirista y la \u00fanica posibilidad que ten\u00eda su proyecto hacerse realidad contando con el apoyo con el respaldo del pueblo y no iba a ser f\u00e1cil de todas maneras por qu\u00e9 se le lanzaron con todo y uni\u00f3 a todos en su contra claro la gente m\u00e1s vil y perversa los intereses m\u00e1s oscuros oligarqu\u00eda del pa\u00eds los due\u00f1os de las empresas petroleras extranjeras el embajador de eeuu en m\u00e9xico wilson nunca ha habido un embajador de eeuu en m\u00e9xico tan malo y perverso como wish los medios de informaci\u00f3n tremendo ten\u00edan hasta un peri\u00f3dico que se llamaba el ojo parado por qu\u00e9 la emprendieron contra francisco y contra gustavo como gustavo madero ten\u00eda un ojo malo este as\u00ed le llamaban 'el peri\u00f3dico' y los intelectuales por felices todos hasta el 10 mir\u00f3 vallejo y otros todos todos todos todos c\u00f3mo hubiese podido seguir adelante y si hubiese desde entonces establecido una aut\u00e9ntica democracia como \u00e9l lo deseaba con toda su alma con el apoyo del pueblo pero estos intereses del antiguo r\u00e9gimen el centro del presidente interino y otros buscaron de la barra y otros que ven\u00edan de posibilidad buscaron la ruptura distanciar\u00e1 madera de zapata por ejemplo al principio hab\u00eda muy buena comunicaci\u00f3n y estos hicieron labor de zapa para separarles en el gobierno interino de la barra mientras madero est\u00e1 hablando con zapata de la barra est\u00e1 enviando a combatir los abortistas a huertas de zapatas se siente 'traicionado' es decir se produce la ruptura y as\u00ed con otros en grupos del pueblo y se queda en el aire con sus buenas intenciones de hombre bueno extraordinario lo mejor que ha habido en nuestro pa\u00eds yo admiro mucho mucho mucho mucho el presidente ju\u00e1rez pero tambi\u00e9n admiro mucho mucho mucho esto se siente madera entonces esa elecci\u00f3n ya le aprendimos puede repetirse la estrategia de que se unen todos nada m\u00e1s que nosotros hemos procurado acercarnos siempre y estar siempre junto al pueblo atendiendo al pueblo escuchando al pueblo recogiendo sus sentimientos y ayudando al pueblo entonces eso hace la diferencia pero en la mentalidad conservadora reaccionaria esto no se alcanza a entender porque para ellos el pueblo no existe la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos de la clase pol\u00edtica de los intelectuales de los periodistas no del pueblo y por eso su enojo su coraje su rabia [M\u00fasica] de que no les funcionan sus estrategias por m\u00e1s lodo que tiran por m\u00e1s que calumnien por m\u00e1s que difamen del pueblo sabe de qu\u00e9 son sus tiempos no se le vio tomado en cuenta en el pueblo se le entregaban migajas y eso cuando los de arriba necesitaban los votos ahora es distinto sobre el pueblo es primero del pueblo es muy inteligente muy sensible no es como piensan los conservadores qu\u00e9 opina con cierta frecuencia en sus pl\u00e1ticas de que el pueblo es mal agradecido no no hay muchos ejemplos miren lo que pas\u00f3 en bolivia un golpe de estado se apoderan el gobierno hay un ambiente de linchamiento los dirigentes del movimiento social se tiene que salir al exilio evo morales y muchos otros dirigentes piensan los oligarcas ya junto con los organismos internacionales que es preferible olvidarlos ni mencionarlos piensan ya vamos a legalizar a legitimar el golpe vamos a hacer elecciones y el pueblo de bolivia los m\u00e1s humildes los ind\u00edgenas callados en un ambiente hostil gota x ellos mismos no votaron por la oligarqu\u00eda notaron por el pueblo entonces eso de que el pueblo es mal agradecido no es cierto pueblo es bueno y es sabio pero bueno ya no nos metamos en esas cosas porque estamos hablando de democracia en general pol\u00edtica y es el derecho que tenemos de manifestarnos es lo que consagra la constituci\u00f3n en su art\u00edculo 6o presidente es importante saber si los aparatos de inteligencia est\u00e1n dando seguimiento a estas estrategias pero presidente finalmente estos son grupos que buscan debilitar su gobierno a trav\u00e9s de la desestabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica y social en la econom\u00eda est\u00e1n sacando sus capitales del pa\u00eds ya lo alert\u00f3 el banco de m\u00e9xico desde el a\u00f1o pasado lo ha venido alertando en lo pol\u00edtico pues han creado estas organizaciones y por m\u00e9xico tienen otras organizaciones como mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad que han sido financiados por la usaid por la net que no ha respondido el gobierno de eeuu a la fecha porque est\u00e1 financiando a los opositores a su voz y est\u00e1 mal todo eso y tambi\u00e9n en el \u00e1mbito social est\u00e1n ya haciendo lo que hinchar llama el calentamiento de calle es decir se montan en los movimientos sociales leg\u00edtimos no en causas leg\u00edtimas las calientan las a susan para despu\u00e9s utilizarlas en realidad estos temas no les interesan solamente es para generar este malestar social entonces los aparatos de intel ya no cree usted que deber\u00edan de estar dando seguimiento finalmente buscan desestabilizar y como usted dice esto ya se ensay\u00f3 en am\u00e9rica latina' no solamente es el caso de bolivia los ejemplos son muchos est\u00e1 tambi\u00e9n brasil est\u00e1n otros ejemplos donde han sido exitosos estos golpes de estado blandos y finalmente han acabado derrocando gobiernos progresistas te digo una cosa me da much\u00edsimo gusto toda tu argumentaci\u00f3n y escucharte es muy inteligente todo tu planteamiento nada m\u00e1s qu\u00e9 discrepamos en lo d el uso de la inteligencia para estos casos inteligencia no espionaje de todas maneras el equipo de inteligencia del estado mexicano est\u00e1 destinado a otras cosas ya no es como antes de que se utilizaba al cisen no hab\u00edan aparatos del estado para perseguir y espiar a opositores nosotros padecimos de eso una de las cosas que m\u00e1s me produce orgullo si tengo alg\u00fan d\u00eda que recoger mis papeles en marcarlos los m\u00e1s dentro de los m\u00e1s importantes pondr\u00eda yo el del reporte d nazar haro destinado al azar este y acus\u00e1ndome en 1978 de comunista de la federal de seguridad en ese entonces tele2 director del instituto nacional indigenista y por estar trabajando en favor de los ind\u00edgenas me tachada de comunista tengo el reporte porque eso est\u00e1 en el archivo de la naci\u00f3n tengo el oficio tengo dos o tres pesos de las primeras cosas que hice cuando llegu\u00e9 aqu\u00ed fue buscar mi expediente pero si nosotros padecimos eso durante a\u00f1os no vamos nosotros a hacer lo mismo y no hay problema es como lo de la lecci\u00f3n d lerdo que dec\u00eda porque fue tambi\u00e9n muy atacado por la prensa y le recomendaban como se lo recomendaban a madero de qu\u00e9 este apretar el pu\u00f1o ni lerdo ni madero nunca primero a periodistas y lerdo dec\u00eda la prensa se regula con la prensa es lo mismo tenemos ahora y es una dicha enorme la posibilidad de comunicarnos y la gente [M\u00fasica] tiene m\u00e1s acceso a la informaci\u00f3n como nunca antes no se informaba todos se callaba eran muy pocos los medios que informaban muy pocos 12 y algunos en los estados pero en un periodismo totalmente sometido subordinado los intelectuales bien maiceados todos esto que estamos viendo que van a cobrar los de la llamada sociedad civil a la embajada de eeuu ya que la embajada eeuu reparte m\u00e1s con gorgojo entonces no e hacer espionaje no limitar la libertad de expresi\u00f3n no censurar nada y vamos bien ya no deber\u00edamos nosotros estar dando consejos lo que tendr\u00edan que hacer nuestros adversarios conservadores es entender que es una nueva realidad y que no se puede poner vino nuevo en botellas viejas que aunque ellos piensen de que sus estrategias o s\u00ed pensamiento es y lo predominante pues no es as\u00ed ya cambiaron las cosas hay un pueblo muy consciente muy politizado en el pa\u00eds muy despierto ahora s\u00ed que me quito el sombrero en frente al pueblo y adem\u00e1s no el internet fue una revoluci\u00f3n todav\u00eda no lo internalizar pero imag\u00ednense de que haya 50 medios de informaci\u00f3n supuestamente nacionales sum en peri\u00f3dicos estaciones de radio televisoras 50 medios 50 millones personas que tienen acceso al internet y que cada persona es un medio de informaci\u00f3n eso fue un gran cambio si no pueden ni siquiera con los bots compran bots pero es tanto a la gente que est\u00e1 participando en las redes eso cuando se hab\u00eda visto entonces es lo que ellos tienen que revisar para no seguir cometiendo errores y otra recomendaci\u00f3n respetuosa afectuosa que no se enoje [M\u00fasica] que no les gane la rabia que se estrenen porque se ponen este col\u00e9ricos se obnubilan no es para tanto [M\u00fasica] tranquilo somos todos los mexicanos este si hay democracia y le tenemos respecto al pueblo vamos a dejarle a los mexicanos que decidan y vamos a hacer las cosas en paz y qu\u00e9 prevalezca el amor al pr\u00f3jimo que no odiar a nadie y vamos hacia adelante y adem\u00e1s con todo lo hemos hecho muy bien todos los mexicanos todos porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda y no hay violencia por la transformaci\u00f3n ya hemos hablado la independencia cost\u00f3 muchas vidas la reforma la revoluci\u00f3n fue la violencia no lo quer\u00edan as\u00ed no lo deseaban as\u00ed nuestros h\u00e9roes hidalgo no quer\u00eda la violencia s\u00ed por eso no dio la orden de que se tomar\u00e1n la ciudad de mexico despu\u00e9s de la batalla de las cruces ya estaba en la ciudad para ser toman y dijo no porque imagino tiene haber muchos muertos era pacifista era un sacerdote morelos lo mismo ju\u00e1rez tampoco quer\u00eda la violencia madero les estoy explicando tiene un m\u00edstico un hombre bueno pero convoca la revoluci\u00f3n afortunadamente en la primera etapa no hay muchas violencias no son muchos los que pierden la vida despu\u00e9s de su asesinato desataron al tigre de un mill\u00f3n de mexicanos perdieron la vida o murieron por las pandemias y el hambre entonces como estamos llevando a cabo nosotros esta transformaci\u00f3n sin violencia todos entonces s\u00ed aguilar dice que estoy tonto krauze me inventa frases en un acto de deshonestidad intelectual site dice que yo no s\u00e9 que no s\u00e9 no pasa nada que la revista inglesa the new york time no pasa nada eso puede ser pol\u00e9mico y caliente pero no pasa a mayores y eso es parte de la pol\u00edtica y de la democracia de la pluralidad del que no todos pensamos igual y de las libertades sobre todo entonces tambi\u00e9n decirles que una vez que pasen las elecciones el domingo ese es mi pron\u00f3stico va a bajar tu pero no es por el resultado sino porque siempre es as\u00ed en m\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del mundo invit\u00f3 a la de las elecciones se encienden las pasiones brota la ruda franqueza entonces ya faltan unos cuantos d\u00edas s\u00ed este todo va a pasar ya pasar\u00e1 presidente y estos mismos grupos que se han aliado buscan ahora controlar la c\u00e1mara diputados porque controlar el congreso les permitir\u00eda cuatro cosas muy importantes la primera de ellas es controlar abiertamente el presupuesto los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os y con ello buscar\u00edan acotar pues sus programas sociales y tambi\u00e9n el programa de austeridad la segunda es que ellos buscar\u00edan frenar a toda costa las reformas progresistas que impulsa su gobierno la tercera por supuesto es que ellos impulsar\u00edan sus propias contra reformas que ya lo han hecho en el pasado y que buscan pues justamente seguir privatizando a todos los bienes nacionales y la cuarta y es digamos la que encaja en lo que se llama el golpe blando es que buscar\u00edan o es probable que en alg\u00fan momento lo piensen destituirlo porque las c\u00e1maras los congresos se han utilizado en am\u00e9rica latina en algunos casos donde se ha aplicado esto del golpe de estado blando para destituir a los presidentes a los a los gobiernos entonces su opini\u00f3n sobre este punto presidente no ya nos siguen hablando de esto bueno ya me voy ahora s\u00ed ya ya gracias a \u00e9ste nos vemos ma\u00f1ana la pas\u00e9 muy bien ma\u00f1ana qued\u00f3 una compa\u00f1era s\u00ed 2 ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:29.299586"
}