{
    "video_id": "0eDpTHYTYkc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0eDpTHYTYkc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDRyrn6wgkz0YTsBF-1qDxy_sLCSQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0eDpTHYTYkc",
    "video_title": "Conferencias de libros de texto combatir\u00e1n campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10148,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.2,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1154.4,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1160.75,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1177.12,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1187.41,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 1261.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1263.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1266.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Bueno hoy corresponde el informe de",
            "start": 1272.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1275.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1280.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "iniciar antes quiero",
            "start": 1282.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enviar una felicitaci\u00f3n",
            "start": 1286.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a Roy Fernando Monroy",
            "start": 1289.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ha puesto el nombre de M\u00e9xico en",
            "start": 1295.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 1297.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al ganar el primer lugar",
            "start": 1298.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en su categor\u00eda en el campeonato mundial",
            "start": 1302.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de aritm\u00e9tica",
            "start": 1305.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "celebrado el 30 de julio del 2023",
            "start": 1310.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Malasia",
            "start": 1315.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Roy Fernando es originario",
            "start": 1319.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del Estado de Hidalgo",
            "start": 1322.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y con tan solo nueve a\u00f1os de edad",
            "start": 1326.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 ser el ganador",
            "start": 1330.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de resolver",
            "start": 1334.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "setenta operaciones aritm\u00e9ticas de",
            "start": 1337.12,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "manera mental en solo cinco minutos",
            "start": 1340.52,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en su categor\u00eda Roy",
            "start": 1348.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "super\u00f3",
            "start": 1352.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a talentosos ni\u00f1os",
            "start": 1353.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de cuarenta pa\u00edses",
            "start": 1357.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1363.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n para Roy",
            "start": 1365.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n felicitamos",
            "start": 1368.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a Rogelio Guerrero",
            "start": 1374.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "joven de 17 a\u00f1os",
            "start": 1377.559,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "originario de Aguascalientes",
            "start": 1381.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la medalla de oro en la olimpiada",
            "start": 1384.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "internacional de matem\u00e1ticas",
            "start": 1387.2,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "realizada en Jap\u00f3n el pasado 11 de julio",
            "start": 1390.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 2023",
            "start": 1395.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y de la misma manera",
            "start": 1400.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "enviamos nuestra felicitaci\u00f3n",
            "start": 1404.059,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Y nos sentimos muy orgullosos",
            "start": 1407.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de que la atleta mexicana",
            "start": 1412.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alejandra Valencia",
            "start": 1414.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 28 a\u00f1os de edad",
            "start": 1417.74,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "obtuvo la medalla de plata",
            "start": 1420.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "quedando como subcampeona",
            "start": 1422.919,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "en el campeonato mundial de tiro de arco",
            "start": 1426.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo en Berl\u00edn a Alemania",
            "start": 1429.86,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nuestra felicitaci\u00f3n",
            "start": 1435.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a estos ejemplares mexicanos",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1444.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 1446.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos con el informe de seguridad",
            "start": 1449.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1463.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos vamos a",
            "start": 1465.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentar el informe de cero impunidad",
            "start": 1467.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que es el periodo del veinticinco de",
            "start": 1469.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Julio al Siete de agosto adelante el",
            "start": 1471.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "registro de personas detenidas tanto del",
            "start": 1474.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan como Federal en este periodo",
            "start": 1478.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "son diecis\u00e9is mil quinientos ochenta y",
            "start": 1480.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ocho detenidos y de ellos presentados",
            "start": 1482.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ante el Ministerio P\u00fablico diecis\u00e9is mil",
            "start": 1484.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y nueve adelante",
            "start": 1487.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "extradiciones por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1490.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica son cuatro",
            "start": 1493.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a diferentes cortes de los Estados",
            "start": 1496.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos y principalmente por delitos",
            "start": 1499.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contra la salud y homicidio adelante",
            "start": 1502.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en detenciones tenemos esta detenci\u00f3n es",
            "start": 1507.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya el tercer involucrado en el ataque",
            "start": 1511.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con explosivos en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga y",
            "start": 1514.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hay dos detenidos",
            "start": 1517.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se trata de Alejandro n",
            "start": 1518.44,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "por su participaci\u00f3n como menciono en el",
            "start": 1521.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ataque con explosivos ocurrido el pasado",
            "start": 1524.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "11 de Julio en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga que",
            "start": 1528.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 la vida de cuatro polic\u00edas y dos",
            "start": 1530.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas civiles y adem\u00e1s algunos",
            "start": 1533.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lesionados \u00e9l se identifica precisamente",
            "start": 1535.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como el responsable de colocar los",
            "start": 1538.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos interconectados",
            "start": 1540.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con cables en el lugar donde ocurri\u00f3 la",
            "start": 1543.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n y presuntamente tambi\u00e9n es",
            "start": 1545.659,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es quien hizo las llamadas a una persona",
            "start": 1549.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para informar de la localizaci\u00f3n de",
            "start": 1552.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "personas sin vida en ese punto para",
            "start": 1555.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obligar a los cuerpos de seguridad A que",
            "start": 1558.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asistieran al lugar adelante",
            "start": 1560.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otra detenci\u00f3n se trata de Fernando n",
            "start": 1563.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alias el tibur\u00f3n detenido por la",
            "start": 1567.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de Justicia del Estado",
            "start": 1570.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed \u00e9l es acusado de",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en grado de",
            "start": 1574.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tentativa contra un adolescente de",
            "start": 1576.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quince a\u00f1os dentro de un establecimiento",
            "start": 1579.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de comida r\u00e1pida podemos ver aqu\u00ed las",
            "start": 1581.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes que se difundieron en redes",
            "start": 1584.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sociales la v\u00edctima incluso tuvo que",
            "start": 1587.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acudir al hospital para ser atendido y",
            "start": 1590.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sus familiares pusieron una querella que",
            "start": 1592.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 Las investigaciones Fernando n ya",
            "start": 1595.279,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda ocultado al saber que lo",
            "start": 1598.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buscaban en diversos domicilios de",
            "start": 1599.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guanajuato y Jalisco adelante",
            "start": 1601.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "otra detenci\u00f3n se trata de Jorge n \u00e9l",
            "start": 1605.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "fue detenido por delitos de violaci\u00f3n y",
            "start": 1609.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de menores estos hechos",
            "start": 1611.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ocurrieron en en Chetumal en el a\u00f1o 2009",
            "start": 1613.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es decir llevaba pr\u00f3fugo de la justicia",
            "start": 1617.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "14 a\u00f1os de acuerdo con las",
            "start": 1619.64,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "investigaciones Jorge n habr\u00eda dado",
            "start": 1622.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bebidas embergantes embriagantes a la",
            "start": 1625.299,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "v\u00edctima con la finalidad de cometer el",
            "start": 1628.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "acto sexual agresi\u00f3n sexual",
            "start": 1630.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "eh esta denuncia fue hecho todav\u00eda bajo",
            "start": 1632.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el sistema penal tradicional por lo que",
            "start": 1635.779,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico inici\u00f3 la",
            "start": 1637.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n previa correspondiente",
            "start": 1638.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s adelante",
            "start": 1640.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos la vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 1643.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Uriel n el fiscal general del Estado de",
            "start": 1646.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Morelos detenido y vinculado ya proceso",
            "start": 1648.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por su probable responsabilidad en el",
            "start": 1651.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "delito de obstrucci\u00f3n de la justicia",
            "start": 1653.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "durante la investigaci\u00f3n del feminicidio",
            "start": 1655.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Ariadna Fernanda esto ocurrido en",
            "start": 1658.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Colonia Roma Sur de la Ciudad",
            "start": 1661.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en octubre del 2022",
            "start": 1664.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1667.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Uriel en su calidad de fiscal realiz\u00f3",
            "start": 1670.179,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "declaraciones p\u00fablicas en forma falsa y",
            "start": 1673.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maliciosa obstruyendo de manera indebida",
            "start": 1675.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "la procuraci\u00f3n de Justicia adelante",
            "start": 1678.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "otro vinculado a proceso se trata de",
            "start": 1682.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis n \u00e9l es acusado de provocar un",
            "start": 1685.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incendio en un bar en San Luis R\u00edo",
            "start": 1688.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Colorado Sonora en la madrugada del 22",
            "start": 1691.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de Julio",
            "start": 1694.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasado que cobr\u00f3 la vida de once",
            "start": 1695.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas sentadillas siete hombres",
            "start": 1698.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y dej\u00f3 algunas personas",
            "start": 1700.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lesionadas",
            "start": 1702.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los hechos ocurrieron de manera que",
            "start": 1704.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando Jos\u00e9 Luis n fue obligado a",
            "start": 1707.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "retirarse del bar debido a su estado de",
            "start": 1708.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ebriedad Y c\u00f3mo venganza \u00e9l habr\u00edas",
            "start": 1711.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo",
            "start": 1713.659,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "combustible de una camioneta para",
            "start": 1714.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "posteriormente provocar el incendio de",
            "start": 1717.22,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manera intencional fue vinculada a",
            "start": 1720.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proceso por homicidio calificado",
            "start": 1722.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en grado de",
            "start": 1724.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tentativa y da\u00f1os agravados por incendio",
            "start": 1726.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1728.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otro vinculado a procesos se trata de",
            "start": 1730.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cristian Alonso n \u00e9l se le acusa de la",
            "start": 1733.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de siete personas",
            "start": 1736.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en un sal\u00f3n de eventos en en Ojuelos",
            "start": 1738.7,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Jalisco esto tuvo lugar el 30 de enero",
            "start": 1741.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "del 2021 cuando el hoy imputado y sus",
            "start": 1746.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices arribaron al sal\u00f3n de eventos",
            "start": 1750.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en una colonia lagunas ah\u00ed se realizaban",
            "start": 1752.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "convivio",
            "start": 1755.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "amagan a los asistentes con arma de",
            "start": 1758.14,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "fuego para despojarlo de sus",
            "start": 1760.52,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pertenencias y posteriormente accionan",
            "start": 1762.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus armas privando de la vida a siete",
            "start": 1764.779,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "personas adelante",
            "start": 1767.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sentencias tenemos esta sentencia contra",
            "start": 1770.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Jennifer Axel n quien tras un",
            "start": 1773.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procedimiento abreviado se le sentenci\u00f3",
            "start": 1776.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a diecis\u00e9is a\u00f1os y siete meses de",
            "start": 1777.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por el delito de desaparici\u00f3n",
            "start": 1780.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cometida por particulares en agravio de",
            "start": 1782.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una madre Adolescente y su beb\u00e9 de 15",
            "start": 1785.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas de nacido esto en Iztapalapa aqu\u00ed",
            "start": 1787.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico el en octubre del",
            "start": 1791.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 1794.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los investigaciones",
            "start": 1795.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Jennifer Axel acudi\u00f3 al domicilio de las",
            "start": 1798.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas la madre Adolescente y",
            "start": 1801.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o en la Colonia aqu\u00ed en Iztapalapa",
            "start": 1803.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y se hizo pasar por enfermera para",
            "start": 1806.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustraer con con enga\u00f1os a la madre y a",
            "start": 1808.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su beb\u00e9 Se trasladan a un restaurante en",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la Colonia Roma ah\u00ed abandona a la madre",
            "start": 1813.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y se traslada con un hombre y el beb\u00e9",
            "start": 1816.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hacia una cl\u00ednica de tlayac tlayacapan",
            "start": 1819.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Morelos para una supuesta revisi\u00f3n",
            "start": 1822.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica haci\u00e9ndose pasar como los padres",
            "start": 1824.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del del beb\u00e9 el personal m\u00e9dico se se da",
            "start": 1827.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuenta de esta irregularidad de daviso a",
            "start": 1831.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las autoridades con lo que se da se",
            "start": 1833.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "logra la detenci\u00f3n de entre ellas la",
            "start": 1836.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "detenida adelante",
            "start": 1838.64,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "dos sentenciados son dos hermanos",
            "start": 1840.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Rogelio y Jos\u00e9 Roberto",
            "start": 1842.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sentenciados a 57 a\u00f1os y seis meses de",
            "start": 1845.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por su responsabilidad en el",
            "start": 1849.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "delito de trata de personas en la",
            "start": 1851.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "modalidad de esclavitud trabajo forzado",
            "start": 1853.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y prostituci\u00f3n ajena en agravio de una",
            "start": 1855.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "menor",
            "start": 1858.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "al inicio Ella ten\u00eda era menor de edad",
            "start": 1859.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "porque yo este",
            "start": 1862.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este delito se cometi\u00f3 entre el 2003 y",
            "start": 1865.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "2006 es decir durante 13 a\u00f1os los ahora",
            "start": 1868.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sentenciados esclavizaron a la v\u00edctima y",
            "start": 1871.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la obligaron a prostituirse sobre todo",
            "start": 1874.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en inmuebles y bares del municipio de",
            "start": 1876.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Chalco adelante",
            "start": 1878.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en cuanto a resultados de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Nacional ante secuestro y las unidades",
            "start": 1884.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "especializadas en secuestro en los",
            "start": 1886.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Estados en este periodo tenemos treinta",
            "start": 1888.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y cuatro personas detenidas por el",
            "start": 1890.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "delito de secuestro una banda",
            "start": 1892.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "desarticulada y diecisiete v\u00edctimas",
            "start": 1893.899,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "rescatadas adelante",
            "start": 1896.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "detenidos por feminicidio en este",
            "start": 1899.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "periodo cuarenta y uno y seis",
            "start": 1901.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sentenciados por el mismo delito",
            "start": 1903.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1905.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en cuanto a asesinatos de periodista",
            "start": 1906.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "continuamos con tres casos registrados",
            "start": 1909.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este en este a\u00f1o y un vinculado a",
            "start": 1911.12,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "proceso adelante",
            "start": 1914.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en los casos de jueces que favorecen a",
            "start": 1916.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "delincuentes tenemos en este en esta",
            "start": 1920.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n tres casos el primero es el ex",
            "start": 1922.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "magistrado Isidro abelar Guti\u00e9rrez por",
            "start": 1925.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sus presuntos nexos con el cartel",
            "start": 1928.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 1929.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en una sesi\u00f3n privada celebrada el 20 de",
            "start": 1932.559,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "febrero del 2023 la segunda sala de la",
            "start": 1936.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1939.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 la destituci\u00f3n del ex",
            "start": 1941.559,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "magistrado Isidro avelar Guti\u00e9rrez luego",
            "start": 1943.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de ser se\u00f1alado por el gobierno de",
            "start": 1947.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por supuestos nexos con",
            "start": 1949.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n y",
            "start": 1950.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tras resolver un recurso de revisi\u00f3n",
            "start": 1953.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administrativa del 2019 los ministros de",
            "start": 1955.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la de la segunda sala dejaron sin",
            "start": 1959.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "materia el medio de impugnaci\u00f3n toda vez",
            "start": 1961.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que para el d\u00eda de la sesi\u00f3n \u00e9l es",
            "start": 1963.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "magistrado ya hab\u00eda sido relevado de su",
            "start": 1966.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo el ex magistrado fue detenido en",
            "start": 1967.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "2019 por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1970.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por los delitos de",
            "start": 1972.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito y peculado sin",
            "start": 1974.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "embargo en el 2022 el juez Daniel",
            "start": 1977.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Pe\u00f1a lo absolvi\u00f3 de estos",
            "start": 1980.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "delitos en 2019 el departamento del",
            "start": 1982.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tesoro se\u00f1al\u00f3 de los Estados Unidos",
            "start": 1986.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 abelar Guti\u00e9rrez de favorecer al",
            "start": 1988.96,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "grupo delictivo Los quinis vinculado al",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n adelante",
            "start": 1995.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tenemos una red de v\u00ednculos",
            "start": 1997.659,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "elaborada precisamente por el",
            "start": 2000.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "departamento del tesoro de los Estados",
            "start": 2002.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Unidos en mayo del 2019 donde se se\u00f1ala",
            "start": 2004.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la estructura de este grupo delictivo y",
            "start": 2007.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el lugar que ya le consideraban al",
            "start": 2010.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "magistrado ex magistrado Abelardo",
            "start": 2013.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez en esta red adelante",
            "start": 2016.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el siguiente caso es el juez Gustavo",
            "start": 2019.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Alfonso Ram\u00edrez chequera vinculado se",
            "start": 2022.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trata que de un una red de robo de",
            "start": 2026.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "huachicol en alcald\u00eda Gustavo A Madero",
            "start": 2028.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los hechos se dieron el 25 de noviembre",
            "start": 2032.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado cuando la Secretar\u00eda de",
            "start": 2035.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana de la Ciudad de",
            "start": 2038.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico localiza una toma clandestina en",
            "start": 2039.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el poliducto Azcapotzalco sat\u00e9lite Norte",
            "start": 2042.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2044.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "se encuentra una derivaci\u00f3n a una bodega",
            "start": 2046.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que daba a un domicilio",
            "start": 2049.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha sido Los Remedios en la colonia San",
            "start": 2051.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Juan y Guadalupe Ticom\u00e1n en la alcald\u00eda",
            "start": 2054.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Gustavo A Madero fueron detenidos cinco",
            "start": 2056.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas por posici\u00f3n de con bolsas de",
            "start": 2059.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "marihuana y tres mil setecientos",
            "start": 2062.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cincuenta litros de gasolina en 75",
            "start": 2064.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bidones as\u00ed como una manguera que",
            "start": 2067.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cruzaba el predio ellos fueron puestos a",
            "start": 2069.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico del",
            "start": 2072.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "foro com\u00fan son los detenidos combustible",
            "start": 2074.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2077.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin embargo durante la audiencia inicial",
            "start": 2079.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del 27 de noviembre decir dos d\u00edas",
            "start": 2082.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el juez de control de la Ciudad",
            "start": 2084.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Gustavo Adolfo Ram\u00edrez sequera",
            "start": 2086.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 ilegal la detenci\u00f3n y orden\u00f3 la",
            "start": 2090.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inmediata libertad de las personas",
            "start": 2093.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "detenidas por los motivos siguientes",
            "start": 2095.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero Consider\u00f3 inveros\u00edmil que los",
            "start": 2098.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cuatro elementos de seguridad aprensores",
            "start": 2101.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vieran al mismo tiempo la forma de",
            "start": 2104.339,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comercializar la droga y se dieran",
            "start": 2106.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuenta simult\u00e1neamente cuando realizaban",
            "start": 2108.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n que realizar venta de",
            "start": 2110.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "narc\u00f3ticos en v\u00eda p\u00fablica no es cre\u00edble",
            "start": 2113.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que el hidrocarburo no se encontraba",
            "start": 2116.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dentro del radio de acci\u00f3n de los",
            "start": 2118.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "detenidos y que en el iph no existe una",
            "start": 2120.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "narrativa de que estaban sustrayendo",
            "start": 2123.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hidrocarburo as\u00ed mismo que las dos",
            "start": 2125.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conductas O sea la posici\u00f3n de narc\u00f3tico",
            "start": 2127.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y la posici\u00f3n de hidrocarburo se",
            "start": 2129.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contraponen entre s\u00ed pues no puede ser",
            "start": 2131.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ambas est\u00e9n en el mismo Rango de",
            "start": 2134.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 2137.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2138.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el siguiente juez es el juez Eduardo",
            "start": 2140.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Alberto Osorio rosado \u00e9l est\u00e1 vinculado",
            "start": 2144.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a unas cateos en unas bodegas en el",
            "start": 2148.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estado de Quer\u00e9taro esto ocurre en julio",
            "start": 2150.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2154.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2155.88,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con el apoyo del ej\u00e9rcito",
            "start": 2158.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mexicano y la guardia nacional",
            "start": 2160.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "complementan una orden de cateo en tres",
            "start": 2161.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmuebles ubicados en Quer\u00e9taro de",
            "start": 2164.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 2166.54,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ellos se inicia",
            "start": 2167.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esto se inicia por una carpeta de",
            "start": 2169.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n una carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 2172.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derivado de una denuncia an\u00f3nima en la",
            "start": 2174.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se mencionaba de presuntos",
            "start": 2177.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes de un grupo delictivo en un",
            "start": 2179.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en un domicilio los inmuebles en los",
            "start": 2181.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inmuebles fueron detenidos ocho personas",
            "start": 2184.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tres mujeres cinco hombres entre ellas",
            "start": 2188.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Armando Daniel presunto narcotraficante",
            "start": 2191.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que opera en el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 2193.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro dedicado a la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 2195.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "metanfetamina se les aseguran diferentes",
            "start": 2198.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tipos de drogas qu\u00edmicos armas de fuego",
            "start": 2201.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cartuchos entre otros adelante",
            "start": 2203.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sin embargo en la audiencia inicial de",
            "start": 2207.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas despu\u00e9s el juez de control del",
            "start": 2211.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Centro de Justicia penal de Federal del",
            "start": 2213.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estado de Quer\u00e9taro Eduardo Alberto",
            "start": 2216.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Osorio rosado declar\u00f3 ilegal la",
            "start": 2218.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y orden\u00f3 la inmediata libertad",
            "start": 2222.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las personas detenidas por los",
            "start": 2224.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siguientes motivos",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 nulo el cateo al considerar que",
            "start": 2227.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la diligencia fue il\u00edcita y violatoria",
            "start": 2230.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de derechos por lo que orden\u00f3 devolver",
            "start": 2233.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "inmediatamente lo",
            "start": 2235.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asegurado que la guardia nacional no se",
            "start": 2237.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "encuentra facultada para realizar actos",
            "start": 2241.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n ya que esto corresponde",
            "start": 2242.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la polic\u00eda de investigaci\u00f3n",
            "start": 2245.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y por lo que hace a lo que origin\u00f3 la",
            "start": 2248.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carpeta Pues que la denuncia an\u00f3nima no",
            "start": 2251.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene ning\u00fan valor probatorio adelante",
            "start": 2253.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n la resoluci\u00f3n del juez s\u00ed",
            "start": 2257.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ilegal la detenci\u00f3n inmediata libertad",
            "start": 2262.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de los indiciados y devoluci\u00f3n de todo",
            "start": 2264.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo asegurado adelante",
            "start": 2267.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este dentro de los antecedentes de este",
            "start": 2269.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mismo juez en el dos tres ha dictado 52",
            "start": 2273.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "resoluciones adversas a las pretensiones",
            "start": 2278.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ministeriales 61 de ellas tienen que ver",
            "start": 2281.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con delitos contra la salud y",
            "start": 2284.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relacionadas con armas de fuego ser\u00eda",
            "start": 2286.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente me permite ceder",
            "start": 2289.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono almirante secretario",
            "start": 2291.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2294.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a presentarles a ustedes el",
            "start": 2301.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informe de seguridad conjunto del",
            "start": 2304.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "periodo del veinticinco de Julio al",
            "start": 2307.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Siete de agosto la que sigue por favor",
            "start": 2310.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver el estado que forma la",
            "start": 2313.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "fuerzas tanto de la guardia nacional las",
            "start": 2317.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en total doscientos",
            "start": 2320.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sesenta y un mil seiscientos sesenta y",
            "start": 2322.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuatro vemos los veh\u00edculos las aeronaves",
            "start": 2324.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y Los buques que se utilizan en este",
            "start": 2327.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mismo periodo la que sigue por favor el",
            "start": 2328.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "despliegue nacional de los",
            "start": 2331.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "261,664 elementos en 14 misiones que las",
            "start": 2334.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "iremos viendo una por una en lo que se",
            "start": 2338.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "refiere a apoyo de seguridad brindados",
            "start": 2341.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se dio apoyo a la b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2344.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "veintiuna apoyos ocho estados",
            "start": 2347.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trescientos setenta y tres efectivos y",
            "start": 2350.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "once binomios caninos can\u00f3filos apoyaron",
            "start": 2353.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en lo que se refiere a la",
            "start": 2356.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura y desarrollo",
            "start": 2359.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rural se dio seguridad en el traslado de",
            "start": 2361.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fertilizantes sesenta y cinco mil",
            "start": 2365.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quinientos seis toneladas mil",
            "start": 2367.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuatrocientos un viajes 19.614",
            "start": 2370.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hicieron este trabajo traslado de",
            "start": 2373.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "internos en reclusorios veinti\u00fan",
            "start": 2376.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "traslados 38 internos mil setecientos",
            "start": 2379.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "treinta y cuatro efectivos emplearon",
            "start": 2382.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para estos trabajos en lo que se refiere",
            "start": 2383.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la plan nacional de seguridad ahorita",
            "start": 2386.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en las vacaciones de verano",
            "start": 2388.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puesto de vigilancia fueron dos mil",
            "start": 2391.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciento treinta y siete",
            "start": 2393.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "patrullajes treinta mil doscientos nueve",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de carretera recorridos tres",
            "start": 2397.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mil ciento sesenta y dos aqu\u00ed los",
            "start": 2400.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puestos de auxilio tur\u00edsticos y",
            "start": 2402.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n Vial se les dieron apoyo a",
            "start": 2404.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mil ciento cuarenta y uno personas",
            "start": 2405.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "conductores auxiliados m\u00e1s de diez mil",
            "start": 2407.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "servicio de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2410.579,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fueron trescientos a ocho parques",
            "start": 2412.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos tambi\u00e9n y cuatrocientos",
            "start": 2414.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sesenta y cuatrocientos mil seiscientos",
            "start": 2417.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ochenta turistas atendidos en lo que se",
            "start": 2420.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "refiere a actividades de proximidad",
            "start": 2423.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "social once mil cuarenta y cuatro",
            "start": 2424.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "reconocimiento y pl\u00e1ticas de prevenci\u00f3n",
            "start": 2426.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de Delito se dieron en playas costas y",
            "start": 2429.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lugares de mayor influencia tur\u00edstica la",
            "start": 2432.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere a armas",
            "start": 2434.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de fuego y cargadores",
            "start": 2437.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Este es el decomiso en la en el periodo",
            "start": 2439.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del que estamos hablando trescientos",
            "start": 2442.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve armas de fuego",
            "start": 2443.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "114 en lo que va de agosto nada m\u00e1s en",
            "start": 2446.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "total del este a\u00f1o seis mil setecientos",
            "start": 2449.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sesenta y en lo que va del sexenio",
            "start": 2452.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos mil ochocientos ochenta y",
            "start": 2455.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un armas decomisadas cargadores aqu\u00ed",
            "start": 2457.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "podemos ver las cifras en agosto",
            "start": 2459.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "385 en lo que va del sexenio",
            "start": 2462.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "177.733 cargadores la que sigue granadas",
            "start": 2468.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en lo que va del sexenio dos mil",
            "start": 2472.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa este a\u00f1o",
            "start": 2474.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "454 y en el per\u00edodo de agosto dos en el",
            "start": 2476.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "per\u00edodo que nos compete 18 cartuchos",
            "start": 2481.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Esta es la cantidad de cartuchos que",
            "start": 2484.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sean decomisado en lo que va del sexenio",
            "start": 2486.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dieciocho millones",
            "start": 2488.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trescientos setenta mil noventa",
            "start": 2491.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cartuchos la que sigue detenidos y",
            "start": 2493.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en la cuesti\u00f3n de detenidos en",
            "start": 2496.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el periodo que estamos hablando",
            "start": 2499.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuatrocientos veintiocho en agosto nada",
            "start": 2500.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 191 en lo que va del sexenio sexenio",
            "start": 2503.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "setenta y cinco mil quinientos y en lo",
            "start": 2507.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que se refiere a veh\u00edculos",
            "start": 2510.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "326 en el per\u00edodo en agosto ciento",
            "start": 2511.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "dieciocho y en lo que va del sexenio m\u00e1s",
            "start": 2516.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de 87 mil veh\u00edculos la que sigue",
            "start": 2519.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a fentanilo y",
            "start": 2522.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "metanfetaminas en lo que fue de este",
            "start": 2524.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2527.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno mil quinientos setenta y cuatro",
            "start": 2528.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "kilogramos en agosto Esta es la cantidad",
            "start": 2531.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Igualmente en lo que va del periodo",
            "start": 2533.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "siete mil quinientos treinta y uno",
            "start": 2535.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "metanfetaminas aqu\u00ed podemos ver la",
            "start": 2537.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cantidad",
            "start": 2540.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "41.4cientos cuarenta y cuatro en el",
            "start": 2541.859,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "per\u00edodo en lo que va de este mes",
            "start": 2543.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuarenta y un mil cuarenta kilogramos",
            "start": 2546.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Igualmente en lo que va del sexenio aqu\u00ed",
            "start": 2549.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podemos ver la cantidad la que sigue",
            "start": 2551.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coca\u00edna y hero\u00edna tambi\u00e9n en lo que va",
            "start": 2553.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del periodo este 166 kilogramos en",
            "start": 2556.9,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "agosto 161 en lo que va del a\u00f1o 61",
            "start": 2561.16,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "61.059 kilogramos y esto en lo que va",
            "start": 2566.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del periodo del sexenio en lo que se",
            "start": 2569.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "refiere a hero\u00edna Esta es la cantidad en",
            "start": 2572.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agosto no hubo decomisos y en lo que va",
            "start": 2574.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del sexenio Esta es la cantidad",
            "start": 2577.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Igualmente lo que va de en el a\u00f1o",
            "start": 2579.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la cantidad que se va decomisando la que",
            "start": 2583.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "sigue por favor en lo que se refiere a",
            "start": 2586.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "marihuana y goma de opio Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2588.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las cantidades en lo que se va del",
            "start": 2590.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodo cuatro mil seiscientos sesenta y",
            "start": 2593.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tres kilogramos en lo que va del mes",
            "start": 2595.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s setecientos noventa y nueve y",
            "start": 2597.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en todo lo que va del sexenio",
            "start": 2600.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "setecientos veinti\u00fan mil quinientos",
            "start": 2601.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Trece en goma de opio tambi\u00e9n no hubo en",
            "start": 2603.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el periodo y Igualmente en el mes no",
            "start": 2606.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubo decomiso en lo que va del sexenio",
            "start": 2609.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mil doscientos cuarenta y ocho punto",
            "start": 2612.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocho kilogramos la que sigue moneda",
            "start": 2613.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nacional y d\u00f3lares americanos",
            "start": 2616.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en lo que va del periodo este que",
            "start": 2619.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estamos hablando un mill\u00f3n novecientos",
            "start": 2621.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "setenta y tres mil trescientos sesenta",
            "start": 2625.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "moneda nacional en agosto seiscientos",
            "start": 2627.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s mil quinientos cuarenta y",
            "start": 2631.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cinco pesos y en lo que va del sexenio",
            "start": 2633.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "600 uno punto cinco millones de pesos en",
            "start": 2636.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a d\u00f3lares americanos",
            "start": 2639.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "en lo que va del sexenio",
            "start": 2641.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "131.3 millones de d\u00f3lares en el mes de",
            "start": 2643.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agosto 260 mil d\u00f3lares la que sigue en",
            "start": 2646.599,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a radicaci\u00f3n marihuana",
            "start": 2650.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "275 plant\u00edos 140 en lo que va de este",
            "start": 2654.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mes en lo que va del a\u00f1o seis mil",
            "start": 2658.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta y ocho y en lo que",
            "start": 2660.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va del sexenio",
            "start": 2662.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "67.780 plant\u00edos en lo que se refiere a",
            "start": 2665.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "las hect\u00e1reas siete hect\u00e1reas en este",
            "start": 2669.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mes en lo que va del a\u00f1o mil sesenta Y",
            "start": 2672.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuatro Y en el sexenio ocho mil",
            "start": 2675.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "novecientos cuarenta y tres hect\u00e1reas",
            "start": 2677.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere Amapola",
            "start": 2679.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "565 plantillos y en lo que va del mes",
            "start": 2683.04,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "246 en lo que va del a\u00f1o cuarenta y ocho",
            "start": 2687.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mil quinientos setenta y dos plant\u00edos y",
            "start": 2690.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en lo que va del sexenio cuatrocientos",
            "start": 2693.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ocho quinientos un mil plantillos y en",
            "start": 2695.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que se refiere hect\u00e1reas en el mes de",
            "start": 2698.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "agosto 17 38 en el per\u00edodo en el 2023",
            "start": 2699.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ocho mil cuatrocientos cuarenta y cinco",
            "start": 2705.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en lo que va del sexenio m\u00e1s",
            "start": 2707.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de cerca de 57 mil hect\u00e1reas la que",
            "start": 2710.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2714.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en la en lo que se refiere a hoja de",
            "start": 2715.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Coca un plant\u00edo en el mes de agosto",
            "start": 2717.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuatro en lo que va del periodo",
            "start": 2719.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y en lo que va del sexenio 184 plant\u00edos",
            "start": 2722.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en hect\u00e1reas Esto fue lo que se radic\u00f3",
            "start": 2726.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "punto treinta hect\u00e1reas en lo que va de",
            "start": 2729.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 2731.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "21.62 hect\u00e1reas en lo que va del a\u00f1o y",
            "start": 2732.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sesenta punto veintid\u00f3s en lo que va del",
            "start": 2736.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2737.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere aseguramientos de",
            "start": 2739.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Laboratorios clandestinos de",
            "start": 2741.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "metanfetaminas en el per\u00edodo 52",
            "start": 2743.579,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "laboratorios con cuarenta toneladas de",
            "start": 2747.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "metanfetamina y cuarenta y seis mil",
            "start": 2751.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ciento cincuenta y cinco toneladas de",
            "start": 2753.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2755.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en lo que va del sexenio",
            "start": 2756.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "1870 laboratorios con 65 toneladas de",
            "start": 2760.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y mil ciento setenta y",
            "start": 2764.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cinco toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2767.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a lo que se evit\u00f3",
            "start": 2770.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2773.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "120 toneladas de metanfetaminas Y esta",
            "start": 2776.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es la producci\u00f3n en lo que se refiere a",
            "start": 2780.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que va del sexenio lo que se ha",
            "start": 2783.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evitado m\u00e1s de uno punto siete billones",
            "start": 2786.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de pesos que se afect\u00f3 a la",
            "start": 2788.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y esto tambi\u00e9n",
            "start": 2791.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en lo que en lo que va de este periodo",
            "start": 2793.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "29 29.917",
            "start": 2795.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "millones de pesos la que sigue",
            "start": 2799.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al fortalecimiento",
            "start": 2801.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de adonas y puertos aqu\u00ed podemos ver los",
            "start": 2803.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resultados son cincuenta aduanas en",
            "start": 2806.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "total fronterizas veintiuno interiores",
            "start": 2809.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Trece mar\u00edtimas diecis\u00e9is donde hay",
            "start": 2811.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desplegados seis mil doscientos",
            "start": 2813.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "veinticuatro efectivos y pues Estos son",
            "start": 2815.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos los resultados que pueden ver",
            "start": 2818.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en lo que se refiere a la",
            "start": 2819.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n podemos ver en",
            "start": 2821.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agosto tres mil doscientos cincuenta",
            "start": 2825.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos en lo que es de la",
            "start": 2827.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y en lo que va del sexenio",
            "start": 2829.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Dos punto cuatro billones de pesos la",
            "start": 2831.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2834.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del combate al mercado il\u00edcito",
            "start": 2836.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de combustibles en lo que va de este",
            "start": 2838.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "periodo que estamos hablando",
            "start": 2841.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "196.230 litros de hidrocarburo",
            "start": 2844.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "76.310 en lo que va del mes y en lo que",
            "start": 2849.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o estamos hablando de m\u00e1s de 12",
            "start": 2852.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2855.28,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "cuatrocientos noventa y seis mil",
            "start": 2856.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "seiscientos quince litros y en las",
            "start": 2858.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "plomas tomas clandestinas durante el mes",
            "start": 2861.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de agosto hubieron 32 en lo que va del",
            "start": 2863.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1733 y en lo que va del sexenio",
            "start": 2866.52,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca de 21,000 tomas clandestinas",
            "start": 2870.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 2873.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y en lo que se refiere a afectaci\u00f3n a",
            "start": 2875.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "organizaciones delictivas Fueron cuatro",
            "start": 2877.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "detenidos y afectaciones a dos",
            "start": 2879.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "organizaciones delictivas la que sigue",
            "start": 2881.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a este trabajo",
            "start": 2884.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "interinstitucional que se cre\u00f3 para",
            "start": 2887.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diferentes estados aqu\u00ed podemos ver los",
            "start": 2889.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siete estados estos siete estados",
            "start": 2892.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aportan el 56% de homicidios vinculados",
            "start": 2895.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la delincuencia organizada Guanajuato",
            "start": 2899.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2901.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Baja California Chihuahua Jalisco",
            "start": 2902.579,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y Guerrero y la tendencia es a",
            "start": 2905.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la baja los resultados ochenta detenidos",
            "start": 2908.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "armas de fuego 71 veh\u00edculos terrestres",
            "start": 2911.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho monedas nacional m\u00e1s de",
            "start": 2914.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n trescientos sesenta y siete",
            "start": 2917.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mil pesos el fentanilo dos mil pastillas",
            "start": 2920.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "metanfetamina 183 kilogramos coca\u00edna",
            "start": 2923.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "punto treinta y siete kilogramos la que",
            "start": 2926.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2929.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al plan de desastre",
            "start": 2930.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el plan dn3 plan de la guardia nacional",
            "start": 2933.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la plan Marina en el periodo",
            "start": 2936.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "existieron 81 eventos atendidos y se",
            "start": 2939.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a ocho mil cuatrocientos cuarenta",
            "start": 2942.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y nueve personas Estas son la",
            "start": 2945.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las diferentes fuerzas",
            "start": 2947.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se como la el plan de la guardia",
            "start": 2949.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Nacional de la defensa Nacional de la",
            "start": 2952.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardia y de Marina y esto es lo que se",
            "start": 2956.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atendieron lluvias fuertes sesenta y",
            "start": 2958.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tres un sismo cinco incendios dos",
            "start": 2960.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explosiones ocho accidentes derrame de",
            "start": 2963.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas uno y un derrumbe la",
            "start": 2966.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 2968.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda y rescate se",
            "start": 2969.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dieron 52 operaciones quince rescates",
            "start": 2972.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diversos cinco de vacaciones m\u00e9dicas un",
            "start": 2975.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "accidente a\u00e9reo hay desplegados en estas",
            "start": 2978.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "operaciones dos mil ochocientos",
            "start": 2980.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dieciocho elementos es hay un por parte",
            "start": 2982.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la defensa un Centro Nacional de",
            "start": 2986.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate cuatro centros",
            "start": 2988.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "regionales de b\u00fasqueda y de rescate",
            "start": 2990.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y veintiochos subcentros",
            "start": 2992.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinados coordinadores de b\u00fasqueda y",
            "start": 2994.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de rescate a\u00e9reo y por parte de Marina",
            "start": 2996.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "treinta y tres estaciones navales de",
            "start": 2998.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de rescate y un equipo de",
            "start": 3000.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate urbano aqu\u00ed en la",
            "start": 3002.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico la que sigue",
            "start": 3004.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a salvo gorda de la",
            "start": 3006.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vida humana en la mar",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante la operaci\u00f3n salvavidas Que",
            "start": 3010.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 vigente puestos de Socorro",
            "start": 3013.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "202 aeronaves cuatro buques",
            "start": 3018.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "embarcaciones 170 personas rescatadas",
            "start": 3020.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco atenciones m\u00e9dicas",
            "start": 3023.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciento ochenta y cinco dos mil",
            "start": 3025.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "doscientos personas que est\u00e1n en esta",
            "start": 3028.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tarea la que sigue en lo que se refiere",
            "start": 3030.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a la seguridad en el ferrocarril",
            "start": 3033.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico tenemos 1900 personas",
            "start": 3035.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desplegadas en los tres ramales donde",
            "start": 3037.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay diecisiete bases de operaciones y",
            "start": 3040.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tres estaciones navales avanzadas la que",
            "start": 3043.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3046.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 3047.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primer contacto que inici\u00f3 el siete de",
            "start": 3050.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agosto se han beneficiado ahorita en",
            "start": 3052.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Veracruz cuatrocientas personas y en",
            "start": 3054.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Oaxaca entre las dos entre barcos y",
            "start": 3056.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Oaxaca cuatrocientas personas donde",
            "start": 3059.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados novecientos",
            "start": 3061.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elementos que son de Marina de salud y",
            "start": 3063.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3065.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde se dan estos servicios m\u00e9dicos la",
            "start": 3068.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 3070.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la operaci\u00f3n sargazo",
            "start": 3072.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en lo que va de este periodo",
            "start": 3075.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nueve mil cincuenta nueve mil cincuenta",
            "start": 3078.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "metros de Barreras que est\u00e1n desplegados",
            "start": 3082.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "doce buques sargaceras y el total",
            "start": 3084.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acumulado en este periodo mil",
            "start": 3086.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "trescientas toneladas y en lo que va del",
            "start": 3089.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a\u00f1o diecinueve mil setecientos noventa",
            "start": 3091.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toneladas de sargazo que se ha recogido",
            "start": 3093.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la mar la que sigue",
            "start": 3097.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo la pesca il\u00edcita que se le",
            "start": 3099.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da una vigilancia al alto Golfo de",
            "start": 3103.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "California y el golfo de M\u00e9xico en la",
            "start": 3105.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "frontera con Estados Unidos Estas son",
            "start": 3108.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las operaciones que se han realizado los",
            "start": 3110.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "medios empleados dos mil cien elementos",
            "start": 3112.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "buques y embarcaciones diez veh\u00edculos",
            "start": 3114.619,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "quince unidades aeronavales una y Estas",
            "start": 3117.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son las inspecciones que se han",
            "start": 3120.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realizado en este periodo en donde se",
            "start": 3122.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "han rescatado diecis\u00e9is redes aseguradas",
            "start": 3125.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este periodo 1700 metros de redes",
            "start": 3127.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asegurados y veintiocho mil",
            "start": 3130.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seiscientos kilogramos de productos",
            "start": 3133.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "asegurados es el informe que se les",
            "start": 3134.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueden dar gracias",
            "start": 3137.579,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3144.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos nosotros tenemos",
            "start": 3146.339,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hoy el informe quincenal de seguridad",
            "start": 3149.819,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con tres temas fundamentalmente",
            "start": 3153.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el primero tiene que ver con las",
            "start": 3156.859,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "preliberaciones y amnist\u00edas en el",
            "start": 3159.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "periodo anterior el dos de mayo",
            "start": 3161.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informamos y del dos de mayo al Siete de",
            "start": 3164.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 3167.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay mil treinta y siete personas que se",
            "start": 3168.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "han liberado",
            "start": 3172.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mantenemos se\u00f1or presidente las acciones",
            "start": 3173.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para tramitar libertades anticipadas",
            "start": 3176.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amnist\u00edas a personas que no han cometido",
            "start": 3178.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "delitos graves que no pudieron pagar un",
            "start": 3181.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abogado o que no tienen un traductor o",
            "start": 3184.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "que han enfrentado diversas",
            "start": 3188.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dificultades se trata como usted lo",
            "start": 3190.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 de hacer justicia de las cuales",
            "start": 3193.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noventa y novecientos ochenta y seis son",
            "start": 3196.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "preliberaciones y cincuenta y un",
            "start": 3199.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amnist\u00edas en este periodo adelante con",
            "start": 3201.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "esto se lleva un total de seis mil",
            "start": 3204.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quinientos treinta y siete",
            "start": 3208.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preliberaciones desde julio de dos y",
            "start": 3209.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trescientas amnist\u00edas y han quedado en",
            "start": 3213.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "libertad por este motivo seis mil",
            "start": 3216.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ochocientas treinta y siete personas que",
            "start": 3219.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanec\u00edan en centros penitenciarios",
            "start": 3221.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3224.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos hoy un reporte del",
            "start": 3226.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarme voluntario que es el canje de",
            "start": 3228.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "armas de fuego por dinero en efectivo",
            "start": 3232.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una de las estrategias para reducir la",
            "start": 3234.859,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "violencia vinculada con las armas de",
            "start": 3238.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fuego es el desarme voluntario este es",
            "start": 3240.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una herramienta de construcci\u00f3n de paz",
            "start": 3243.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo en los Estados con",
            "start": 3245.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice de violencia por eso eh se",
            "start": 3248.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hace en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda",
            "start": 3253.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional la guardia",
            "start": 3256.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional y gobiernos estatales y",
            "start": 3258.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "municipales desde el inicio del desarme",
            "start": 3260.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se han visitado treinta y ocho",
            "start": 3263.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 3264.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "duramos ah\u00ed varias semanas en Trece",
            "start": 3266.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds y como resultados",
            "start": 3269.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entregaron y destruyeron",
            "start": 3272.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "992 armas de fuego de las cuales fueron",
            "start": 3274.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cuatrocientas veintid\u00f3s armas largas y",
            "start": 3277.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "quinientas setenta armas cortas",
            "start": 3280.579,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve mil ciento cartuchos",
            "start": 3284.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mil noventa y cinco cargadores setenta y",
            "start": 3287.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuatro granadas mil setecientas tres",
            "start": 3289.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas detonantes estopines y tambi\u00e9n",
            "start": 3293.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un proyectil de mortero se ha pagado por",
            "start": 3295.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "todo esto cuatro punto ocho millones de",
            "start": 3299.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pesos tambi\u00e9n ah\u00ed se instalan m\u00f3dulos de",
            "start": 3303.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "canje de juguetes b\u00e9licos por juguetes",
            "start": 3306.839,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "did\u00e1cticos y recreativos para",
            "start": 3310.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "concientizar a ni\u00f1as y ni\u00f1os sobre el",
            "start": 3314.3,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "peligro que representan las armas de",
            "start": 3317.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuego Este es un programa de prevenci\u00f3n",
            "start": 3319.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del delito y de accidentes que puedan",
            "start": 3322.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estar ocurriendo en los hogares adelante",
            "start": 3326.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "solamente un ejemplo del catorce de",
            "start": 3328.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "junio al seis de agosto se visitaron",
            "start": 3331.8,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "nueve municipios ocho de Guanajuato",
            "start": 3333.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n San Francisco Irapuato Salamanca",
            "start": 3338.059,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Valle de Santiago Celaya Paseo El Grande",
            "start": 3341.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y Salvatierra y uno de Michoac\u00e1n tal",
            "start": 3343.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cualcom\u00e1n aqu\u00ed los resultados en mes y",
            "start": 3346.74,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "medio fueron de 236 armas de fuego",
            "start": 3351.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ochenta armas largas y 156 armas cortas",
            "start": 3356.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Recuerden que el desarme es",
            "start": 3360.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "completamente voluntario",
            "start": 3362.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta fue el total de inversi\u00f3n por parte",
            "start": 3365.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal y fueron Diez mil",
            "start": 3368.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seiscientos cincuenta y siete cartuchos",
            "start": 3372.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "doscientos noventa y cuatro cargadores y",
            "start": 3373.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuarenta granadas en estos municipios",
            "start": 3376.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prioritarios adelante",
            "start": 3379.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s finalmente tenemos el informe",
            "start": 3381.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de procedencia extranjera",
            "start": 3385.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de acuerdo a su",
            "start": 3388.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n presidente en diecisiete",
            "start": 3391.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Estados y aqu\u00ed del 19 de marzo del 2022",
            "start": 3392.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "al Siete de agosto que fue",
            "start": 3398.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este de esta semana est\u00e1n instalados 164",
            "start": 3402.38,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos y se lleva un total de un mill\u00f3n",
            "start": 3407.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seiscientos noventa y cinco mil",
            "start": 3412.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "novecientos noventa veh\u00edculos",
            "start": 3414.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regularizados en este programa",
            "start": 3416.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos que",
            "start": 3420.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "concluye el 30 de septiembre pr\u00f3ximo",
            "start": 3423.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n todos los estados con los que",
            "start": 3426.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estamos trabajando adelante y aqu\u00ed Viene",
            "start": 3429.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cada uno de los de las entidades",
            "start": 3432.359,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "federativas las 17 y el n\u00famero total de",
            "start": 3435.839,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos regularizados y el monto",
            "start": 3440.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aproximado de los recursos obtenidos que",
            "start": 3443.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "son cuatro cuatro mil doscientos",
            "start": 3446.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos millones de pesos que",
            "start": 3451.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "adelante con los recursos obtenidos por",
            "start": 3454.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esta por este programa se organiza la",
            "start": 3458.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n en los municipios en esos",
            "start": 3462.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados aqu\u00ed vienen algunas l\u00e1minas",
            "start": 3465.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3468.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar finalmente que el dos",
            "start": 3471.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de agosto pasado la periodista Shaila",
            "start": 3474.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rosejel pregunt\u00f3 que coment\u00f3 que el 80%",
            "start": 3477.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de los veh\u00edculos que se han regularizado",
            "start": 3481.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el estado de Baja California no",
            "start": 3483.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tienen una tarjeta de circulaci\u00f3n",
            "start": 3486.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndole a usted presidente si",
            "start": 3488.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ten\u00eda conocimiento sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 3490.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed usted nos instruy\u00f3 a verificar esta",
            "start": 3492.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se consult\u00f3 a la entidad y se",
            "start": 3497.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que a la fecha el 96% de los",
            "start": 3501.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ciudadanos que regularizan su auto",
            "start": 3504.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n realizaron su tr\u00e1mite para la",
            "start": 3506.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de placas y tarjeta de",
            "start": 3510.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n adelante",
            "start": 3512.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decir exactamente",
            "start": 3514.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que el estado de Baja California lleva",
            "start": 3517.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta y cinco mil",
            "start": 3519.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y dos veh\u00edculos",
            "start": 3521.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regularizados hasta el d\u00eda de ayer de",
            "start": 3522.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los cuales han sido emplacados",
            "start": 3525.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y tres mil doscientos",
            "start": 3527.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ochenta y uno falta exactamente el",
            "start": 3530.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento de emplacar Pues",
            "start": 3532.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque a veces tienen que pagar aparte y",
            "start": 3534.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las personas no llevan ese recurso pero",
            "start": 3537.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos seguros que lo van a regularizar",
            "start": 3539.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite",
            "start": 3541.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el el estado de Baja California agregar",
            "start": 3542.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que lleva cuatrocientos sesenta y nueve",
            "start": 3545.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "millones de pesos obtenidos por la",
            "start": 3547.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n y",
            "start": 3550.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ha tenido ya un ejercicio de 296",
            "start": 3552.859,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones en los diversos municipios de",
            "start": 3556.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la entidad lleva un total de ciento un",
            "start": 3559.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "obras y cincuenta y un mil metros",
            "start": 3563.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuadrados pavimentados y si nos permite",
            "start": 3566.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente presidente un peque\u00f1o video y",
            "start": 3569.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda el informe de nosotros",
            "start": 3571.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avances sin precedentes registra el",
            "start": 3582.74,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 3585.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "usados de procedencia extranjera puesto",
            "start": 3586.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en marcha por instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 3589.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3590.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y muy encantada con este servicio",
            "start": 3593.839,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "realmente pienso que es una buena muy",
            "start": 3596.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buena decisi\u00f3n del gobierno en apoyar a",
            "start": 3598.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tant\u00edsima gente que como yo no podemos",
            "start": 3601.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "adquirir otra clase",
            "start": 3603.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a la fecha un mill\u00f3n 696.000 unidades",
            "start": 3606.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que circulan en 17 entidades sobre todo",
            "start": 3610.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el norte del pa\u00eds ya cuentan con",
            "start": 3613.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "documentos que acreditan su propiedad",
            "start": 3615.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ilegal Estancia en territorio nacional",
            "start": 3617.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues me parece que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3621.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Obrador hizo algo",
            "start": 3623.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy importante para toda la comunidad",
            "start": 3625.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que todo mundo regularice su",
            "start": 3628.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n con su referente a tus carros",
            "start": 3630.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n ha representado en",
            "start": 3633.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ingreso para el erario federal superior",
            "start": 3636.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los 4.242 millones de pesos que son",
            "start": 3637.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "destinados al mejoramiento de vialidades",
            "start": 3642.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya es un n\u00famero importante de estado los",
            "start": 3644.24,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "beneficiados con las obras de",
            "start": 3646.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n como Baja California",
            "start": 3648.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Durango Tamaulipas Sonora Coahuila",
            "start": 3650.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "Sinaloa baja California sur y Michoac\u00e1n",
            "start": 3655.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "donde se observa claramente El antes y",
            "start": 3658.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el despu\u00e9s con el bacheo y arreglo de",
            "start": 3661.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "calles y avenidas las colonias muestran",
            "start": 3664.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un nuevo rostro salimos beneficiados la",
            "start": 3666.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calle acapulc\u00e1n aqu\u00ed del fraccionamiento",
            "start": 3670.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 22 a\u00f1os viviendo en esta",
            "start": 3673.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "localidad y era pues mucho lodo dif\u00edcil",
            "start": 3676.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "acceso tenemos para salir a la colonia",
            "start": 3681.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 25 a\u00f1os viviendo en esta",
            "start": 3683.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00e1rea y no ten\u00edamos pavimentaci\u00f3n Y",
            "start": 3686.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias al Gobierno Federal o el decreto",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del Repuve hemos tenido este beneficio",
            "start": 3693.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en otras entidades se han entregado los",
            "start": 3695.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recursos federales y Pr\u00f3ximamente",
            "start": 3697.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1n los trabajos de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 3699.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la estrategia coordinada por la",
            "start": 3701.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3703.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ciudadana no solo ha contribuido a",
            "start": 3705.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mejorar las vialidades en esos lugares",
            "start": 3707.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sino a dar seguridad a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3709.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tranquilidad patrimonial a las familias",
            "start": 3711.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que por necesidad adquirieron este tipo",
            "start": 3713.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de autos o camionetas",
            "start": 3716.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3724.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias presidente informar de algunas",
            "start": 3725.9,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "decisiones relevantes el d\u00eda de ayer por",
            "start": 3729.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "parte de un juez Federal el juez octavo",
            "start": 3733.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de Distrito en materia administrativa",
            "start": 3737.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informarlo sobre todo por la",
            "start": 3740.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n respecto a que se est\u00e1",
            "start": 3741.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extralimitando de sus facultades y no",
            "start": 3744.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solo eso sino que aprovech\u00e1ndose de un",
            "start": 3747.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Amparo se toman decisiones que violentan",
            "start": 3750.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n no solo el",
            "start": 3752.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico sino el derecho",
            "start": 3755.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la informaci\u00f3n de todas las",
            "start": 3757.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos y por supuesto",
            "start": 3759.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "afecta con ello a la democracia el juez",
            "start": 3762.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Federal octavo de Distrito en materia",
            "start": 3766.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "administrativa Mart\u00edn Santos P\u00e9rez",
            "start": 3768.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "concendi\u00f3 el d\u00eda de ayer a X\u00f3chitl",
            "start": 3771.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez una suspensi\u00f3n provisional que",
            "start": 3773.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ordena al presidente abstenerse de",
            "start": 3776.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realizar manifestaciones y entre",
            "start": 3778.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comillas ponemos con malicia efectiva",
            "start": 3780.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en las se\u00f1ales y redes sociales",
            "start": 3784.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "oficiales esto derivado de un Amparo que",
            "start": 3786.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "fue promovido por parte de X\u00f3chitl",
            "start": 3790.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez el 18 de julio tras hacerse",
            "start": 3792.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos aqu\u00ed el tema de sus empresas la",
            "start": 3795.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "medida ordena al presidente abstenerse",
            "start": 3800.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de transmitir nuevamente con comillas",
            "start": 3803.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cualquier discurso de odio hacia la",
            "start": 3806.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quejosa as\u00ed como eliminar de todas las",
            "start": 3809.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuentas oficiales las declaraciones y",
            "start": 3811.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunicados que la dudan en particular",
            "start": 3814.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace referencia a las conferencias",
            "start": 3817.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "matutinas del tres cuatro cinco siete y",
            "start": 3820.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "catorce de Julio tambi\u00e9n el mismo juez",
            "start": 3824.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "le ordena Hacienda al Sata la uif a la",
            "start": 3827.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores",
            "start": 3831.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "abstenerse de proporcionar informaci\u00f3n",
            "start": 3833.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n financiera fiscal",
            "start": 3835.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "bancaria y empresarial Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3838.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos que este",
            "start": 3841.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de Distrito en materia administrativa no",
            "start": 3845.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es la primera vez que",
            "start": 3847.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que toma estas decisiones para efectos",
            "start": 3850.099,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de suspensiones tiene algunos",
            "start": 3852.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antecedentes aqu\u00ed se\u00f1alamos algunos",
            "start": 3855.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda otorgado suspensi\u00f3n del acuerdo",
            "start": 3857.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que permit\u00eda a las fuerzas armadas a",
            "start": 3861.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "realizar labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3864.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hasta dos mil veinticuatro tambi\u00e9n",
            "start": 3866.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 el programa piloto de la SEP",
            "start": 3869.48,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "para aplicar el plan de estudios para",
            "start": 3873.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria 2022 a",
            "start": 3875.579,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "2023 tambi\u00e9n suspendi\u00f3 la prohibici\u00f3n a",
            "start": 3879.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la venta de cigarrillos electr\u00f3nicos",
            "start": 3884.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otorg\u00f3 la suspensi\u00f3n para la",
            "start": 3886.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n a restaurantes para fumar en",
            "start": 3889.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sus instalaciones y tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 3892.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "suspendido la prohibici\u00f3n de utilizar",
            "start": 3896.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "personajes infantiles en productos",
            "start": 3899.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos tambi\u00e9n que la quejosa es",
            "start": 3905.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir hablamos de X\u00f3chitl G\u00e1lvez es",
            "start": 3908.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asesorada por Abogados del Consejo",
            "start": 3910.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Nacional de litigio estrat\u00e9gico aqu\u00ed",
            "start": 3912.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "publicamos Quienes son algunos de los",
            "start": 3915.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "miembros de este consejo est\u00e1 Gustavo de",
            "start": 3919.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hoyos est\u00e1 Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3922.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que es el presidente",
            "start": 3926.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este tambi\u00e9n Miguel carbonel",
            "start": 3929.059,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "Fernando G\u00f3mez montt Leal lim\u00f3n entre",
            "start": 3934.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "otras consejeras y consejeros Por",
            "start": 3938.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 3942.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3943.22,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presentaremos los recursos necesarios",
            "start": 3945.5,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hacemos p\u00fablico nuestra",
            "start": 3948.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de la extra",
            "start": 3951.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "l\u00edmite digo que este juez extralimita",
            "start": 3953.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "afectando nuestra democracia y",
            "start": 3956.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pretendiendo a trav\u00e9s de este de este",
            "start": 3959.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Amparo",
            "start": 3962.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "silenciar al presidente de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 3964.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 3966.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre la primera porque es sorteo nada",
            "start": 3976.26,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Recuerden que si ya preguntaron ya",
            "start": 3980.22,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "este hay que dejarle la oportunidad",
            "start": 3986.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a otra otro compa\u00f1ero qu\u00e9 tal presidente",
            "start": 3990.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Iv\u00e1n Salda\u00f1a del Heraldo de M\u00e9xico",
            "start": 3994.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle primero sobre el",
            "start": 3997.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tema de la hay cuatro entidades ya suman",
            "start": 4001.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuatro entidades que han rechazado",
            "start": 4003.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "repartir los libros de texto gratuitos",
            "start": 4006.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 la",
            "start": 4008.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n si ya han",
            "start": 4012.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "visto alguna v\u00eda ustedes para que pues",
            "start": 4014.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revertir esta situaci\u00f3n es Jalisco",
            "start": 4018.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chihuahua Guanajuato y Coahuila no se",
            "start": 4019.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "descartan algunas otras entidades pero",
            "start": 4023.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "su posici\u00f3n al respecto presidente Y qu\u00e9",
            "start": 4025.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "van a hacer",
            "start": 4027.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Bueno hay que esperar a que",
            "start": 4029.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se inicie la distribuci\u00f3n y la entrega",
            "start": 4033.099,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de los libros y tambi\u00e9n a partir de hoy",
            "start": 4036.799,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "a las cinco de la tarde",
            "start": 4041.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en este lugar",
            "start": 4045.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 4047.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre el contenido",
            "start": 4050.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los libros",
            "start": 4052.839,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque es una campa\u00f1a",
            "start": 4055.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "difamatoria",
            "start": 4059.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de El conservadurismo",
            "start": 4062.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sin sustento",
            "start": 4066.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hablan de que con los libros",
            "start": 4073.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se va a inyectar",
            "start": 4076.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el virus del comunismo",
            "start": 4079.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la verdad es",
            "start": 4084.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "grotesco",
            "start": 4087.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4091.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 4093.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4099.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no tiene sustento",
            "start": 4100.6,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "sino es",
            "start": 4104.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un pronunciamiento extremista",
            "start": 4110.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 4116.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Mala Fe",
            "start": 4119.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4121.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer Qu\u00e9 contienen los",
            "start": 4125.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "libros que fueron hechos por maestras",
            "start": 4128.54,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "maestros pedagogos especialistas",
            "start": 4132.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y es una reacci\u00f3n",
            "start": 4138.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho",
            "start": 4140.62,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4143.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy parecida a lo que hicieron los",
            "start": 4145.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4148.759,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4149.98,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n de los libros",
            "start": 4151.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de texto gratuitos",
            "start": 4155.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 4158.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 4159.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos estados",
            "start": 4162.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se manifestaron en contra",
            "start": 4167.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "casi son los mismos",
            "start": 4175.04,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4179.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las mismas organizaciones",
            "start": 4181.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de derecha",
            "start": 4184.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy conservadores",
            "start": 4186.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4190.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados Por los medios de",
            "start": 4193.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4196.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra de nosotros y de la",
            "start": 4198.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4202.1,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "vamos a informar y",
            "start": 4205.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "va a decidir la gente",
            "start": 4210.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4214.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de presidente dec\u00eda usted la semana",
            "start": 4215.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasada que no pueden frenar los",
            "start": 4217.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernadores la el reparto de estos",
            "start": 4220.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 4222.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del ejecutivo Y si ahorita no hacen ese",
            "start": 4224.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "reparto estar\u00edan en la v\u00eda legal los",
            "start": 4227.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobernadores frenan temporalmente o",
            "start": 4231.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes ya est\u00e1n buscando alguna otra",
            "start": 4235.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "v\u00eda ser\u00eda este pues",
            "start": 4237.02,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "una actitud contraria a la constituci\u00f3n",
            "start": 4242.12,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un acto anticonstitucional",
            "start": 4247.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como est\u00e1n los jueces y los",
            "start": 4250.659,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "magistrados y los ministros todo puede",
            "start": 4256.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suceder",
            "start": 4260.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya estamos viendo",
            "start": 4263.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me quieren silenciar",
            "start": 4266.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "un juez que habla",
            "start": 4271.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la expresi\u00f3n que encomillaste",
            "start": 4276.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no pero hay otra frase muy malicia",
            "start": 4284.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "efectiva con malicia",
            "start": 4287.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "efectiva le voy a contestar al juez",
            "start": 4290.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "s\u00ed por escrito porque a la malicia",
            "start": 4294.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "efectiva es de su parte",
            "start": 4297.739,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4301.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le voy a enviar tambi\u00e9n",
            "start": 4303.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "formalmente un escrito al consejo de la",
            "start": 4306.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "judicatura en contra del Juez",
            "start": 4310.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por todos sus antecedentes y por su",
            "start": 4314.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 4317.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sectaria",
            "start": 4319.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 4322.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "e injusta",
            "start": 4325.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s politiquera",
            "start": 4329.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hoy o ma\u00f1ana tengo un plazo me dio un",
            "start": 4336.64,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "plazo no",
            "start": 4340.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "48 horas Entonces es una oportunidad",
            "start": 4343.219,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed p\u00fablica no la vida p\u00fablica tiene",
            "start": 4349.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 4352.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces voy a fundar mi escrito se lo",
            "start": 4356.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "voy a enviar",
            "start": 4361.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al juez y tambi\u00e9n al consejo de la",
            "start": 4363.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "judicatura y",
            "start": 4367.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4371.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4375.55,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4377.42,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4378.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed voy a este denunciarlo s\u00ed por todos",
            "start": 4380.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los antecedentes y por lo que est\u00e1",
            "start": 4385.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "haciendo en mi contra",
            "start": 4386.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no que la judicatura porque yo no este",
            "start": 4391.52,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "acostumbro a hacer eso",
            "start": 4397.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Se supone",
            "start": 4402.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el consejo de la judicatura",
            "start": 4406.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiene que actuar en estos casos",
            "start": 4410.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no hacen nada",
            "start": 4417.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1ntos jueces",
            "start": 4423.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "actuando de manera arbitraria",
            "start": 4427.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y con evidente",
            "start": 4432.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 4438.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en favor de",
            "start": 4440.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4442.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 4444.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "organizada o de la delincuencia de",
            "start": 4446.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 4449.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero tienen que actuar",
            "start": 4454.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ganan much\u00edsimo dinero no hacen",
            "start": 4459.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4462.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4464.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "30400.000 pesos mensuales",
            "start": 4469.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se rayan",
            "start": 4471.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no hacen nada",
            "start": 4475.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente para cerrar el tema de los",
            "start": 4480.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadores ya tienen ustedes los",
            "start": 4482.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recursos para contestarles ya que usted",
            "start": 4484.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala tambi\u00e9n que est\u00e1n violando la",
            "start": 4486.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n contestar todos los",
            "start": 4488.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recursos legales",
            "start": 4490.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "se va a actuar Pero tambi\u00e9n una vez que",
            "start": 4493.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se conozcan los contenidos",
            "start": 4498.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los libros de texto",
            "start": 4500.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pues vamos tambi\u00e9n a escuchar a la gente",
            "start": 4503.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 4509.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la gente de Chihuahua",
            "start": 4512.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la gente de Coahuila",
            "start": 4516.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina",
            "start": 4519.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4521.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los gobernadores y la gobernadora de",
            "start": 4523.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Chihuahua est\u00e1n actuando",
            "start": 4526.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de manera sectaria y politiquera",
            "start": 4530.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y en la democracia manda el pueblo y hay",
            "start": 4537.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que hay que gobernar",
            "start": 4541.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "obedeciendo van a hacer encuestas",
            "start": 4543.699,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "presidente en estos estados o vamos a",
            "start": 4546.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 dice la gente",
            "start": 4548.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de esos estados",
            "start": 4550.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a ver se van a ir",
            "start": 4553.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "manifestando expresando si est\u00e1n de",
            "start": 4557.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acuerdo no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 4561.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aparte del proceso legal",
            "start": 4564.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros la Facultad de acuerdo",
            "start": 4570.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 4574.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4577.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la elaboraci\u00f3n de los",
            "start": 4579.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 4584.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema Bueno",
            "start": 4586.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plantearla hay dos el primero es Nicol\u00e1s",
            "start": 4590.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Petro confes\u00f3 la semana pasada que",
            "start": 4593.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 fuertes sumas de dinero del",
            "start": 4596.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "narco para la campa\u00f1a de el presidente",
            "start": 4599.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro se est\u00e1 cuestionando la",
            "start": 4601.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "legitimidad de pues la presidencia de de",
            "start": 4604.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del presidente Gustavo Petro Primero su",
            "start": 4609.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "postura al respecto y tambi\u00e9n le",
            "start": 4612.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pregunto porque usted tiene en puerta",
            "start": 4615.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una gira a ese pa\u00eds el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 4617.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "preguntarle si se mantiene tambi\u00e9n esta",
            "start": 4620.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "gira Porque adem\u00e1s tambi\u00e9n el presidente",
            "start": 4623.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Petro convoc\u00f3 a una conferencia",
            "start": 4625.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "internacional de mandatarios",
            "start": 4628.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "latinoamericanos para redise\u00f1ar",
            "start": 4630.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "replantear la pol\u00edtica del combate a las",
            "start": 4632.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "drogas si esta este tema del",
            "start": 4636.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "financiamiento el dinero de",
            "start": 4639.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presuntamente de de un narcotraficante",
            "start": 4642.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no perfecta Pues en el marco de esta",
            "start": 4645.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "convocatoria que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 4649.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente Petro y pues en general si",
            "start": 4652.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "usted sostiene o mantiene su gira ya s\u00ed",
            "start": 4655.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Colombia con el",
            "start": 4659.179,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "presidente Petro que yo tengo",
            "start": 4663.199,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "de \u00e9l pues",
            "start": 4667.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la mejor de las opiniones es un hombre",
            "start": 4671.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de principios",
            "start": 4675.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es un agente honesta",
            "start": 4678.14,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4682.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "le tiene amor al pueblo",
            "start": 4683.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4689.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es el primer presidente en",
            "start": 4690.94,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en d\u00e9cadas",
            "start": 4696.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que no pertenece",
            "start": 4701.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al bloque conservador que ha dominado",
            "start": 4703.239,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "durante siglos",
            "start": 4707.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Colombia",
            "start": 4711.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y que fueron los que llevaron a ese",
            "start": 4713.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hermano pa\u00eds",
            "start": 4718.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a una crisis profunda",
            "start": 4720.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 4724.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico",
            "start": 4726.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora el pueblo colombiano",
            "start": 4730.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se manifiesta",
            "start": 4735.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4738.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo hizo en la \u00e9poca",
            "start": 4740.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de ese m\u00e1rtir de la libertad y de la",
            "start": 4743.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4747.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 4749.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "eliezer Gait\u00e1n",
            "start": 4750.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a quien asesinaron",
            "start": 4755.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 40 del siglo pasado",
            "start": 4758.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un hombre liberal",
            "start": 4763.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que buscaba",
            "start": 4769.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4771.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un mejor destino para Colombia y su",
            "start": 4773.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4777.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue cobardemente asesinado",
            "start": 4779.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se genera una protesta",
            "start": 4782.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la gente sali\u00f3 a las calles y",
            "start": 4787.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hubo violencia",
            "start": 4791.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Y a partir de entonces",
            "start": 4794.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 una situaci\u00f3n de mucha",
            "start": 4803.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "inestabilidad y sobre todo de",
            "start": 4807.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 4809.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 4811.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se alent\u00f3 mucho el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4815.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "las intervenciones extranjeras",
            "start": 4819.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que perdi\u00f3 la posibilidad",
            "start": 4824.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4828.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mantener una paz con justicia en",
            "start": 4830.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 4834.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4834.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4838.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el pueblo de Colombia decide",
            "start": 4841.179,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "apoyar al presidente de Petro y est\u00e1",
            "start": 4843.94,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "enfrentando pues una reacci\u00f3n",
            "start": 4849.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conservadora de mucho tiempo",
            "start": 4852.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as medi\u00e1ticas en su contra",
            "start": 4857.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y ahora que se presente esta situaci\u00f3n",
            "start": 4861.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 4863.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues este quieren",
            "start": 4867.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4871.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "menguar socavar",
            "start": 4873.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su fortaleza",
            "start": 4877.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "moral pol\u00edtica",
            "start": 4879.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero el pueblo de Colombia ya despert\u00f3",
            "start": 4881.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 4887.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "progresista un pueblo hermano y s\u00ed voy a",
            "start": 4889.42,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "estar en Colombia voy a",
            "start": 4895.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ir a Cali",
            "start": 4899.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 4902.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 4904.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos est\u00e1 invitando a eso lo hizo",
            "start": 4906.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando nos visit\u00f3 y me compromet\u00ed desde",
            "start": 4909.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4913.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo a ir a Colombia",
            "start": 4914.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puede ser Cali puede ser Bogot\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 4919.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 definido el lugar creo que va a",
            "start": 4924.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser Cali",
            "start": 4928.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "donde se va a llevar a cabo un congreso",
            "start": 4929.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4935.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me invita para que juntos",
            "start": 4936.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "recibamos las conclusiones",
            "start": 4943.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de una reflexi\u00f3n que se va a hacer",
            "start": 4946.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "acerca de las drogas",
            "start": 4950.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 conviene m\u00e1s a los pueblos",
            "start": 4953.739,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para que se pueda enfrentar el flagelo",
            "start": 4956.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de las drogas y de la violencia Entonces",
            "start": 4960.62,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "s\u00ed voy a estar all\u00e1 el d\u00eda ocho",
            "start": 4964.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 4968.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ocho y nueve",
            "start": 4971.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed voy a",
            "start": 4973.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trasladarme a Chile",
            "start": 4977.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para estar el 11",
            "start": 4982.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que es aniversario luctuoso cincuenta",
            "start": 4984.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del golpe de estado",
            "start": 4989.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de esa tragedia",
            "start": 4995.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que vivi\u00f3 el pueblo hermano de Chile",
            "start": 4998.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con el golpe militar encabezado por",
            "start": 5002.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pinochet en contra de un gobierno legal",
            "start": 5004.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 5007.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de un presidente",
            "start": 5009.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "excepcional el presidente Salvador",
            "start": 5013.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Allende entonces voy a Colombia y voy a",
            "start": 5016.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Chile solo por \u00faltimo Ah\u00ed va a llevar en",
            "start": 5020.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Colombia o est\u00e1 pensando llevar a",
            "start": 5024.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica los programas de el bienestar",
            "start": 5026.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente En qu\u00e9 pa\u00eds porque ve\u00eda la",
            "start": 5029.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "vez pasada con la canciller pon\u00eda",
            "start": 5033.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablaba de Ecuador pero no s\u00e9 si sea",
            "start": 5036.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ecuador o sea a estos pa\u00edses que va a",
            "start": 5039.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "visitar usted y otra propuesta en el",
            "start": 5041.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tema de la violencia",
            "start": 5045.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consiste ustedes lo saben",
            "start": 5047.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en que se atiendan las causas",
            "start": 5051.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no somos malos",
            "start": 5054.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 5056.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por naturaleza no nacemos malos",
            "start": 5059.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan",
            "start": 5063.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de las",
            "start": 5066.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 5068.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces hay que atender las causas",
            "start": 5070.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Entonces si cambia las circunstancias",
            "start": 5074.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambiamos todos Entonces es en Colombia",
            "start": 5076.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde va a plantear que se implementen",
            "start": 5079.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estos programas tambi\u00e9n del bienestar o",
            "start": 5081.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 pa\u00edses de sur del sur Ese es el",
            "start": 5083.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "planteamiento que estamos haciendo en",
            "start": 5086.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos los casos",
            "start": 5089.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se atiendan las causas que",
            "start": 5092.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se impulsen las actividades productivas",
            "start": 5096.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que se generen empleos que se mejoren",
            "start": 5098.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los salarios que se combata la pobreza",
            "start": 5101.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 5104.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con oportunidades de estudio y de",
            "start": 5108.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5111.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n se considere un derecho",
            "start": 5113.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no un privilegio",
            "start": 5116.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que todos los estados de los pa\u00edses del",
            "start": 5119.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5123.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que garanticen la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5125.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 5127.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 5132.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 5134.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente en educaci\u00f3n gratuita y lo",
            "start": 5137.219,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mismo la salud",
            "start": 5141.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que es un derecho humano",
            "start": 5144.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho del pueblo a",
            "start": 5147.34,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5152.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "esos son nuestros planteamientos y",
            "start": 5154.84,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "que se entienda que la paz es fruto de",
            "start": 5160.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 5163.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que no se resuelven los problemas",
            "start": 5165.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5167.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 5168.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que no se puede enfrentar la violencia",
            "start": 5172.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la violencia",
            "start": 5174.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es una Concepci\u00f3n",
            "start": 5176.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distinta a la que han impuesto en los",
            "start": 5179.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos presidente en unos d\u00edas",
            "start": 5182.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va usted al tren Maya Se va va a",
            "start": 5184.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hacer su primer recorrido que es en",
            "start": 5189.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodo de pruebas pero las el mes",
            "start": 5191.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pasado y se han llevado a cabo",
            "start": 5194.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "expropiaciones para concluir este",
            "start": 5196.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "este proyecto no que es un proyecto",
            "start": 5199.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prioritario de su administraci\u00f3n se",
            "start": 5201.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 5204.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n se",
            "start": 5205.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vieron ah\u00ed reflejadas varias",
            "start": 5207.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "preguntarles si ya est\u00e1",
            "start": 5209.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me resuelto este tema van a ser m\u00e1s",
            "start": 5213.179,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "expropiaciones para concluir",
            "start": 5215.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente este proyecto del tren",
            "start": 5217.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 5220.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es que hay que explicar esto no son",
            "start": 5221.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "expresiones concertadas",
            "start": 5224.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5230.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5232.139,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 5234.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "comuneros",
            "start": 5237.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5239.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sus papeles",
            "start": 5243.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en regla",
            "start": 5245.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tienen la posesi\u00f3n desde hace mucho",
            "start": 5249.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tiempo son los due\u00f1os de las tierras",
            "start": 5252.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces la v\u00eda",
            "start": 5256.179,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida para legalizar",
            "start": 5260.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el que se adquieran",
            "start": 5265.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos terrenos que forman parte del",
            "start": 5268.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda para la construcci\u00f3n del",
            "start": 5271.659,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tren es de la v\u00eda de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 5275.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pero es concertado",
            "start": 5281.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es un mecanismo legal",
            "start": 5284.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5289.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 5290.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el fundamento jur\u00eddico",
            "start": 5292.199,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "y se legalice el derecho de v\u00eda no es",
            "start": 5296.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que haya una inconformidad",
            "start": 5300.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y que por eso se tiene que expropiar",
            "start": 5303.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que alguien no quiera que no haya un",
            "start": 5310.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arreglo en todos los casos hay arreglo",
            "start": 5313.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya no tenemos",
            "start": 5315.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 5318.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "todos los amparos se han resuelto sin",
            "start": 5321.3,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema porque adem\u00e1s la gente",
            "start": 5326.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 muy bien",
            "start": 5329.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntos terrenos de derecho",
            "start": 5332.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de v\u00eda a\u00fan cuando",
            "start": 5334.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5339.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distancia considerable",
            "start": 5341.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "muchos kil\u00f3metros del tren Maya",
            "start": 5345.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Se construyeron sobre el Antiguo derecho",
            "start": 5349.199,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de v\u00eda",
            "start": 5352.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5354.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "El Ferrocarril del sureste pero otros no",
            "start": 5356.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "porque el Ferrocarril del sur este",
            "start": 5359.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llegaba a M\u00e9rida y se ampliaba a",
            "start": 5361.78,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Valladolid pero de Valladolid",
            "start": 5367.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan de Canc\u00fan",
            "start": 5370.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a Chetumal",
            "start": 5374.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de Chetumal a Esc\u00e1rcega pues no hab\u00eda el",
            "start": 5377.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 5381.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz se hab\u00edan",
            "start": 5383.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ferrocarriles en la Pen\u00ednsula para sacar",
            "start": 5386.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el nkin",
            "start": 5390.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ferrocarriles deb\u00eda angosta",
            "start": 5392.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "construyeron un ferrocarril",
            "start": 5395.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de la muerte",
            "start": 5398.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5402.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "era prisi\u00f3n",
            "start": 5404.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 5408.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que llevaban a los presos ayer",
            "start": 5410.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estuvieron Los l\u00edderes",
            "start": 5415.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de la huelga de R\u00edo Blanco presos",
            "start": 5417.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el Porfiriato Entonces los llevaban en",
            "start": 5422.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "barcos desde Veracruz le daban la vuelta",
            "start": 5425.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a la Pen\u00ednsula entraban al Caribe y",
            "start": 5429.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hab\u00edan Puerto vig\u00eda chico",
            "start": 5433.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy cerca de lo que ahora es Felipe",
            "start": 5439.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto que antes era Chan Santa",
            "start": 5442.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 5446.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed construyeron un ferrocarril como",
            "start": 5447.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de 50 kil\u00f3metros de v\u00eda corte",
            "start": 5450.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y era tambi\u00e9n para este abastecer",
            "start": 5454.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas",
            "start": 5457.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la zona al destacamento militar all\u00ed",
            "start": 5461.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estuvo Huerta reprimiendo",
            "start": 5466.179,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mayas ah\u00ed",
            "start": 5470.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "lo ascendieron a general",
            "start": 5474.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque quem\u00f3 el pueblo de",
            "start": 5478.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "akumal",
            "start": 5483.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a cumal",
            "start": 5485.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5487.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5489.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues era la Siberia Tropical lo que",
            "start": 5492.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ahora es el para\u00edso",
            "start": 5497.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "era la Siberia",
            "start": 5500.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Tropical entonces",
            "start": 5503.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda",
            "start": 5508.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ferrocarril",
            "start": 5512.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan",
            "start": 5513.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a Chetumal Y de Chetumal la escarce",
            "start": 5517.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se han portado muy bien",
            "start": 5520.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 5524.82,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los que promovieron los",
            "start": 5526.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "amparos estos mismos",
            "start": 5529.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 5532.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5535.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Mont",
            "start": 5539.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este Carvajal",
            "start": 5550.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5553.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aqu\u00ed este",
            "start": 5555.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cocido pero es otro",
            "start": 5558.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el asesor jur\u00eddico",
            "start": 5560.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puro abogado",
            "start": 5564.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de el bloque conservador",
            "start": 5570.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5576.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda",
            "start": 5579.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 5581.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "regresar por sus esfuerzos",
            "start": 5583.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n este en todo estos fueron",
            "start": 5587.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los de los amparos",
            "start": 5591.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en contra de la construcci\u00f3n del",
            "start": 5594.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5597.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estos fueron los de los amparos",
            "start": 5600.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5605.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en el tren maya",
            "start": 5607.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y Estos son ahora los amparos",
            "start": 5612.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a su favor o defendiendo a",
            "start": 5617.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la innombrable",
            "start": 5620.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 5628.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5631.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "No s\u00ed a lo mejor para terminar de",
            "start": 5634.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "regularizar pero es eso que te estoy",
            "start": 5638.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "exponiendo porque este",
            "start": 5640.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como no se",
            "start": 5645.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ha informado no",
            "start": 5647.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5650.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay mucho",
            "start": 5651.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "amarillismo y Mala Fe",
            "start": 5653.82,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "En algunos medios de manipulaci\u00f3n pues",
            "start": 5657.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se habla no de expropiaciones",
            "start": 5661.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no saben que Son acuerdos",
            "start": 5665.26,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que son explosiones concertadas para",
            "start": 5669.42,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "legalizar y que se resuelvan las cosas",
            "start": 5675.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Estefani",
            "start": 5679.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Palacios de la agencia internacional",
            "start": 5681.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sputnik preguntarle hace d\u00edas enviaron",
            "start": 5683.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al congreso una iniciativa sobre el uso",
            "start": 5686.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de los drones y para poder sancionar",
            "start": 5689.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este a las personas que utilicen estos",
            "start": 5693.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "dispositivos para uso en estas",
            "start": 5695.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales no s\u00e9 si la",
            "start": 5700.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Sedena nos podr\u00eda este hablar un poquito",
            "start": 5702.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de eso o c\u00f3mo van a implementar esta ley",
            "start": 5704.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si van a prohibir como C\u00f3mo van a",
            "start": 5708.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organizar este tema para para Pues s\u00ed",
            "start": 5711.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos drones nos lo utilicen para el",
            "start": 5714.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico existe esta iniciativa",
            "start": 5716.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el objetivo que que se busca con esta",
            "start": 5726.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "iniciativa es tomando como base",
            "start": 5730.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pues la la pr\u00e1ctica del empleo de drones",
            "start": 5733.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5738.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este lanzar pues",
            "start": 5739.739,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos que da\u00f1an a la",
            "start": 5743.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que da\u00f1an a las autoridades",
            "start": 5746.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 centrada en eso en",
            "start": 5748.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en establecer",
            "start": 5751.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pues una penalidad a ese tipo de",
            "start": 5753.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acciones y que pueda ser castigado el",
            "start": 5757.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "empleo de estos artefactos",
            "start": 5761.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exclusivos aprovechando el uso de los",
            "start": 5763.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "drones Ese es su objetivo principal y",
            "start": 5767.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo se hizo esta iniciativa",
            "start": 5770.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque hubo algo unos hechos como en",
            "start": 5773.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n que se utilizaron si hay un si",
            "start": 5776.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay un registro de que estas estos",
            "start": 5778.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dispositivos no tripulados y que son o",
            "start": 5781.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sea utilizados a distancia",
            "start": 5784.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si hay un registro si tienen Cu\u00e1ntas",
            "start": 5786.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas unidades se han se han detectado",
            "start": 5788.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 organizaciones criminales han este",
            "start": 5790.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed manejan este uso de drones s\u00ed",
            "start": 5793.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los hemos informado en las en las",
            "start": 5796.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los como el d\u00eda de hoy en el informe",
            "start": 5799.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se hace cada quince d\u00edas hemos",
            "start": 5802.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "informado sobre estas acciones esta",
            "start": 5805.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aseguramiento de artefactos explosivos",
            "start": 5808.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en diferentes momentos en diferentes",
            "start": 5811.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados principalmente Michoac\u00e1n es",
            "start": 5813.699,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "donde hemos ubicado en Jalisco tambi\u00e9n",
            "start": 5816.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ha habido algunos eventos que han sido",
            "start": 5819.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "relevantes y de retomados por la por la",
            "start": 5823.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prensa nacional",
            "start": 5826.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "si se lleva un registro de De cu\u00e1ntos",
            "start": 5828.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos se han asegurado",
            "start": 5832.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en toda la rep\u00fablica los hechos",
            "start": 5835.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la cantidad de lesionados que",
            "start": 5838.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ha este producido el los eventos en los",
            "start": 5841.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se ha utilizado",
            "start": 5845.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos artefactos esta medida tambi\u00e9n se",
            "start": 5847.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 porque hubo hace un a\u00f1o un",
            "start": 5850.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "registro o se detectaron drones",
            "start": 5851.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alrededor de Palacio Nacional eso es",
            "start": 5854.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cierto no no Esto est\u00e1 direccionado como",
            "start": 5856.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 yo a esos artefactos explosivos",
            "start": 5861.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que que los o m\u00e1s bien utilizan los",
            "start": 5864.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "drones para este poder lanzar artefactos",
            "start": 5868.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "explosivos",
            "start": 5871.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "iba a regular la comercializaci\u00f3n de de",
            "start": 5874.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los drones es decir la importaci\u00f3n de",
            "start": 5878.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este tipo de artefactos a M\u00e9xico ya que",
            "start": 5881.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se ha identificado que muchos tienen de",
            "start": 5883.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "China espec\u00edficamente y a precios muy",
            "start": 5885.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "baratos 8 mil pesos y los reconvierten",
            "start": 5887.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de usos agr\u00edcolas a usos ya violentos o",
            "start": 5890.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "delincuenciales",
            "start": 5893.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para regular la comercializaci\u00f3n de los",
            "start": 5895.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "drones como tal no en este momento la",
            "start": 5899.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniciativa fue enfocada esa parte eso",
            "start": 5901.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que usted menciona no no se tom\u00f3",
            "start": 5905.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solamente como sancionar no el empleo",
            "start": 5907.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del dron en combinaci\u00f3n con el artefacto",
            "start": 5910.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "explosivo",
            "start": 5913.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5917.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bien tenemos desplegado con las unidades",
            "start": 5919.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que operan en las \u00e1reas donde se han",
            "start": 5923.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "identificado",
            "start": 5927.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el empleo de drones pondr\u00eda El ejemplo",
            "start": 5928.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Jalisco Michoac\u00e1n",
            "start": 5931.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "andan o se integran a las unidades que",
            "start": 5934.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hacen reconocimientos en las diferentes",
            "start": 5938.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e1reas personal con",
            "start": 5940.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "implementos o artefactos antidr\u00f3n que lo",
            "start": 5943.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que hace es neutralizarlo Y hacer que",
            "start": 5948.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que baje este o que no pueda tener",
            "start": 5952.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "acceso al \u00e1rea donde se quiere",
            "start": 5957.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resguardar y tambi\u00e9n con estas tropas",
            "start": 5959.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "anda personal",
            "start": 5963.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especialista en explosivos que este en",
            "start": 5965.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el momento en que se identifica alg\u00fan",
            "start": 5969.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "artefacto explosivo pues ellos son los",
            "start": 5971.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los encargados de analizarlo y de",
            "start": 5974.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desactivarlo para que no ning\u00fan da\u00f1o",
            "start": 5977.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico va a cumplir",
            "start": 5980.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o una unidad que se llama unidad",
            "start": 5982.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e1guila de la polic\u00eda capitalina que ha",
            "start": 5983.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "incrementado estos operativos que han",
            "start": 5987.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estecido aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que",
            "start": 5990.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "llevan m\u00e1s de mil operativos se se",
            "start": 5992.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espera que se incremente este uso de",
            "start": 5995.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "drones en la capital del pa\u00eds esa",
            "start": 5997.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no no s\u00e9 no s\u00e9 sobre ellos",
            "start": 6000.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 sobre las acciones que que hacen",
            "start": 6002.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias gracias y en mi segunda pregunta",
            "start": 6005.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6008.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la cancillera Alicia B\u00e1rcenas va a",
            "start": 6009.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realizar una visita a Washington nos",
            "start": 6012.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hablar un poquito sobre esta gira",
            "start": 6014.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se va a tratar esta reuni\u00f3n s\u00ed va",
            "start": 6016.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a Washington va a tener reuniones",
            "start": 6020.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "va a dar el seguimiento a acuerdos",
            "start": 6025.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 6028.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6033.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en materia de apoyo para el desarrollo",
            "start": 6034.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 6038.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6040.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 6043.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6047.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6051.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 6054.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no se vea obligada a emigrar que tengan",
            "start": 6058.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "trabajo que tengan",
            "start": 6063.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "posibilidades de desarrollo en sus",
            "start": 6066.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lugares de origen Entonces estamos",
            "start": 6069.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trabajando en eso ese es un tema",
            "start": 6071.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6074.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo otro es lo que tiene que ver con la",
            "start": 6076.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para",
            "start": 6079.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "evitar el tr\u00e1fico de drogas de armas",
            "start": 6081.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del fortalecimiento de",
            "start": 6087.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 6091.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 6093.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 6095.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene la integraci\u00f3n",
            "start": 6099.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6103.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comercial entre nuestros pa\u00edses",
            "start": 6104.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas hablaba",
            "start": 6109.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "di a conocer que en el mes de mayo",
            "start": 6112.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6116.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en el principal",
            "start": 6119.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "socio econ\u00f3mico comercial de Estados",
            "start": 6123.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6126.659,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando del mayor volumen",
            "start": 6128.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de intercambio de mercanc\u00edas",
            "start": 6132.199,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "de importaciones exportaciones",
            "start": 6137.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6145.619,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 6148.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a nuestros amigos tambi\u00e9n",
            "start": 6150.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Con quienes llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6154.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1",
            "start": 6158.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en segundo lugar",
            "start": 6162.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos cuando ellos",
            "start": 6166.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tienen el primer lugar nosotros estamos",
            "start": 6169.88,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "en el segundo",
            "start": 6172.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ya china est\u00e1 en el tercer sitio",
            "start": 6173.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es M\u00e9xico o Canad\u00e1 y en los \u00faltimos",
            "start": 6179.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "meses ha sido M\u00e9xico y yo espero que ya",
            "start": 6182.76,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "se siga manteniendo Este primer lugar",
            "start": 6187.98,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque pues son condiciones inmejorables",
            "start": 6193.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "las que tenemos y",
            "start": 6196.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es muy bueno el ambiente para la",
            "start": 6199.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 6204.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no hay condiciones inmejorables",
            "start": 6207.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es preferido Acabo de",
            "start": 6213.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "leer unas declaraciones",
            "start": 6217.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de El representante en M\u00e9xico",
            "start": 6220.46,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "del fondo de Larry Finn que dirige",
            "start": 6224.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Larry Finn que es blackrock S\u00ed el fondo",
            "start": 6231.38,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "blackrock y habla de que M\u00e9xico",
            "start": 6234.36,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "este los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la",
            "start": 6240.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6244.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "extranjera y",
            "start": 6246.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo estamos constatando cada vez llega",
            "start": 6249.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n for\u00e1nea",
            "start": 6252.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 6255.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y pues tenemos",
            "start": 6257.219,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mucha demanda de empleos",
            "start": 6260.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos la tasa de desempleo m\u00e1s baja en",
            "start": 6265.679,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 6269.9,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 6274.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creciendo la econom\u00eda",
            "start": 6277.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 6280.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presumir pero",
            "start": 6282.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 6285.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6288.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tasas de crecimiento",
            "start": 6290.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altas que en Estados Unidos",
            "start": 6291.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son circunstancias",
            "start": 6297.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por lo general antes",
            "start": 6300.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siempre la tasa de crecimiento de M\u00e9xico",
            "start": 6303.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba abajo",
            "start": 6305.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de la de Estados Unidos ahora llevamos",
            "start": 6308.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6311.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os con tasas de crecimiento m\u00e1s",
            "start": 6312.739,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "elevadas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6317.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6322.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 6326.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos complementamos",
            "start": 6327.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 6332.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se ha portado muy bien",
            "start": 6336.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en todos los campos en todos los",
            "start": 6338.659,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 6341.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en lo migratorio",
            "start": 6343.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6346.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocerle",
            "start": 6349.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero que abri\u00f3 un canal",
            "start": 6353.119,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para que los migrantes puedan",
            "start": 6357.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ingresar a Estados Unidos de manera",
            "start": 6361.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "legal eso no exist\u00eda",
            "start": 6364.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es el primer presidente",
            "start": 6369.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que lo hace",
            "start": 6372.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Y eso se lo reconocemos",
            "start": 6375.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya van como",
            "start": 6378.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "300.000 visas",
            "start": 6381.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para ingresar a Estados Unidos",
            "start": 6385.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de migrantes de Cuba de Colombia",
            "start": 6388.699,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de Hait\u00ed de Venezuela",
            "start": 6393.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primer lugar eso se lo reconocemos va a",
            "start": 6399.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hablar sobre el tema lo de las boyas que",
            "start": 6403.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Texas s\u00ed lo segundo que le",
            "start": 6406.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reconocemos es precisamente",
            "start": 6409.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su actitud de respeto a nuestra",
            "start": 6411.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda es el \u00fanico presidente de",
            "start": 6414.6,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en d\u00e9cadas",
            "start": 6418.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no ha construido ni",
            "start": 6422.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un metro ni diez metros",
            "start": 6428.219,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de muro",
            "start": 6432.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque los anteriores del partido",
            "start": 6435.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata o del partido republicano lo",
            "start": 6438.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como una banda",
            "start": 6441.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6444.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hac\u00edan sus tramos de",
            "start": 6446.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muro con todo respeto",
            "start": 6450.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pura publicidad",
            "start": 6453.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pura politiquer\u00eda",
            "start": 6457.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6462.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or",
            "start": 6464.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Texas",
            "start": 6468.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobernador s\u00ed",
            "start": 6469.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6472.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6474.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un plan publicitario",
            "start": 6476.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y muy inhumano",
            "start": 6482.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con estas boyas",
            "start": 6485.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con alambre de p\u00faa",
            "start": 6488.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo afectando",
            "start": 6491.699,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "acuerdos tratados",
            "start": 6495.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intentando contra nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6501.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el presidente baile presenta",
            "start": 6506.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "una iniciativa una protesta contra el",
            "start": 6511.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 6515.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Texas",
            "start": 6517.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 6520.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo tenemos que reconocer adem\u00e1s",
            "start": 6522.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no hay gracias",
            "start": 6528.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6533.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no andan persiguiendo",
            "start": 6536.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos migrantes",
            "start": 6540.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay un ambiente distinto de m\u00e1s respeto",
            "start": 6545.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero si hay gobernadores en Estados",
            "start": 6548.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Unidos que se han sumado esta iniciativa",
            "start": 6551.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de gregabot tanto que han enviado este",
            "start": 6553.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "elementos de seguridad esta frontera",
            "start": 6556.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "criticando esta administraci\u00f3n S\u00ed pero",
            "start": 6557.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no no es una pol\u00edtica",
            "start": 6560.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de El Ejecutivo Federal no es el",
            "start": 6564.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6568.32,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6571.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con el presidente y con los que le",
            "start": 6574.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ayudan en la Casa Blanca",
            "start": 6578.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y a eso va",
            "start": 6581.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a reforzar",
            "start": 6584.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "esos v\u00ednculos de cooperaci\u00f3n a eso va",
            "start": 6586.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nuestra secretaria de relaciones",
            "start": 6592.04,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "exteriores Alicia y justo quer\u00eda",
            "start": 6594.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el tema trascendi\u00f3 que",
            "start": 6596.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Sud\u00e1frica estaba dijo que M\u00e9xico estaba",
            "start": 6598.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "interesado en integrarse a los brics",
            "start": 6602.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recientemente Venezuela y Bolivia que es",
            "start": 6604.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses m\u00e1s este que tienen el",
            "start": 6608.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "litio mayor en el mundo se acaba acaba",
            "start": 6610.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de tener esta propuesta en los brics",
            "start": 6613.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para integrarse y que crece esta",
            "start": 6615.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "propuesta se cree que bueno para el",
            "start": 6617.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s",
            "start": 6619.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "veinticuatro de agosto se re\u00fanan en",
            "start": 6621.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "johannesburgo en Sud\u00e1frica y saber si",
            "start": 6623.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 invitado o sigue estas estas",
            "start": 6626.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Este pues estas reuniones con estos",
            "start": 6631.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 6633.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a participar en",
            "start": 6634.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6639.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este bloque esta asociaci\u00f3n desde luego",
            "start": 6641.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "celebramos no que",
            "start": 6646.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "lo hagan otros pa\u00edses",
            "start": 6650.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin embargo por razones",
            "start": 6654.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 6658.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vecindad",
            "start": 6660.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por razones de geopol\u00edtica nosotros",
            "start": 6663.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "vamos a continuar fortaleciendo",
            "start": 6667.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 6671.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte y",
            "start": 6673.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de toda Am\u00e9rica",
            "start": 6678.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta es fortalecer",
            "start": 6681.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 6687.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6690.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 6691.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consolidarnos como regi\u00f3n",
            "start": 6697.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fortalecernos ayudarnos mutuamente",
            "start": 6701.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "complementarnos",
            "start": 6703.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6708.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se comparta",
            "start": 6709.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que se comparta la",
            "start": 6712.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda algo que es fundamental",
            "start": 6716.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 6719.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las capacidades",
            "start": 6721.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de los obreros",
            "start": 6723.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de los tres pa\u00edses",
            "start": 6726.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "que se mejoren los salarios",
            "start": 6729.619,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y que se consolide",
            "start": 6734.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 6738.86,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eso es lo primero y aunque ya no nos",
            "start": 6741.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "corresponda a nosotros yo ya no voy a",
            "start": 6748.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "verlo pero s\u00ed he planteado que",
            "start": 6750.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n se tiene que dar en",
            "start": 6755.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica",
            "start": 6758.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en toda Am\u00e9rica para",
            "start": 6761.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lograr algo",
            "start": 6765.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 6767.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a lo que es",
            "start": 6769.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea",
            "start": 6771.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica como regi\u00f3n",
            "start": 6776.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6779.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n tenemos muchas cosas en",
            "start": 6782.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 6786.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "podemos Buscar la unidad econ\u00f3mica",
            "start": 6788.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 6792.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el intercambio tambi\u00e9n de",
            "start": 6795.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "recursos naturales tecnolog\u00eda",
            "start": 6798.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 6805.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos ventajas comparativas",
            "start": 6809.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6816.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues muy cerca",
            "start": 6818.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6822.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y nos une mucho tiempo de historia",
            "start": 6825.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6830.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "han habido discrepancias diferencias",
            "start": 6832.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hemos logrado acuerdos",
            "start": 6842.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Hubo un tiempo en que",
            "start": 6846.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se promovi\u00f3 desde Estados Unidos la",
            "start": 6849.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "alianza para el progreso",
            "start": 6853.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el presidente Kennedy",
            "start": 6855.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "fue muy buena hubo inversi\u00f3n Para apoyar",
            "start": 6858.54,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a Am\u00e9rica algo que debe de hacerse ahora",
            "start": 6863.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Estados Unidos debe tomar de nuevo esa",
            "start": 6866.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 6869.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corrigiendo lo que entonces",
            "start": 6870.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no fue correcto el dejar",
            "start": 6877.86,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "sin participar a Cuba y a otros pa\u00edses",
            "start": 6883.58,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que buscar la integraci\u00f3n",
            "start": 6890.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "respetando la soberan\u00eda de los pueblos",
            "start": 6894.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y buscando la unidad",
            "start": 6898.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 6900.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 6902.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la vieja antigua",
            "start": 6904.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nica pol\u00edtica",
            "start": 6908.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6912.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 6914.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tener injerencia en otros pa\u00edses",
            "start": 6917.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y bloquear a pa\u00edses",
            "start": 6921.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cambiar todo eso",
            "start": 6925.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Buscar la hermandad en Am\u00e9rica lo que",
            "start": 6929.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "planteaba Bol\u00edvar la integraci\u00f3n",
            "start": 6933.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina incluyendo",
            "start": 6937.159,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1 eso ser\u00eda",
            "start": 6941.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "extraordinario ese es un ideal hacia el",
            "start": 6945.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "futuro ser\u00eda la regi\u00f3n sin duda",
            "start": 6948.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6951.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "importante del mundo y usted al",
            "start": 6954.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "finalizar su mandato crear\u00eda o",
            "start": 6957.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "realizar\u00eda alguna Cumbre antes de irse",
            "start": 6959.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para quiz\u00e1 unir estas naciones yo voy a",
            "start": 6961.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo en eso en el tiempo",
            "start": 6965.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que me queda o sea estas dos propuestas",
            "start": 6967.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vamos a consolidar",
            "start": 6971.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 6975.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar la integraci\u00f3n de toda",
            "start": 6978.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6981.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el mediano en el largo plazo pero",
            "start": 6983.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar viejas pol\u00edticas que no",
            "start": 6987.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "han funcionado",
            "start": 6992.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 6995.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6997.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se convenza la",
            "start": 6998.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 7003.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre todo de Estados Unidos",
            "start": 7006.619,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene",
            "start": 7010.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 7014.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del Caribe",
            "start": 7016.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7019.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ven mucho",
            "start": 7021.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacia Asia y Europa",
            "start": 7024.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7031.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7032.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "le dan atenci\u00f3n",
            "start": 7033.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 7037.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claro que todos los pa\u00edses Somos libres",
            "start": 7042.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 7045.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 7046.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y de amistad con todos los",
            "start": 7048.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7050.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7053.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "antes se recomendaba que se",
            "start": 7054.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diversificara la relaci\u00f3n de exterior de",
            "start": 7059.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la relaci\u00f3n internacional",
            "start": 7062.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "diversificarla no tener una sola",
            "start": 7065.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n en este caso con Estados Unidos",
            "start": 7069.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el mismo Porfirio D\u00edaz dec\u00eda que no",
            "start": 7072.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que poner todos los huevos en una",
            "start": 7075.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sola canasta y \u00e9l llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 7078.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de diversificaci\u00f3n",
            "start": 7080.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy buena relaci\u00f3n M\u00e9xico con",
            "start": 7084.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 7087.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "financiero con Francia con Inglaterra",
            "start": 7089.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con Alemania",
            "start": 7093.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se le atribuye Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7098.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la frase pobre M\u00e9xico",
            "start": 7102.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tan lejos de Dios",
            "start": 7106.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y tan cerca de Estados Unidos",
            "start": 7109.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "yo ahora",
            "start": 7113.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "lo que sostengo es",
            "start": 7116.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bendito M\u00e9xico",
            "start": 7118.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tan cerca de Dios",
            "start": 7123.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y no tan lejos de Estados Unidos",
            "start": 7125.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7128.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es otra pol\u00edtica y por lo que me",
            "start": 7130.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "preguntas Nosotros s\u00ed vamos a cuidar",
            "start": 7134.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 7138.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "con Canad\u00e1 y con Estados Unidos por qu\u00e9",
            "start": 7141.08,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "debe entenderse que es para nosotros una",
            "start": 7144.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrat\u00e9gica y lo que buscamos",
            "start": 7150.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es que hay esa integraci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 7153.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "respeto a nuestra soberan\u00eda Y eso lo",
            "start": 7156.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 7160.159,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fue respetuoso el presidente Trump",
            "start": 7162.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dos tres veces que me propuso enviar",
            "start": 7175.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comandos",
            "start": 7183.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7186.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevar a cabo operativos en M\u00e9xico",
            "start": 7187.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Lo convenc\u00ed de que no era eso el camino",
            "start": 7191.179,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y acept\u00f3",
            "start": 7194.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y con el presidente pues ya lo expliqu\u00e9",
            "start": 7199.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7201.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ha sido muy respetuoso siempre habla de",
            "start": 7203.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un pie de igualdad",
            "start": 7207.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces es integraci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 7212.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respeto a la soberan\u00eda y aqu\u00ed desde",
            "start": 7215.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "luego que est\u00e1 de por medio temas como",
            "start": 7219.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el de Cuba",
            "start": 7223.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "nosotros No aceptamos ese bloqueo",
            "start": 7225.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se nos hace una violaci\u00f3n flagrante a",
            "start": 7231.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 7236.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds por poderoso que sea",
            "start": 7238.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene derecho a bloquear a otro pueblo a",
            "start": 7243.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds",
            "start": 7247.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1xime si se trata de la sobrevivencia",
            "start": 7252.08,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "de millones de personas",
            "start": 7257.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 bloqueo",
            "start": 7261.099,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso es medieval",
            "start": 7263.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde queda la libertad",
            "start": 7266.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que es un tema pol\u00e9mico",
            "start": 7272.659,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "pero no podemos aceptar",
            "start": 7276.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que un pa\u00eds",
            "start": 7282.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cualquiera que sea",
            "start": 7285.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "se erija",
            "start": 7289.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se eleve",
            "start": 7291.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "a gobierno",
            "start": 7296.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "supremo se constituye como",
            "start": 7297.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el gobierno del mundo",
            "start": 7302.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7306.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se imponga",
            "start": 7307.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "afectando a cualquier otro pa\u00eds por",
            "start": 7315.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o que sea",
            "start": 7318.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "No aceptamos Eso ni de Rusia",
            "start": 7320.9,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ni de China ni de Estados Unidos",
            "start": 7323.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 7329.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "creemos en la independencia",
            "start": 7332.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de los pueblos en la soberan\u00eda de los",
            "start": 7335.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7338.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces eso es",
            "start": 7340.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas David P\u00e9rez de",
            "start": 7346.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Tejada de grupo audiorama comunicaciones",
            "start": 7348.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntarle Aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 7350.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad dos temas uno",
            "start": 7352.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre la trata de personas es un delito",
            "start": 7354.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ha venido incrementando en el",
            "start": 7357.139,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "2000 en este a\u00f1o",
            "start": 7359.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos de Ellos son ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 7361.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "atrapados o captados por las redes",
            "start": 7364.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7367.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Si se est\u00e1 haciendo una estrategia",
            "start": 7369.219,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "diferente si se va a ampliar la",
            "start": 7371.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estrategia que est\u00e1 haciendo en cuesti\u00f3n",
            "start": 7374.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de cortarles el financiamiento porque",
            "start": 7376.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos de la secretar\u00eda de",
            "start": 7377.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "seguridad de Chihuahua por ejemplo",
            "start": 7380.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estiman que el crimen organizado tiene",
            "start": 7381.619,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ganancias de 100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7384.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mensuales por este crimen que qu\u00e9",
            "start": 7386.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estrategias se puede hacer para mejorar",
            "start": 7391.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y tratar de erradicar esto si el",
            "start": 7393.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Tambi\u00e9n estar\u00eda",
            "start": 7395.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "interesado en hacer una campa\u00f1a de",
            "start": 7397.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n para los padres Porque muchos",
            "start": 7399.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los chicos o de las ni\u00f1as son",
            "start": 7401.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "captadas por las por las redes sociales",
            "start": 7403.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la esa ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 7405.08,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "podr\u00edas",
            "start": 7408.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente mire",
            "start": 7413.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decirles dos cosas b\u00e1sicamente",
            "start": 7416.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la primera es relacionada con que hay",
            "start": 7418.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de trata de personas",
            "start": 7422.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efectivamente",
            "start": 7426.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 encabezado por la secretar\u00eda de",
            "start": 7427.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Y en donde participamos",
            "start": 7431.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "varias instancias hemos estado",
            "start": 7432.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajando en la prevenci\u00f3n en la",
            "start": 7436.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y en la sanci\u00f3n que debe llevar",
            "start": 7440.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este delito pero efectivamente en",
            "start": 7444.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos lugares en alguna algunas zonas",
            "start": 7447.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds este delito ha estado en la a",
            "start": 7450.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la alza no es en todo el pa\u00eds sino en",
            "start": 7454.219,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "algunas zonas espec\u00edficas entonces si",
            "start": 7457.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "usted no dispone otra cosa presidente s\u00ed",
            "start": 7461.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda",
            "start": 7463.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentar m\u00e1s adelante unas dos l\u00e1minas",
            "start": 7465.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para decirles D\u00f3nde est\u00e1 el delito y",
            "start": 7469.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1 haciendo la comisi\u00f3n",
            "start": 7472.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que trata de este delito de trata si es",
            "start": 7474.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed este y si no los permite para m\u00e1s",
            "start": 7479.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adelante decir exactamente una una las",
            "start": 7482.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estrategias que est\u00e1n viendo este delito",
            "start": 7486.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le voy a decir que tambi\u00e9n pues es se",
            "start": 7490.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trata no solamente de la atenci\u00f3n o de",
            "start": 7493.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n del delito de trata sino",
            "start": 7497.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la otra parte que es la persecuci\u00f3n del",
            "start": 7499.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "delito y que evidentemente pues tiene",
            "start": 7502.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que ver con otras autoridades y con",
            "start": 7505.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y con la fiscal\u00eda general",
            "start": 7507.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7509.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "propondr\u00edamos hacer unas l\u00e1minas para",
            "start": 7511.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "explicarle En d\u00f3nde estamos en este",
            "start": 7515.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "delito ser\u00eda el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 7517.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el siguiente informe te parece",
            "start": 7523.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "perfecto de seguridad en quince d\u00edas",
            "start": 7525.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 7528.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otra pregunta se\u00f1or presidente bueno se",
            "start": 7531.219,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo licitaciones para",
            "start": 7534.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n del servicio m\u00e9dico",
            "start": 7535.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "integral de anestesia pero en el",
            "start": 7537.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "concurso ha notado que hay empresas que",
            "start": 7539.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando y estas han sido",
            "start": 7542.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunas de estas empresas han sido",
            "start": 7545.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acusadas de pr\u00e1cticas monop\u00f3licas",
            "start": 7546.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Incluso como tapadera no O sea este una",
            "start": 7549.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "empresa y atr\u00e1s de ellas est\u00e1n empresas",
            "start": 7552.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alguna de ellas incluso tiene que ver",
            "start": 7554.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con el grupo de Atlacomulco contrarias a",
            "start": 7556.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este a lo que ha venido anunciando y que",
            "start": 7559.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "algunas de ellas las han anunciado aqu\u00ed",
            "start": 7563.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera que est\u00e1 haciendo ah\u00ed en",
            "start": 7564.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esa en esas licitaciones presidente si",
            "start": 7567.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comprara por ejemplo el IMSS estas o las",
            "start": 7570.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aceptaste licitaciones que algunas zonas",
            "start": 7573.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "sobre precio",
            "start": 7575.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se trabajar\u00eda sobre Ello hay forma de",
            "start": 7577.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "que se regule que qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed",
            "start": 7579.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "si nos podr\u00eda explicar se\u00f1or presidente",
            "start": 7582.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde la vez pasada que se trat\u00f3 Algo",
            "start": 7584.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "similar sobre licitaciones en el seguro",
            "start": 7588.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7593.599,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo nos present\u00f3 un informe",
            "start": 7595.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y acordamos que",
            "start": 7601.659,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "no se iba a presentar el martes de la",
            "start": 7604.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "salud Porque ten\u00edamos otros temas pero",
            "start": 7608.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se va a presentar el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 7610.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a explicar",
            "start": 7615.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo para que",
            "start": 7618.58,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "empresas que han sido sancionadas",
            "start": 7622.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cambien",
            "start": 7627.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7630.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "giro m\u00e1s que nada",
            "start": 7636.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se vuelvan a constituir",
            "start": 7639.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cambien de nombre",
            "start": 7642.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Pero al final de cuentas son las mismas",
            "start": 7646.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y participen m\u00e1s caros S\u00ed y vuelvan a",
            "start": 7648.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 7652.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en las licitaciones Entonces \u00e9l ya tiene",
            "start": 7653.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto bien",
            "start": 7657.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "analizado",
            "start": 7659.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casos Incluso",
            "start": 7661.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en los que se ha sancionado Y si te",
            "start": 7663.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "parece el martes no los explica perfecto",
            "start": 7669.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed nos explica bien qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7671.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed estamos conscientes de",
            "start": 7674.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 7680.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Janet Galindo de grupo transmedia La",
            "start": 7682.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana",
            "start": 7685.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Roo petrolera Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7687.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 7690.099,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "usted no sab\u00eda comentado Bueno al no",
            "start": 7692.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poder haber",
            "start": 7695.719,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "no poder hacer una demanda de parte de",
            "start": 7698.08,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "usted hacia el abogado C\u00e9sar de Castro",
            "start": 7703.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "abogado de de Garc\u00eda Luna ya que pues",
            "start": 7707.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las leyes estadounidenses lo han",
            "start": 7711.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "protegido independientemente de que pues",
            "start": 7713.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo ha difamado",
            "start": 7715.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda comentado usted que iba a",
            "start": 7719.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "enviar una carta hacia el abogado",
            "start": 7722.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole sentir",
            "start": 7725.619,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "su malestar no s\u00e9 si esta carta Ya se",
            "start": 7728.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 Y si nos puede dar a conocer el",
            "start": 7732.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 7736.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que no s\u00e9 si ya la envi\u00f3",
            "start": 7738.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Laura",
            "start": 7742.659,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a ver preg\u00fantale y qui\u00e9n no las si no le",
            "start": 7744.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ha enviado",
            "start": 7748.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "pues no se puede no yo creo que s\u00ed",
            "start": 7750.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "porque es lo mismo o sea hacer p\u00fablico",
            "start": 7754.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo p\u00fablico",
            "start": 7758.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se le iba a enviar",
            "start": 7763.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "al abogado a trav\u00e9s de",
            "start": 7769.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Esteban",
            "start": 7771.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya la tiene Esteban",
            "start": 7773.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "vamos a ponerla aqu\u00ed de una vez s\u00ed se",
            "start": 7777.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7781.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "porque este me compromet\u00ed a eso no hacer",
            "start": 7784.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 7788.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "para este abogado",
            "start": 7789.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "adelanto de que no se puede hacer",
            "start": 7794.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nada legalmente contra estos abogados",
            "start": 7797.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 7801.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "criterios tesis",
            "start": 7804.099,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jurisprudencia en Estados Unidos",
            "start": 7807.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 7811.179,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no procede ninguna denuncia de estos",
            "start": 7814.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "abogados Defensores",
            "start": 7819.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 7822.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 7823.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ped\u00ed la opini\u00f3n de",
            "start": 7825.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "abogados amigos",
            "start": 7829.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y coincidieron",
            "start": 7832.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en que no era",
            "start": 7834.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este viable presentar una denuncia en",
            "start": 7837.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "contra de este abogado que",
            "start": 7841.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7846.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mal intencionada cuando est\u00e1",
            "start": 7849.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "interrogando",
            "start": 7852.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a uno de los Testigos en el juicio de",
            "start": 7854.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7858.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "le dice que",
            "start": 7861.04,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7867.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "\u00e9l hab\u00eda sostenido",
            "start": 7869.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en otro tiempo",
            "start": 7873.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "durante su proceso",
            "start": 7877.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7881.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado dinero",
            "start": 7884.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7890.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad que vio encabezaba",
            "start": 7891.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a",
            "start": 7898.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 7902.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compet\u00ed o particip\u00e9",
            "start": 7904.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "contra Fox",
            "start": 7907.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la verdad nunca fuimos",
            "start": 7909.679,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "candidatos o sea opositores o rivales o",
            "start": 7913.82,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "adversarios como se le diga Pero \u00e9l",
            "start": 7919.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este le pregunt\u00f3 eso",
            "start": 7923.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a este se\u00f1or Zambada y el se\u00f1or Zambada",
            "start": 7927.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dijo que no",
            "start": 7931.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y \u00e9l volvi\u00f3",
            "start": 7935.239,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a quererlo este",
            "start": 7938.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "involucrar y desde luego afectarme a m\u00ed",
            "start": 7944.239,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "con esa intenci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7948.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de involucrarme",
            "start": 7952.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7955.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Zambada actuando con m\u00e1s rectitud que \u00e9l",
            "start": 7956.86,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que es el abogado le dijo ya le coment\u00e9",
            "start": 7962.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7966.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7968.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este es No porque no es cierto",
            "start": 7971.199,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7974.97,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "pero resulta de que estos abogados",
            "start": 7980.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 7985.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ser denunciados est\u00e1n protegidos",
            "start": 7988.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7992.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y esto puede ser una simulaci\u00f3n",
            "start": 7996.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan de revisar",
            "start": 8001.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8005.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "estos abogados son como de oficio",
            "start": 8009.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que supuestamente no cobran",
            "start": 8014.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8019.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tienen la fama de que no son abogados",
            "start": 8020.639,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "poderosos",
            "start": 8027.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de despachos que cobran mucho dinero por",
            "start": 8030.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 8033.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a presuntos delincuentes sino que son",
            "start": 8036.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "abogados modestos",
            "start": 8039.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como abogados de oficio y quien",
            "start": 8044.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 8051.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "o las fiscal\u00edas",
            "start": 8056.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8058.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "invitan a participar mediante un",
            "start": 8060.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "procedimiento que tienen para",
            "start": 8063.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "seleccionarlos y no cobran",
            "start": 8064.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo",
            "start": 8070.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8072.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8077.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constata que no cobran",
            "start": 8078.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l tiene una actitud",
            "start": 8082.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de defensa",
            "start": 8086.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a ultranza",
            "start": 8087.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 8090.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s no creo que no supiera",
            "start": 8094.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos",
            "start": 8099.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues diferencias con Garc\u00eda Luna y con",
            "start": 8102.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el jefe de Garc\u00eda Luna",
            "start": 8105.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el jefe de pol\u00edtico de Garc\u00eda Luna",
            "start": 8108.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 8112.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ni modo que est\u00e9 ajeno a todo eso",
            "start": 8116.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era este da\u00f1arme Entonces",
            "start": 8121.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta es la carta que le env\u00edo por este",
            "start": 8125.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medio de Expreso",
            "start": 8128.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que he tomado",
            "start": 8131.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de no presentar denuncia",
            "start": 8134.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguna en su contra",
            "start": 8137.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por haberme difamado",
            "start": 8140.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el juicio de su cliente Genaro Garc\u00eda",
            "start": 8144.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Luna en la corte Distrito del estado de",
            "start": 8147.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Nueva York",
            "start": 8151.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "consult\u00e9 a varios abogados",
            "start": 8153.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y resulta que usted",
            "start": 8156.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de conformidad con las leyes vigentes en",
            "start": 8158.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds",
            "start": 8162.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "goza de impunidad es decir",
            "start": 8164.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no hay sustento legal para interponer",
            "start": 8167.739,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "una demanda a quien",
            "start": 8172.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de hecho calumnia y difama",
            "start": 8175.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pero se encuentra protegido de acuerdo",
            "start": 8179.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al criterio",
            "start": 8182.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en comillo porque as\u00ed establece",
            "start": 8185.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n",
            "start": 8189.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegido",
            "start": 8196.5,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de acuerdo al criterio de que las abro",
            "start": 8199.359,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "comillas las declaraciones",
            "start": 8203.979,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pertinentes realizadas en procedimientos",
            "start": 8207.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 8211.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o cuasi judiciales",
            "start": 8213.639,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "gozan de protecci\u00f3n absoluta",
            "start": 8216.96,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para quienes desempe\u00f1an una funci\u00f3n",
            "start": 8220.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8224.139,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "puedan hablar libremente",
            "start": 8227.26,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "para que quienes desempe\u00f1an una funci\u00f3n",
            "start": 8231.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica puedan hablar libremente",
            "start": 8233.979,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "para representar",
            "start": 8238.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "comprometidamente",
            "start": 8242.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a sus clientes",
            "start": 8245.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sin temor a represalias",
            "start": 8246.84,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "o riesgos financieros",
            "start": 8250.54,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Esto es lo que prevalece",
            "start": 8254.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no mito confesarle",
            "start": 8259.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda muchas ganas de denunciarlo",
            "start": 8264.28,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "no solo por cuestiones personales",
            "start": 8268.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sino por su actuaci\u00f3n alevosa y",
            "start": 8274.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "arrogante",
            "start": 8277.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de poner en duda la dignidad del",
            "start": 8279.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8282.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no obstante como este asunto no solo es",
            "start": 8287.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter jur\u00eddico",
            "start": 8290.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sino pol\u00edtico",
            "start": 8293.099,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y fundamentalmente moral",
            "start": 8295.899,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "decid\u00ed escribirle esta carta para",
            "start": 8299.139,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "exhortarlo a que nunca olvide que el fin",
            "start": 8302.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no justifica los medios",
            "start": 8307.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que la mentira jam\u00e1s podr\u00e1 prevalecer",
            "start": 8310.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por encima de la verdad",
            "start": 8314.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y que lo m\u00e1s importante en la vida",
            "start": 8317.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "no es ni el poder ni el dinero",
            "start": 8320.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sino la honestidad",
            "start": 8323.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Esa es la carta Gracias",
            "start": 8327.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 8330.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en otro tema",
            "start": 8333.479,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Bueno finalmente quisiera preguntarle",
            "start": 8335.82,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos C\u00f3mo va con la producci\u00f3n en",
            "start": 8339.179,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda dos bocas",
            "start": 8344.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 8347.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8351.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para tener los antecedentes el contexto",
            "start": 8352.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan",
            "start": 8358.859,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8365.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en el mundo no existe",
            "start": 8367.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 8370.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hecho en el mundo",
            "start": 8373.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el que se haya hecho se haya",
            "start": 8378.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "realizado se haya construido una",
            "start": 8381.639,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 8383.32,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "En tan poco tiempo con esas capacidades",
            "start": 8385.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 8389.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso en ninguna parte del mundo",
            "start": 8393.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre las obras estas",
            "start": 8399.66,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "trascienden los periodos de gobierno",
            "start": 8403.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y esta obra",
            "start": 8409.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la estamos",
            "start": 8413.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concluyendo sin en cinco a\u00f1os",
            "start": 8415.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menos de cinco a\u00f1os",
            "start": 8419.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os y medio",
            "start": 8422.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y es una obra",
            "start": 8426.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Magna",
            "start": 8429.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos hablando de procesar",
            "start": 8431.439,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "340,000 barriles diarios",
            "start": 8436.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo crudo vamos a extraer",
            "start": 8439.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta mil barriles",
            "start": 8443.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de gasolinas",
            "start": 8447.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "280,000 barriles vamos a extraer de esta",
            "start": 8452.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 8457.18,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el 25%",
            "start": 8459.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de toda la gasolina que consumimos en el",
            "start": 8461.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8464.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 8466.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se dimensione lo que significa es una",
            "start": 8469.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de alrededor de",
            "start": 8473.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "14 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8479.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin cr\u00e9ditos",
            "start": 8482.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con presupuesto P\u00fablico con dinero del",
            "start": 8485.62,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8488.26,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "esto nos va a permitir",
            "start": 8491.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la compra que hicimos de la",
            "start": 8494.1,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dirpark y con dos coquizadoras",
            "start": 8498.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo que son como",
            "start": 8501.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dos refiner\u00edas m\u00e1s",
            "start": 8503.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo ofrec\u00ed en campa\u00f1a hacer",
            "start": 8506.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tres refiner\u00edas",
            "start": 8509.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 8513.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construir una construimos una grande",
            "start": 8516.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esta de dos bocas se compr\u00f3 otra",
            "start": 8520.5,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "important\u00edsima igual para procesar",
            "start": 8525.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "340,000 barriles diarios la de dir Park",
            "start": 8530.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8536.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estamos construyendo dos",
            "start": 8537.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "coquizadoras que son refiner\u00edas",
            "start": 8540.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8545.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procesar combustolio y convertirlo en",
            "start": 8546.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 8550.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque tienen las gasolinas m\u00e1s precio",
            "start": 8552.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que El combustible Pero adem\u00e1s",
            "start": 8555.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mediante estas coquizadoras",
            "start": 8559.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se evita",
            "start": 8564.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n o se reduce la",
            "start": 8566.979,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 8569.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 8571.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas dos plantas",
            "start": 8573.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pues van a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 8576.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 8583.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cerca de Diez mil millones de",
            "start": 8584.28,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares las dos una cotizadora de Tula y",
            "start": 8588.819,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "una cotizadora en Salina Cruz La de Tula",
            "start": 8593.62,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "la terminamos en diciembre de este a\u00f1o y",
            "start": 8597.939,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la de Salina Cruz",
            "start": 8602.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8605.819,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar en obra civil",
            "start": 8607.38,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "en agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8612.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ya va a quedar para periodo de prueba",
            "start": 8617.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a",
            "start": 8619.899,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8624.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "produciendo las dos nos van a dar como",
            "start": 8625.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 8629.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mil barriles m\u00e1s de gasolinas",
            "start": 8631.78,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces con todo esto el plan es que el",
            "start": 8635.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo ya no",
            "start": 8641.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compremos gasolina en el extranjero que",
            "start": 8642.96,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "toda la gasolina se produzca en M\u00e9xico",
            "start": 8647.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se logre la autosuficiencia",
            "start": 8651.939,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 8653.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8658.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya la",
            "start": 8660.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas ya se carg\u00f3",
            "start": 8663.72,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "ya tiene petr\u00f3leo crudo es un proceso",
            "start": 8668.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no es apretar un bot\u00f3n",
            "start": 8672.939,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "lleva su tiempo son",
            "start": 8676.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muchos equipos",
            "start": 8681.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchos equipos es un complejo",
            "start": 8683.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de refinaci\u00f3n muy importante",
            "start": 8688.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8691.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a empezar Ya a producir",
            "start": 8693.3,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la mitad como 170 mil barriles de",
            "start": 8697.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 8701.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en noviembre",
            "start": 8706.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la producci\u00f3n empezar\u00e1 en",
            "start": 8710.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "noviembre s\u00ed la mitad y la otra mitad en",
            "start": 8713.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciembre o en enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8716.859,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1 en proceso hasta ahora",
            "start": 8720.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los mejores t\u00e9cnicos petroleros",
            "start": 8725.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "echando al andar",
            "start": 8728.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "probando todo",
            "start": 8731.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistemas el\u00e9ctricos abasto de",
            "start": 8733.319,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda de gas de",
            "start": 8737.52,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8741.69,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 8744.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "probando todo",
            "start": 8746.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y voy a estar yo a finales de este mes",
            "start": 8749.14,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "voy a dos bocas ya a ver ya el proceso A",
            "start": 8754.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ver si ya para entonces empieza",
            "start": 8758.979,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8761.34,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a producir la la refiner\u00eda pero estoy",
            "start": 8763.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy contento porque nos va a ayudar",
            "start": 8767.859,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mucho va a quedar pendiente",
            "start": 8770.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un ramal que se necesita del tren de",
            "start": 8775.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Estaci\u00f3n chontalpa",
            "start": 8780.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a dos bocas como 100 km",
            "start": 8784.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que vamos a tener el tren",
            "start": 8787.439,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "desde Coatzacoalcos",
            "start": 8791.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8795.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 8798.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 8802.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos kil\u00f3metros de tren de",
            "start": 8805.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "carga y de pasajeros cuando terminemos",
            "start": 8808.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8811.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se tiene el ya la est\u00e1 en reparaci\u00f3n",
            "start": 8813.899,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "todo el tramo de Coatzacoalcos a",
            "start": 8818.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Palenque del tren del sureste ah\u00ed fue",
            "start": 8820.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "donde recuperamos tambi\u00e9n",
            "start": 8824.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una parte que ten\u00eda concesionada",
            "start": 8826.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se recuper\u00f3 la concesi\u00f3n",
            "start": 8831.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del grupo M\u00e9xico ya eso se resolvi\u00f3",
            "start": 8834.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8839.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos",
            "start": 8841.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 8846.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay una estaci\u00f3n",
            "start": 8849.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8851.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ubica en el poblado estaci\u00f3n chontalpa y",
            "start": 8853.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed a ver si no pones un plan de",
            "start": 8857.62,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8861.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco",
            "start": 8863.939,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 8868.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hay que construir un ramal pero solo se",
            "start": 8871.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene la mitad del derecho de v\u00eda ya no",
            "start": 8875.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya no me ya no nos alcanza el tiempo s\u00ed",
            "start": 8877.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces va a quedar el proyecto",
            "start": 8880.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 8882.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que el pr\u00f3ximo gobierno decida de",
            "start": 8885.819,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "todas maneras es esto",
            "start": 8889.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de Coatzacoalcos",
            "start": 8899.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8903.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el tren a Palenque",
            "start": 8906.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de este tren",
            "start": 8912.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces la carretera pero aqu\u00ed va la",
            "start": 8915.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del tren",
            "start": 8917.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a Palenque y les comentaba yo que ya de",
            "start": 8919.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Palenque pues",
            "start": 8923.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan el Maya hasta aqu\u00ed y de aqu\u00ed",
            "start": 8925.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a Coatzacoalcos",
            "start": 8930.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos va a quedar tambi\u00e9n",
            "start": 8932.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 hasta Salina Cruz y",
            "start": 8935.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de Ixtepec",
            "start": 8939.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8941.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Tapachula todo esto",
            "start": 8944.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablico todo el sureste va a quedar",
            "start": 8949.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "comunicado bueno",
            "start": 8952.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para sacar combustible",
            "start": 8954.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 8960.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pasa el tren",
            "start": 8963.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 8966.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed est\u00e1 esta estaci\u00f3n que les",
            "start": 8969.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comento",
            "start": 8972.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed a ver",
            "start": 8976.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que se llama Estaci\u00f3n",
            "start": 8979.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed",
            "start": 8982.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8985.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Ese es exactamente aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8999.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Este es el poblado estaci\u00f3n chontalpa y",
            "start": 9005.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9008.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese ramal",
            "start": 9010.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed viene todo esto es el tren",
            "start": 9012.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Esta es Guatemala",
            "start": 9015.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos rehabilitando todo",
            "start": 9017.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto todo esto",
            "start": 9020.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo esto esto hasta aqu\u00ed y aqu\u00ed empieza",
            "start": 9022.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el maya",
            "start": 9026.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y este ramal nos va a quedar pendiente",
            "start": 9028.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque la refiner\u00eda est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 9031.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en dos bocas no vamos a tener ning\u00fan",
            "start": 9033.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "problema porque se puede sacar el",
            "start": 9037.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "combustible por",
            "start": 9039.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "autotanques y",
            "start": 9043.58,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tenemos el puerto de dos bocas",
            "start": 9046.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para sacar el combustible por",
            "start": 9050.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "por mar",
            "start": 9054.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de dos bocas hacia",
            "start": 9057.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9060.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Progreso cu\u00e1nto Puerto Progreso para la",
            "start": 9064.939,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula y de dos bocas a Coatzacoalcos",
            "start": 9068.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y a Veracruz y todo el Golfo o sea",
            "start": 9071.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda est\u00e1",
            "start": 9076.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a 200 metros",
            "start": 9082.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del puerto",
            "start": 9085.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 9088.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ubicada de manera estrat\u00e9gica Pero",
            "start": 9090.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9092.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la ubicaci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 9093.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bocas est\u00e1 bien pensada porque",
            "start": 9097.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en dos bocas hay una terminal",
            "start": 9101.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo crudo ah\u00ed llegan",
            "start": 9105.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "llega el petr\u00f3leo",
            "start": 9111.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todos los campos",
            "start": 9114.18,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de tierra de Tabasco y de las aguas",
            "start": 9117.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "someras del Golfo y de las aguas",
            "start": 9123.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "profundas",
            "start": 9126.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llega el petr\u00f3leo que se extrae de el",
            "start": 9128.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "litoral de Tabasco y del litoral de",
            "start": 9133.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Campeche llega un mill\u00f3n de barriles",
            "start": 9134.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda necesita trescientos",
            "start": 9138.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuarenta mil pero imag\u00ednense cu\u00e1nto nos",
            "start": 9141.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 9144.06,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n las instalaciones",
            "start": 9146.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se almacena el petr\u00f3leo que se va al",
            "start": 9148.939,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 9154.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que se exporta",
            "start": 9155.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es no vender",
            "start": 9157.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Cruz",
            "start": 9159.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sino procesarlo y utilizarlo",
            "start": 9161.52,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "para nuestra demanda interna Entonces es",
            "start": 9164.939,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que va a quedar aprovecho",
            "start": 9169.979,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 9172.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informarle a la gente pero tambi\u00e9n",
            "start": 9174.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "informarle a los que puedan sustituirme",
            "start": 9176.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los que van a sustituirme",
            "start": 9182.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 9185.34,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que les voy a dejar",
            "start": 9190.399,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "mis puntos de vista muy respetuosos",
            "start": 9193.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "algunos esbozos de lo que se requiere",
            "start": 9197.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 9202.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la industria de la",
            "start": 9205.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Qu\u00e9 es tan importante Por",
            "start": 9207.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Nosotros hemos podido crear empleos",
            "start": 9209.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 9214.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene la inversi\u00f3n",
            "start": 9217.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9219.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 9222.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 9223.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n permanente",
            "start": 9226.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "es como subirse a la bicicleta y no",
            "start": 9229.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dejar de pedalear",
            "start": 9232.859,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9234.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dos bocas 35 mil trabajadores",
            "start": 9236.479,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "Pero va a ser operada la refiner\u00eda por",
            "start": 9241.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dos mil Qu\u00e9 se hace con los 23",
            "start": 9245.7,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "que construyeron son los h\u00e9roes an\u00f3nimos",
            "start": 9250.14,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los obreros",
            "start": 9256.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te tienen todo nuestro respeto nuestra",
            "start": 9259.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n",
            "start": 9261.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qu\u00e9 hacen 23,000",
            "start": 9262.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajadores Bueno",
            "start": 9266.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora no hay problema porque es el tren",
            "start": 9269.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 9272.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "all\u00e1 debemos de tener 50.000",
            "start": 9274.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9278.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "trabajadores y se van a requerir m\u00e1s",
            "start": 9280.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero luego Tambi\u00e9n tenemos el istmo",
            "start": 9285.42,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "los diez polos de desarrollo del mismo",
            "start": 9289.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las v\u00edas que se est\u00e1n reparando en el",
            "start": 9296.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "istmo la coquizadora",
            "start": 9300.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la pura cotizadora de Salina",
            "start": 9302.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 9306.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "debe estar ocupando ahora Entre cuatro y",
            "start": 9307.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cinco mil obreros",
            "start": 9311.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la de Tula tambi\u00e9n cuatro cinco mil",
            "start": 9314.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 9317.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero hay proyectos",
            "start": 9320.939,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n permanente no parar",
            "start": 9323.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no parar",
            "start": 9330.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "haciendo infraestructura Obras P\u00fablicas",
            "start": 9333.8,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "para seguir creando empleos",
            "start": 9337.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces es por lo de tu tu pregunta que",
            "start": 9343.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "me ayuda pues a explicar m\u00e1s",
            "start": 9347.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tiene que ser el desarrollo futuro",
            "start": 9351.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "luego vamos al norte",
            "start": 9355.02,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9357.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial todo el norte la",
            "start": 9358.939,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "zona fronteriza",
            "start": 9363.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s que ah\u00ed tambi\u00e9n hay que ordenar",
            "start": 9365.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya el crecimiento",
            "start": 9369.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a ver si nos",
            "start": 9373.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Bueno ya no lo dejamos para ma\u00f1ana pero",
            "start": 9375.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiero presentarles la situaci\u00f3n del",
            "start": 9378.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 9382.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que conozcamos todos",
            "start": 9384.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de agua que se tiene",
            "start": 9387.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de aguas subterr\u00e1neas y de",
            "start": 9391.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aguas superficiales porque eso lo",
            "start": 9394.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 9396.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esa es otra cosa ya no se puede seguir",
            "start": 9398.88,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "utilizando agua para cultivos que",
            "start": 9404.06,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "demandan de mucha agua o empresas",
            "start": 9409.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n demandan mucha agua en",
            "start": 9414.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunas regiones del pa\u00eds porque",
            "start": 9417.899,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el agua tiene que ser para consumo",
            "start": 9421.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico primero",
            "start": 9425.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9428.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9431.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9432.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre para el desarrollo",
            "start": 9435.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empresarial para",
            "start": 9439.88,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "la agricultura sobre todo pero manejar",
            "start": 9443.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "con planeaci\u00f3n y de manera racional el",
            "start": 9451.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "agua no",
            "start": 9454.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 9456.439,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Claro que hay que cuidar el agua tambi\u00e9n",
            "start": 9459.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero en el sureste tenemos el 70% del",
            "start": 9461.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "agua del pa\u00eds",
            "start": 9465.359,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 9467.359,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed",
            "start": 9469.1,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "desde el istmo que es Veracruz Oaxaca",
            "start": 9471.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si hablamos de las cuencas",
            "start": 9478.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el Papaloapan",
            "start": 9483.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9487.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "todos los los r\u00edos de",
            "start": 9490.64,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del istmo Asia la pen\u00ednsula",
            "start": 9496.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de Quintana Roo que ah\u00ed",
            "start": 9501.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9504.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s escasez de agua Pero el resto de los",
            "start": 9506.479,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "estados tenemos mucha agua 70% de todo",
            "start": 9510.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el agua del pa\u00eds",
            "start": 9514.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los r\u00edos m\u00e1s grandes el",
            "start": 9516.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Papaloapan",
            "start": 9519.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el Grijalva",
            "start": 9522.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el usumacinta el Candelaria",
            "start": 9524.399,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "R\u00edos muy grandes y por ejemplo el",
            "start": 9529.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "usumacinta no tiene",
            "start": 9534.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ni una sola Presa",
            "start": 9536.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde que nace en Guatemala",
            "start": 9541.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "llega todo el agua al mar",
            "start": 9547.399,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "todo el agua",
            "start": 9551.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Ay hace falta",
            "start": 9554.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura",
            "start": 9555.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para la utilizaci\u00f3n del agua porque es",
            "start": 9558.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parad\u00f3jico",
            "start": 9562.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hay mucha agua",
            "start": 9564.84,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9568.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si no se cultiva en \u00e9pocas de seca",
            "start": 9570.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con riego",
            "start": 9576.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no se tiene",
            "start": 9578.88,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 9581.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "suficiente no hay mayor producci\u00f3n",
            "start": 9584.16,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "y sobre todo no deja de ser m\u00e1s barato",
            "start": 9589.319,
            "duration": 12.361
        },
        {
            "text": "y este m\u00e1s ecol\u00f3gico el tener energ\u00eda",
            "start": 9596.1,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se produce con agua y",
            "start": 9601.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora ya no se requiere hacer de grandes",
            "start": 9605.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presas para generar energ\u00eda",
            "start": 9607.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ya hay equipos modernos",
            "start": 9611.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para poner turbinas en los r\u00edos casi de",
            "start": 9616.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manera superficial",
            "start": 9621.78,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en los r\u00edos y se genera energ\u00eda sin",
            "start": 9624.66,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "necesidad de los embalses",
            "start": 9629.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "como eran las presas antes",
            "start": 9632.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 9634.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo tienen que seguir desarrollando los",
            "start": 9636.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuevos gobiernos Y dec\u00eda yo que en el",
            "start": 9639.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "norte muchas pero muchas posibilidades",
            "start": 9642.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el plan Sonora tiene",
            "start": 9647.16,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de desarrollo",
            "start": 9650.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo el Pac\u00edfico",
            "start": 9654.979,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "por su vinculaci\u00f3n con Asia y el golfo",
            "start": 9657.08,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "la vinculaci\u00f3n con Europa ya iniciamos a",
            "start": 9662.7,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ver si pones este",
            "start": 9667.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo de \u00e9l lo tienes a ver nada m\u00e1s as\u00ed un",
            "start": 9670.74,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9676.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mire lo que est\u00e1 en rojo",
            "start": 9680.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "significa agotamiento ya de mantos",
            "start": 9684.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso Hay que cuidarlo",
            "start": 9697.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hacia adelante tiene otro porque",
            "start": 9701.819,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "son agua subterr\u00e1neas y superficiales a",
            "start": 9706.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ver si tiene otro",
            "start": 9711.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 9724.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 9727.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo les dec\u00eda",
            "start": 9731.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9742.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n el desarrollo del",
            "start": 9745.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sureste es importante",
            "start": 9747.54,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adelante el otro",
            "start": 9749.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo tiene",
            "start": 9752.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por regiones",
            "start": 9757.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso lo vamos a dar a conocer",
            "start": 9763.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 9768.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que hacerlo Nada m\u00e1s estamos",
            "start": 9770.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afinando",
            "start": 9773.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9776.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo de acuerdo todos medio",
            "start": 9779.939,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ambiente con agua",
            "start": 9783.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 9789.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ya tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 9793.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 9798.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el uso del",
            "start": 9800.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy bien ya ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 9802.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s saber ponlo lo que",
            "start": 9806.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nos present\u00f3 hoy la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9809.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "de la planta del ecuefacci\u00f3n",
            "start": 9814.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9819.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 9831.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en todo lo que es procesar gas",
            "start": 9834.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9838.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el uso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 9840.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es es",
            "start": 9845.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es as\u00ed ese fortress es una empresa",
            "start": 9849.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 9853.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9855.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ha decidido",
            "start": 9857.359,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "instalar",
            "start": 9861.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unas plantas",
            "start": 9863.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para procesar gas",
            "start": 9866.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "plantas de licuefacci\u00f3n",
            "start": 9869.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 9872.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para congelar el gas",
            "start": 9875.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y transportarlo a Europa",
            "start": 9877.979,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en barcos especiales y all\u00e1",
            "start": 9882.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "regasificarlo",
            "start": 9885.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este es un acuerdo con la Comisi\u00f3n",
            "start": 9892.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 9894.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de Electricidad son es esta plataforma",
            "start": 9895.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Altamira",
            "start": 9901.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n contempladas tres m\u00e1s",
            "start": 9905.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una en un campo que dejaron abandonado",
            "start": 9912.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de mil quinientos",
            "start": 9916.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 9918.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Mar adentro",
            "start": 9921.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en las costas de Veracruz",
            "start": 9924.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y no queremos que eso se convierta en",
            "start": 9928.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "chatarra se lleg\u00f3 un acuerdo tambi\u00e9n con",
            "start": 9931.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la misma empresa",
            "start": 9933.479,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y ellos van a invertir",
            "start": 9935.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para hacer exactamente lo mismo",
            "start": 9940.439,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de Altamira",
            "start": 9944.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la plataforma esta de gas de Pemex",
            "start": 9946.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9951.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 9952.819,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "planta del licuefacci\u00f3n tambi\u00e9n en el",
            "start": 9954.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Golfo en Coatzacoalcos tres",
            "start": 9957.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Esto va a permitir que no falte el gas",
            "start": 9962.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 9965.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n podamos",
            "start": 9968.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exportar excedentes de M\u00e9xico",
            "start": 9970.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de Texas",
            "start": 9974.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9977.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas plantas de licuefacci\u00f3n se",
            "start": 9978.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "alimentan de ductos marinos que vienen",
            "start": 9981.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Texas y de ductos",
            "start": 9985.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de Pemex",
            "start": 9988.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el compromiso",
            "start": 9994.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hicimos con el presidente de",
            "start": 9997.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "Alemania",
            "start": 9999.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 10001.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 10004.64,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "tengan posibilidad de abastecerse de gas",
            "start": 10007.399,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del Golfo",
            "start": 10012.979,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed vamos avanzando en el Pac\u00edfico lo",
            "start": 10021.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 10023.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 10025.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "plantas he licuefacci\u00f3n pero",
            "start": 10029.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para exportar hacia y a la costa",
            "start": 10032.14,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "oeste de Estados Unidos",
            "start": 10037.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son proyectos que ya",
            "start": 10041.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en marcha",
            "start": 10044.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este Por ejemplo si me da tiempo a m\u00ed",
            "start": 10047.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de dejarlo",
            "start": 10050.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este concluido los otros dos a lo mejor",
            "start": 10053.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el de la Cash S\u00ed el de Coatzacoalcos",
            "start": 10057.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "queda en proceso y as\u00ed",
            "start": 10059.899,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otras inversiones acabamos de ir a",
            "start": 10064.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Sonora y en Puerto Libertad tambi\u00e9n se",
            "start": 10067.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "va a poner una planta del licuefacci\u00f3n",
            "start": 10070.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de 13 mil millones de",
            "start": 10072.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 10076.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en Sonora como parte del plan",
            "start": 10080.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Sonora entonces nuestro pa\u00eds",
            "start": 10086.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10088.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en un momento estelar",
            "start": 10090.1,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no solo en lo social",
            "start": 10094.1,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no solo en lo pol\u00edtico",
            "start": 10097.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico",
            "start": 10103.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y en lo comercial",
            "start": 10107.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10110.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una Concepci\u00f3n un modelo de desarrollo",
            "start": 10111.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 10114.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Esa es la transformaci\u00f3n y ahora s\u00ed",
            "start": 10118.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 10120.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10132.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos tus asuntos tienen que ver con los",
            "start": 10134.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 10138.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hoy mismo ahora mismo",
            "start": 10139.78,
            "duration": 4.92
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenas d\u00edas \u00e1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno hoy corresponde el informe de seguridad y vamos a iniciar antes quiero enviar una felicitaci\u00f3n a Roy Fernando Monroy que ha puesto el nombre de M\u00e9xico en alto al ganar el primer lugar en su categor\u00eda en el campeonato mundial de aritm\u00e9tica celebrado el 30 de julio del 2023 en Malasia Roy Fernando es originario del Estado de Hidalgo y con tan solo nueve a\u00f1os de edad logr\u00f3 ser el ganador despu\u00e9s de resolver setenta operaciones aritm\u00e9ticas de manera mental en solo cinco minutos en su categor\u00eda Roy super\u00f3 a talentosos ni\u00f1os de m\u00e1s de cuarenta pa\u00edses nuestra felicitaci\u00f3n para Roy tambi\u00e9n felicitamos a Rogelio Guerrero joven de 17 a\u00f1os originario de Aguascalientes gan\u00f3 la medalla de oro en la olimpiada internacional de matem\u00e1ticas realizada en Jap\u00f3n el pasado 11 de julio de 2023 y de la misma manera enviamos nuestra felicitaci\u00f3n Y nos sentimos muy orgullosos de que la atleta mexicana Alejandra Valencia de 28 a\u00f1os de edad obtuvo la medalla de plata quedando como subcampeona en el campeonato mundial de tiro de arco que se llev\u00f3 a cabo en Berl\u00edn a Alemania nuestra felicitaci\u00f3n a estos ejemplares mexicanos bueno ahora s\u00ed vamos con el informe de seguridad con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos vamos a presentar el informe de cero impunidad que es el periodo del veinticinco de Julio al Siete de agosto adelante el registro de personas detenidas tanto del fuero com\u00fan como Federal en este periodo son diecis\u00e9is mil quinientos ochenta y ocho detenidos y de ellos presentados ante el Ministerio P\u00fablico diecis\u00e9is mil doscientos setenta y nueve adelante extradiciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica son cuatro a diferentes cortes de los Estados Unidos y principalmente por delitos contra la salud y homicidio adelante en detenciones tenemos esta detenci\u00f3n es ya el tercer involucrado en el ataque con explosivos en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga y hay dos detenidos se trata de Alejandro n por su participaci\u00f3n como menciono en el ataque con explosivos ocurrido el pasado 11 de Julio en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga que cobr\u00f3 la vida de cuatro polic\u00edas y dos personas civiles y adem\u00e1s algunos lesionados \u00e9l se identifica precisamente como el responsable de colocar los artefactos explosivos interconectados con cables en el lugar donde ocurri\u00f3 la la explosi\u00f3n y presuntamente tambi\u00e9n es es quien hizo las llamadas a una persona para informar de la localizaci\u00f3n de personas sin vida en ese punto para obligar a los cuerpos de seguridad A que asistieran al lugar adelante otra detenci\u00f3n se trata de Fernando n alias el tibur\u00f3n detenido por la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de San Luis Potos\u00ed \u00e9l es acusado de homicidio calificado en grado de tentativa contra un adolescente de quince a\u00f1os dentro de un establecimiento de comida r\u00e1pida podemos ver aqu\u00ed las las im\u00e1genes que se difundieron en redes sociales la v\u00edctima incluso tuvo que acudir al hospital para ser atendido y sus familiares pusieron una querella que inici\u00f3 Las investigaciones Fernando n ya se hab\u00eda ocultado al saber que lo buscaban en diversos domicilios de Guanajuato y Jalisco adelante otra detenci\u00f3n se trata de Jorge n \u00e9l fue detenido por delitos de violaci\u00f3n y corrupci\u00f3n de menores estos hechos ocurrieron en en Chetumal en el a\u00f1o 2009 es decir llevaba pr\u00f3fugo de la justicia 14 a\u00f1os de acuerdo con las investigaciones Jorge n habr\u00eda dado bebidas embergantes embriagantes a la v\u00edctima con la finalidad de cometer el acto sexual agresi\u00f3n sexual eh esta denuncia fue hecho todav\u00eda bajo el sistema penal tradicional por lo que el Ministerio P\u00fablico inici\u00f3 la averiguaci\u00f3n previa correspondiente adem\u00e1s adelante tenemos la vinculaci\u00f3n a proceso de Uriel n el fiscal general del Estado de Morelos detenido y vinculado ya proceso por su probable responsabilidad en el delito de obstrucci\u00f3n de la justicia durante la investigaci\u00f3n del feminicidio de Ariadna Fernanda esto ocurrido en aqu\u00ed en la Colonia Roma Sur de la Ciudad de M\u00e9xico en octubre del 2022 de acuerdo con las investigaciones Uriel en su calidad de fiscal realiz\u00f3 declaraciones p\u00fablicas en forma falsa y maliciosa obstruyendo de manera indebida la procuraci\u00f3n de Justicia adelante otro vinculado a proceso se trata de Jos\u00e9 Luis n \u00e9l es acusado de provocar un incendio en un bar en San Luis R\u00edo Colorado Sonora en la madrugada del 22 de Julio pasado que cobr\u00f3 la vida de once personas sentadillas siete hombres cuatro mujeres y dej\u00f3 algunas personas lesionadas los hechos ocurrieron de manera que cuando Jos\u00e9 Luis n fue obligado a retirarse del bar debido a su estado de ebriedad Y c\u00f3mo venganza \u00e9l habr\u00edas tra\u00eddo combustible de una camioneta para posteriormente provocar el incendio de manera intencional fue vinculada a proceso por homicidio calificado homicidio calificado en grado de tentativa y da\u00f1os agravados por incendio adelante otro vinculado a procesos se trata de Cristian Alonso n \u00e9l se le acusa de la ejecuci\u00f3n de siete personas en un sal\u00f3n de eventos en en Ojuelos Jalisco esto tuvo lugar el 30 de enero del 2021 cuando el hoy imputado y sus C\u00f3mplices arribaron al sal\u00f3n de eventos en una colonia lagunas ah\u00ed se realizaban convivio amagan a los asistentes con arma de fuego para despojarlo de sus pertenencias y posteriormente accionan sus armas privando de la vida a siete personas adelante sentencias tenemos esta sentencia contra Jennifer Axel n quien tras un procedimiento abreviado se le sentenci\u00f3 a diecis\u00e9is a\u00f1os y siete meses de prisi\u00f3n por el delito de desaparici\u00f3n cometida por particulares en agravio de una madre Adolescente y su beb\u00e9 de 15 d\u00edas de nacido esto en Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico el en octubre del 2021 de acuerdo con los investigaciones Jennifer Axel acudi\u00f3 al domicilio de las de las v\u00edctimas la madre Adolescente y el ni\u00f1o en la Colonia aqu\u00ed en Iztapalapa y se hizo pasar por enfermera para sustraer con con enga\u00f1os a la madre y a su beb\u00e9 Se trasladan a un restaurante en la Colonia Roma ah\u00ed abandona a la madre y se traslada con un hombre y el beb\u00e9 hacia una cl\u00ednica de tlayac tlayacapan Morelos para una supuesta revisi\u00f3n m\u00e9dica haci\u00e9ndose pasar como los padres del del beb\u00e9 el personal m\u00e9dico se se da cuenta de esta irregularidad de daviso a las autoridades con lo que se da se logra la detenci\u00f3n de entre ellas la detenida adelante dos sentenciados son dos hermanos Rogelio y Jos\u00e9 Roberto sentenciados a 57 a\u00f1os y seis meses de prisi\u00f3n por su responsabilidad en el delito de trata de personas en la modalidad de esclavitud trabajo forzado y prostituci\u00f3n ajena en agravio de una menor al inicio Ella ten\u00eda era menor de edad porque yo este este delito se cometi\u00f3 entre el 2003 y 2006 es decir durante 13 a\u00f1os los ahora sentenciados esclavizaron a la v\u00edctima y la obligaron a prostituirse sobre todo en inmuebles y bares del municipio de Chalco adelante en cuanto a resultados de la Comisi\u00f3n Nacional ante secuestro y las unidades especializadas en secuestro en los Estados en este periodo tenemos treinta y cuatro personas detenidas por el delito de secuestro una banda desarticulada y diecisiete v\u00edctimas rescatadas adelante detenidos por feminicidio en este periodo cuarenta y uno y seis sentenciados por el mismo delito adelante en cuanto a asesinatos de periodista continuamos con tres casos registrados en este en este a\u00f1o y un vinculado a proceso adelante en los casos de jueces que favorecen a delincuentes tenemos en este en esta ocasi\u00f3n tres casos el primero es el ex magistrado Isidro abelar Guti\u00e9rrez por sus presuntos nexos con el cartel Jalisco nueva generaci\u00f3n en una sesi\u00f3n privada celebrada el 20 de febrero del 2023 la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n confirm\u00f3 la destituci\u00f3n del ex magistrado Isidro avelar Guti\u00e9rrez luego de ser se\u00f1alado por el gobierno de Estados Unidos por supuestos nexos con el c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n y tras resolver un recurso de revisi\u00f3n administrativa del 2019 los ministros de la de la segunda sala dejaron sin materia el medio de impugnaci\u00f3n toda vez que para el d\u00eda de la sesi\u00f3n \u00e9l es magistrado ya hab\u00eda sido relevado de su cargo el ex magistrado fue detenido en 2019 por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por los delitos de enriquecimiento il\u00edcito y peculado sin embargo en el 2022 el juez Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a lo absolvi\u00f3 de estos delitos en 2019 el departamento del tesoro se\u00f1al\u00f3 de los Estados Unidos se\u00f1al\u00f3 abelar Guti\u00e9rrez de favorecer al grupo delictivo Los quinis vinculado al cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n adelante Aqu\u00ed tenemos una red de v\u00ednculos elaborada precisamente por el departamento del tesoro de los Estados Unidos en mayo del 2019 donde se se\u00f1ala la estructura de este grupo delictivo y el lugar que ya le consideraban al magistrado ex magistrado Abelardo Guti\u00e9rrez en esta red adelante el siguiente caso es el juez Gustavo Alfonso Ram\u00edrez chequera vinculado se trata que de un una red de robo de huachicol en alcald\u00eda Gustavo A Madero los hechos se dieron el 25 de noviembre del a\u00f1o pasado cuando la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico localiza una toma clandestina en el poliducto Azcapotzalco sat\u00e9lite Norte s\u00ed se encuentra una derivaci\u00f3n a una bodega que daba a un domicilio ha sido Los Remedios en la colonia San Juan y Guadalupe Ticom\u00e1n en la alcald\u00eda Gustavo A Madero fueron detenidos cinco personas por posici\u00f3n de con bolsas de marihuana y tres mil setecientos cincuenta litros de gasolina en 75 bidones as\u00ed como una manguera que cruzaba el predio ellos fueron puestos a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico del foro com\u00fan son los detenidos combustible adelante sin embargo durante la audiencia inicial del 27 de noviembre decir dos d\u00edas despu\u00e9s el juez de control de la Ciudad de M\u00e9xico Gustavo Adolfo Ram\u00edrez sequera declar\u00f3 ilegal la detenci\u00f3n y orden\u00f3 la inmediata libertad de las personas detenidas por los motivos siguientes primero Consider\u00f3 inveros\u00edmil que los cuatro elementos de seguridad aprensores vieran al mismo tiempo la forma de comercializar la droga y se dieran cuenta simult\u00e1neamente cuando realizaban esta acci\u00f3n que realizar venta de narc\u00f3ticos en v\u00eda p\u00fablica no es cre\u00edble que el hidrocarburo no se encontraba dentro del radio de acci\u00f3n de los detenidos y que en el iph no existe una narrativa de que estaban sustrayendo hidrocarburo as\u00ed mismo que las dos conductas O sea la posici\u00f3n de narc\u00f3tico y la posici\u00f3n de hidrocarburo se contraponen entre s\u00ed pues no puede ser que ambas est\u00e9n en el mismo Rango de acci\u00f3n adelante el siguiente juez es el juez Eduardo Alberto Osorio rosado \u00e9l est\u00e1 vinculado a unas cateos en unas bodegas en el Estado de Quer\u00e9taro esto ocurre en julio del de este a\u00f1o la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el apoyo del ej\u00e9rcito mexicano y la guardia nacional complementan una orden de cateo en tres inmuebles ubicados en Quer\u00e9taro de Quer\u00e9taro ellos se inicia esto se inicia por una carpeta de transmisi\u00f3n una carpeta de investigaci\u00f3n derivado de una denuncia an\u00f3nima en la que se mencionaba de presuntos integrantes de un grupo delictivo en un en un domicilio los inmuebles en los inmuebles fueron detenidos ocho personas tres mujeres cinco hombres entre ellas Armando Daniel presunto narcotraficante que opera en el Estado de M\u00e9xico y Quer\u00e9taro dedicado a la elaboraci\u00f3n de metanfetamina se les aseguran diferentes tipos de drogas qu\u00edmicos armas de fuego cartuchos entre otros adelante sin embargo en la audiencia inicial de dos d\u00edas despu\u00e9s el juez de control del Centro de Justicia penal de Federal del Estado de Quer\u00e9taro Eduardo Alberto Osorio rosado declar\u00f3 ilegal la detenci\u00f3n y orden\u00f3 la inmediata libertad de las personas detenidas por los siguientes motivos declar\u00f3 nulo el cateo al considerar que la diligencia fue il\u00edcita y violatoria de derechos por lo que orden\u00f3 devolver inmediatamente lo asegurado que la guardia nacional no se encuentra facultada para realizar actos de investigaci\u00f3n ya que esto corresponde a la polic\u00eda de investigaci\u00f3n y por lo que hace a lo que origin\u00f3 la carpeta Pues que la denuncia an\u00f3nima no tiene ning\u00fan valor probatorio adelante Aqu\u00ed est\u00e1n la resoluci\u00f3n del juez s\u00ed ilegal la detenci\u00f3n inmediata libertad de los indiciados y devoluci\u00f3n de todo lo asegurado adelante este dentro de los antecedentes de este mismo juez en el dos tres ha dictado 52 resoluciones adversas a las pretensiones ministeriales 61 de ellas tienen que ver con delitos contra la salud y relacionadas con armas de fuego ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente me permite ceder micr\u00f3fono almirante secretario gracias vamos a presentarles a ustedes el informe de seguridad conjunto del periodo del veinticinco de Julio al Siete de agosto la que sigue por favor aqu\u00ed podemos ver el estado que forma la fuerzas tanto de la guardia nacional las fuerzas armadas en total doscientos sesenta y un mil seiscientos sesenta y cuatro vemos los veh\u00edculos las aeronaves y Los buques que se utilizan en este mismo periodo la que sigue por favor el despliegue nacional de los 261,664 elementos en 14 misiones que las iremos viendo una por una en lo que se refiere a apoyo de seguridad brindados se dio apoyo a la b\u00fasqueda de personas veintiuna apoyos ocho estados trescientos setenta y tres efectivos y once binomios caninos can\u00f3filos apoyaron esta situaci\u00f3n en lo que se refiere a la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural se dio seguridad en el traslado de fertilizantes sesenta y cinco mil quinientos seis toneladas mil cuatrocientos un viajes 19.614 hicieron este trabajo traslado de internos en reclusorios veinti\u00fan traslados 38 internos mil setecientos treinta y cuatro efectivos emplearon para estos trabajos en lo que se refiere a la plan nacional de seguridad ahorita en las vacaciones de verano puesto de vigilancia fueron dos mil ciento treinta y siete patrullajes treinta mil doscientos nueve kil\u00f3metros de carretera recorridos tres mil ciento sesenta y dos aqu\u00ed los puestos de auxilio tur\u00edsticos y orientaci\u00f3n Vial se les dieron apoyo a mil ciento cuarenta y uno personas conductores auxiliados m\u00e1s de diez mil servicio de seguridad y protecci\u00f3n fueron trescientos a ocho parques arqueol\u00f3gicos tambi\u00e9n y cuatrocientos sesenta y cuatrocientos mil seiscientos ochenta turistas atendidos en lo que se refiere a actividades de proximidad social once mil cuarenta y cuatro reconocimiento y pl\u00e1ticas de prevenci\u00f3n de Delito se dieron en playas costas y lugares de mayor influencia tur\u00edstica la que sigue en lo que se refiere a armas de fuego y cargadores Este es el decomiso en la en el periodo del que estamos hablando trescientos cuarenta y nueve armas de fuego 114 en lo que va de agosto nada m\u00e1s en total del este a\u00f1o seis mil setecientos sesenta y en lo que va del sexenio cuarenta y dos mil ochocientos ochenta y un armas decomisadas cargadores aqu\u00ed podemos ver las cifras en agosto 385 en lo que va del sexenio 177.733 cargadores la que sigue granadas en lo que va del sexenio dos mil ochocientos noventa este a\u00f1o 454 y en el per\u00edodo de agosto dos en el per\u00edodo que nos compete 18 cartuchos Esta es la cantidad de cartuchos que sean decomisado en lo que va del sexenio estamos hablando de dieciocho millones trescientos setenta mil noventa cartuchos la que sigue detenidos y veh\u00edculos en la cuesti\u00f3n de detenidos en el periodo que estamos hablando cuatrocientos veintiocho en agosto nada m\u00e1s 191 en lo que va del sexenio sexenio setenta y cinco mil quinientos y en lo que se refiere a veh\u00edculos 326 en el per\u00edodo en agosto ciento dieciocho y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 87 mil veh\u00edculos la que sigue lo que se refiere a fentanilo y metanfetaminas en lo que fue de este periodo uno mil quinientos setenta y cuatro kilogramos en agosto Esta es la cantidad Igualmente en lo que va del periodo siete mil quinientos treinta y uno metanfetaminas aqu\u00ed podemos ver la tambi\u00e9n la cantidad 41.4cientos cuarenta y cuatro en el per\u00edodo en lo que va de este mes cuarenta y un mil cuarenta kilogramos Igualmente en lo que va del sexenio aqu\u00ed podemos ver la cantidad la que sigue coca\u00edna y hero\u00edna tambi\u00e9n en lo que va del periodo este 166 kilogramos en agosto 161 en lo que va del a\u00f1o 61 61.059 kilogramos y esto en lo que va del periodo del sexenio en lo que se refiere a hero\u00edna Esta es la cantidad en agosto no hubo decomisos y en lo que va del sexenio Esta es la cantidad Igualmente lo que va de en el a\u00f1o la cantidad que se va decomisando la que sigue por favor en lo que se refiere a marihuana y goma de opio Tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed las cantidades en lo que se va del periodo cuatro mil seiscientos sesenta y tres kilogramos en lo que va del mes nada m\u00e1s setecientos noventa y nueve y en todo lo que va del sexenio setecientos veinti\u00fan mil quinientos Trece en goma de opio tambi\u00e9n no hubo en el periodo y Igualmente en el mes no hubo decomiso en lo que va del sexenio mil doscientos cuarenta y ocho punto ocho kilogramos la que sigue moneda nacional y d\u00f3lares americanos en lo que va del periodo este que estamos hablando un mill\u00f3n novecientos setenta y tres mil trescientos sesenta moneda nacional en agosto seiscientos veintid\u00f3s mil quinientos cuarenta y cinco pesos y en lo que va del sexenio 600 uno punto cinco millones de pesos en lo que se refiere a d\u00f3lares americanos en lo que va del sexenio 131.3 millones de d\u00f3lares en el mes de agosto 260 mil d\u00f3lares la que sigue en lo que se refiere a radicaci\u00f3n marihuana 275 plant\u00edos 140 en lo que va de este mes en lo que va del a\u00f1o seis mil trescientos cuarenta y ocho y en lo que va del sexenio 67.780 plant\u00edos en lo que se refiere a las hect\u00e1reas siete hect\u00e1reas en este mes en lo que va del a\u00f1o mil sesenta Y cuatro Y en el sexenio ocho mil novecientos cuarenta y tres hect\u00e1reas que sigue en lo que se refiere Amapola 565 plantillos y en lo que va del mes 246 en lo que va del a\u00f1o cuarenta y ocho mil quinientos setenta y dos plant\u00edos y en lo que va del sexenio cuatrocientos Ocho quinientos un mil plantillos y en lo que se refiere hect\u00e1reas en el mes de agosto 17 38 en el per\u00edodo en el 2023 ocho mil cuatrocientos cuarenta y cinco hect\u00e1reas en lo que va del sexenio m\u00e1s de cerca de 57 mil hect\u00e1reas la que sigue en la en lo que se refiere a hoja de Coca un plant\u00edo en el mes de agosto cuatro en lo que va del periodo y en lo que va del sexenio 184 plant\u00edos en hect\u00e1reas Esto fue lo que se radic\u00f3 punto treinta hect\u00e1reas en lo que va de agosto 21.62 hect\u00e1reas en lo que va del a\u00f1o y sesenta punto veintid\u00f3s en lo que va del sexenio en lo que se refiere aseguramientos de Laboratorios clandestinos de metanfetaminas en el per\u00edodo 52 laboratorios con cuarenta toneladas de metanfetamina y cuarenta y seis mil ciento cincuenta y cinco toneladas de sustancias qu\u00edmicas en lo que va del sexenio 1870 laboratorios con 65 toneladas de metanfetaminas y mil ciento setenta y cinco toneladas de sustancias qu\u00edmicas en lo que se refiere a lo que se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 120 toneladas de metanfetaminas Y esta es la producci\u00f3n en lo que se refiere a lo que va del sexenio lo que se ha evitado m\u00e1s de uno punto siete billones de pesos que se afect\u00f3 a la delincuencia organizada y esto tambi\u00e9n en lo que en lo que va de este periodo 29 29.917 millones de pesos la que sigue en lo que se refiere al fortalecimiento de adonas y puertos aqu\u00ed podemos ver los resultados son cincuenta aduanas en total fronterizas veintiuno interiores Trece mar\u00edtimas diecis\u00e9is donde hay desplegados seis mil doscientos veinticuatro efectivos y pues Estos son todos los resultados que pueden ver ustedes aqu\u00ed en lo que se refiere a la recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n podemos ver en agosto tres mil doscientos cincuenta millones de pesos en lo que es de la recaudaci\u00f3n y en lo que va del sexenio Dos punto cuatro billones de pesos la que sigue por favor operaci\u00f3n del combate al mercado il\u00edcito de combustibles en lo que va de este periodo que estamos hablando 196.230 litros de hidrocarburo 76.310 en lo que va del mes y en lo que va del a\u00f1o estamos hablando de m\u00e1s de 12 millones cuatrocientos noventa y seis mil seiscientos quince litros y en las plomas tomas clandestinas durante el mes de agosto hubieron 32 en lo que va del a\u00f1o 1733 y en lo que va del sexenio m\u00e1s cerca de 21,000 tomas clandestinas la que sigue y en lo que se refiere a afectaci\u00f3n a organizaciones delictivas Fueron cuatro detenidos y afectaciones a dos organizaciones delictivas la que sigue en lo que se refiere a este trabajo interinstitucional que se cre\u00f3 para diferentes estados aqu\u00ed podemos ver los siete estados estos siete estados aportan el 56% de homicidios vinculados a la delincuencia organizada Guanajuato M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero y la tendencia es a la baja los resultados ochenta detenidos armas de fuego 71 veh\u00edculos terrestres cuarenta y ocho monedas nacional m\u00e1s de un mill\u00f3n trescientos sesenta y siete mil pesos el fentanilo dos mil pastillas metanfetamina 183 kilogramos coca\u00edna punto treinta y siete kilogramos la que sigue en lo que se refiere al plan de desastre el plan dn3 plan de la guardia nacional y la plan Marina en el periodo existieron 81 eventos atendidos y se ayud\u00f3 a ocho mil cuatrocientos cuarenta y nueve personas Estas son la distribuci\u00f3n de las diferentes fuerzas que se como la el plan de la guardia Nacional de la defensa Nacional de la guardia y de Marina y esto es lo que se atendieron lluvias fuertes sesenta y tres un sismo cinco incendios dos explosiones ocho accidentes derrame de sustancias qu\u00edmicas uno y un derrumbe la que sigue operaciones de b\u00fasqueda y rescate se dieron 52 operaciones quince rescates diversos cinco de vacaciones m\u00e9dicas un accidente a\u00e9reo hay desplegados en estas operaciones dos mil ochocientos dieciocho elementos es hay un por parte de la defensa un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y de rescate a\u00e9reos y veintiochos subcentros coordinados coordinadores de b\u00fasqueda y de rescate a\u00e9reo y por parte de Marina treinta y tres estaciones navales de b\u00fasqueda de rescate y un equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico la que sigue lo que se refiere a salvo gorda de la vida humana en la mar durante la operaci\u00f3n salvavidas Que todav\u00eda est\u00e1 vigente puestos de Socorro 202 aeronaves cuatro buques embarcaciones 170 personas rescatadas cincuenta y cinco atenciones m\u00e9dicas ciento ochenta y cinco dos mil doscientos personas que est\u00e1n en esta tarea la que sigue en lo que se refiere a la seguridad en el ferrocarril interoce\u00e1nico tenemos 1900 personas desplegadas en los tres ramales donde hay diecisiete bases de operaciones y tres estaciones navales avanzadas la que sigue en lo que se refiere atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto que inici\u00f3 el siete de agosto se han beneficiado ahorita en Veracruz cuatrocientas personas y en Oaxaca entre las dos entre barcos y Oaxaca cuatrocientas personas donde tenemos desplegados novecientos elementos que son de Marina de salud y del Instituto Mexicano del Seguro Social donde se dan estos servicios m\u00e9dicos la que sigue en la operaci\u00f3n sargazo en lo que va de este periodo nueve mil cincuenta nueve mil cincuenta metros de Barreras que est\u00e1n desplegados doce buques sargaceras y el total acumulado en este periodo mil trescientas toneladas y en lo que va del a\u00f1o diecinueve mil setecientos noventa toneladas de sargazo que se ha recogido en la mar la que sigue Y por \u00faltimo la pesca il\u00edcita que se le da una vigilancia al alto Golfo de California y el golfo de M\u00e9xico en la frontera con Estados Unidos Estas son las operaciones que se han realizado los medios empleados dos mil cien elementos buques y embarcaciones diez veh\u00edculos quince unidades aeronavales una y Estas son las inspecciones que se han realizado en este periodo en donde se han rescatado diecis\u00e9is redes aseguradas en este periodo 1700 metros de redes tambi\u00e9n asegurados y veintiocho mil seiscientos kilogramos de productos asegurados es el informe que se les pueden dar gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos nosotros tenemos hoy el informe quincenal de seguridad con tres temas fundamentalmente el primero tiene que ver con las preliberaciones y amnist\u00edas en el periodo anterior el dos de mayo informamos y del dos de mayo al Siete de agosto hay mil treinta y siete personas que se han liberado mantenemos se\u00f1or presidente las acciones para tramitar libertades anticipadas amnist\u00edas a personas que no han cometido delitos graves que no pudieron pagar un abogado o que no tienen un traductor o que han enfrentado diversas dificultades se trata como usted lo instruy\u00f3 de hacer justicia de las cuales noventa y novecientos ochenta y seis son preliberaciones y cincuenta y un amnist\u00edas en este periodo adelante con esto se lleva un total de seis mil quinientos treinta y siete preliberaciones desde julio de dos y trescientas amnist\u00edas y han quedado en libertad por este motivo seis mil ochocientas treinta y siete personas que permanec\u00edan en centros penitenciarios adelante Tambi\u00e9n tenemos hoy un reporte del desarme voluntario que es el canje de armas de fuego por dinero en efectivo una de las estrategias para reducir la violencia vinculada con las armas de fuego es el desarme voluntario este es una herramienta de construcci\u00f3n de paz que se lleva a cabo en los Estados con mayor \u00edndice de violencia por eso eh se hace en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional y gobiernos estatales y municipales desde el inicio del desarme se han visitado treinta y ocho municipios duramos ah\u00ed varias semanas en Trece estados del pa\u00eds y como resultados entregaron y destruyeron 992 armas de fuego de las cuales fueron cuatrocientas veintid\u00f3s armas largas y quinientas setenta armas cortas cuarenta y nueve mil ciento cartuchos mil noventa y cinco cargadores setenta y cuatro granadas mil setecientas tres c\u00e1psulas detonantes estopines y tambi\u00e9n un proyectil de mortero se ha pagado por todo esto cuatro punto ocho millones de pesos tambi\u00e9n ah\u00ed se instalan m\u00f3dulos de canje de juguetes b\u00e9licos por juguetes did\u00e1cticos y recreativos para concientizar a ni\u00f1as y ni\u00f1os sobre el peligro que representan las armas de fuego Este es un programa de prevenci\u00f3n del delito y de accidentes que puedan estar ocurriendo en los hogares adelante solamente un ejemplo del catorce de junio al seis de agosto se visitaron nueve municipios ocho de Guanajuato Le\u00f3n San Francisco Irapuato Salamanca Valle de Santiago Celaya Paseo El Grande y Salvatierra y uno de Michoac\u00e1n tal cualcom\u00e1n aqu\u00ed los resultados en mes y medio fueron de 236 armas de fuego ochenta armas largas y 156 armas cortas Recuerden que el desarme es completamente voluntario esta fue el total de inversi\u00f3n por parte del Gobierno Federal y fueron Diez mil seiscientos cincuenta y siete cartuchos doscientos noventa y cuatro cargadores y cuarenta granadas en estos municipios prioritarios adelante despu\u00e9s finalmente tenemos el informe veh\u00edculos de procedencia extranjera estamos trabajando de acuerdo a su instrucci\u00f3n presidente en diecisiete Estados y aqu\u00ed del 19 de marzo del 2022 al Siete de agosto que fue este de esta semana est\u00e1n instalados 164 m\u00f3dulos y se lleva un total de un mill\u00f3n seiscientos noventa y cinco mil novecientos noventa veh\u00edculos regularizados en este programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos que concluye el 30 de septiembre pr\u00f3ximo aqu\u00ed est\u00e1n todos los estados con los que estamos trabajando adelante y aqu\u00ed Viene cada uno de los de las entidades federativas las 17 y el n\u00famero total de veh\u00edculos regularizados y el monto aproximado de los recursos obtenidos que son cuatro cuatro mil doscientos cuarenta y dos millones de pesos que adelante con los recursos obtenidos por esta por este programa se organiza la pavimentaci\u00f3n en los municipios en esos estados aqu\u00ed vienen algunas l\u00e1minas adelante tambi\u00e9n informar finalmente que el dos de agosto pasado la periodista Shaila rosejel pregunt\u00f3 que coment\u00f3 que el 80% de los veh\u00edculos que se han regularizado en el estado de Baja California no tienen una tarjeta de circulaci\u00f3n pregunt\u00e1ndole a usted presidente si ten\u00eda conocimiento sobre esta situaci\u00f3n ah\u00ed usted nos instruy\u00f3 a verificar esta situaci\u00f3n se consult\u00f3 a la entidad y se inform\u00f3 que a la fecha el 96% de los ciudadanos que regularizan su auto tambi\u00e9n realizaron su tr\u00e1mite para la obtenci\u00f3n de placas y tarjeta de circulaci\u00f3n adelante decir exactamente que el estado de Baja California lleva doscientos ochenta y cinco mil doscientos sesenta y dos veh\u00edculos regularizados hasta el d\u00eda de ayer de los cuales han sido emplacados doscientos setenta y tres mil doscientos ochenta y uno falta exactamente el cuatro por ciento de emplacar Pues porque a veces tienen que pagar aparte y las personas no llevan ese recurso pero estamos seguros que lo van a regularizar el tr\u00e1mite el el estado de Baja California agregar que lleva cuatrocientos sesenta y nueve millones de pesos obtenidos por la regularizaci\u00f3n y ha tenido ya un ejercicio de 296 millones en los diversos municipios de la entidad lleva un total de ciento un obras y cincuenta y un mil metros cuadrados pavimentados y si nos permite finalmente presidente un peque\u00f1o video y esa ser\u00eda el informe de nosotros avances sin precedentes registra el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos usados de procedencia extranjera puesto en marcha por instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y muy encantada con este servicio realmente pienso que es una buena muy buena decisi\u00f3n del gobierno en apoyar a tant\u00edsima gente que como yo no podemos adquirir otra clase a la fecha un mill\u00f3n 696.000 unidades que circulan en 17 entidades sobre todo en el norte del pa\u00eds ya cuentan con documentos que acreditan su propiedad ilegal Estancia en territorio nacional pues me parece que el presidente L\u00f3pez Obrador hizo algo muy importante para toda la comunidad para que todo mundo regularice su situaci\u00f3n con su referente a tus carros la regularizaci\u00f3n ha representado en ingreso para el erario federal superior a los 4.242 millones de pesos que son destinados al mejoramiento de vialidades ya es un n\u00famero importante de estado los beneficiados con las obras de pavimentaci\u00f3n como Baja California Durango Tamaulipas Sonora Coahuila Sinaloa baja California sur y Michoac\u00e1n donde se observa claramente El antes y el despu\u00e9s con el bacheo y arreglo de calles y avenidas las colonias muestran un nuevo rostro salimos beneficiados la calle acapulc\u00e1n aqu\u00ed del fraccionamiento tenemos m\u00e1s de 22 a\u00f1os viviendo en esta localidad y era pues mucho lodo dif\u00edcil acceso tenemos para salir a la colonia tenemos m\u00e1s de 25 a\u00f1os viviendo en esta \u00e1rea y no ten\u00edamos pavimentaci\u00f3n Y gracias al Gobierno Federal o el decreto del Repuve hemos tenido este beneficio en otras entidades se han entregado los recursos federales y Pr\u00f3ximamente iniciar\u00e1n los trabajos de pavimentaci\u00f3n la estrategia coordinada por la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana no solo ha contribuido a mejorar las vialidades en esos lugares sino a dar seguridad a la poblaci\u00f3n y tranquilidad patrimonial a las familias que por necesidad adquirieron este tipo de autos o camionetas gracias gracias presidente informar de algunas decisiones relevantes el d\u00eda de ayer por parte de un juez Federal el juez octavo de Distrito en materia administrativa informarlo sobre todo por la preocupaci\u00f3n respecto a que se est\u00e1 extralimitando de sus facultades y no solo eso sino que aprovech\u00e1ndose de un Amparo se toman decisiones que violentan la libertad de expresi\u00f3n no solo el presidente de M\u00e9xico sino el derecho tambi\u00e9n a la informaci\u00f3n de todas las mexicanas y los mexicanos y por supuesto afecta con ello a la democracia el juez Federal octavo de Distrito en materia administrativa Mart\u00edn Santos P\u00e9rez concendi\u00f3 el d\u00eda de ayer a X\u00f3chitl G\u00e1lvez una suspensi\u00f3n provisional que ordena al presidente abstenerse de realizar manifestaciones y entre comillas ponemos con malicia efectiva en las se\u00f1ales y redes sociales oficiales esto derivado de un Amparo que fue promovido por parte de X\u00f3chitl G\u00e1lvez el 18 de julio tras hacerse p\u00fablicos aqu\u00ed el tema de sus empresas la medida ordena al presidente abstenerse de transmitir nuevamente con comillas cualquier discurso de odio hacia la quejosa as\u00ed como eliminar de todas las cuentas oficiales las declaraciones y comunicados que la dudan en particular hace referencia a las conferencias matutinas del tres cuatro cinco siete y catorce de Julio tambi\u00e9n el mismo juez le ordena Hacienda al Sata la uif a la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores abstenerse de proporcionar informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n financiera fiscal bancaria y empresarial Aqu\u00ed tambi\u00e9n se\u00f1alamos que este de Distrito en materia administrativa no es la primera vez que que toma estas decisiones para efectos de suspensiones tiene algunos antecedentes aqu\u00ed se\u00f1alamos algunos hab\u00eda otorgado suspensi\u00f3n del acuerdo que permit\u00eda a las fuerzas armadas a realizar labores de seguridad p\u00fablica hasta dos mil veinticuatro tambi\u00e9n suspendi\u00f3 el programa piloto de la SEP para aplicar el plan de estudios para preescolar primaria y secundaria 2022 a 2023 tambi\u00e9n suspendi\u00f3 la prohibici\u00f3n a la venta de cigarrillos electr\u00f3nicos tambi\u00e9n otorg\u00f3 la suspensi\u00f3n para la prohibici\u00f3n a restaurantes para fumar en sus instalaciones y tambi\u00e9n hab\u00eda suspendido la prohibici\u00f3n de utilizar personajes infantiles en productos se\u00f1alamos tambi\u00e9n que la quejosa es decir hablamos de X\u00f3chitl G\u00e1lvez es asesorada por Abogados del Consejo Nacional de litigio estrat\u00e9gico aqu\u00ed publicamos Quienes son algunos de los miembros de este consejo est\u00e1 Gustavo de hoyos est\u00e1 Claudio x Gonz\u00e1lez que es el presidente est\u00e1 este tambi\u00e9n Miguel carbonel Fernando G\u00f3mez montt Leal lim\u00f3n entre otras consejeras y consejeros Por supuesto que presentaremos los recursos necesarios pero s\u00ed hacemos p\u00fablico nuestra preocupaci\u00f3n de la extra l\u00edmite digo que este juez extralimita afectando nuestra democracia y pretendiendo a trav\u00e9s de este de este Amparo silenciar al presidente de M\u00e9xico Muchas gracias presidente siempre la primera porque es sorteo nada m\u00e1s Recuerden que si ya preguntaron ya este hay que dejarle la oportunidad a otra otro compa\u00f1ero qu\u00e9 tal presidente Iv\u00e1n Salda\u00f1a del Heraldo de M\u00e9xico quisiera preguntarle primero sobre el tema de la hay cuatro entidades ya suman cuatro entidades que han rechazado repartir los libros de texto gratuitos aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n si ya han visto alguna v\u00eda ustedes para que pues revertir esta situaci\u00f3n es Jalisco Chihuahua Guanajuato y Coahuila no se descartan algunas otras entidades pero su posici\u00f3n al respecto presidente Y qu\u00e9 van a hacer Bueno hay que esperar a que se inicie la distribuci\u00f3n y la entrega de los libros y tambi\u00e9n a partir de hoy a las cinco de la tarde en este lugar se va a informar sobre el contenido de los libros porque es una campa\u00f1a difamatoria de El conservadurismo sin sustento hablan de que con los libros se va a inyectar el virus del comunismo la verdad es grotesco es un absurdo no solo no tiene sustento sino es un pronunciamiento extremista irracional de Mala Fe entonces por eso se va a dar a conocer Qu\u00e9 contienen los libros que fueron hechos por maestras maestros pedagogos especialistas y es una reacci\u00f3n Ya lo hemos dicho antes muy parecida a lo que hicieron los conservadores cuando se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n de los libros de texto gratuitos durante el gobierno del presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos tambi\u00e9n algunos estados se manifestaron en contra casi son los mismos y las mismas organizaciones de derecha muy conservadores ahora acompa\u00f1ados Por los medios de manipulaci\u00f3n que est\u00e1n en contra de nosotros y de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds vamos a informar y va a decidir la gente el pueblo de presidente dec\u00eda usted la semana pasada que no pueden frenar los gobernadores la el reparto de estos libros de texto del ejecutivo Y si ahorita no hacen ese reparto estar\u00edan en la v\u00eda legal los gobernadores frenan temporalmente o ustedes ya est\u00e1n buscando alguna otra v\u00eda ser\u00eda este pues una actitud contraria a la constituci\u00f3n ser\u00eda un acto anticonstitucional pero tambi\u00e9n como est\u00e1n los jueces y los magistrados y los ministros todo puede suceder ya estamos viendo c\u00f3mo me quieren silenciar un juez que habla Cu\u00e1l es la expresi\u00f3n que encomillaste no pero hay otra frase muy malicia efectiva con malicia efectiva le voy a contestar al juez s\u00ed por escrito porque a la malicia efectiva es de su parte y le voy a enviar tambi\u00e9n formalmente un escrito al consejo de la judicatura en contra del Juez por todos sus antecedentes y por su actuaci\u00f3n sectaria ilegal e injusta jam\u00e1s politiquera hoy o ma\u00f1ana tengo un plazo me dio un plazo no 48 horas Entonces es una oportunidad S\u00ed s\u00ed p\u00fablica no la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica entonces voy a fundar mi escrito se lo voy a enviar al juez y tambi\u00e9n al consejo de la judicatura y al pueblo de M\u00e9xico [M\u00fasica] mande [M\u00fasica] s\u00ed voy a este denunciarlo s\u00ed por todos los antecedentes y por lo que est\u00e1 haciendo en mi contra no que la judicatura porque yo no este acostumbro a hacer eso Se supone que el consejo de la judicatura tiene que actuar en estos casos y no hacen nada miren Cu\u00e1ntos jueces actuando de manera arbitraria y con evidente inter\u00e9s en favor de grupos de la delincuencia organizada o de la delincuencia de cuello blanco pero tienen que actuar adem\u00e1s ganan much\u00edsimo dinero no hacen nada como 30400.000 pesos mensuales se rayan y no hacen nada presidente para cerrar el tema de los gobernadores ya tienen ustedes los recursos para contestarles ya que usted se\u00f1ala tambi\u00e9n que est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n contestar todos los recursos legales se va a actuar Pero tambi\u00e9n una vez que se conozcan los contenidos de los libros de texto pues vamos tambi\u00e9n a escuchar a la gente de Guanajuato a la gente de Chihuahua a la gente de Coahuila qu\u00e9 opina porque los gobernadores y la gobernadora de Chihuahua est\u00e1n actuando de manera sectaria y politiquera y en la democracia manda el pueblo y hay que hay que gobernar obedeciendo van a hacer encuestas presidente en estos estados o vamos a ver qu\u00e9 dice la gente de esos estados vamos a ver se van a ir manifestando expresando si est\u00e1n de acuerdo no est\u00e1n de acuerdo aparte del proceso legal tenemos nosotros la Facultad de acuerdo a la constituci\u00f3n para llevar a cabo la elaboraci\u00f3n de los libros de texto presidente en un segundo tema Bueno plantearla hay dos el primero es Nicol\u00e1s Petro confes\u00f3 la semana pasada que recibi\u00f3 fuertes sumas de dinero del narco para la campa\u00f1a de el presidente Gustavo Petro se est\u00e1 cuestionando la legitimidad de pues la presidencia de de del presidente Gustavo Petro Primero su postura al respecto y tambi\u00e9n le pregunto porque usted tiene en puerta una gira a ese pa\u00eds el pr\u00f3ximo mes preguntarle si se mantiene tambi\u00e9n esta gira Porque adem\u00e1s tambi\u00e9n el presidente Petro convoc\u00f3 a una conferencia internacional de mandatarios latinoamericanos para redise\u00f1ar replantear la pol\u00edtica del combate a las drogas si esta este tema del financiamiento el dinero de presuntamente de de un narcotraficante no perfecta Pues en el marco de esta convocatoria que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n el presidente Petro y pues en general si usted sostiene o mantiene su gira ya s\u00ed vamos a estar en Colombia con el presidente Petro que yo tengo de \u00e9l pues la mejor de las opiniones es un hombre de principios es un agente honesta que le tiene amor al pueblo y adem\u00e1s es el primer presidente en muchos a\u00f1os en d\u00e9cadas que no pertenece al bloque conservador que ha dominado durante siglos en Colombia y que fueron los que llevaron a ese hermano pa\u00eds a una crisis profunda en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico ahora el pueblo colombiano se manifiesta como lo hizo en la \u00e9poca de ese m\u00e1rtir de la libertad y de la democracia que fue eliezer Gait\u00e1n a quien asesinaron los a\u00f1os 40 del siglo pasado un hombre liberal que buscaba [M\u00fasica] un mejor destino para Colombia y su pueblo fue cobardemente asesinado se genera una protesta la gente sali\u00f3 a las calles y hubo violencia Y a partir de entonces comenz\u00f3 una situaci\u00f3n de mucha inestabilidad y sobre todo de injusticias de desigualdad se alent\u00f3 mucho el narcotr\u00e1fico las intervenciones extranjeras que perdi\u00f3 la posibilidad de mantener una paz con justicia en Colombia hasta ahora que el pueblo de Colombia decide apoyar al presidente de Petro y est\u00e1 enfrentando pues una reacci\u00f3n conservadora de mucho tiempo campa\u00f1as medi\u00e1ticas en su contra y ahora que se presente esta situaci\u00f3n familiar pues este quieren no menguar socavar su fortaleza moral pol\u00edtica pero el pueblo de Colombia ya despert\u00f3 es un pueblo progresista un pueblo hermano y s\u00ed voy a estar en Colombia voy a ir a Cali si no hay un cambio \u00e9l nos est\u00e1 invitando a eso lo hizo cuando nos visit\u00f3 y me compromet\u00ed desde entonces acompa\u00f1arlo a ir a Colombia puede ser Cali puede ser Bogot\u00e1 todav\u00eda no est\u00e1 definido el lugar creo que va a ser Cali donde se va a llevar a cabo un congreso y a m\u00ed me invita para que juntos recibamos las conclusiones de una reflexi\u00f3n que se va a hacer acerca de las drogas qu\u00e9 conviene m\u00e1s a los pueblos para que se pueda enfrentar el flagelo de las drogas y de la violencia Entonces s\u00ed voy a estar all\u00e1 el d\u00eda ocho de septiembre ocho y nueve y de ah\u00ed voy a trasladarme a Chile para estar el 11 que es aniversario luctuoso cincuenta a\u00f1os del golpe de estado de esa tragedia que vivi\u00f3 el pueblo hermano de Chile con el golpe militar encabezado por pinochet en contra de un gobierno legal leg\u00edtimo democr\u00e1tico de un presidente excepcional el presidente Salvador Allende entonces voy a Colombia y voy a Chile solo por \u00faltimo Ah\u00ed va a llevar en Colombia o est\u00e1 pensando llevar a Sudam\u00e9rica los programas de el bienestar presidente En qu\u00e9 pa\u00eds porque ve\u00eda la vez pasada con la canciller pon\u00eda hablaba de Ecuador pero no s\u00e9 si sea Ecuador o sea a estos pa\u00edses que va a visitar usted y otra propuesta en el tema de la violencia consiste ustedes lo saben en que se atiendan las causas no somos malos los seres humanos por naturaleza no nacemos malos son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que atender las causas Entonces si cambia las circunstancias cambiamos todos Entonces es en Colombia donde va a plantear que se implementen estos programas tambi\u00e9n del bienestar o En qu\u00e9 pa\u00edses de sur del sur Ese es el planteamiento que estamos haciendo en todos los casos que se atiendan las causas que se impulsen las actividades productivas que se generen empleos que se mejoren los salarios que se combata la pobreza que se atienda a los j\u00f3venes con oportunidades de estudio y de trabajo que la educaci\u00f3n se considere un derecho no un privilegio que todos los estados de los pa\u00edses del mundo que garanticen la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares presidente en educaci\u00f3n gratuita y lo mismo la salud que es un derecho humano que se garantice el derecho del pueblo a la salud esos son nuestros planteamientos y que se entienda que la paz es fruto de la justicia que no se resuelven los problemas sociales con medidas coercitivas que no se puede enfrentar la violencia con la violencia es una Concepci\u00f3n distinta a la que han impuesto en los \u00faltimos tiempos presidente en unos d\u00edas tambi\u00e9n va usted al tren Maya Se va va a hacer su primer recorrido que es en periodo de pruebas pero las el mes pasado y se han llevado a cabo expropiaciones para concluir este este proyecto no que es un proyecto prioritario de su administraci\u00f3n se llevaron en el diario oficial de la federaci\u00f3n se vieron ah\u00ed reflejadas varias preguntarles si ya est\u00e1 me resuelto este tema van a ser m\u00e1s expropiaciones para concluir espec\u00edficamente este proyecto del tren maya es que hay que explicar esto no son expresiones concertadas Porque muchos ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros no tienen sus papeles en regla tienen la posesi\u00f3n desde hace mucho tiempo son los due\u00f1os de las tierras entonces la v\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida para legalizar el que se adquieran estos terrenos que forman parte del derecho de v\u00eda para la construcci\u00f3n del tren es de la v\u00eda de la expropiaci\u00f3n pero es concertado es un mecanismo legal para que tengamos el fundamento jur\u00eddico y se legalice el derecho de v\u00eda no es que haya una inconformidad y que por eso se tiene que expropiar que alguien no quiera que no haya un arreglo en todos los casos hay arreglo ya no tenemos ning\u00fan problema todos los amparos se han resuelto sin ning\u00fan problema porque adem\u00e1s la gente se port\u00f3 muy bien imag\u00ednense Cu\u00e1ntos terrenos de derecho de v\u00eda a\u00fan cuando una distancia considerable muchos kil\u00f3metros del tren Maya Se construyeron sobre el Antiguo derecho de v\u00eda de El Ferrocarril del sureste pero otros no porque el Ferrocarril del sur este llegaba a M\u00e9rida y se ampliaba a Valladolid pero de Valladolid a Canc\u00fan de Canc\u00fan a Chetumal de Chetumal a Esc\u00e1rcega pues no hab\u00eda el ferrocarril en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz se hab\u00edan ferrocarriles en la Pen\u00ednsula para sacar el nkin ferrocarriles deb\u00eda angosta construyeron un ferrocarril Ferrocarril de la muerte cuando era prisi\u00f3n Quintana Roo que llevaban a los presos ayer estuvieron Los l\u00edderes de la huelga de R\u00edo Blanco presos el Porfiriato Entonces los llevaban en barcos desde Veracruz le daban la vuelta a la Pen\u00ednsula entraban al Caribe y hab\u00edan Puerto vig\u00eda chico muy cerca de lo que ahora es Felipe Carrillo Puerto que antes era Chan Santa Cruz de ah\u00ed construyeron un ferrocarril como de 50 kil\u00f3metros de v\u00eda corte y era tambi\u00e9n para este abastecer mercanc\u00edas a la zona al destacamento militar all\u00ed estuvo Huerta reprimiendo ind\u00edgenas mayas ah\u00ed lo ascendieron a general porque quem\u00f3 el pueblo de akumal a cumal S\u00ed este pues era la Siberia Tropical lo que ahora es el para\u00edso era la Siberia Tropical entonces pero no hab\u00eda Ferrocarril de Canc\u00fan a Chetumal Y de Chetumal la escarce entonces ah\u00ed se han portado muy bien ejidatarios Qui\u00e9nes son los que promovieron los amparos estos mismos este grupo de Claudio x Gonz\u00e1lez G\u00f3mez Mont este Carvajal todos no est\u00e1 aqu\u00ed este cocido pero es otro el asesor jur\u00eddico puro abogado de el bloque conservador del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que prevalec\u00eda que quieren regresar por sus esfuerzos por eso est\u00e1n este en todo estos fueron los de los amparos en contra de la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles estos fueron los de los amparos [M\u00fasica] en el tren maya y Estos son ahora los amparos a su favor o defendiendo a la innombrable Bueno este adelante No s\u00ed a lo mejor para terminar de regularizar pero es eso que te estoy exponiendo porque este como no se ha informado no y tambi\u00e9n hay mucho amarillismo y Mala Fe En algunos medios de manipulaci\u00f3n pues se habla no de expropiaciones no saben que Son acuerdos que son explosiones concertadas para legalizar y que se resuelvan las cosas Muchas gracias presidente Estefani Palacios de la agencia internacional sputnik preguntarle hace d\u00edas enviaron al congreso una iniciativa sobre el uso de los drones y para poder sancionar este a las personas que utilicen estos dispositivos para uso en estas organizaciones criminales no s\u00e9 si la Sedena nos podr\u00eda este hablar un poquito de eso o c\u00f3mo van a implementar esta ley si van a prohibir como C\u00f3mo van a organizar este tema para para Pues s\u00ed estos drones nos lo utilicen para el narcotr\u00e1fico existe esta iniciativa el objetivo que que se busca con esta iniciativa es tomando como base pues la la pr\u00e1ctica del empleo de drones para este lanzar pues artefactos explosivos que da\u00f1an a la poblaci\u00f3n que da\u00f1an a las autoridades est\u00e1 centrada en eso en en establecer pues una penalidad a ese tipo de acciones y que pueda ser castigado el empleo de estos artefactos exclusivos aprovechando el uso de los drones Ese es su objetivo principal y por ejemplo se hizo esta iniciativa porque hubo algo unos hechos como en Michoac\u00e1n que se utilizaron si hay un si hay un registro de que estas estos dispositivos no tripulados y que son o sea utilizados a distancia si hay un registro si tienen Cu\u00e1ntas Cu\u00e1ntas unidades se han se han detectado Y qu\u00e9 organizaciones criminales han este pues s\u00ed manejan este uso de drones s\u00ed aqu\u00ed los hemos informado en las en las en los como el d\u00eda de hoy en el informe que se hace cada quince d\u00edas hemos informado sobre estas acciones esta aseguramiento de artefactos explosivos en diferentes momentos en diferentes estados principalmente Michoac\u00e1n es donde hemos ubicado en Jalisco tambi\u00e9n ha habido algunos eventos que han sido relevantes y de retomados por la por la prensa nacional si se lleva un registro de De cu\u00e1ntos artefactos explosivos se han asegurado en toda la rep\u00fablica los hechos la cantidad de lesionados que ha este producido el los eventos en los que se ha utilizado estos artefactos esta medida tambi\u00e9n se implement\u00f3 porque hubo hace un a\u00f1o un registro o se detectaron drones alrededor de Palacio Nacional eso es cierto no no Esto est\u00e1 direccionado como mencion\u00e9 yo a esos artefactos explosivos que que los o m\u00e1s bien utilizan los drones para este poder lanzar artefactos explosivos iba a regular la comercializaci\u00f3n de de los drones es decir la importaci\u00f3n de este tipo de artefactos a M\u00e9xico ya que se ha identificado que muchos tienen de China espec\u00edficamente y a precios muy baratos 8 mil pesos y los reconvierten de usos agr\u00edcolas a usos ya violentos o delincuenciales para regular la comercializaci\u00f3n de los drones como tal no en este momento la iniciativa fue enfocada esa parte eso que usted menciona no no se tom\u00f3 solamente como sancionar no el empleo del dron en combinaci\u00f3n con el artefacto explosivo [M\u00fasica] bien tenemos desplegado con las unidades que operan en las \u00e1reas donde se han identificado el empleo de drones pondr\u00eda El ejemplo Jalisco Michoac\u00e1n andan o se integran a las unidades que hacen reconocimientos en las diferentes \u00e1reas personal con implementos o artefactos antidr\u00f3n que lo que hace es neutralizarlo Y hacer que que baje este o que no pueda tener acceso al \u00e1rea donde se quiere resguardar y tambi\u00e9n con estas tropas anda personal especialista en explosivos que este en el momento en que se identifica alg\u00fan artefacto explosivo pues ellos son los los encargados de analizarlo y de desactivarlo para que no ning\u00fan da\u00f1o aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico va a cumplir un a\u00f1o una unidad que se llama unidad \u00e1guila de la polic\u00eda capitalina que ha incrementado estos operativos que han estecido aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que llevan m\u00e1s de mil operativos se se espera que se incremente este uso de drones en la capital del pa\u00eds esa informaci\u00f3n no no s\u00e9 no s\u00e9 sobre ellos no s\u00e9 sobre las acciones que que hacen gracias gracias y en mi segunda pregunta presidente la cancillera Alicia B\u00e1rcenas va a realizar una visita a Washington nos podr\u00eda hablar un poquito sobre esta gira de qu\u00e9 se va a tratar esta reuni\u00f3n s\u00ed va ma\u00f1ana a Washington va a tener reuniones va a dar el seguimiento a acuerdos de cooperaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos en materia de apoyo para el desarrollo de los pueblos de Centroam\u00e9rica del Caribe todo lo que se est\u00e1 llevando a cabo para que la gente no se vea obligada a emigrar que tengan trabajo que tengan posibilidades de desarrollo en sus lugares de origen Entonces estamos trabajando en eso ese es un tema [M\u00fasica] lo otro es lo que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n para evitar el tr\u00e1fico de drogas de armas y tambi\u00e9n del fortalecimiento de nuestras relaciones econ\u00f3micas comerciales no hay que olvidar la importancia que tiene la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial entre nuestros pa\u00edses Hace unos d\u00edas hablaba di a conocer que en el mes de mayo M\u00e9xico se convirti\u00f3 en el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos estamos hablando del mayor volumen de intercambio de mercanc\u00edas de importaciones exportaciones ya dejando a nuestros amigos tambi\u00e9n Con quienes llevamos muy buena relaci\u00f3n de Canad\u00e1 en segundo lugar en los \u00faltimos tiempos cuando ellos tienen el primer lugar nosotros estamos en el segundo ya china est\u00e1 en el tercer sitio es M\u00e9xico o Canad\u00e1 y en los \u00faltimos meses ha sido M\u00e9xico y yo espero que ya se siga manteniendo Este primer lugar porque pues son condiciones inmejorables las que tenemos y es muy bueno el ambiente para la inversi\u00f3n en M\u00e9xico no hay condiciones inmejorables M\u00e9xico es preferido Acabo de leer unas declaraciones de El representante en M\u00e9xico del fondo de Larry Finn que dirige Larry Finn que es blackrock S\u00ed el fondo blackrock y habla de que M\u00e9xico este los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n extranjera y lo estamos constatando cada vez llega m\u00e1s inversi\u00f3n for\u00e1nea al pa\u00eds y pues tenemos mucha demanda de empleos tenemos la tasa de desempleo m\u00e1s baja en muchos a\u00f1os y se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda est\u00e1 creciendo la econom\u00eda no quiero presumir pero en los \u00faltimos a\u00f1os tenemos tasas de crecimiento m\u00e1s altas que en Estados Unidos son circunstancias por lo general antes siempre la tasa de crecimiento de M\u00e9xico estaba abajo de la de Estados Unidos ahora llevamos dos tres a\u00f1os con tasas de crecimiento m\u00e1s elevadas en nuestro pa\u00eds y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos nos complementamos el presidente biden se ha portado muy bien en todos los campos en todos los terrenos en lo migratorio tenemos que reconocerle primero que abri\u00f3 un canal para que los migrantes puedan ingresar a Estados Unidos de manera legal eso no exist\u00eda es el primer presidente que lo hace Y eso se lo reconocemos ya van como 300.000 visas para ingresar a Estados Unidos de migrantes de Cuba de Colombia de Hait\u00ed de Venezuela primer lugar eso se lo reconocemos va a hablar sobre el tema lo de las boyas que est\u00e1n en Texas s\u00ed lo segundo que le reconocemos es precisamente su actitud de respeto a nuestra soberan\u00eda es el \u00fanico presidente de Estados Unidos en d\u00e9cadas que no ha construido ni un metro ni diez metros de muro porque los anteriores del partido dem\u00f3crata o del partido republicano lo ten\u00edan como una banda todos hac\u00edan sus tramos de muro con todo respeto pura publicidad pura politiquer\u00eda y ahora que este se\u00f1or de Texas el gobernador s\u00ed tambi\u00e9n en un plan publicitario y muy inhumano con estas boyas con alambre de p\u00faa en el r\u00edo afectando acuerdos tratados intentando contra nuestra soberan\u00eda el presidente baile presenta una iniciativa una protesta contra el gobernador de Texas Entonces s\u00ed lo tenemos que reconocer adem\u00e1s no hay gracias en Estados Unidos no andan persiguiendo a nuestros paisanos migrantes hay un ambiente distinto de m\u00e1s respeto pero si hay gobernadores en Estados Unidos que se han sumado esta iniciativa de gregabot tanto que han enviado este elementos de seguridad esta frontera criticando esta administraci\u00f3n S\u00ed pero no no es una pol\u00edtica de El Ejecutivo Federal no es el presidente tenemos muy buena relaci\u00f3n con el presidente y con los que le ayudan en la Casa Blanca Y a eso va a reforzar esos v\u00ednculos de cooperaci\u00f3n a eso va nuestra secretaria de relaciones exteriores Alicia y justo quer\u00eda preguntarle sobre el tema trascendi\u00f3 que Sud\u00e1frica estaba dijo que M\u00e9xico estaba interesado en integrarse a los brics recientemente Venezuela y Bolivia que es uno de los pa\u00edses m\u00e1s este que tienen el litio mayor en el mundo se acaba acaba de tener esta propuesta en los brics para integrarse y que crece esta propuesta se cree que bueno para el veintid\u00f3s veinticuatro de agosto se re\u00fanan en johannesburgo en Sud\u00e1frica y saber si M\u00e9xico est\u00e1 invitado o sigue estas estas Este pues estas reuniones con estos l\u00edderes nosotros no vamos a participar en [M\u00fasica] este bloque esta asociaci\u00f3n desde luego celebramos no que lo hagan otros pa\u00edses sin embargo por razones econ\u00f3micas de vecindad por razones de geopol\u00edtica nosotros vamos a continuar fortaleciendo la alianza de Am\u00e9rica del Norte y de toda Am\u00e9rica nuestra propuesta es fortalecer el tratado con Estados Unidos y Canad\u00e1 consolidarnos como regi\u00f3n fortalecernos ayudarnos mutuamente complementarnos que se comparta la inversi\u00f3n que se comparta la tecnolog\u00eda algo que es fundamental la fuerza de trabajo las capacidades de los obreros de los tres pa\u00edses que se mejoren los salarios y que se consolide Am\u00e9rica del Norte eso es lo primero y aunque ya no nos corresponda a nosotros yo ya no voy a verlo pero s\u00ed he planteado que esta integraci\u00f3n se tiene que dar en toda Am\u00e9rica en toda Am\u00e9rica para lograr algo parecido a lo que es la Uni\u00f3n Europea en Am\u00e9rica como regi\u00f3n en el mundo porque tambi\u00e9n tenemos muchas cosas en com\u00fan podemos Buscar la unidad econ\u00f3mica comercial el intercambio tambi\u00e9n de recursos naturales tecnolog\u00eda fuerza de trabajo tenemos ventajas comparativas estamos pues muy cerca juntos y nos une mucho tiempo de historia a veces han habido discrepancias diferencias pero tambi\u00e9n hemos logrado acuerdos Hubo un tiempo en que se promovi\u00f3 desde Estados Unidos la alianza para el progreso con el presidente Kennedy fue muy buena hubo inversi\u00f3n Para apoyar a Am\u00e9rica algo que debe de hacerse ahora Estados Unidos debe tomar de nuevo esa iniciativa corrigiendo lo que entonces no fue correcto el dejar sin participar a Cuba y a otros pa\u00edses ahora tenemos que buscar la integraci\u00f3n respetando la soberan\u00eda de los pueblos y buscando la unidad de todos revisar la vieja antigua anacr\u00f3nica pol\u00edtica de querer tener injerencia en otros pa\u00edses y bloquear a pa\u00edses cambiar todo eso Buscar la hermandad en Am\u00e9rica lo que planteaba Bol\u00edvar la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina incluyendo Estados Unidos y Canad\u00e1 eso ser\u00eda extraordinario ese es un ideal hacia el futuro ser\u00eda la regi\u00f3n sin duda m\u00e1s importante del mundo y usted al finalizar su mandato crear\u00eda o realizar\u00eda alguna Cumbre antes de irse para quiz\u00e1 unir estas naciones yo voy a seguir insistiendo en eso en el tiempo que me queda o sea estas dos propuestas vamos a consolidar nuestras relaciones de Am\u00e9rica del Norte y vamos a buscar la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica en el mediano en el largo plazo pero vamos a cambiar viejas pol\u00edticas que no han funcionado y adem\u00e1s que se convenza la clase pol\u00edtica sobre todo de Estados Unidos de la importancia que tiene Am\u00e9rica Latina del Caribe porque ven mucho hacia Asia y Europa pero no le dan atenci\u00f3n Am\u00e9rica Claro que todos los pa\u00edses Somos libres para tener relaciones econ\u00f3micas y de amistad con todos los pueblos Y antes se recomendaba que se diversificara la relaci\u00f3n de exterior de M\u00e9xico la relaci\u00f3n internacional diversificarla no tener una sola relaci\u00f3n en este caso con Estados Unidos el mismo Porfirio D\u00edaz dec\u00eda que no hab\u00eda que poner todos los huevos en una sola canasta y \u00e9l llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica de diversificaci\u00f3n ten\u00eda muy buena relaci\u00f3n M\u00e9xico con pa\u00edses europeos en lo econ\u00f3mico en lo financiero con Francia con Inglaterra con Alemania se le atribuye Porfirio D\u00edaz la frase pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos yo ahora lo que sostengo es bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos este es otra pol\u00edtica y por lo que me preguntas Nosotros s\u00ed vamos a cuidar nuestra relaci\u00f3n con Canad\u00e1 y con Estados Unidos por qu\u00e9 debe entenderse que es para nosotros una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica y lo que buscamos es que hay esa integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respeto a nuestra soberan\u00eda Y eso lo hemos logrado fue respetuoso el presidente Trump dos tres veces que me propuso enviar comandos para llevar a cabo operativos en M\u00e9xico Lo convenc\u00ed de que no era eso el camino y acept\u00f3 y con el presidente pues ya lo expliqu\u00e9 o sea ha sido muy respetuoso siempre habla de un pie de igualdad Entonces es integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respeto a la soberan\u00eda y aqu\u00ed desde luego que est\u00e1 de por medio temas como el de Cuba nosotros No aceptamos ese bloqueo se nos hace una violaci\u00f3n flagrante a los derechos humanos en ning\u00fan pa\u00eds por poderoso que sea tiene derecho a bloquear a otro pueblo a otro pa\u00eds m\u00e1xime si se trata de la sobrevivencia de millones de personas por qu\u00e9 bloqueo eso es medieval D\u00f3nde queda la libertad Yo s\u00e9 que es un tema pol\u00e9mico pero no podemos aceptar que un pa\u00eds cualquiera que sea se erija se eleve a gobierno supremo se constituye como el gobierno del mundo y se imponga afectando a cualquier otro pa\u00eds por peque\u00f1o que sea No aceptamos Eso ni de Rusia ni de China ni de Estados Unidos de nadie creemos en la independencia de los pueblos en la soberan\u00eda de los pueblos Entonces eso es Presidente buenos d\u00edas David P\u00e9rez de Tejada de grupo audiorama comunicaciones preguntarle Aprovechando que est\u00e1 el gabinete de seguridad dos temas uno sobre la trata de personas es un delito que se ha venido incrementando en el 2000 en este a\u00f1o muchos de Ellos son ni\u00f1os ni\u00f1as atrapados o captados por las redes sociales Si se est\u00e1 haciendo una estrategia diferente si se va a ampliar la estrategia que est\u00e1 haciendo en cuesti\u00f3n de cortarles el financiamiento porque seg\u00fan datos de la secretar\u00eda de seguridad de Chihuahua por ejemplo estiman que el crimen organizado tiene ganancias de 100 millones de d\u00f3lares mensuales por este crimen que qu\u00e9 estrategias se puede hacer para mejorar Y tratar de erradicar esto si el Gobierno Federal Tambi\u00e9n estar\u00eda interesado en hacer una campa\u00f1a de prevenci\u00f3n para los padres Porque muchos de los chicos o de las ni\u00f1as son captadas por las por las redes sociales la esa ser\u00eda la primera pregunta podr\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente mire decirles dos cosas b\u00e1sicamente la primera es relacionada con que hay una comisi\u00f3n de trata de personas efectivamente que est\u00e1 encabezado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n Y en donde participamos varias instancias hemos estado trabajando en la prevenci\u00f3n en la atenci\u00f3n y en la sanci\u00f3n que debe llevar este delito pero efectivamente en algunos lugares en alguna algunas zonas del pa\u00eds este delito ha estado en la a la alza no es en todo el pa\u00eds sino en algunas zonas espec\u00edficas entonces si usted no dispone otra cosa presidente s\u00ed nos gustar\u00eda presentar m\u00e1s adelante unas dos l\u00e1minas para decirles D\u00f3nde est\u00e1 el delito y efectivamente est\u00e1 haciendo la comisi\u00f3n que trata de este delito de trata si es as\u00ed este y si no los permite para m\u00e1s adelante decir exactamente una una las estrategias que est\u00e1n viendo este delito le voy a decir que tambi\u00e9n pues es se trata no solamente de la atenci\u00f3n o de la prevenci\u00f3n del delito de trata sino la otra parte que es la persecuci\u00f3n del delito y que evidentemente pues tiene que ver con otras autoridades y con fiscal\u00edas y con la fiscal\u00eda general entonces propondr\u00edamos hacer unas l\u00e1minas para explicarle En d\u00f3nde estamos en este delito ser\u00eda el pr\u00f3ximo martes en el siguiente informe te parece perfecto de seguridad en quince d\u00edas perfecto otra pregunta se\u00f1or presidente bueno se est\u00e1n llevando a cabo licitaciones para la contrataci\u00f3n del servicio m\u00e9dico integral de anestesia pero en el concurso ha notado que hay empresas que est\u00e1n participando y estas han sido algunas de estas empresas han sido acusadas de pr\u00e1cticas monop\u00f3licas Incluso como tapadera no O sea este una empresa y atr\u00e1s de ellas est\u00e1n empresas alguna de ellas incluso tiene que ver con el grupo de Atlacomulco contrarias a este a lo que ha venido anunciando y que algunas de ellas las han anunciado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que est\u00e1 haciendo ah\u00ed en esa en esas licitaciones presidente si comprara por ejemplo el IMSS estas o las aceptaste licitaciones que algunas zonas sobre precio se trabajar\u00eda sobre Ello hay forma de que se regule que qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed si nos podr\u00eda explicar se\u00f1or presidente S\u00ed desde la vez pasada que se trat\u00f3 Algo similar sobre licitaciones en el seguro social Zo\u00e9 Robledo nos present\u00f3 un informe y acordamos que no se iba a presentar el martes de la salud Porque ten\u00edamos otros temas pero que se va a presentar el pr\u00f3ximo martes \u00e9l va a explicar qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo para que empresas que han sido sancionadas cambien de giro m\u00e1s que nada se vuelvan a constituir cambien de nombre Pero al final de cuentas son las mismas y participen m\u00e1s caros S\u00ed y vuelvan a participar en las licitaciones Entonces \u00e9l ya tiene esto bien analizado casos Incluso en los que se ha sancionado Y si te parece el martes no los explica perfecto S\u00ed nos explica bien qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo pero s\u00ed estamos conscientes de Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana Roo petrolera Ciudad de M\u00e9xico se\u00f1or presidente usted no sab\u00eda comentado Bueno al no poder haber no poder hacer una demanda de parte de usted hacia el abogado C\u00e9sar de Castro abogado de de Garc\u00eda Luna ya que pues las leyes estadounidenses lo han protegido independientemente de que pues \u00e9l lo ha difamado nos hab\u00eda comentado usted que iba a enviar una carta hacia el abogado haci\u00e9ndole sentir su malestar no s\u00e9 si esta carta Ya se envi\u00f3 Y si nos puede dar a conocer el contenido s\u00ed lo que no s\u00e9 si ya la envi\u00f3 Laura a ver preg\u00fantale y qui\u00e9n no las si no le ha enviado pues no se puede no yo creo que s\u00ed porque es lo mismo o sea hacer p\u00fablico lo p\u00fablico se le iba a enviar al abogado a trav\u00e9s de Esteban ya la tiene Esteban vamos a ponerla aqu\u00ed de una vez s\u00ed se puede porque este me compromet\u00ed a eso no hacer una carta para este abogado adelanto de que no se puede hacer nada legalmente contra estos abogados porque hay criterios tesis jurisprudencia en Estados Unidos en donde no procede ninguna denuncia de estos abogados Defensores desde hace alg\u00fan tiempo ped\u00ed la opini\u00f3n de abogados amigos y coincidieron en que no era este viable presentar una denuncia en contra de este abogado que de manera mal intencionada cuando est\u00e1 interrogando a uno de los Testigos en el juicio de Garc\u00eda Luna le dice que si \u00e9l hab\u00eda sostenido en otro tiempo durante su proceso de que hab\u00eda entregado dinero el gobierno de la ciudad que vio encabezaba para la campa\u00f1a en donde compet\u00ed o particip\u00e9 contra Fox que la verdad nunca fuimos candidatos o sea opositores o rivales o adversarios como se le diga Pero \u00e9l este le pregunt\u00f3 eso a este se\u00f1or Zambada y el se\u00f1or Zambada dijo que no y \u00e9l volvi\u00f3 a quererlo este involucrar y desde luego afectarme a m\u00ed con esa intenci\u00f3n pol\u00edtica de involucrarme entonces Zambada actuando con m\u00e1s rectitud que \u00e9l que es el abogado le dijo ya le coment\u00e9 que no y que este es No porque no es cierto [M\u00fasica] pero resulta de que estos abogados no pueden ser denunciados est\u00e1n protegidos y adem\u00e1s y esto puede ser una simulaci\u00f3n que deber\u00edan de revisar en el gobierno de Estados Unidos estos abogados son como de oficio que supuestamente no cobran entonces tienen la fama de que no son abogados poderosos de despachos que cobran mucho dinero por defender a presuntos delincuentes sino que son abogados modestos como abogados de oficio y quien la corte o las fiscal\u00edas los invitan a participar mediante un procedimiento que tienen para seleccionarlos y no cobran Pero c\u00f3mo [M\u00fasica] se constata que no cobran cuando \u00e9l tiene una actitud de defensa a ultranza de Garc\u00eda Luna Y que adem\u00e1s no creo que no supiera que nosotros tenemos pues diferencias con Garc\u00eda Luna y con el jefe de Garc\u00eda Luna el jefe de pol\u00edtico de Garc\u00eda Luna Felipe Calder\u00f3n ni modo que est\u00e9 ajeno a todo eso y el prop\u00f3sito era este da\u00f1arme Entonces esta es la carta que le env\u00edo por este medio de Expreso que he tomado la decisi\u00f3n de no presentar denuncia alguna en su contra por haberme difamado en el juicio de su cliente Genaro Garc\u00eda Luna en la corte Distrito del estado de Nueva York consult\u00e9 a varios abogados y resulta que usted de conformidad con las leyes vigentes en su pa\u00eds goza de impunidad es decir no hay sustento legal para interponer una demanda a quien de hecho calumnia y difama pero se encuentra protegido de acuerdo al criterio y aqu\u00ed en comillo porque as\u00ed establece esa resoluci\u00f3n est\u00e1 protegido de acuerdo al criterio de que las abro comillas las declaraciones pertinentes realizadas en procedimientos judiciales o cuasi judiciales gozan de protecci\u00f3n absoluta para quienes desempe\u00f1an una funci\u00f3n p\u00fablica puedan hablar libremente para que quienes desempe\u00f1an una funci\u00f3n p\u00fablica puedan hablar libremente para representar comprometidamente a sus clientes sin temor a represalias o riesgos financieros Esto es lo que prevalece no mito confesarle que ten\u00eda muchas ganas de denunciarlo no solo por cuestiones personales sino por su actuaci\u00f3n alevosa y arrogante de poner en duda la dignidad del presidente de M\u00e9xico no obstante como este asunto no solo es de car\u00e1cter jur\u00eddico sino pol\u00edtico y fundamentalmente moral decid\u00ed escribirle esta carta para exhortarlo a que nunca olvide que el fin no justifica los medios que la mentira jam\u00e1s podr\u00e1 prevalecer por encima de la verdad y que lo m\u00e1s importante en la vida no es ni el poder ni el dinero sino la honestidad Esa es la carta Gracias se\u00f1or presidente y en otro tema Bueno finalmente quisiera preguntarle c\u00f3mo vamos C\u00f3mo va con la producci\u00f3n en la refiner\u00eda dos bocas vamos muy bien bueno para tener los antecedentes el contexto no hay ning\u00fan caso en el mundo no existe ning\u00fan hecho en el mundo en el que se haya hecho se haya realizado se haya construido una refiner\u00eda En tan poco tiempo con esas capacidades no existe ning\u00fan caso en ninguna parte del mundo siempre las obras estas trascienden los periodos de gobierno y esta obra la estamos concluyendo sin en cinco a\u00f1os menos de cinco a\u00f1os cuatro a\u00f1os y medio y es una obra Magna estamos hablando de procesar 340,000 barriles diarios de petr\u00f3leo crudo vamos a extraer doscientos ochenta mil barriles de gasolinas 280,000 barriles vamos a extraer de esta refiner\u00eda el 25% de toda la gasolina que consumimos en el pa\u00eds para que se se dimensione lo que significa es una inversi\u00f3n de alrededor de 14 mil millones de d\u00f3lares sin cr\u00e9ditos con presupuesto P\u00fablico con dinero del pueblo esto nos va a permitir tambi\u00e9n con la compra que hicimos de la refiner\u00eda dirpark y con dos coquizadoras que estamos construyendo que son como dos refiner\u00edas m\u00e1s yo ofrec\u00ed en campa\u00f1a hacer tres refiner\u00edas y pues construir una construimos una grande esta de dos bocas se compr\u00f3 otra important\u00edsima igual para procesar 340,000 barriles diarios la de dir Park y estamos construyendo dos coquizadoras que son refiner\u00edas para procesar combustolio y convertirlo en gasolinas porque tienen las gasolinas m\u00e1s precio que El combustible Pero adem\u00e1s mediante estas coquizadoras se evita la contaminaci\u00f3n o se reduce la contaminaci\u00f3n considerablemente estas dos plantas pues van a significar una inversi\u00f3n total tambi\u00e9n de cerca de Diez mil millones de d\u00f3lares las dos una cotizadora de Tula y una cotizadora en Salina Cruz La de Tula la terminamos en diciembre de este a\u00f1o y la de Salina Cruz la vamos a inaugurar en obra civil en agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a quedar para periodo de prueba pero a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a estar produciendo las dos nos van a dar como 80 mil barriles m\u00e1s de gasolinas entonces con todo esto el plan es que el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya no compremos gasolina en el extranjero que toda la gasolina se produzca en M\u00e9xico que se logre la autosuficiencia energ\u00e9tica bueno ya la refiner\u00eda de dos bocas ya se carg\u00f3 ya tiene petr\u00f3leo crudo es un proceso no es apretar un bot\u00f3n lleva su tiempo son muchos equipos muchos equipos es un complejo de refinaci\u00f3n muy importante y va a empezar Ya a producir la mitad como 170 mil barriles de combustible a m\u00e1s tardar en noviembre este a\u00f1o la producci\u00f3n empezar\u00e1 en noviembre s\u00ed la mitad y la otra mitad en diciembre o en enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo Entonces ya est\u00e1 en proceso hasta ahora est\u00e1n los mejores t\u00e9cnicos petroleros echando al andar probando todo sistemas el\u00e9ctricos abasto de de energ\u00eda de gas de [M\u00fasica] crudo probando todo y voy a estar yo a finales de este mes voy a dos bocas ya a ver ya el proceso A ver si ya para entonces empieza all\u00e1 a producir la la refiner\u00eda pero estoy muy contento porque nos va a ayudar mucho va a quedar pendiente un ramal que se necesita del tren de Estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas como 100 km que vamos a tener el tren desde Coatzacoalcos hasta Canc\u00fan vamos a tener dos mil quinientos kil\u00f3metros de tren de carga y de pasajeros cuando terminemos Entonces se tiene el ya la est\u00e1 en reparaci\u00f3n todo el tramo de Coatzacoalcos a Palenque del tren del sureste ah\u00ed fue donde recuperamos tambi\u00e9n una parte que ten\u00eda concesionada se recuper\u00f3 la concesi\u00f3n del grupo M\u00e9xico ya eso se resolvi\u00f3 entonces de Coatzacoalcos a Palenque hay una estaci\u00f3n que se ubica en el poblado estaci\u00f3n chontalpa y de ah\u00ed a ver si no pones un plan de este Chiapas Tabasco de ah\u00ed hay que construir un ramal pero solo se tiene la mitad del derecho de v\u00eda ya no ya no me ya no nos alcanza el tiempo s\u00ed entonces va a quedar el proyecto ejecutivo para que el pr\u00f3ximo gobierno decida de todas maneras es esto de aqu\u00ed de Coatzacoalcos hay el tren a Palenque de este tren entonces la carretera pero aqu\u00ed va la l\u00ednea del tren a Palenque y les comentaba yo que ya de Palenque pues a Canc\u00fan el Maya hasta aqu\u00ed y de aqu\u00ed a Coatzacoalcos de Coatzacoalcos va a quedar tambi\u00e9n hasta ac\u00e1 hasta Salina Cruz y de Ixtepec hasta Tapachula todo esto p\u00fablico todo el sureste va a quedar comunicado bueno para sacar combustible hace falta aqu\u00ed pasa el tren por aqu\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 esta estaci\u00f3n que les comento S\u00ed a ver que se llama Estaci\u00f3n Ah s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 S\u00ed s\u00ed Ese es exactamente aqu\u00ed est\u00e1 Este es el poblado estaci\u00f3n chontalpa y este ese ramal pero aqu\u00ed viene todo esto es el tren Esta es Guatemala todo esto lo estamos rehabilitando todo esto todo esto todo esto esto hasta aqu\u00ed y aqu\u00ed empieza el maya y este ramal nos va a quedar pendiente porque la refiner\u00eda est\u00e1 all\u00e1 en dos bocas no vamos a tener ning\u00fan problema porque se puede sacar el combustible por autotanques y tenemos el puerto de dos bocas para sacar el combustible por por mar de dos bocas hacia [M\u00fasica] Progreso cu\u00e1nto Puerto Progreso para la pen\u00ednsula y de dos bocas a Coatzacoalcos y a Veracruz y todo el Golfo o sea la refiner\u00eda est\u00e1 a 200 metros del puerto qued\u00f3 ubicada de manera estrat\u00e9gica Pero adem\u00e1s en la ubicaci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas est\u00e1 bien pensada porque en dos bocas hay una terminal de petr\u00f3leo crudo ah\u00ed llegan llega el petr\u00f3leo de todos los campos de tierra de Tabasco y de las aguas someras del Golfo y de las aguas profundas llega el petr\u00f3leo que se extrae de el litoral de Tabasco y del litoral de Campeche llega un mill\u00f3n de barriles la refiner\u00eda necesita trescientos cuarenta mil pero imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos porque ya est\u00e1n las instalaciones ah\u00ed se almacena el petr\u00f3leo que se va al extranjero que se exporta ahora lo que queremos es no vender petr\u00f3leo Cruz sino procesarlo y utilizarlo para nuestra demanda interna Entonces es lo \u00fanico que va a quedar aprovecho tambi\u00e9n para informarle a la gente pero tambi\u00e9n informarle a los que puedan sustituirme los que van a sustituirme hombre o mujer que les voy a dejar mis puntos de vista muy respetuosos algunos esbozos de lo que se requiere seguir haciendo por ejemplo en la industria de la construcci\u00f3n Qu\u00e9 es tan importante Por qu\u00e9 Nosotros hemos podido crear empleos por la industria de la construcci\u00f3n la importancia que tiene la inversi\u00f3n p\u00fablica pero la industria de la construcci\u00f3n requiere atenci\u00f3n permanente es como subirse a la bicicleta y no dejar de pedalear porque dos bocas 35 mil trabajadores Pero va a ser operada la refiner\u00eda por dos mil Qu\u00e9 se hace con los 23 que construyeron son los h\u00e9roes an\u00f3nimos los obreros te tienen todo nuestro respeto nuestra admiraci\u00f3n qu\u00e9 Qu\u00e9 hacen 23,000 trabajadores Bueno ahora no hay problema porque es el tren maya all\u00e1 debemos de tener 50.000 [M\u00fasica] trabajadores y se van a requerir m\u00e1s pero luego Tambi\u00e9n tenemos el istmo los diez polos de desarrollo del mismo las v\u00edas que se est\u00e1n reparando en el istmo la coquizadora nada m\u00e1s la pura cotizadora de Salina Cruz debe estar ocupando ahora Entre cuatro y cinco mil obreros la de Tula tambi\u00e9n cuatro cinco mil obreros Pero hay proyectos de construcci\u00f3n permanente no parar no parar haciendo infraestructura Obras P\u00fablicas para seguir creando empleos entonces es por lo de tu tu pregunta que me ayuda pues a explicar m\u00e1s c\u00f3mo tiene que ser el desarrollo futuro luego vamos al norte y tiene mucho potencial todo el norte la zona fronteriza Nada m\u00e1s que ah\u00ed tambi\u00e9n hay que ordenar ya el crecimiento a ver si nos Bueno ya no lo dejamos para ma\u00f1ana pero s\u00ed quiero presentarles la situaci\u00f3n del agua que conozcamos todos la disponibilidad de agua que se tiene en el pa\u00eds de aguas subterr\u00e1neas y de aguas superficiales porque eso lo tenemos que cuidar esa es otra cosa ya no se puede seguir utilizando agua para cultivos que demandan de mucha agua o empresas que tambi\u00e9n demandan mucha agua en algunas regiones del pa\u00eds porque el agua tiene que ser para consumo dom\u00e9stico primero primero y lo que sobre para el desarrollo empresarial para la agricultura sobre todo pero manejar con planeaci\u00f3n y de manera racional el agua no en el sureste Claro que hay que cuidar el agua tambi\u00e9n pero en el sureste tenemos el 70% del agua del pa\u00eds exactamente desde aqu\u00ed desde el istmo que es Veracruz Oaxaca si hablamos de las cuencas el Papaloapan y todos los los r\u00edos de esta regi\u00f3n del istmo Asia la pen\u00ednsula con excepci\u00f3n de Quintana Roo que ah\u00ed tenemos m\u00e1s escasez de agua Pero el resto de los estados tenemos mucha agua 70% de todo el agua del pa\u00eds Ah\u00ed est\u00e1n los r\u00edos m\u00e1s grandes el Papaloapan el Grijalva el usumacinta el Candelaria R\u00edos muy grandes y por ejemplo el usumacinta no tiene ni una sola Presa desde que nace en Guatemala llega todo el agua al mar todo el agua Ay hace falta obras de infraestructura para la utilizaci\u00f3n del agua porque es tambi\u00e9n parad\u00f3jico hay mucha agua pero si no se cultiva en \u00e9pocas de seca con riego no se tiene producci\u00f3n suficiente no hay mayor producci\u00f3n y sobre todo no deja de ser m\u00e1s barato y este m\u00e1s ecol\u00f3gico el tener energ\u00eda el\u00e9ctrica que se produce con agua y ahora ya no se requiere hacer de grandes presas para generar energ\u00eda ya hay equipos modernos para poner turbinas en los r\u00edos casi de manera superficial en los r\u00edos y se genera energ\u00eda sin necesidad de los embalses como eran las presas antes todo eso lo tienen que seguir desarrollando los nuevos gobiernos Y dec\u00eda yo que en el norte muchas pero muchas posibilidades el plan Sonora tiene muchas posibilidades de desarrollo todo el Pac\u00edfico por su vinculaci\u00f3n con Asia y el golfo la vinculaci\u00f3n con Europa ya iniciamos a ver si pones este lo de \u00e9l lo tienes a ver nada m\u00e1s as\u00ed un un mire lo que est\u00e1 en rojo significa agotamiento ya de mantos eso Hay que cuidarlo hacia adelante tiene otro porque son agua subterr\u00e1neas y superficiales a ver si tiene otro si no gracias eso es lo que yo les dec\u00eda entonces por eso tambi\u00e9n el desarrollo del sureste es importante adelante el otro lo tiene por regiones S\u00ed eso lo vamos a dar a conocer por ley tenemos que hacerlo Nada m\u00e1s estamos afinando para estar de acuerdo de acuerdo todos medio ambiente con agua agricultura y ya tomar una decisi\u00f3n para cuidar el uso del muy bien ya ma\u00f1ana hablamos Nada m\u00e1s saber ponlo lo que nos present\u00f3 hoy la Secretar\u00eda de Marina de la planta del ecuefacci\u00f3n s\u00ed estamos avanzando en todo lo que es procesar gas para el uso de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n es es es as\u00ed ese fortress es una empresa estadounidense que ha decidido instalar unas plantas para procesar gas plantas de licuefacci\u00f3n es un proceso para congelar el gas y transportarlo a Europa en barcos especiales y all\u00e1 regasificarlo Este es un acuerdo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son es esta plataforma en Altamira y est\u00e1n contempladas tres m\u00e1s una en un campo que dejaron abandonado con una inversi\u00f3n de mil quinientos millones de d\u00f3lares Mar adentro en las costas de Veracruz y no queremos que eso se convierta en chatarra se lleg\u00f3 un acuerdo tambi\u00e9n con la misma empresa y ellos van a invertir para hacer exactamente lo mismo de Altamira en la plataforma esta de gas de Pemex y otra planta del licuefacci\u00f3n tambi\u00e9n en el Golfo en Coatzacoalcos tres Esto va a permitir que no falte el gas en M\u00e9xico pero que tambi\u00e9n podamos exportar excedentes de M\u00e9xico y de Texas porque estas plantas de licuefacci\u00f3n se alimentan de ductos marinos que vienen de Texas y de ductos de Pemex tambi\u00e9n en el compromiso que hicimos con el presidente de Alemania para que ellos tengan posibilidad de abastecerse de gas del Golfo Ah\u00ed vamos avanzando en el Pac\u00edfico lo mismo se est\u00e1 haciendo plantas he licuefacci\u00f3n pero para exportar hacia y a la costa oeste de Estados Unidos son proyectos que ya est\u00e1n en marcha este Por ejemplo si me da tiempo a m\u00ed de dejarlo este concluido los otros dos a lo mejor el de la Cash S\u00ed el de Coatzacoalcos queda en proceso y as\u00ed otras inversiones acabamos de ir a Sonora y en Puerto Libertad tambi\u00e9n se va a poner una planta del licuefacci\u00f3n es una inversi\u00f3n de 13 mil millones de d\u00f3lares en Sonora como parte del plan Sonora entonces nuestro pa\u00eds est\u00e1 en un momento estelar no solo en lo social no solo en lo pol\u00edtico tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico y en lo comercial es una Concepci\u00f3n un modelo de desarrollo integral Esa es la transformaci\u00f3n y ahora s\u00ed V\u00e1monos a desayunar aqu\u00ed est\u00e1 todos tus asuntos tienen que ver con los de una vez hoy mismo ahora mismo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:01.198314"
}