{
    "video_id": "0goI60MF3F0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0goI60MF3F0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAlCPta5c1otJrLbjfGOy-XkFKb6Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0goI60MF3F0",
    "video_title": "Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n evidencia irregularidades en el Poder Judicial",
    "video_length_seconds": 3206,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se propone porque es nuestra",
            "start": 0.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "facultad una reforma al poder",
            "start": 4.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "judicial y no se entienda bien Por qu\u00e9",
            "start": 9.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "genera tanto",
            "start": 17.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo Y de qu\u00e9 se",
            "start": 23.68,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "trata ya ayer habl\u00e9 C\u00f3mo hemos venido",
            "start": 27.519,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "limpiando el poder ejecutivo El poder",
            "start": 32.879,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 37.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero nos topamos con el poder",
            "start": 40.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judicial que es muy",
            "start": 45.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "importante porque es el poder encargado",
            "start": 50.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la impartici\u00f3n de",
            "start": 54.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 58.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de cuidar que se respete la Constituci\u00f3n",
            "start": 62.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "las leyes y Hemos llegado en nuestro",
            "start": 66.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como parte de la crisis de la",
            "start": 70.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decadencia a que ese poder se",
            "start": 73.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en",
            "start": 78.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protector de las",
            "start": 81.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mafias del poder econ\u00f3mico y del poder",
            "start": 84.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Entonces se poder ejecutivo de",
            "start": 87.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se limpia el poder",
            "start": 91.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 94.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 97.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "limpiar el poder judicial que no",
            "start": 99.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "espanten de que a ver se va a despedir a",
            "start": 103.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los trabadores",
            "start": 106.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No ni siquiera los familiares",
            "start": 108.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya antes como",
            "start": 112.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "antes ahora como ahora",
            "start": 115.399,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 124.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba siempre los",
            "start": 128.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "privilegios se dan arriba y hay que",
            "start": 130.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "limpiar de privilegios y de corrupci\u00f3n",
            "start": 136.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 139.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como se barren las escaleras de arriba",
            "start": 141.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 144.2,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "abajo es cortar el copete",
            "start": 146.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 150.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privilegios y se avanza",
            "start": 151.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo como sabemos ha habido pues",
            "start": 156.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mucha manipulaci\u00f3n alrededor de esta",
            "start": 159.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reforma muchas mentiras una de las",
            "start": 162.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "principales mentiras o manipulaciones",
            "start": 166.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que se ha dicho es que hay un inter\u00e9s",
            "start": 169.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por parte del ejecutivo de controlar el",
            "start": 171.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "poder judicial en espec\u00edfico la suprema",
            "start": 174.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n lo cual",
            "start": 176.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es totalmente falso si ese fuese la",
            "start": 179.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n estar\u00eda sencillo no har\u00edamos",
            "start": 184.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ninguna Reforma por qu\u00e9 lo decimos vamos",
            "start": 187.08,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo hoy en d\u00eda se eligen a los",
            "start": 190.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ministros y a las ministras de la corte",
            "start": 194.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hoy sin reforma Qu\u00e9 dice la",
            "start": 196.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la el presidente en este",
            "start": 199.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caso la presidenta electa tiene la",
            "start": 202.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de presentarle una terna al",
            "start": 206.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica as\u00ed se eligen hoy",
            "start": 209.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a los ministros y a las ministras el",
            "start": 211.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente Presenta una terna estas tres",
            "start": 213.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "personas las elige libremente la",
            "start": 217.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidenta simplemente con que sean",
            "start": 220.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "abogados tengan m\u00e1s de 35 a\u00f1os y tengan",
            "start": 222.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os de experiencia no es que tengan",
            "start": 226.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que tener una carrera judicial con esos",
            "start": 229.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tres requisitos el presidente Presenta",
            "start": 231.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "una terna al senado de la Rep\u00fablica el",
            "start": 234.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica de esta terna",
            "start": 236.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Elige a uno por dos terceras partes y",
            "start": 240.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo puede rechazar supongamos que",
            "start": 243.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo rechaza si lo rechaza nuevamente el",
            "start": 246.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente puede presentar otra terna y",
            "start": 249.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si es rechazada nuevamente Entonces el",
            "start": 254.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente o la presidenta designa",
            "start": 257.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "directamente Qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 260.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ministro o ministra de la corte es decir",
            "start": 263.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente realmente tiene la",
            "start": 267.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posibilidad de Designar de manera",
            "start": 269.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "directa y en caso de rechazo o si se",
            "start": 271.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tienen las dos terceras partes del",
            "start": 275.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "senado como es el caso Pues entonces se",
            "start": 277.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "podr\u00eda conformar una mayor\u00eda",
            "start": 280.36,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed podemos ver como en el",
            "start": 284.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caso de la presidenta",
            "start": 287.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "electa podr\u00eda Designar sin reforma a",
            "start": 289.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuatro ministros el primero es Luis",
            "start": 294.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Aguilar que",
            "start": 297.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se se digamos concluye su periodo en",
            "start": 299.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diciembre de 2024 ah\u00ed la presidenta ya",
            "start": 302.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "podr\u00eda Designar al Primer Ministro con",
            "start": 305.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso ya tendr\u00eda cuatro ministros si",
            "start": 308.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "suponemos que hoy tres est\u00e1n digamos con",
            "start": 312.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n m\u00e1s progresista sumando este",
            "start": 316.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuarto ministro ya se tendr\u00eda por lo",
            "start": 319.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "menos la posibilidad de evitar cualquier",
            "start": 321.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de",
            "start": 325.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de cualquier ley",
            "start": 327.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero vamos m\u00e1s all\u00e1 en febrero del",
            "start": 330.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "26 sale",
            "start": 333.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "e Jorge Mario pardo rebolledo se podr\u00eda",
            "start": 335.319,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Designar a otro ministro Alfredo",
            "start": 339.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Ortiz Mena sale en noviembre",
            "start": 341.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del 27 y Alberto P\u00e9rez day\u00e1n sale en",
            "start": 344.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "noviembre del 27 esto quiere decir que a",
            "start": 347.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mitad del siguiente sexcenio la",
            "start": 352.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidenta tendr\u00eda ya o podr\u00eda tener la",
            "start": 354.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de de los ministros de la corte",
            "start": 358.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siete de",
            "start": 361.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "11 si la intenci\u00f3n fuese esa pues",
            "start": 362.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "simplemente no se har\u00eda ninguna reforma",
            "start": 366.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y se quedar\u00edan las cosas como est\u00e1n pero",
            "start": 369.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no es el caso la reforma lo que est\u00e1",
            "start": 372.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "planteando es que sea la ciudadan\u00eda la",
            "start": 374.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que participe el pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 377.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un proceso",
            "start": 379.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que pueda acudir a las urnas",
            "start": 381.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y pueda votar por qui\u00e9n considera son",
            "start": 384.88,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "los mejores perfil para ser ministros de",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la corte magistrados y jueces",
            "start": 391.759,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh en en su caso",
            "start": 395.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adelante por el otro lado sabemos muy",
            "start": 399.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bien que la problem\u00e1tica no se concentra",
            "start": 402.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solamente en la suprema corte la",
            "start": 406.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y los vicios que hemos",
            "start": 408.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constatado en el poder judicial permean",
            "start": 411.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo el sistema est\u00e1 en el caso de los",
            "start": 414.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jueces de los magistrados y tambi\u00e9n en",
            "start": 417.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el caso de los ministros y hay varios eh",
            "start": 419.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "casos que vamos a presentar el d\u00eda de",
            "start": 422.24,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed ponemos tres eh En el caso de",
            "start": 424.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "injerencia en asuntos electorales no",
            "start": 428.879,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "podemos perder de vista por ejemplo como",
            "start": 431.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en diciembre de",
            "start": 434.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2023 la ministra pi\u00f1a convoca a una cena",
            "start": 435.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "privada estamos hablando meses antes de",
            "start": 440.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 442.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidencial convoca a una cena privada",
            "start": 444.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en casa de un ministro de gz Alc\u00e1ntara",
            "start": 447.039,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al dirigente del Pri Alejandro Moreno al",
            "start": 450.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "coordinador al coordinador de campa\u00f1a de",
            "start": 453.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la entonces candidata presidencial",
            "start": 456.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez a Santiago krill quien",
            "start": 458.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conocemos hoy no acudi\u00f3 pero fue",
            "start": 461.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "invitado y a los magistrados electorales",
            "start": 464.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la sala superior aqu\u00ed recordar que la",
            "start": 467.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corte no tiene posibilidades de",
            "start": 470.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "involucrarse en temas electorales le",
            "start": 473.039,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corresponde exclusivamente al tribunal",
            "start": 475.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "electoral bueno pues tenemos este",
            "start": 477.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antecedente que da cuenta de la",
            "start": 480.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "injerencia en asuntos electorales otro",
            "start": 483.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "caso relevante recordemos que en julio",
            "start": 486.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del 24 un juez de distrito le ordena al",
            "start": 489.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tribunal electoral que designe a dos",
            "start": 492.759,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "magistrados eh Para poder integrar el",
            "start": 496.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tribunal electoral totalmente indebido",
            "start": 500.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nuevamente los jueces no tienen",
            "start": 503.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "competencia en materia electoral pero a\u00fa",
            "start": 505.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "S\u00ed este e este juez decide ordenarle al",
            "start": 509.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tribunal qu\u00e9 Qu\u00e9 sucede que el tribunal",
            "start": 515.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por supuesto rechaza por completo esta",
            "start": 518.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y le dice juez t\u00fa no tienes",
            "start": 521.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ninguna competencia vale la pena se\u00f1alar",
            "start": 523.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que esta decisi\u00f3n se da unos d\u00edas antes",
            "start": 527.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de calificar la elecci\u00f3n",
            "start": 530.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidencial y finalmente un tercer caso",
            "start": 533.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy reciente apenas en agosto de este",
            "start": 537.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o donde la ministra pi\u00f1a",
            "start": 540.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "admite un recurso presentado por el",
            "start": 543.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dirigente del pan marco cort\u00e9s para que",
            "start": 546.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la corte pueda interferir pueda",
            "start": 549.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interpretar Y definir Los criterios de",
            "start": 551.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la signaci\u00f3n de plurinominales",
            "start": 554.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "recordamos que hubo todo un ambiente",
            "start": 557.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respecto a la supuesta",
            "start": 561.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 562.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuevamente que le toca al tribunal",
            "start": 564.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral determinar aqu\u00ed y la ministra",
            "start": 566.959,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a decide darle entrada a que sea la",
            "start": 571.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "corte la que Determine estos criterios",
            "start": 575.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el ministro ponente dijo no somos",
            "start": 578.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "competentes no puedo decidirlo",
            "start": 581.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adelante Tenemos tambi\u00e9n constancia de",
            "start": 585.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los vicios que ha existido en los",
            "start": 588.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "supuestos procedimientos de selecci\u00f3n de",
            "start": 590.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jueces los ex\u00e1menes que mucho se ha",
            "start": 593.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dicho Ahora de los mejores perfiles",
            "start": 596.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llegan a ser jueces no podemos",
            "start": 598.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desconocer en 2019 como muchos otros",
            "start": 601.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casos los esc\u00e1ndalos en venta de",
            "start": 604.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes que han habido alrededor de",
            "start": 606.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estos casos aqu\u00ed podemos este constatar",
            "start": 611.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comoo incluso fueron destituidos eh los",
            "start": 615.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que estuvieron eh a cargo de la escuela",
            "start": 618.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial por haber vendido estos",
            "start": 621.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes en",
            "start": 624.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "186,000 pes pero tambi\u00e9n se puede",
            "start": 625.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acreditar como en estos concursos de",
            "start": 628.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n las impugnaciones son",
            "start": 631.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos de aquellos que no quedan",
            "start": 633.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en los ex\u00e1menes Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 635.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consideran que hay un alto nivel de",
            "start": 638.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "influyentismo y de inequidad es decir",
            "start": 640.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que en estos ex\u00e1menes muchas veces",
            "start": 643.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quedan los cercanos a los ministros o",
            "start": 645.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Los cercanos a los magistrados",
            "start": 647.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adelante adelante tambi\u00e9n podemos ver el",
            "start": 652.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "enorme entramado de familiares que",
            "start": 657.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "participan en el poder judicial el",
            "start": 660.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nepotismo aqu\u00ed en diciembre 2022 el",
            "start": 662.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "propio consejo de la judicatura son",
            "start": 667.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "datos del Consejo de la judicatura",
            "start": 669.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "revela lo siguiente la mitad del",
            "start": 672.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personal el 49 por que equivale m\u00e1s o",
            "start": 674.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "menos a",
            "start": 678.2,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "24546 personas tiene al menos un",
            "start": 680.72,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "familiar en el poder judicial el 8 5. 4%",
            "start": 684.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 691.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "magistrados y el 67 de los jueces tienen",
            "start": 692.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "familiares en el poder",
            "start": 697.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "judicial los magistrados tienen en",
            "start": 700.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 703.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "4.7 familiares trabajando en el poder",
            "start": 705.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial el",
            "start": 709.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "23.7 por del personal del poder",
            "start": 712.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "judicial tiene m\u00e1s de cu familiares",
            "start": 716.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando en la",
            "start": 720.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n la persona que acumula m\u00e1s",
            "start": 722.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familiares en el poder judicial tiene 26",
            "start": 725.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "parientes trabajando en la misma",
            "start": 728.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n incluyendo un magistrado 13",
            "start": 731.959,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "secretarios dos actuarios y 10",
            "start": 736.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oficiales esta",
            "start": 740.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se obtiene del registro",
            "start": 742.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "voluntario que realizan los trabajadores",
            "start": 745.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es decir tienes que se\u00f1alar bajo",
            "start": 748.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protesta de decir verdad qui\u00e9nes son tus",
            "start": 750.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "familiares pero hay que considerar y",
            "start": 753.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como se sabe muchas veces se declara",
            "start": 756.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aquellos que tienen tus mismos apellidos",
            "start": 759.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero no necesariamente aquellos",
            "start": 762.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parientes pol\u00edticos es decir a esto",
            "start": 764.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que sumar cu\u00f1ados nueros nueras",
            "start": 766.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "suegros yernos y muchos otros familiares",
            "start": 770.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n forman parte de este de esta",
            "start": 774.639,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 779.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante por el otro lado tenemos un",
            "start": 781.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 784.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adicional el consejo de la judicatura",
            "start": 786.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda ser este \u00f3rgano que se",
            "start": 789.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "encargue de vigilar el comportamiento de",
            "start": 791.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los jueces de los magistrados y en todo",
            "start": 794.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "caso sancionar cuando ubique casos de",
            "start": 797.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de nepotismo de cualquier",
            "start": 800.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otra violaci\u00f3n Pues deber\u00eda actuar Pero",
            "start": 803.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos eh los datos de c\u00f3mo esto",
            "start": 806.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no ha sucedido de 2004 a 2023 se",
            "start": 810.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presentaron o se han presentado",
            "start": 815.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "38,000 quejas contra funcionarios del",
            "start": 818.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "poder judicial de estas quejas se han",
            "start": 821.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desechado el 86 por sin ni siquiera",
            "start": 826.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Iniciar una investigaci\u00f3n ya no digamos",
            "start": 830.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que concluyeron no no no se investig\u00f3 en",
            "start": 834.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el 86 por C de los casos de las quejas",
            "start": 837.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se investigaron el consejo de la",
            "start": 841.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicatura apenas sancion\u00f3 a",
            "start": 844.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "472 jueces y magistrados en todo este",
            "start": 847.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "periodo Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 850.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apercibimientos y amonestaciones pun",
            "start": 854.519,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "7% del total de quejas suspensiones pun",
            "start": 858.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "2% del total de quejas",
            "start": 864.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "destituciones punto 11 por",
            "start": 867.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "inhabilitaciones pun 06 por del total de",
            "start": 871.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quejas y sanciones econ\u00f3micas",
            "start": 875.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "04",
            "start": 879.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por. es un \u00f3rgano que no es eficiente",
            "start": 881.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para vigilar el comportamiento de los",
            "start": 885.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "jueces y vamos mucho m\u00e1s all\u00e1 en el caso",
            "start": 888.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del ejecutivo de las dependencias",
            "start": 891.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y muchas dependencias del",
            "start": 894.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejecutivo se han presentado en los",
            "start": 897.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses de enero de 2023 a la",
            "start": 899.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fecha 72 denuncias contra jueces y",
            "start": 903.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "magistrados que aqu\u00ed muchas veces se",
            "start": 907.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presentan en en cero impunidad bueno de",
            "start": 909.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos 72 casos que se han presentado",
            "start": 913.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ante el ante el consejo de la judicatura",
            "start": 916.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ninguno a la fecha ha sido resuelto Y",
            "start": 920.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ninguno a la fecha ha sido",
            "start": 923.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sancionado adelante",
            "start": 927.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y finalmente para darle la palabra a la",
            "start": 930.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "secretaria rosic Ela el tema de",
            "start": 932.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "remuneraciones la constituci\u00f3n en el",
            "start": 935.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127 fracci\u00f3n segunda establece",
            "start": 937.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con Claridad y a la letra lo leemos",
            "start": 941.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir",
            "start": 944.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "remuneraciones por el desempe\u00f1o de su",
            "start": 948.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a",
            "start": 950.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la establecida por el presidente de la",
            "start": 954.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el presupuesto",
            "start": 956.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 958.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed de literal lo establece la",
            "start": 959.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n qu\u00e9 ha venido sucediendo",
            "start": 963.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que Los criterios de la corte han sido",
            "start": 966.199,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de resistencia a cumplir con este con",
            "start": 970.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este precepto constitucional diciendo a",
            "start": 974.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros no nos aplica Por qu\u00e9 primero",
            "start": 977.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dicen porque los ministros designados",
            "start": 981.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "antes de 2009 que fue la reforma ya",
            "start": 983.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un derecho adquirido Entonces",
            "start": 986.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como vi en la reforma Pues los ministros",
            "start": 988.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que estaban antes Esos no les puedes",
            "start": 990.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reducir el sueldo pero despu\u00e9s dicen Ah",
            "start": 992.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero es que tampoco a los ministros que",
            "start": 995.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entraron despu\u00e9s de 2009 porque ser\u00eda",
            "start": 997.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "discriminatorio No puede haber",
            "start": 1000.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diferencias salariales entonces a los",
            "start": 1002.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "anteriores no pero a los nuevos",
            "start": 1004.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tampoco y luego un argumento m\u00e1s dicen",
            "start": 1007.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es que es demasiado",
            "start": 1011.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ambiguo Qu\u00e9 se entiende por remuneraci\u00f3n",
            "start": 1012.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del presidente Qu\u00e9 Integra eh la",
            "start": 1016.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n del presidente est\u00e1 muy",
            "start": 1019.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "claro que Integra la remuneraci\u00f3n del",
            "start": 1021.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed lo podemos ver el caso",
            "start": 1024.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del salario y las prestaciones del",
            "start": 1027.6,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1029.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "e que ascienden con con ambas a 16",
            "start": 1030.959,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "1,538 pes y en el caso de los ministros",
            "start": 1036.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1040.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "460",
            "start": 1042.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "783 pesos sin contar muchos otros con",
            "start": 1043.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conceptos que se han venido sumando como",
            "start": 1048.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "alimentos camionetas gasolina telefon\u00eda",
            "start": 1052.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entre muchos otros privilegios que como",
            "start": 1055.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos dicho suman m\u00e1s de",
            "start": 1057.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "700.000 pesos mensuales violando as\u00ed",
            "start": 1061.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "flagrantemente la Constituci\u00f3n Cu\u00e1ndo se",
            "start": 1065.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "supone Deber\u00eda ser este \u00f3rgano que",
            "start": 1069.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vigilara el cumplimiento de la",
            "start": 1071.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ahora vamos a escuchar a la",
            "start": 1074.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria rosela todos los casos que",
            "start": 1076.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dan cuenta del Por qu\u00e9 la necesidad de",
            "start": 1079.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1082.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reforma el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1083.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presentar algunos solamente algunos de",
            "start": 1087.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 1091.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "representativos de la falta",
            "start": 1093.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de Justicia o de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1097.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en algunos de estos casos casos que hace",
            "start": 1101.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "justicia lenta los sabada",
            "start": 1105.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "la parte de la imposici\u00f3n de sentencias",
            "start": 1109.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que pasan a\u00f1os y a\u00f1os y la gente no",
            "start": 1114.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "recibe una sentencia entonces eh Aqu\u00ed",
            "start": 1117.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos con la",
            "start": 1122.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primera eh r\u00e1pidamente estos son los",
            "start": 1123.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "casos de jueces que otorgaron libertad a",
            "start": 1127.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delincuentes en fines de semana viernes",
            "start": 1130.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado domingo Sabadazo cl\u00e1sico",
            "start": 1133.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "adelante es Este es el caso de El juez",
            "start": 1137.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez concede en",
            "start": 1142.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Almoloya de Ju\u00e1rez su juzgado",
            "start": 1144.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1148.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "da beneficio a Janet Miriam quien era",
            "start": 1149.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "colaboradora de Genaro ex secretario de",
            "start": 1154.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y le da un cambio de",
            "start": 1157.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medida cautelar que significa la",
            "start": 1161.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n inmediata desde el centro de",
            "start": 1165.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia ya ni siquiera van al",
            "start": 1168.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reclusorio sino desde el Centro de",
            "start": 1171.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Justicia les declaran libertad inmediata",
            "start": 1173.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y bueno los delitos peculado y",
            "start": 1177.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y lo que",
            "start": 1179.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos en viernes en viernes eh Para",
            "start": 1181.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh tratar de sorprender a las",
            "start": 1186.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "autoridades y de manera que no pueden a",
            "start": 1188.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "veces checar todas las fiscal\u00edas todos",
            "start": 1191.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los juzgados del pa\u00eds para ver si tiene",
            "start": 1194.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alguna orden",
            "start": 1197.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n o un proceso pendiente",
            "start": 1199.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante otro caso es el del juez Andr\u00e9s",
            "start": 1201.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Escamilla Gonz\u00e1lez \u00e9l est\u00e1 en el estado",
            "start": 1205.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas con residencia en Reynosa",
            "start": 1208.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y la persona beneficiada es Vicente",
            "start": 1211.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Javier alias El Cholula o el Puebla \u00e9l",
            "start": 1215.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 1219.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del grupo criminal c\u00e1rtel Jalisco y los",
            "start": 1221.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delitos robo con violencia homicidio ad",
            "start": 1226.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa privaci\u00f3n ilegal",
            "start": 1229.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secuestro y el plazo otorgado para la",
            "start": 1231.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n Es",
            "start": 1234.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inmediato entonces estas decisiones que",
            "start": 1237.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "toma el propio juez en viernes Claro que",
            "start": 1241.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "checamos todo y tenemos que soltarlo",
            "start": 1245.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues a veces m\u00e1s de 24 horas despu\u00e9s",
            "start": 1248.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque hasta que no se revise bien",
            "start": 1251.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "indicamos la parte de lo que sucede en",
            "start": 1256.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 1259.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante otro juez es Adri\u00e1n leobardo",
            "start": 1261.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "R\u00edos Gonz\u00e1lez \u00e9l",
            "start": 1265.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ubicado en el estado de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1268.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con sede en Monterrey y \u00e9l beneficia a",
            "start": 1271.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Eliseo o alias El charal \u00e9l es",
            "start": 1274.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "parte del grupo delictivo de los zas y",
            "start": 1277.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los delitos homicidio y robo y el plazo",
            "start": 1280.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "otorgado para la liberaci\u00f3n en s\u00e1bado es",
            "start": 1284.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inmediatamente inmediatamente adelante",
            "start": 1288.559,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "otro otra jueza es Ang\u00e9lica S\u00e1nchez",
            "start": 1291.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez concede",
            "start": 1297.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "su su juzgado en",
            "start": 1300.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Cosamaloapan Veracruz",
            "start": 1303.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ella benefici\u00f3 a itiel El Compa playa \u00e9l",
            "start": 1307.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es integrante del C\u00e1rtel Jalisco Est\u00e1",
            "start": 1312.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acusado de homicidio calificado doloso",
            "start": 1314.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "iado ya grabado y eh la notificaci\u00f3n del",
            "start": 1318.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "egreso se hace el s\u00e1bado un Sabadazo y",
            "start": 1322.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n Es",
            "start": 1326.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de una hora",
            "start": 1329.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e y eh De todas maneras contin\u00faa",
            "start": 1331.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "procesado por otros casos pero es una",
            "start": 1335.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh insistimos es una irregularidad a",
            "start": 1339.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todas luces la decisi\u00f3n de que en una",
            "start": 1342.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hora se ha liberado adem\u00e1s eh",
            "start": 1345.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "otro juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal",
            "start": 1349.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con residencia en Almoloya de Ju\u00e1rez",
            "start": 1351.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 1354.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l este se\u00f1or juez le dio la libertad al",
            "start": 1355.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Abraham alias El Rodo \u00e9 es hermano",
            "start": 1360.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de El L\u00edder del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 1364.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n la fecha de notificaci\u00f3n de",
            "start": 1367.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su egreso fue el domingo y le da un",
            "start": 1370.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plazo a la autoridad para liberarlo de 3",
            "start": 1373.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "horas adelante",
            "start": 1376.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "otro juez Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a \u00e9l est\u00e1",
            "start": 1378.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su su residencia en el juzgado",
            "start": 1383.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de eh eh Almoloya de Ju\u00e1rez la persona",
            "start": 1386.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "beneficiada es Ang\u00e9lica Ella es eh",
            "start": 1391.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n integrante familiar del C\u00e1rtel",
            "start": 1395.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de Santa Rosa de Lima este c\u00e1rtel que",
            "start": 1399.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "opera en Guanajuato donde hay tanta",
            "start": 1403.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de violencia",
            "start": 1406.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la fecha de su notificaci\u00f3n es el",
            "start": 1409.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "viernes y el plazo otorgado es de 12",
            "start": 1411.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "horas fue liberado el s\u00e1bado ella",
            "start": 1413.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con un proceso pero pues es",
            "start": 1416.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "otra evidencia m\u00e1s de las anomal\u00edas de",
            "start": 1420.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los jueces adelante tambi\u00e9n la jueza",
            "start": 1423.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Perla Fabiola Estrada Yala concede en",
            "start": 1426.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Campeche el ella da beneficios a Pedro",
            "start": 1429.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Antonio el manchas el cholo qui\u00e9n",
            "start": 1433.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pertenece al grupo delictivo de los y",
            "start": 1436.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acusado del delito de delincuencia",
            "start": 1438.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "organizada y de delitos contra la salud",
            "start": 1441.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el plazo otorgado para sus Liberaci\u00f3n es",
            "start": 1445.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "24 horas insistimos en las liberaciones",
            "start": 1448.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los viernes y los s\u00e1bados adelante",
            "start": 1451.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la jueza benefactora Diana",
            "start": 1454.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Montserrat partida ar\u00e1mbulo Ella es una",
            "start": 1456.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "jueza sexta de distrito especializada en",
            "start": 1460.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de penas de la Ciudad de",
            "start": 1463.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y da la libertad a Marcelino el",
            "start": 1464.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fantasma",
            "start": 1467.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "integrante del C\u00e1rtel de Sinaloa y los",
            "start": 1469.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud y portaci\u00f3n de",
            "start": 1472.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "armas de",
            "start": 1475.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fuego y la libertad la da en viernes y",
            "start": 1476.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el plazo otorgado para su Liberaci\u00f3n 24",
            "start": 1481.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 1484.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n el juez Jos\u00e9 Luis",
            "start": 1485.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez \u00e9l est\u00e1 en Torre\u00f3n",
            "start": 1489.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su sede est\u00e1 en Torre\u00f3n y beneficia a",
            "start": 1493.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Guillermo El memo \u00e9 es integrante de la",
            "start": 1496.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fuerza anti Uni\u00f3n Tepito es el hermano",
            "start": 1500.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de El tortas as\u00ed lo conocen y los",
            "start": 1504.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud y posesi\u00f3n de",
            "start": 1507.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cartuchos su fecha de eh notificaci\u00f3n de",
            "start": 1510.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "egreso del penal es el viernes y le da",
            "start": 1514.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "24 horas a la autoridad para que sea",
            "start": 1517.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "egresado adelante esos son",
            "start": 1520.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh algunos casos de jueces ahora",
            "start": 1524.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son algunos delincuentes",
            "start": 1528.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "beneficiados tambi\u00e9n por el poder",
            "start": 1531.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "judicial de los m\u00e1s relevantes adelante",
            "start": 1532.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pues tenemos el caso de El exgobernador",
            "start": 1535.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de Puebla Mario Mar\u00edn \u00e9l es acusado por",
            "start": 1540.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el delito de tortura cometido en agravio",
            "start": 1543.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una importante",
            "start": 1547.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "periodista entonces",
            "start": 1549.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este caso es donde el la jueza Ang\u00e9lica",
            "start": 1552.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del Carmen Ortu\u00f1o Ju\u00e1rez por el delito",
            "start": 1557.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tortura le da un cambio de medida",
            "start": 1560.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cautelar y lo manda a su domicilio",
            "start": 1562.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "particular en Puebla y aparte le pone",
            "start": 1567.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Guardia nacional afuera de su domicilio",
            "start": 1572.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dispone de elementos para que sea",
            "start": 1576.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuidado permanentemente",
            "start": 1578.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces aparte de de que le da una",
            "start": 1580.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "libertad a domicilio de manera a mala",
            "start": 1584.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pues tenemos que ocupar elementos de la",
            "start": 1588.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional para estarlo cuidando",
            "start": 1592.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso del",
            "start": 1594.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "exdirector General de Pemex Emilio",
            "start": 1597.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quien le hacen un cambio de",
            "start": 1601.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "medida cautelar que no estaba",
            "start": 1603.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "debidamente fundada y le dan brazalete y",
            "start": 1606.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh la de que no pueda salir de",
            "start": 1611.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como la entrega",
            "start": 1615.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de su pasaporte adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 1617.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "caso de tres detenidos este a\u00f1o por la",
            "start": 1621.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Guanajuato",
            "start": 1626.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh este caso es de un grupo de",
            "start": 1628.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "delincuentes que opera ah\u00ed en",
            "start": 1631.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Guanajuato Uno de ellos es el hijo del",
            "start": 1635.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "delincuente conocido como El marro y la",
            "start": 1639.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juez Mar\u00eda del Refugio Casta\u00f1eda",
            "start": 1642.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n no le da prisi\u00f3n preventiva a",
            "start": 1645.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estos delincuentes y les da la libertad",
            "start": 1650.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n en el caso del",
            "start": 1654.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "exgobernador de Chihuahua acusado por",
            "start": 1657.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "peculado y asociaci\u00f3n delictuoso \u00e9l se",
            "start": 1660.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llama C\u00e9sar",
            "start": 1663.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Horacio este caso es eh llevado por la",
            "start": 1665.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella",
            "start": 1669.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en eh el distrito judicial de",
            "start": 1673.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Morelos ell es juez de control all\u00e1 en",
            "start": 1676.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en en Chihuahua en este caso la jueza",
            "start": 1679.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tras convocar a una audiencia de",
            "start": 1685.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de medidas cambi\u00f3 la medida de",
            "start": 1686.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva a una prisi\u00f3n",
            "start": 1690.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "domiciliaria aportaci\u00f3n de brazalete",
            "start": 1694.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y entrega de pasaportes pero",
            "start": 1696.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vean Qu\u00e9 tipo de perfil de delincuentes",
            "start": 1699.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1703.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n al",
            "start": 1704.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al delincuente Fernando Emmanuel alias",
            "start": 1708.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "El Panter que opera en Guanajuato el",
            "start": 1711.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "juez del tribunal del juzgado \u00fanico de",
            "start": 1716.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oralidad en materia penal con sede en",
            "start": 1718.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato Jorge Quiroz Quintero",
            "start": 1721.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh le da eh un",
            "start": 1724.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "un una eh inmediata libertad eh por la",
            "start": 1728.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "causa penal de tentativa de homic",
            "start": 1733.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "homicidio y este homicidio es en grado",
            "start": 1736.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de tentativa en agravio de tres personas",
            "start": 1739.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que decir que pues este se\u00f1or",
            "start": 1743.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Fernando Emmanuel es el segundo al mando",
            "start": 1746.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de El L\u00edder criminal el marro all\u00e1 en",
            "start": 1749.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 1753.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 este otro caso en",
            "start": 1755.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde el exprocurador general de la",
            "start": 1759.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1761.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh el Se\u00f1or Jes\u00fas Murillo que fue",
            "start": 1763.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso por delitos de",
            "start": 1768.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de personas y",
            "start": 1770.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tortura precisamente por el caso",
            "start": 1772.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa le dieron los el cambio de",
            "start": 1775.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "medida cautelar y",
            "start": 1779.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta esta situaci\u00f3n de concederle la",
            "start": 1783.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria y eh se traduce",
            "start": 1787.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Precisamente en un una situaci\u00f3n que",
            "start": 1791.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tiene que ver con Los magistrados del",
            "start": 1795.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "primer tribunal colegiado en materia",
            "start": 1797.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "penal del primer circuito quienes este",
            "start": 1799.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "votaron a favor Juan Jos\u00e9 Olvera y",
            "start": 1802.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Horacio Armando Hern\u00e1ndez y en contra de",
            "start": 1804.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n el juez Francisco Javier",
            "start": 1808.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saravia ascensio Perd\u00f3n esto son",
            "start": 1811.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "magistrados del primer tribunal",
            "start": 1814.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "colegiado los tres dos a favor y uno en",
            "start": 1815.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contra de la medida cautelar de llevarlo",
            "start": 1818.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a prisi\u00f3n domiciliaria adelante en en",
            "start": 1821.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este tiene que ver con el grupo",
            "start": 1825.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "delictivo de los fabianes detenidos",
            "start": 1828.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "durante un cateo realizado aqu\u00ed en la eh",
            "start": 1830.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Gustavo amadero ellos fueron",
            "start": 1834.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acusados por eh portaci\u00f3n de armas y por",
            "start": 1837.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos de procedencia il\u00edcito por",
            "start": 1841.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cohecho por falsificaci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 1843.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "documentos contra la salud usurpaci\u00f3n y",
            "start": 1845.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el juez consider\u00f3 y veros\u00edmil que en el",
            "start": 1850.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lapso de un minuto los elementos hayan",
            "start": 1853.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llegado a un inmueble Toc la puerta",
            "start": 1856.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nombraran al a este a sus testigos",
            "start": 1859.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ingresando al lugar donde encontraron",
            "start": 1863.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los detenidos entonces eh los dej\u00f3 en",
            "start": 1864.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "libertad y pues es aquel caso en donde",
            "start": 1869.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "uno de ellos se dio a la fuga del penal",
            "start": 1873.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adentro y pudo este salir por las eh",
            "start": 1876.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "brincando una cerca",
            "start": 1881.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n este caso de",
            "start": 1883.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "delincuentes beneficiados por el poder",
            "start": 1886.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "judicial hay que recordar este caso para",
            "start": 1889.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pues la poblaci\u00f3n que sepa qu\u00e9 clase de",
            "start": 1893.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jueces tenemos que no tienen a veces",
            "start": 1897.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de las v\u00edctimas",
            "start": 1900.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este caso del juez del tribunal de",
            "start": 1904.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento del distrito judicial de",
            "start": 1907.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tanepantla del poder judicial del estado",
            "start": 1909.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que se llama Juan Manuel",
            "start": 1912.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Alejandro Mart\u00ednez",
            "start": 1914.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vitela estuvo en un juicio oral que fue",
            "start": 1916.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1919.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh cometido por el t\u00edo de la menor el",
            "start": 1920.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Alejandro y se le acus\u00f3 por el",
            "start": 1925.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abuso sexual de una ni\u00f1ita que ten\u00eda 4",
            "start": 1928.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad ocurrido el 26 de febrero",
            "start": 1933.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1936.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2022 este abuso sexual cometido en",
            "start": 1938.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agravio de una",
            "start": 1942.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ita entonces este juez",
            "start": 1944.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dict\u00f3 una sentencia absolutoria y",
            "start": 1948.399,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "libertad inmediata a favor de este",
            "start": 1951.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "delincuente porque a su consideraci\u00f3n",
            "start": 1957.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "faltaron pruebas y cu\u00e1l cu\u00e1l fue la",
            "start": 1960.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "prueba a la que seg\u00fan este juez falt\u00f3 el",
            "start": 1964.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "que la ni\u00f1a no dijera",
            "start": 1969.2,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "el el tiempo ni la fe fecha exacta de la",
            "start": 1973.639,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "ocurrencia de estos lamentables hechos",
            "start": 1980.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "esto a pesar de que los protocolos",
            "start": 1985.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "judiciales con perspectiva de infancia",
            "start": 1988.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dicen que los menores no est\u00e1n obligados",
            "start": 1992.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a referir lugar d\u00eda y hora debido a su",
            "start": 1995.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "edad obviamente para no ser",
            "start": 2000.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "revictimizar entonces este es el tipo de",
            "start": 2004.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "jueces que a veces toman decisi\u00f3n en",
            "start": 2008.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contra de una v\u00edctima delante",
            "start": 2011.639,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de eh los",
            "start": 2015.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "magistrados del Tercer tribunal",
            "start": 2020.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del sexto",
            "start": 2022.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circuito de Puebla el magistrado Arturo",
            "start": 2024.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gamaliel el magistrado Armando mata y el",
            "start": 2027.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "magistrado Jos\u00e9 Luis Moya flores esto es",
            "start": 2030.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un Amparo de revisi\u00f3n donde el tribunal",
            "start": 2033.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colegiado otorg\u00f3",
            "start": 2036.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Amparo a Javier presunto actor",
            "start": 2038.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "intelectual del feminicidio de eh",
            "start": 2041.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Cecilia Por qu\u00e9 Porque le dio una",
            "start": 2046.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "negativa dar un tr\u00e1mite a solicitud",
            "start": 2050.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para continuar el proceso y el juez los",
            "start": 2054.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tribunales dijeron sobre sobre se",
            "start": 2058.919,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "imiento y le dieron la raz\u00f3n al juez de",
            "start": 2062.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que ese caso Deber\u00eda ser sobrese\u00eddo",
            "start": 2065.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser acabado m\u00e1s bien de acuerdo",
            "start": 2068.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con el colegiado la negativa de darle",
            "start": 2071.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite a su solicitud afecta la",
            "start": 2073.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "libertad personal y trastoca los",
            "start": 2076.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "derechos constitucionales pero",
            "start": 2078.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ratifica a pesar de todo el",
            "start": 2081.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobreseimiento de este y queda",
            "start": 2085.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh el feminicidio de su expareja",
            "start": 2088.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "completamente impune",
            "start": 2093.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n pues est\u00e1 este otro",
            "start": 2095.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caso en donde los magistrados del primer",
            "start": 2099.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal en",
            "start": 2102.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Jalisco del tercer circuito Jos\u00e9",
            "start": 2104.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Clemente Cervantes Manuel cam maines y",
            "start": 2107.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ta de Noel regresaron eh las propiedades",
            "start": 2110.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por medio de un Amparo a 13 personas en",
            "start": 2115.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las cuales eh ten\u00edan",
            "start": 2119.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh un aseguramiento de la fiscal\u00eda",
            "start": 2122.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general consistente en diversos bienes",
            "start": 2125.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "coches y eh diversos veh\u00edculos de lujo y",
            "start": 2128.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hasta un inmueble una casa lujosa que",
            "start": 2132.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2136.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh estas personas y se las regresaron al",
            "start": 2137.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel Jalisco de manera irregular",
            "start": 2141.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh En este municipio de Zapopan adelante",
            "start": 2145.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este caso hab\u00eda sido relacionado con un",
            "start": 2150.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secuestro y los detenidos y las personas",
            "start": 2152.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los bienes por la secretaria de Marina",
            "start": 2155.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de adelante r\u00e1pidamente bueno decir aqu\u00ed",
            "start": 2157.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente que de acuerdo a los datos de",
            "start": 2162.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2165.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "24,000 personas de procesos penales",
            "start": 2166.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "federales est\u00e1n sin sentencia de los",
            "start": 2172.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 2175.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "1326 personas con juicios penales",
            "start": 2176.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pendientes de entre 5 y 10 a\u00f1os",
            "start": 2179.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "2488 personas con juicios de 10 a 15",
            "start": 2184.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 2188.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "767 personas tienen en la c\u00e1rcel 15 a 20",
            "start": 2190.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin haber sido eh sentenciadas",
            "start": 2195.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n 232 imag\u00ednense 232 personas que",
            "start": 2199.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 20 a\u00f1os en un Penal",
            "start": 2204.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Federal y que no han recibido sentencia",
            "start": 2208.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "adelante por favor es el caso del Israel",
            "start": 2211.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Vallarta del se\u00f1or Vallarta quien tiene",
            "start": 2216.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os con 9 meses y se encuentra",
            "start": 2219.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "privado de su libertad por los delitos",
            "start": 2222.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de secuestro su detenci\u00f3n se dio en el",
            "start": 2225.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "marco de un de unas de un montaje",
            "start": 2228.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "difundido en el noticiario de Carlos",
            "start": 2233.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Loret con la participaci\u00f3n en la tortura",
            "start": 2235.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de Luis C\u00e1rdenas Palomino quien se",
            "start": 2239.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aba como director de seguridad",
            "start": 2242.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Federal de la Polic\u00eda Federal",
            "start": 2244.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de",
            "start": 2248.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Giovanni Fern\u00e1ndez Robledo Rodr\u00edguez y",
            "start": 2252.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Paul Uriel Mart\u00ednez Rodr\u00edguez Quienes",
            "start": 2255.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fueron detenidos el 13 de julio acusados",
            "start": 2258.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de portaci\u00f3n despu\u00e9s de 6 meses les",
            "start": 2260.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imputaron el delito de secuestro y a la",
            "start": 2263.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fecha no cuentan con una sentencia y han",
            "start": 2266.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transcurrido 11 a\u00f1os y dos meses",
            "start": 2269.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "privados de su libertad adelante ya me",
            "start": 2272.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tard\u00e9 luego est\u00e1 el caso de Gabriel",
            "start": 2275.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez gz quien fue detenido el 28 de",
            "start": 2278.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "diciembre del",
            "start": 2281.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "2016 acusado de robo con violencia y un",
            "start": 2282.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segundo delito por robo de un cajero",
            "start": 2286.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actualmente lleva 8 a\u00f1os y tampoco ha",
            "start": 2288.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibido ninguna sentencia adelante pues",
            "start": 2292.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay algunos otros casos adelante por",
            "start": 2295.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "favor adelante por",
            "start": 2298.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "favor Este es otros casos de jueces que",
            "start": 2300.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no autorizan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y",
            "start": 2305.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "traemos algunos de estos casos como las",
            "start": 2308.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n la",
            "start": 2312.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "jueza Adriana Yolanda Vega Marroqu\u00edn",
            "start": 2314.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contra el exgobernador de tamaulipa",
            "start": 2317.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado por delincuencia organizado y",
            "start": 2319.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos de procedencia",
            "start": 2321.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "il\u00edcita adelante este otro juez que se",
            "start": 2323.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llama Juan Fernando Alvarado L\u00f3pez",
            "start": 2326.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh No autoriza orden de",
            "start": 2329.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n contra Francisco Javier",
            "start": 2332.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n exgobernador de Tamaulipas por",
            "start": 2334.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la modalidad de lavado de dinero y",
            "start": 2337.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal y tambi\u00e9n pues la",
            "start": 2339.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se lleva por",
            "start": 2342.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada adelante tambi\u00e9n",
            "start": 2343.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 2346.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de El juez Genaro Gerardo Genaro Alarc\u00f3n",
            "start": 2348.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez as\u00ed como de los magistrados",
            "start": 2352.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Alberto Torres Villanueva Manuel barcena",
            "start": 2354.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Villanueva y Guadalupe Ram\u00edrez Escobar",
            "start": 2356.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en este caso eh estos",
            "start": 2359.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Eh magistrados no y y juez",
            "start": 2364.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no hacen una niegan una orden de",
            "start": 2370.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n contra Genaro por el delito",
            "start": 2373.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de enriquecimiento il\u00edcito El",
            "start": 2375.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "exsecretario de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 2377.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh esta decisi\u00f3n fue confirmada por",
            "start": 2381.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estos magistrados adelante por favor y",
            "start": 2384.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues otras personas a las que se les ha",
            "start": 2387.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "negado",
            "start": 2390.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n es el caso de El",
            "start": 2391.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "exgobernador de Veracruz",
            "start": 2395.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "n lo niegan los magistrados del noveno",
            "start": 2399.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal Jos\u00e9",
            "start": 2403.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Manuel Torres Michel Franco Gonz\u00e1lez y",
            "start": 2405.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Juan Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez magistrados",
            "start": 2408.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del del noveno tribunal colegiado en",
            "start": 2412.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materia penal del primer circuito este",
            "start": 2415.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es del caso de Veracruz",
            "start": 2417.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "adelante y este \u00faltimo con este",
            "start": 2420.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 2424.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente recordar el caso de El caso",
            "start": 2426.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Colosio el 4 de enero de",
            "start": 2431.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "2024 la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2434.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica solicit\u00f3 una orden de",
            "start": 2439.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n en contra de Jorge Antonio",
            "start": 2442.079,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Ortega \u00e9l era agente del",
            "start": 2446.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cisen la acusaci\u00f3n fue por su probable",
            "start": 2452.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el homicidio de Luis",
            "start": 2456.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio Murrieta el eh candidato",
            "start": 2460.0,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "presidencial de eh aquel tiempo esta",
            "start": 2465.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n fue en calidad de coautor",
            "start": 2470.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "material de segundo disparador de",
            "start": 2474.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2477.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tirador Esto fue esta acusaci\u00f3n se hizo",
            "start": 2478.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con base en",
            "start": 2482.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "123 pruebas recabadas",
            "start": 2484.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de las cuales 50 de ellas son",
            "start": 2487.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2492.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contundentes para tener por demostrada",
            "start": 2494.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su probable",
            "start": 2497.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad para el 5 de enero o sea",
            "start": 2499.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un d\u00eda despu\u00e9s el juez quinto del",
            "start": 2503.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Distrito de procesos penales federales",
            "start": 2506.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico Jes\u00fas Alberto",
            "start": 2508.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez",
            "start": 2510.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez neg\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n y",
            "start": 2511.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no valor\u00f3 las pruebas recabadas por la",
            "start": 2515.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para el 8 de enero la fiscal\u00eda",
            "start": 2520.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interpuso un recurso de apelaci\u00f3n contra",
            "start": 2523.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n eh de la negativa de la",
            "start": 2525.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n y el primero de",
            "start": 2528.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agosto de 2024 el primer tribunal",
            "start": 2531.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "colegiado de apelaci\u00f3n del Segundo",
            "start": 2534.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Circuito con sede en Toluca confirm\u00f3 la",
            "start": 2537.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "negativa de orden de aprensi\u00f3n por ello",
            "start": 2541.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se destaca que la resoluci\u00f3n fue basada",
            "start": 2544.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en normatividad que no es aplicable para",
            "start": 2547.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "juzgar los hechos ocurridos en",
            "start": 2551.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1994 2 que no se realiz\u00f3 un estudio",
            "start": 2553.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "integral del eh de las pruebas que",
            "start": 2557.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el Ministerio P\u00fablico tres el",
            "start": 2561.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tribunal neg\u00f3 la solicitud de captura en",
            "start": 2564.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra de S\u00e1nchez Ortega porque",
            "start": 2567.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "obviamente no estudi\u00f3 ni fueron",
            "start": 2570.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "valoradas las pruebas del recurso deel",
            "start": 2573.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Interpuesto por la fiscal\u00eda el 2 de",
            "start": 2577.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Agosto hay que decirlo el peri\u00f3dico",
            "start": 2580.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 2583.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablico la resoluci\u00f3n de El mencionado",
            "start": 2585.079,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "tribunal Aunque el Ministerio P\u00fablico no",
            "start": 2590.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido informado del caso eso ser\u00eda",
            "start": 2594.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2598.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2600.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "urge la",
            "start": 2601.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Y s\u00ed va a",
            "start": 2604.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 2608.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2610.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2612.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh se habla de",
            "start": 2614.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2619.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de El crimen",
            "start": 2622.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 2624.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Pero lo que",
            "start": 2627.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les",
            "start": 2630.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preocupa a los que est\u00e1n en contra de",
            "start": 2633.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esta reforma es que van a perder sus",
            "start": 2638.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "privilegios porque el poder judicial",
            "start": 2643.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio de potentados",
            "start": 2647.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "al servicio de la delincuencia de cuello",
            "start": 2653.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "blanco hay",
            "start": 2659.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ministros que",
            "start": 2661.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dependen de los",
            "start": 2665.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hombres con m\u00e1s poder econ\u00f3mico en el",
            "start": 2669.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1n al",
            "start": 2674.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "servicio de las grandes",
            "start": 2677.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 2681.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 2684.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "financieras nacionales y del",
            "start": 2687.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "extranjero Y esos son los que no",
            "start": 2691.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quieren que haya estado de derecho",
            "start": 2694.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quieren mantener el influyentismo la",
            "start": 2701.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el estado de chueco aunque",
            "start": 2706.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dicen que la reforma no garantiza que",
            "start": 2710.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues que no haya corrupci\u00f3n Qu\u00e9 dice",
            "start": 2714.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "usted a",
            "start": 2716.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto C\u00f3mo no va a garantizar la reforma",
            "start": 2717.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed",
            "start": 2721.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh al momento que los jueces los",
            "start": 2723.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ministros sean electos van a",
            "start": 2727.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tener que actuar con",
            "start": 2730.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "rectitud primero van a tener la",
            "start": 2735.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse",
            "start": 2738.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "libres no van a ser t\u00edteres",
            "start": 2742.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peleles",
            "start": 2748.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00fabditos de",
            "start": 2751.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nadie van a tener",
            "start": 2754.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como jefe al pueblo de",
            "start": 2757.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al pueblo que es el soberano en",
            "start": 2761.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2764.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y luego la reforma tambi\u00e9n",
            "start": 2767.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "propone",
            "start": 2771.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "crear un tribunal al",
            "start": 2772.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "interior del poder",
            "start": 2776.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judicial pero no",
            "start": 2778.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dependiendo o",
            "start": 2782.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dependiente de Como sucede actualmente",
            "start": 2785.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "con el consejo de la",
            "start": 2789.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "judicatura de los mismos",
            "start": 2792.16,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "ministros porque si no pasar\u00eda lo mismo",
            "start": 2796.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "No desde cuando no hay un juez en la",
            "start": 2804.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel un magistrado",
            "start": 2813.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2817.559,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 2822.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 2823.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resuelven",
            "start": 2825.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada entonces en la reforma se est\u00e1",
            "start": 2827.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proponiendo que haya un",
            "start": 2831.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tribunal que tenga",
            "start": 2834.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "facultad para",
            "start": 2837.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sancionar a jueces a magistrados a",
            "start": 2840.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ministros si hay actos de corrupci\u00f3n o",
            "start": 2843.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2848.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas a todas",
            "start": 2849.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "luces",
            "start": 2852.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ilegales",
            "start": 2854.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violatorias de la",
            "start": 2856.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "legalidad Entonces si es",
            "start": 2859.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "importante la reforma y eso es lo que",
            "start": 2863.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos",
            "start": 2867.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aclarar los que est\u00e1n",
            "start": 2870.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 2873.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 2877.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tienen sus",
            "start": 2879.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 2884.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya aunque sean",
            "start": 2885.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familiares de los jueces de los",
            "start": 2888.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "magistrados de los ministros ni modo que",
            "start": 2890.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se les va a",
            "start": 2893.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "despedir eso no lo contempla la",
            "start": 2896.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reforma la reforma",
            "start": 2901.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "contempla la elecci\u00f3n y est tambi\u00e9n el",
            "start": 2903.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pensar que la justicia no solo es",
            "start": 2909.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "despedir gente no solo es",
            "start": 2912.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "castigar la",
            "start": 2916.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2919.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es en mucho",
            "start": 2921.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prevenir que estas",
            "start": 2931.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cosas ya no",
            "start": 2934.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se repitan que podamos eliminarlas",
            "start": 2938.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 2941.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lasas Yo pienso que al",
            "start": 2942.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento de que la",
            "start": 2946.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gente todos los",
            "start": 2949.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mexicanos sean los que",
            "start": 2951.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "elijan a los jueces a los magistrados a",
            "start": 2954.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los ministros que esa es la esencia de",
            "start": 2958.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2961.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Reforma que",
            "start": 2961.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2967.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los integrantes del poder judicial los",
            "start": 2968.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elija el",
            "start": 2971.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo ya vamos a",
            "start": 2973.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 2977.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se van a terminar de la noche a la",
            "start": 2981.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana problemas",
            "start": 2986.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abusos de",
            "start": 2989.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2992.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero el juez va a tener ento",
            "start": 2994.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "distinto porque no se va a sentir",
            "start": 2997.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "influyente o producto de El",
            "start": 3001.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 3004.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ni el",
            "start": 3006.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nepotismo sino que",
            "start": 3008.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh va a estar ah\u00ed en ese",
            "start": 3012.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cargo por voluntad de los",
            "start": 3017.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos y se va a sentir",
            "start": 3021.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "libre para poder",
            "start": 3024.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "impartir",
            "start": 3027.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justicia no va a tener compromisos con",
            "start": 3029.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nadie es",
            "start": 3032.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "como si el presidente como era",
            "start": 3035.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3040.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llega porque lo impulsaron lo",
            "start": 3042.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyaron potentados",
            "start": 3047.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "o fue producto de una campa\u00f1a",
            "start": 3053.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica lo impuls\u00f3 lo apoy\u00f3 la",
            "start": 3062.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque as\u00ed",
            "start": 3068.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "era yo fui",
            "start": 3070.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de la",
            "start": 3073.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque consideraron que era",
            "start": 3079.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un peligro para",
            "start": 3081.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un peligro para sus",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "privilegios y nos",
            "start": 3088.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "robaron la",
            "start": 3090.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidencia en el",
            "start": 3094.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2006 con much\u00edsimo dinero con compra de",
            "start": 3098.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Voto con falsificaci\u00f3n de",
            "start": 3102.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "actas con relleno de",
            "start": 3106.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "urnas Y con toda una campa\u00f1a medi\u00e1tica y",
            "start": 3109.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "una guerra sucia",
            "start": 3113.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para poner a un",
            "start": 3118.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pelele y poder",
            "start": 3123.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mantener los privilegios de no pagar",
            "start": 3126.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "impuestos de quedarse con los bienes del",
            "start": 3130.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo de la",
            "start": 3134.44,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n poder seguir",
            "start": 3140.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Nando a los",
            "start": 3147.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mexicanos y estar al servicio de una",
            "start": 3149.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 3152.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "rapaz cuando no es",
            "start": 3154.839,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed el que llega a ocupar un",
            "start": 3158.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 3165.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llega a representar al",
            "start": 3166.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pueblo a todos a ricos y a",
            "start": 3170.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pobres del campo de",
            "start": 3174.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3178.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "clasismo sin",
            "start": 3180.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "racismo sin",
            "start": 3186.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n es lo",
            "start": 3191.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismo lo que se busca con la",
            "start": 3194.44,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "reforma el poder judicial que elijan",
            "start": 3198.319,
            "duration": 7.681
        }
    ],
    "transcription_text": "se propone porque es nuestra facultad una reforma al poder judicial y no se entienda bien Por qu\u00e9 genera tanto esc\u00e1ndalo Y de qu\u00e9 se trata ya ayer habl\u00e9 C\u00f3mo hemos venido limpiando el poder ejecutivo El poder legislativo pero nos topamos con el poder judicial que es muy importante porque es el poder encargado de la impartici\u00f3n de justicia y de cuidar que se respete la Constituci\u00f3n las leyes y Hemos llegado en nuestro pa\u00eds como parte de la crisis de la decadencia a que ese poder se convirti\u00f3 en protector de las mafias del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico Entonces se poder ejecutivo de corrupci\u00f3n se limpia el poder legislativo pero falta limpiar el poder judicial que no espanten de que a ver se va a despedir a los trabadores No ni siquiera los familiares ya antes como antes ahora como ahora es arriba siempre los privilegios se dan arriba y hay que limpiar de privilegios y de corrupci\u00f3n al gobierno como se barren las escaleras de arriba para abajo es cortar el copete de privilegios y se avanza much\u00edsimo como sabemos ha habido pues mucha manipulaci\u00f3n alrededor de esta reforma muchas mentiras una de las principales mentiras o manipulaciones que se ha dicho es que hay un inter\u00e9s por parte del ejecutivo de controlar el poder judicial en espec\u00edfico la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n lo cual es totalmente falso si ese fuese la intenci\u00f3n estar\u00eda sencillo no har\u00edamos ninguna Reforma por qu\u00e9 lo decimos vamos a ver c\u00f3mo hoy en d\u00eda se eligen a los ministros y a las ministras de la corte hoy sin reforma Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n la el presidente en este caso la presidenta electa tiene la posibilidad de presentarle una terna al senado de la Rep\u00fablica as\u00ed se eligen hoy a los ministros y a las ministras el presidente Presenta una terna estas tres personas las elige libremente la presidenta simplemente con que sean abogados tengan m\u00e1s de 35 a\u00f1os y tengan 10 a\u00f1os de experiencia no es que tengan que tener una carrera judicial con esos tres requisitos el presidente Presenta una terna al senado de la Rep\u00fablica el senado de la Rep\u00fablica de esta terna Elige a uno por dos terceras partes y tambi\u00e9n lo puede rechazar supongamos que lo rechaza si lo rechaza nuevamente el presidente puede presentar otra terna y si es rechazada nuevamente Entonces el presidente o la presidenta designa directamente Qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo ministro o ministra de la corte es decir el presidente realmente tiene la posibilidad de Designar de manera directa y en caso de rechazo o si se tienen las dos terceras partes del senado como es el caso Pues entonces se podr\u00eda conformar una mayor\u00eda adelante Aqu\u00ed podemos ver como en el caso de la presidenta electa podr\u00eda Designar sin reforma a cuatro ministros el primero es Luis Mar\u00eda Aguilar que se se digamos concluye su periodo en diciembre de 2024 ah\u00ed la presidenta ya podr\u00eda Designar al Primer Ministro con eso ya tendr\u00eda cuatro ministros si suponemos que hoy tres est\u00e1n digamos con una visi\u00f3n m\u00e1s progresista sumando este cuarto ministro ya se tendr\u00eda por lo menos la posibilidad de evitar cualquier declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad de cualquier ley pero vamos m\u00e1s all\u00e1 en febrero del 26 sale e Jorge Mario pardo rebolledo se podr\u00eda Designar a otro ministro Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena sale en noviembre del 27 y Alberto P\u00e9rez day\u00e1n sale en noviembre del 27 esto quiere decir que a mitad del siguiente sexcenio la presidenta tendr\u00eda ya o podr\u00eda tener la mayor\u00eda de de los ministros de la corte siete de 11 si la intenci\u00f3n fuese esa pues simplemente no se har\u00eda ninguna reforma y se quedar\u00edan las cosas como est\u00e1n pero no es el caso la reforma lo que est\u00e1 planteando es que sea la ciudadan\u00eda la que participe el pueblo de M\u00e9xico a trav\u00e9s de un proceso democr\u00e1tico que pueda acudir a las urnas y pueda votar por qui\u00e9n considera son los mejores perfil para ser ministros de la corte magistrados y jueces eh en en su caso adelante por el otro lado sabemos muy bien que la problem\u00e1tica no se concentra solamente en la suprema corte la problem\u00e1tica y los vicios que hemos constatado en el poder judicial permean todo el sistema est\u00e1 en el caso de los jueces de los magistrados y tambi\u00e9n en el caso de los ministros y hay varios eh casos que vamos a presentar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed ponemos tres eh En el caso de injerencia en asuntos electorales no podemos perder de vista por ejemplo como en diciembre de 2023 la ministra pi\u00f1a convoca a una cena privada estamos hablando meses antes de la elecci\u00f3n presidencial convoca a una cena privada en casa de un ministro de gz Alc\u00e1ntara al dirigente del Pri Alejandro Moreno al coordinador al coordinador de campa\u00f1a de la entonces candidata presidencial sochil G\u00e1lvez a Santiago krill quien conocemos hoy no acudi\u00f3 pero fue invitado y a los magistrados electorales de la sala superior aqu\u00ed recordar que la corte no tiene posibilidades de involucrarse en temas electorales le corresponde exclusivamente al tribunal electoral bueno pues tenemos este antecedente que da cuenta de la injerencia en asuntos electorales otro caso relevante recordemos que en julio del 24 un juez de distrito le ordena al tribunal electoral que designe a dos magistrados eh Para poder integrar el tribunal electoral totalmente indebido nuevamente los jueces no tienen competencia en materia electoral pero a\u00fa S\u00ed este e este juez decide ordenarle al tribunal qu\u00e9 Qu\u00e9 sucede que el tribunal por supuesto rechaza por completo esta decisi\u00f3n y le dice juez t\u00fa no tienes ninguna competencia vale la pena se\u00f1alar que esta decisi\u00f3n se da unos d\u00edas antes de calificar la elecci\u00f3n presidencial y finalmente un tercer caso muy reciente apenas en agosto de este a\u00f1o donde la ministra pi\u00f1a admite un recurso presentado por el dirigente del pan marco cort\u00e9s para que la corte pueda interferir pueda interpretar Y definir Los criterios de la signaci\u00f3n de plurinominales recordamos que hubo todo un ambiente respecto a la supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n nuevamente que le toca al tribunal electoral determinar aqu\u00ed y la ministra pi\u00f1a decide darle entrada a que sea la corte la que Determine estos criterios el ministro ponente dijo no somos competentes no puedo decidirlo adelante Tenemos tambi\u00e9n constancia de los vicios que ha existido en los supuestos procedimientos de selecci\u00f3n de jueces los ex\u00e1menes que mucho se ha dicho Ahora de los mejores perfiles llegan a ser jueces no podemos desconocer en 2019 como muchos otros casos los esc\u00e1ndalos en venta de ex\u00e1menes que han habido alrededor de estos casos aqu\u00ed podemos este constatar comoo incluso fueron destituidos eh los que estuvieron eh a cargo de la escuela judicial por haber vendido estos ex\u00e1menes en 186,000 pes pero tambi\u00e9n se puede acreditar como en estos concursos de oposici\u00f3n las impugnaciones son elevad\u00edsimos de aquellos que no quedan en los ex\u00e1menes Por qu\u00e9 Porque consideran que hay un alto nivel de influyentismo y de inequidad es decir que en estos ex\u00e1menes muchas veces quedan los cercanos a los ministros o Los cercanos a los magistrados adelante adelante tambi\u00e9n podemos ver el enorme entramado de familiares que participan en el poder judicial el nepotismo aqu\u00ed en diciembre 2022 el propio consejo de la judicatura son datos del Consejo de la judicatura revela lo siguiente la mitad del personal el 49 por que equivale m\u00e1s o menos a 24546 personas tiene al menos un familiar en el poder judicial el 8 5. 4% de los magistrados y el 67 de los jueces tienen familiares en el poder judicial los magistrados tienen en promedio 4.7 familiares trabajando en el poder judicial el 23.7 por del personal del poder judicial tiene m\u00e1s de cu familiares trabajando en la instituci\u00f3n la persona que acumula m\u00e1s familiares en el poder judicial tiene 26 parientes trabajando en la misma instituci\u00f3n incluyendo un magistrado 13 secretarios dos actuarios y 10 oficiales esta informaci\u00f3n se obtiene del registro voluntario que realizan los trabajadores es decir tienes que se\u00f1alar bajo protesta de decir verdad qui\u00e9nes son tus familiares pero hay que considerar y como se sabe muchas veces se declara aquellos que tienen tus mismos apellidos pero no necesariamente aquellos parientes pol\u00edticos es decir a esto habr\u00eda que sumar cu\u00f1ados nueros nueras suegros yernos y muchos otros familiares que tambi\u00e9n forman parte de este de esta problem\u00e1tica adelante por el otro lado tenemos un problema adicional el consejo de la judicatura que deber\u00eda ser este \u00f3rgano que se encargue de vigilar el comportamiento de los jueces de los magistrados y en todo caso sancionar cuando ubique casos de corrupci\u00f3n de nepotismo de cualquier otra violaci\u00f3n Pues deber\u00eda actuar Pero aqu\u00ed tenemos eh los datos de c\u00f3mo esto no ha sucedido de 2004 a 2023 se presentaron o se han presentado 38,000 quejas contra funcionarios del poder judicial de estas quejas se han desechado el 86 por sin ni siquiera Iniciar una investigaci\u00f3n ya no digamos que concluyeron no no no se investig\u00f3 en el 86 por C de los casos de las quejas que s\u00ed se investigaron el consejo de la judicatura apenas sancion\u00f3 a 472 jueces y magistrados en todo este periodo Qu\u00e9 quiere decir apercibimientos y amonestaciones pun 7% del total de quejas suspensiones pun 2% del total de quejas destituciones punto 11 por inhabilitaciones pun 06 por del total de quejas y sanciones econ\u00f3micas 04 por. es un \u00f3rgano que no es eficiente para vigilar el comportamiento de los jueces y vamos mucho m\u00e1s all\u00e1 en el caso del ejecutivo de las dependencias gobernaci\u00f3n y muchas dependencias del ejecutivo se han presentado en los \u00faltimos meses de enero de 2023 a la fecha 72 denuncias contra jueces y magistrados que aqu\u00ed muchas veces se presentan en en cero impunidad bueno de estos 72 casos que se han presentado ante el ante el consejo de la judicatura ninguno a la fecha ha sido resuelto Y ninguno a la fecha ha sido sancionado adelante y finalmente para darle la palabra a la secretaria rosic Ela el tema de remuneraciones la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 127 fracci\u00f3n segunda establece con Claridad y a la letra lo leemos ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir remuneraciones por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a la establecida por el presidente de la Rep\u00fablica en el presupuesto correspondiente as\u00ed de literal lo establece la Constituci\u00f3n qu\u00e9 ha venido sucediendo que Los criterios de la corte han sido de resistencia a cumplir con este con este precepto constitucional diciendo a nosotros no nos aplica Por qu\u00e9 primero dicen porque los ministros designados antes de 2009 que fue la reforma ya ten\u00edan un derecho adquirido Entonces como vi en la reforma Pues los ministros que estaban antes Esos no les puedes reducir el sueldo pero despu\u00e9s dicen Ah pero es que tampoco a los ministros que entraron despu\u00e9s de 2009 porque ser\u00eda discriminatorio No puede haber diferencias salariales entonces a los anteriores no pero a los nuevos tampoco y luego un argumento m\u00e1s dicen es que es demasiado ambiguo Qu\u00e9 se entiende por remuneraci\u00f3n del presidente Qu\u00e9 Integra eh la remuneraci\u00f3n del presidente est\u00e1 muy claro que Integra la remuneraci\u00f3n del presidente aqu\u00ed lo podemos ver el caso del salario y las prestaciones del presidente e que ascienden con con ambas a 16 1,538 pes y en el caso de los ministros a 460 783 pesos sin contar muchos otros con conceptos que se han venido sumando como alimentos camionetas gasolina telefon\u00eda entre muchos otros privilegios que como hemos dicho suman m\u00e1s de 700.000 pesos mensuales violando as\u00ed flagrantemente la Constituci\u00f3n Cu\u00e1ndo se supone Deber\u00eda ser este \u00f3rgano que vigilara el cumplimiento de la Constituci\u00f3n ahora vamos a escuchar a la secretaria rosela todos los casos que dan cuenta del Por qu\u00e9 la necesidad de esta reforma el d\u00eda de hoy vamos a presentar algunos solamente algunos de los casos representativos de la falta de Justicia o de impartici\u00f3n de justicia en algunos de estos casos casos que hace justicia lenta los sabada la parte de la imposici\u00f3n de sentencias que pasan a\u00f1os y a\u00f1os y la gente no recibe una sentencia entonces eh Aqu\u00ed vamos con la primera eh r\u00e1pidamente estos son los casos de jueces que otorgaron libertad a delincuentes en fines de semana viernes s\u00e1bado domingo Sabadazo cl\u00e1sico adelante es Este es el caso de El juez Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez concede en Almoloya de Ju\u00e1rez su juzgado que da beneficio a Janet Miriam quien era colaboradora de Genaro ex secretario de seguridad p\u00fablica y le da un cambio de medida cautelar que significa la liberaci\u00f3n inmediata desde el centro de justicia ya ni siquiera van al reclusorio sino desde el Centro de Justicia les declaran libertad inmediata y bueno los delitos peculado y delincuencia organizada y lo que dec\u00edamos en viernes en viernes eh Para eh tratar de sorprender a las autoridades y de manera que no pueden a veces checar todas las fiscal\u00edas todos los juzgados del pa\u00eds para ver si tiene alguna orden de aprensi\u00f3n o un proceso pendiente adelante otro caso es el del juez Andr\u00e9s Escamilla Gonz\u00e1lez \u00e9l est\u00e1 en el estado de Tamaulipas con residencia en Reynosa y la persona beneficiada es Vicente Javier alias El Cholula o el Puebla \u00e9l es parte del grupo criminal c\u00e1rtel Jalisco y los delitos robo con violencia homicidio ad asociaci\u00f3n delictuosa privaci\u00f3n ilegal secuestro y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n Es inmediato entonces estas decisiones que toma el propio juez en viernes Claro que checamos todo y tenemos que soltarlo pues a veces m\u00e1s de 24 horas despu\u00e9s porque hasta que no se revise bien indicamos la parte de lo que sucede en otros estados adelante otro juez es Adri\u00e1n leobardo R\u00edos Gonz\u00e1lez \u00e9l est\u00e1 ubicado en el estado de Nuevo Le\u00f3n con sede en Monterrey y \u00e9l beneficia a Jos\u00e9 Eliseo o alias El charal \u00e9l es parte del grupo delictivo de los zas y los delitos homicidio y robo y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n en s\u00e1bado es inmediatamente inmediatamente adelante otro otra jueza es Ang\u00e9lica S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez concede su su juzgado en Cosamaloapan Veracruz ella benefici\u00f3 a itiel El Compa playa \u00e9l es integrante del C\u00e1rtel Jalisco Est\u00e1 acusado de homicidio calificado doloso iado ya grabado y eh la notificaci\u00f3n del egreso se hace el s\u00e1bado un Sabadazo y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n Es de una hora e y eh De todas maneras contin\u00faa procesado por otros casos pero es una eh insistimos es una irregularidad a todas luces la decisi\u00f3n de que en una hora se ha liberado adem\u00e1s eh otro juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal con residencia en Almoloya de Ju\u00e1rez Pues \u00e9l este se\u00f1or juez le dio la libertad al Se\u00f1or Abraham alias El Rodo \u00e9 es hermano de El L\u00edder del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n la fecha de notificaci\u00f3n de su egreso fue el domingo y le da un plazo a la autoridad para liberarlo de 3 horas adelante otro juez Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a \u00e9l est\u00e1 tambi\u00e9n su su residencia en el juzgado de eh eh Almoloya de Ju\u00e1rez la persona beneficiada es Ang\u00e9lica Ella es eh Tambi\u00e9n integrante familiar del C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima este c\u00e1rtel que opera en Guanajuato donde hay tanta problem\u00e1tica de violencia la fecha de su notificaci\u00f3n es el viernes y el plazo otorgado es de 12 horas fue liberado el s\u00e1bado ella contin\u00faa con un proceso pero pues es otra evidencia m\u00e1s de las anomal\u00edas de los jueces adelante tambi\u00e9n la jueza Perla Fabiola Estrada Yala concede en Campeche el ella da beneficios a Pedro Antonio el manchas el cholo qui\u00e9n pertenece al grupo delictivo de los y est\u00e1 acusado del delito de delincuencia organizada y de delitos contra la salud el plazo otorgado para sus Liberaci\u00f3n es 24 horas insistimos en las liberaciones de los viernes y los s\u00e1bados adelante tambi\u00e9n la jueza benefactora Diana Montserrat partida ar\u00e1mbulo Ella es una jueza sexta de distrito especializada en ejecuci\u00f3n de penas de la Ciudad de M\u00e9xico y da la libertad a Marcelino el fantasma integrante del C\u00e1rtel de Sinaloa y los delitos contra la salud y portaci\u00f3n de armas de fuego y la libertad la da en viernes y el plazo otorgado para su Liberaci\u00f3n 24 horas adelante tambi\u00e9n el juez Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez \u00e9l est\u00e1 en Torre\u00f3n su sede est\u00e1 en Torre\u00f3n y beneficia a Guillermo El memo \u00e9 es integrante de la fuerza anti Uni\u00f3n Tepito es el hermano de El tortas as\u00ed lo conocen y los delitos contra la salud y posesi\u00f3n de cartuchos su fecha de eh notificaci\u00f3n de egreso del penal es el viernes y le da 24 horas a la autoridad para que sea egresado adelante esos son eh algunos casos de jueces ahora Cu\u00e1les son algunos delincuentes beneficiados tambi\u00e9n por el poder judicial de los m\u00e1s relevantes adelante pues tenemos el caso de El exgobernador de Puebla Mario Mar\u00edn \u00e9l es acusado por el delito de tortura cometido en agravio de una importante periodista entonces este caso es donde el la jueza Ang\u00e9lica del Carmen Ortu\u00f1o Ju\u00e1rez por el delito de tortura le da un cambio de medida cautelar y lo manda a su domicilio particular en Puebla y aparte le pone Guardia nacional afuera de su domicilio dispone de elementos para que sea cuidado permanentemente entonces aparte de de que le da una libertad a domicilio de manera a mala pues tenemos que ocupar elementos de la guardia nacional para estarlo cuidando adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso del exdirector General de Pemex Emilio tambi\u00e9n quien le hacen un cambio de medida cautelar que no estaba debidamente fundada y le dan brazalete y tambi\u00e9n eh la de que no pueda salir de la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como la entrega de su pasaporte adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de tres detenidos este a\u00f1o por la fiscal\u00eda de Guanajuato eh este caso es de un grupo de delincuentes que opera ah\u00ed en Guanajuato Uno de ellos es el hijo del delincuente conocido como El marro y la juez Mar\u00eda del Refugio Casta\u00f1eda Guill\u00e9n no le da prisi\u00f3n preventiva a estos delincuentes y les da la libertad adelante y tambi\u00e9n en el caso del exgobernador de Chihuahua acusado por peculado y asociaci\u00f3n delictuoso \u00e9l se llama C\u00e9sar Horacio este caso es eh llevado por la jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella est\u00e1 en eh el distrito judicial de Morelos ell es juez de control all\u00e1 en en en Chihuahua en este caso la jueza tras convocar a una audiencia de revisi\u00f3n de medidas cambi\u00f3 la medida de prisi\u00f3n preventiva a una prisi\u00f3n domiciliaria aportaci\u00f3n de brazalete electr\u00f3nico y entrega de pasaportes pero vean Qu\u00e9 tipo de perfil de delincuentes son adelante tambi\u00e9n al al delincuente Fernando Emmanuel alias El Panter que opera en Guanajuato el juez del tribunal del juzgado \u00fanico de oralidad en materia penal con sede en Celaya Guanajuato Jorge Quiroz Quintero eh le da eh un un una eh inmediata libertad eh por la causa penal de tentativa de homic homicidio y este homicidio es en grado de tentativa en agravio de tres personas aqu\u00ed hay que decir que pues este se\u00f1or Fernando Emmanuel es el segundo al mando de El L\u00edder criminal el marro all\u00e1 en Guanajuato adelante tambi\u00e9n est\u00e1 este otro caso en donde el exprocurador general de la rep\u00fablica eh el Se\u00f1or Jes\u00fas Murillo que fue vinculado a proceso por delitos de desaparici\u00f3n forzada de personas y tortura precisamente por el caso Ayotzinapa le dieron los el cambio de medida cautelar y esta esta situaci\u00f3n de concederle la prisi\u00f3n domiciliaria y eh se traduce Precisamente en un una situaci\u00f3n que tiene que ver con Los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal del primer circuito quienes este votaron a favor Juan Jos\u00e9 Olvera y Horacio Armando Hern\u00e1ndez y en contra de esta decisi\u00f3n el juez Francisco Javier saravia ascensio Perd\u00f3n esto son magistrados del primer tribunal colegiado los tres dos a favor y uno en contra de la medida cautelar de llevarlo a prisi\u00f3n domiciliaria adelante en en tambi\u00e9n este tiene que ver con el grupo delictivo de los fabianes detenidos durante un cateo realizado aqu\u00ed en la eh alcald\u00eda Gustavo amadero ellos fueron acusados por eh portaci\u00f3n de armas y por recursos de procedencia il\u00edcito por cohecho por falsificaci\u00f3n tambi\u00e9n de documentos contra la salud usurpaci\u00f3n y el juez consider\u00f3 y veros\u00edmil que en el lapso de un minuto los elementos hayan llegado a un inmueble Toc la puerta nombraran al a este a sus testigos ingresando al lugar donde encontraron los detenidos entonces eh los dej\u00f3 en libertad y pues es aquel caso en donde uno de ellos se dio a la fuga del penal adentro y pudo este salir por las eh brincando una cerca adelante tambi\u00e9n este caso de delincuentes beneficiados por el poder judicial hay que recordar este caso para pues la poblaci\u00f3n que sepa qu\u00e9 clase de jueces tenemos que no tienen a veces consideraci\u00f3n de las v\u00edctimas este caso del juez del tribunal de enjuiciamiento del distrito judicial de tanepantla del poder judicial del estado de M\u00e9xico que se llama Juan Manuel Alejandro Mart\u00ednez vitela estuvo en un juicio oral que fue p\u00fablico eh cometido por el t\u00edo de la menor el Se\u00f1or Alejandro y se le acus\u00f3 por el abuso sexual de una ni\u00f1ita que ten\u00eda 4 a\u00f1os de edad ocurrido el 26 de febrero del 2022 este abuso sexual cometido en agravio de una ni\u00f1ita entonces este juez dict\u00f3 una sentencia absolutoria y libertad inmediata a favor de este delincuente porque a su consideraci\u00f3n faltaron pruebas y cu\u00e1l cu\u00e1l fue la prueba a la que seg\u00fan este juez falt\u00f3 el que la ni\u00f1a no dijera el el tiempo ni la fe fecha exacta de la ocurrencia de estos lamentables hechos esto a pesar de que los protocolos judiciales con perspectiva de infancia dicen que los menores no est\u00e1n obligados a referir lugar d\u00eda y hora debido a su edad obviamente para no ser revictimizar entonces este es el tipo de jueces que a veces toman decisi\u00f3n en contra de una v\u00edctima delante eh Tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de eh los magistrados del Tercer tribunal colegiado en materia penal del sexto circuito de Puebla el magistrado Arturo gamaliel el magistrado Armando mata y el magistrado Jos\u00e9 Luis Moya flores esto es un Amparo de revisi\u00f3n donde el tribunal colegiado otorg\u00f3 Amparo a Javier presunto actor intelectual del feminicidio de eh Cecilia Por qu\u00e9 Porque le dio una negativa dar un tr\u00e1mite a solicitud para continuar el proceso y el juez los tribunales dijeron sobre sobre se imiento y le dieron la raz\u00f3n al juez de que ese caso Deber\u00eda ser sobrese\u00eddo Deber\u00eda ser acabado m\u00e1s bien de acuerdo con el colegiado la negativa de darle tr\u00e1mite a su solicitud afecta la libertad personal y trastoca los derechos constitucionales pero ratifica a pesar de todo el sobreseimiento de este y queda eh el feminicidio de su expareja completamente impune adelante tambi\u00e9n pues est\u00e1 este otro caso en donde los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal en Jalisco del tercer circuito Jos\u00e9 Clemente Cervantes Manuel cam maines y ta de Noel regresaron eh las propiedades por medio de un Amparo a 13 personas en las cuales eh ten\u00edan eh un aseguramiento de la fiscal\u00eda general consistente en diversos bienes coches y eh diversos veh\u00edculos de lujo y hasta un inmueble una casa lujosa que ten\u00eda eh estas personas y se las regresaron al c\u00e1rtel Jalisco de manera irregular eh En este municipio de Zapopan adelante este caso hab\u00eda sido relacionado con un secuestro y los detenidos y las personas los bienes por la secretaria de Marina de adelante r\u00e1pidamente bueno decir aqu\u00ed presidente que de acuerdo a los datos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica 24,000 personas de procesos penales federales est\u00e1n sin sentencia de los cuales 1326 personas con juicios penales pendientes de entre 5 y 10 a\u00f1os 2488 personas con juicios de 10 a 15 a\u00f1os y 767 personas tienen en la c\u00e1rcel 15 a 20 a\u00f1os sin haber sido eh sentenciadas Tambi\u00e9n 232 imag\u00ednense 232 personas que tienen m\u00e1s de 20 a\u00f1os en un Penal Federal y que no han recibido sentencia adelante por favor es el caso del Israel Vallarta del se\u00f1or Vallarta quien tiene 18 a\u00f1os con 9 meses y se encuentra privado de su libertad por los delitos de secuestro su detenci\u00f3n se dio en el marco de un de unas de un montaje difundido en el noticiario de Carlos Loret con la participaci\u00f3n en la tortura de Luis C\u00e1rdenas Palomino quien se desempe\u00f1aba como director de seguridad Federal de la Polic\u00eda Federal adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de Giovanni Fern\u00e1ndez Robledo Rodr\u00edguez y Paul Uriel Mart\u00ednez Rodr\u00edguez Quienes fueron detenidos el 13 de julio acusados de portaci\u00f3n despu\u00e9s de 6 meses les imputaron el delito de secuestro y a la fecha no cuentan con una sentencia y han transcurrido 11 a\u00f1os y dos meses privados de su libertad adelante ya me tard\u00e9 luego est\u00e1 el caso de Gabriel Hern\u00e1ndez gz quien fue detenido el 28 de diciembre del 2016 acusado de robo con violencia y un segundo delito por robo de un cajero actualmente lleva 8 a\u00f1os y tampoco ha recibido ninguna sentencia adelante pues hay algunos otros casos adelante por favor adelante por favor Este es otros casos de jueces que no autorizan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y traemos algunos de estos casos como las no autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n la jueza Adriana Yolanda Vega Marroqu\u00edn contra el exgobernador de tamaulipa se\u00f1alado por delincuencia organizado y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita adelante este otro juez que se llama Juan Fernando Alvarado L\u00f3pez tambi\u00e9n eh No autoriza orden de aprensi\u00f3n contra Francisco Javier tambi\u00e9n exgobernador de Tamaulipas por la modalidad de lavado de dinero y defraudaci\u00f3n fiscal y tambi\u00e9n pues la investigaci\u00f3n que se lleva por delincuencia organizada adelante tambi\u00e9n el caso de El juez Genaro Gerardo Genaro Alarc\u00f3n L\u00f3pez as\u00ed como de los magistrados Alberto Torres Villanueva Manuel barcena Villanueva y Guadalupe Ram\u00edrez Escobar en este caso eh estos Eh magistrados no y y juez no hacen una niegan una orden de aprehensi\u00f3n contra Genaro por el delito de enriquecimiento il\u00edcito El exsecretario de seguridad p\u00fablica y eh esta decisi\u00f3n fue confirmada por estos magistrados adelante por favor y pues otras personas a las que se les ha negado eh \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n es el caso de El exgobernador de Veracruz n lo niegan los magistrados del noveno tribunal colegiado en materia penal Jos\u00e9 Manuel Torres Michel Franco Gonz\u00e1lez y Juan Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez magistrados del del noveno tribunal colegiado en materia penal del primer circuito este es del caso de Veracruz adelante y este \u00faltimo con este terminamos presidente recordar el caso de El caso Colosio el 4 de enero de 2024 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica solicit\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n en contra de Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega \u00e9l era agente del cisen la acusaci\u00f3n fue por su probable participaci\u00f3n en el homicidio de Luis Donaldo Colosio Murrieta el eh candidato presidencial de eh aquel tiempo esta acusaci\u00f3n fue en calidad de coautor material de segundo disparador de segundo tirador Esto fue esta acusaci\u00f3n se hizo con base en 123 pruebas recabadas de las cuales 50 de ellas son absolutamente contundentes para tener por demostrada su probable responsabilidad para el 5 de enero o sea un d\u00eda despu\u00e9s el juez quinto del Distrito de procesos penales federales en el Estado de M\u00e9xico Jes\u00fas Alberto Ch\u00e1vez Hern\u00e1ndez neg\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n y no valor\u00f3 las pruebas recabadas por la fiscal\u00eda para el 8 de enero la fiscal\u00eda interpuso un recurso de apelaci\u00f3n contra esta resoluci\u00f3n eh de la negativa de la orden de aprensi\u00f3n y el primero de agosto de 2024 el primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n del Segundo Circuito con sede en Toluca confirm\u00f3 la negativa de orden de aprensi\u00f3n por ello se destaca que la resoluci\u00f3n fue basada en normatividad que no es aplicable para juzgar los hechos ocurridos en 1994 2 que no se realiz\u00f3 un estudio integral del eh de las pruebas que present\u00f3 el Ministerio P\u00fablico tres el tribunal neg\u00f3 la solicitud de captura en contra de S\u00e1nchez Ortega porque obviamente no estudi\u00f3 ni fueron valoradas las pruebas del recurso deel Interpuesto por la fiscal\u00eda el 2 de Agosto hay que decirlo el peri\u00f3dico Reforma p\u00fablico la resoluci\u00f3n de El mencionado tribunal Aunque el Ministerio P\u00fablico no hab\u00eda sido informado del caso eso ser\u00eda presidente [M\u00fasica] urge la reforma al poder judicial Y s\u00ed va a ayudar mucho porque aqu\u00ed eh se habla de delincuentes de El crimen organizado Pero lo que m\u00e1s les preocupa a los que est\u00e1n en contra de esta reforma es que van a perder sus privilegios porque el poder judicial est\u00e1 al servicio de potentados al servicio de la delincuencia de cuello blanco hay ministros que dependen de los hombres con m\u00e1s poder econ\u00f3mico en el pa\u00eds est\u00e1n al servicio de las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras nacionales y del extranjero Y esos son los que no quieren que haya estado de derecho quieren mantener el influyentismo la corrupci\u00f3n y el estado de chueco aunque dicen que la reforma no garantiza que pues que no haya corrupci\u00f3n Qu\u00e9 dice usted a esto C\u00f3mo no va a garantizar la reforma Eso s\u00ed eh al momento que los jueces los ministros sean electos van a tener que actuar con rectitud primero van a tener la arrogancia de sentirse libres no van a ser t\u00edteres peleles s\u00fabditos de nadie van a tener como jefe al pueblo de M\u00e9xico al pueblo que es el soberano en una rep\u00fablica Y luego la reforma tambi\u00e9n propone crear un tribunal al interior del poder judicial pero no dependiendo o dependiente de Como sucede actualmente con el consejo de la judicatura de los mismos ministros porque si no pasar\u00eda lo mismo No desde cuando no hay un juez en la c\u00e1rcel un magistrado un ministro nada no resuelven nada entonces en la reforma se est\u00e1 proponiendo que haya un tribunal que tenga facultad para sancionar a jueces a magistrados a ministros si hay actos de corrupci\u00f3n o de pr\u00e1cticas a todas luces ilegales violatorias de la legalidad Entonces si es importante la reforma y eso es lo que quer\u00edamos aclarar los que est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n pues ya tienen sus plazas ya aunque sean familiares de los jueces de los magistrados de los ministros ni modo que se les va a despedir eso no lo contempla la reforma la reforma contempla la elecci\u00f3n y est tambi\u00e9n el pensar que la justicia no solo es despedir gente no solo es castigar la justicia es en mucho prevenir que estas cosas ya no se repitan que podamos eliminarlas desterrar lasas Yo pienso que al momento de que la gente todos los mexicanos sean los que elijan a los jueces a los magistrados a los ministros que esa es la esencia de la Reforma que a los integrantes del poder judicial los elija el pueblo ya vamos a avanzar no se van a terminar de la noche a la ma\u00f1ana problemas abusos de autoridad pero el juez va a tener ento distinto porque no se va a sentir influyente o producto de El influyentismo ni el nepotismo sino que eh va a estar ah\u00ed en ese cargo por voluntad de los ciudadanos y se va a sentir libre para poder impartir justicia no va a tener compromisos con nadie es como si el presidente como era antes llega porque lo impulsaron lo apoyaron potentados o fue producto de una campa\u00f1a medi\u00e1tica lo impuls\u00f3 lo apoy\u00f3 la oligarqu\u00eda porque as\u00ed era yo fui v\u00edctima de la oligarqu\u00eda porque consideraron que era un peligro para M\u00e9xico un peligro para sus privilegios y nos robaron la presidencia en el 2006 con much\u00edsimo dinero con compra de Voto con falsificaci\u00f3n de actas con relleno de urnas Y con toda una campa\u00f1a medi\u00e1tica y una guerra sucia para poner a un pelele y poder mantener los privilegios de no pagar impuestos de quedarse con los bienes del pueblo de la naci\u00f3n poder seguir Nando a los mexicanos y estar al servicio de una minor\u00eda rapaz cuando no es as\u00ed el que llega a ocupar un cargo llega a representar al pueblo a todos a ricos y a pobres del campo de sin clasismo sin racismo sin discriminaci\u00f3n es lo mismo lo que se busca con la reforma el poder judicial que elijan",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:23.798325"
}