{
    "video_id": "0KZMKmXltXk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0KZMKmXltXk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBF5EnE0XJeliow6vD22UUrNkUpng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0KZMKmXltXk",
    "video_title": "Trabajadores, pueblo y empresas hicieron posible el Tren Maya: presidente",
    "video_length_seconds": 2202,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el tren Maya que es una gran obra",
            "start": 0.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 4.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "haciendo con el esfuerzo de muchos",
            "start": 6.399,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n de algunos",
            "start": 10.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "extranjeros pero la mayor\u00eda mexicanos",
            "start": 14.519,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh sobre todo trabajadores de la",
            "start": 19.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que",
            "start": 23.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 25.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extraordinarios los",
            "start": 27.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fierreros",
            "start": 31.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "soldadores alba\u00f1iles en fin de lo",
            "start": 34.12,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "mejor yo creo que en total se",
            "start": 40.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 46.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ocupado",
            "start": 48.6,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "como unos 600000 trabajadores en toda la",
            "start": 51.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "obra 600000",
            "start": 57.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 60.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 62.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 64.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh ha ayudado mucho han ayudado mucho",
            "start": 68.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dos cosas bueno los trabajadores la",
            "start": 71.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gente que se ha portado muy bien porque",
            "start": 75.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes",
            "start": 80.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "155",
            "start": 83.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "km Es como ir de aqu\u00ed a de General a",
            "start": 87.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Ciudad",
            "start": 92.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es lo que se ha hecho de v\u00edas",
            "start": 93.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ferres este y hemos",
            "start": 97.96,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "eh atravesado comunidades ejidos",
            "start": 102.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as",
            "start": 107.759,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "propiedades pueblos y la",
            "start": 109.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gente ha ayudado",
            "start": 112.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho a pesar de que han ido pseudos",
            "start": 114.439,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 118.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pudos",
            "start": 122.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abogados este tinterillo",
            "start": 126.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "queriendo este sacar provecho y las",
            "start": 132.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "organizaciones estas de Claudio y todo a",
            "start": 137.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 139.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "amparos Bueno entonces la",
            "start": 142.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 145.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "defiende la obra",
            "start": 147.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda hacer una obra as\u00ed sin el",
            "start": 150.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyo del",
            "start": 153.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 157.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "luego desde luego las empresas",
            "start": 160.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "constructoras aqu\u00ed hay",
            "start": 165.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este las principales empresas",
            "start": 168.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Y quiero hacerles un reconocimiento",
            "start": 173.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho porque han cumplido",
            "start": 176.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 180.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh a Joao Pereira que es director",
            "start": 182.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "general de motang Gil que est\u00e1 a cargo",
            "start": 186.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del tramo",
            "start": 190.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "uno de Palenque a",
            "start": 191.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y",
            "start": 195.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 198.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al 90",
            "start": 201.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 204.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "9% no",
            "start": 207.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "falta la estaci\u00f3n de",
            "start": 211.4,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Tenosique",
            "start": 215.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 217.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero pero muy buen trabajo muy buen",
            "start": 219.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 223.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este Antonio G\u00f3mez director general de",
            "start": 225.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Carson construcci\u00f3n Antonio tramo",
            "start": 229.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos desde",
            "start": 234.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a calquin",
            "start": 236.439,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 240.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera ah\u00ed el tren",
            "start": 242.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 246.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se se",
            "start": 248.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desliza se mueve",
            "start": 250.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh a una velocidad de",
            "start": 253.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "160 km por h Para que vean",
            "start": 258.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh la calidad de la de la obra y de la",
            "start": 263.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "v\u00eda y lo mismo en general tod todo este",
            "start": 267.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tramo todos estos",
            "start": 271.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tramos luego Manuel Mu\u00f1oz",
            "start": 275.16,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "Cano que tiene de calquin",
            "start": 279.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 283.95,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aamal",
            "start": 287.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluyendo todos ellos la construcci\u00f3n",
            "start": 289.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 292.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaciones la estaci\u00f3n de Palenque es",
            "start": 293.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 296.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 300.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicamente la estaci\u00f3n de tya",
            "start": 303.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 307.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 308.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 310.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este bella",
            "start": 313.8,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n y Manuel tiene ese tramo tres y",
            "start": 317.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 324.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este Guadalupe phing",
            "start": 325.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "directora general de ica el tramo cuatro",
            "start": 329.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de izamal a",
            "start": 333.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 336.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Ya va a estar pronto terminada la",
            "start": 338.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 341.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 344.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 346.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Monumental",
            "start": 348.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "majestuosa por hablar nada m\u00e1s a la",
            "start": 351.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n entonces agradecerles mucho",
            "start": 355.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mucho por la",
            "start": 358.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "responsabilidad estamos por",
            "start": 361.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "terminar antes de que yo concluya",
            "start": 366.759,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "terminamos Ya completo el tramo de",
            "start": 370.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 373.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tulun tulun eh",
            "start": 375.44,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Chetumal calacmul Y es",
            "start": 380.56,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel este tambi\u00e9n Ellos nos est\u00e1n",
            "start": 385.759,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ayudando y los",
            "start": 390.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ingenieros militares los ingenieros",
            "start": 393.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "militares es una gran obra presidente",
            "start": 396.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vamos a informarles c\u00f3mo vamos con las",
            "start": 398.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operaciones del proyecto integral tren",
            "start": 400.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Maya es un d\u00eda inusual ya lo dijo el",
            "start": 402.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Le agradezco mucho que",
            "start": 405.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sean mi\u00e9rcoles vamos a informarles C\u00f3mo",
            "start": 406.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estamos operando en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 409.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "por favor si me ayudan es el reporte de",
            "start": 411.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "operaciones hasta el d\u00eda de la fecha",
            "start": 413.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recordemos que iniciamos operaciones en",
            "start": 416.039,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina el 15 de de",
            "start": 417.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "diciembre del del 2023 el a\u00f1o pasado",
            "start": 419.759,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llevamos ya operando desde en la",
            "start": 424.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "anterior por favor tenemos Esta",
            "start": 426.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "infraestructura que est\u00e1 en activo es",
            "start": 429.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir son las 24 estaciones que estamos",
            "start": 432.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recorriendo diariamente con el tren Maya",
            "start": 434.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desde Palenque hasta Playa del Carmen",
            "start": 437.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que es la la \u00faltima estaci\u00f3n del tramo 5",
            "start": 441.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Norte como ustedes saben estas 24",
            "start": 444.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estaciones est\u00e1n divididas por tramos el",
            "start": 446.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tramo uno que termina en Esc\u00e1rcega el",
            "start": 448.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tramo dos que termina en calquin el",
            "start": 450.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tramo tres hasta izamal y el tramo",
            "start": 453.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuatro que termina en Canc\u00fan y el tramo",
            "start": 455.879,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "5 Norte que termina en Playa del Carmen",
            "start": 457.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estas 24 estaciones est\u00e1n proveendo",
            "start": 460.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "servicios tenemos una base de",
            "start": 462.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mantenimiento en cada tramo una en",
            "start": 464.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tenosique una en esn otra en tya otra en",
            "start": 466.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Valladolid y una m\u00e1s en Puerto Morelos",
            "start": 470.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 sirven las bases de",
            "start": 472.919,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mantenimiento lo he repetido es para dar",
            "start": 474.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las v\u00edas f\u00e9rreas y",
            "start": 476.479,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos talleres un taller y",
            "start": 478.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cochera en Esc\u00e1rcega y otro taller y",
            "start": 480.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cochera ya en Canc\u00fan tenemos cocheras en",
            "start": 482.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jampool otra cochera m\u00e1s en M\u00e9rida que",
            "start": 486.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activas Al D\u00eda de la fecha donde",
            "start": 489.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos dando mantenimiento a los trenes",
            "start": 491.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n diaria de nuestra",
            "start": 494.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "flota que est\u00e1 en Operaci\u00f3n en la",
            "start": 495.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina explicarles tambi\u00e9n que",
            "start": 497.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos en total 10 trenes en en",
            "start": 500.199,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio activo dos de reserva que",
            "start": 503.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mantenemos y proporcionamos 12 servicios",
            "start": 504.879,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "comerciales de ida Palenque M\u00e9rida y de",
            "start": 508.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "retorno M\u00e9rida Palenque Tenemos uno a",
            "start": 511.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las 12:30 y a las 9 el siguiente",
            "start": 514.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "servicio de Palenque Canc\u00fan aeropuerto",
            "start": 517.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos una salida a las 9 y de Canc\u00fan a",
            "start": 519.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Palenque a las 99:30 tenemos tambi\u00e9n una",
            "start": 521.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "salida de mria tya Playa del Carmen a",
            "start": 524.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen",
            "start": 526.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a meria de tya saliendo a las 17:30",
            "start": 529.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horas de Canc\u00fan aeropuerto a playa del",
            "start": 532.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Carmen a las 9 y a las 14 horas y",
            "start": 534.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tenemos de Playa del Carmen a Canc\u00fan a",
            "start": 537.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las 10:30 y a las 15:30 de San Francisco",
            "start": 539.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la",
            "start": 542.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y regresa de Canc\u00fan a San",
            "start": 544.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche a las 16:30 y",
            "start": 546.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "finalmente Canc\u00fan aeropuerto am\u00e9ria",
            "start": 549.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "atella que es una ruta de mayor demanda",
            "start": 551.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos una salida de las 11:45 y el",
            "start": 554.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "retorno a las 14:40 Esos son los dos",
            "start": 557.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicios con los que contamos Al D\u00eda de",
            "start": 561.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la fecha en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo",
            "start": 562.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nuestros pasajeros hemos",
            "start": 565.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transportado un total de",
            "start": 567.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "0,622 pasajeros son",
            "start": 571.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "28,700 que hemos vendido en taquilla y",
            "start": 574.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "91,99 pesos que este boletos que hemos",
            "start": 578.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vendido a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web",
            "start": 582.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ww",
            "start": 584.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se mueven localmente 990,000 y la",
            "start": 599.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gran cantidad es el turista nacional que",
            "start": 602.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha ha acudido a transportarse en el",
            "start": 604.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tren Maya cercanos a los 170,000",
            "start": 607.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pasajeros y cerca de 19,000 pasajeros",
            "start": 610.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "internacionales ni\u00f1os y adultos lo",
            "start": 614.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueden ver a la derecha 317,000 y",
            "start": 616.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una una cantidad de",
            "start": 619.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "22,76 cu ni\u00f1os que se han transportado",
            "start": 622.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en el tren en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 625.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablarles de cu\u00e1les son las estaciones",
            "start": 627.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de mayor demanda evidentemente Canc\u00fan",
            "start": 630.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser la n\u00famero uno tenemos",
            "start": 632.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "86,40 un pasajeros M\u00e9rida",
            "start": 635.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "75486 Campeche",
            "start": 639.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "34481 Playa del Carmen Valladolid y",
            "start": 642.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Palenque en esas seis estaciones que son",
            "start": 645.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos importantes de la",
            "start": 648.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ruta se concentran",
            "start": 651.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "24,12 pasajeros que se han movido que es",
            "start": 654.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 80% de lo que se mueve",
            "start": 657.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el 20% restante desde izamal chicheniza",
            "start": 659.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n de sn todas las",
            "start": 663.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaciones han contribuido con pasajeros",
            "start": 666.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque han ido despertando el inter\u00e9s",
            "start": 668.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los turistas para acercarse a",
            "start": 670.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "lugares que antes no era tan sencillo",
            "start": 672.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acceder qu\u00e9 es importante de esto darnos",
            "start": 675.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta de Cu\u00e1les son las rutas C\u00f3mo",
            "start": 678.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir atendiendo el mercado",
            "start": 680.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo lo",
            "start": 682.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hacemos Eh a trav\u00e9s de los trenes hemos",
            "start": 683.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "recorrido 749000",
            "start": 686.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "379.7cc",
            "start": 694.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "kunn hasta Tijuana 171 veces recorriendo",
            "start": 697.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "4373 km Es para darnos una idea del",
            "start": 702.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo que se est\u00e1 haciendo en el tren",
            "start": 706.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maya en la siguiente l\u00e1mina los que nos",
            "start": 708.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayudan son nuestra gente nuestros",
            "start": 710.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "trabajadores tenemos 890 profesionistas",
            "start": 713.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "laborando con nosotros todos los d\u00edas a",
            "start": 717.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo largo de toda la infraestructura",
            "start": 719.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ferroviaria de ellos tenemos una",
            "start": 721.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de de se a tres hombres y",
            "start": 723.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mujeres eh tenemos diferentes",
            "start": 726.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialidades ingenieros industriales",
            "start": 728.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "473 profesionales diversos 126 t\u00e9cnicos",
            "start": 731.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "superiores universitarios en distintas",
            "start": 735.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "especialidades es un componente de",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "verdad multidisciplinario que nos est\u00e1",
            "start": 741.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayudando much\u00edsimo en la operaci\u00f3n del",
            "start": 743.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tren tenemos cuadrillas de inspectores",
            "start": 745.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de seguridad operacional que funcionan",
            "start": 747.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y que recorren los 908 km",
            "start": 749.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antes de que circule un solo tren eso es",
            "start": 753.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "importante para garantizar la seguridad",
            "start": 755.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos 46 maquinistas capacitados",
            "start": 758.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obviamente en el extranjero 30",
            "start": 761.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reguladores de tr\u00e1fico tambi\u00e9n 49",
            "start": 763.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "garroteros ya iniciamos el tercer curso",
            "start": 765.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de maquinistas precisamente aqu\u00ed en",
            "start": 768.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Canc\u00fan donde tenemos nuestro",
            "start": 770.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Centro de Capacitaci\u00f3n ya vamos a tener",
            "start": 772.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la tercera promoci\u00f3n como le llaman",
            "start": 775.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ellos de as capacitados hemos impartido",
            "start": 777.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "97,800 horas de capacitaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 783.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "personal en la siguiente por",
            "start": 785.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "favor en la siguiente informarles a",
            "start": 787.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes invitarlos que la oferta que",
            "start": 791.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenemos en el tren Maya son much\u00edsimas",
            "start": 793.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "playas son arrecifes son zonas",
            "start": 795.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas son cascadas son Pueblos",
            "start": 798.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e1gicos son R\u00edos caudalosos son r\u00edas son",
            "start": 800.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas eh cocina",
            "start": 804.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "internacionalmente conocida tenemos",
            "start": 808.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tantas y tantas cosas que ofrecer que de",
            "start": 810.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "verdad los invitamos a subirse al tren y",
            "start": 813.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos es un privilegio contar con",
            "start": 815.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una infraestructura tur\u00edstica de esta",
            "start": 819.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "naturaleza con una infraestructura",
            "start": 821.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que m\u00e1s tarde va a exponer",
            "start": 823.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo Diego les",
            "start": 826.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agradezco mucho que me hayan permitido",
            "start": 828.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hablar con ustedes en este d\u00eda inusual y",
            "start": 830.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos a la orden vamos a exponer un",
            "start": 832.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video que habla precisamente",
            "start": 834.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre los resultados del tren",
            "start": 837.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en este periodo de operaci\u00f3n Muchas",
            "start": 839.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gracias el tren Maya contin\u00faa",
            "start": 846.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conquistando explorando y descubriendo",
            "start": 849.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sitios ins\u00f3litos llenos de cultura",
            "start": 851.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "historia y tradici\u00f3n en todos los",
            "start": 854.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rincones del sureste mexicano el tren de",
            "start": 856.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la esperanza no se detiene y cobra",
            "start": 859.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuerza como rasgo natural de un jaguar",
            "start": 861.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que recorre 908 km de la estaci\u00f3n",
            "start": 864.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Palenque a la estaci\u00f3n Playa del Carmen",
            "start": 867.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conectando La magia de los estados de",
            "start": 870.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y",
            "start": 872.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quintanarro a trav\u00e9s de",
            "start": 876.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "7493 79 km recorridos por la suma de",
            "start": 879.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra flota de trenes en servicio en",
            "start": 883.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la ruta de Palenque a playa del Carmen",
            "start": 885.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hemos compartido un sue\u00f1o con nuestros",
            "start": 887.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "34062 pasajeros llev\u00e1ndolos al coraz\u00f3n",
            "start": 890.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 893.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicano para una adecuada operaci\u00f3n y",
            "start": 895.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del se cuenta con las",
            "start": 897.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bases de mantenimiento en Tenosique ETN",
            "start": 900.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Valladolid y Puerto Morelos los",
            "start": 902.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "talleres de Esc\u00e1rcega y Canc\u00fan as\u00ed como",
            "start": 905.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las cocheras de hampolol Esc\u00e1rcega",
            "start": 908.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y Canc\u00fan con lo cual se garantiza",
            "start": 910.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el adecuado funcionamiento de nuestro",
            "start": 913.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "servicio que transporta con seguridad y",
            "start": 915.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Confort a los pasajeros la",
            "start": 917.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infraestructura se complementa con el",
            "start": 919.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esfuerzo humano de miles de trabajadores",
            "start": 921.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ingenieros y controladores que d\u00eda y",
            "start": 924.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "noche salvaguardan en cada d\u00eda vag y",
            "start": 926.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n el funcionamiento de este",
            "start": 929.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario garantizando la",
            "start": 931.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mejor experiencia de servicio a nuestros",
            "start": 933.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "usuarios el tren Maya te acerca a las",
            "start": 936.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas sitios tur\u00edsticos y",
            "start": 938.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pueblos M\u00e1gicos m\u00e1s importantes del pa\u00eds",
            "start": 941.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1s recorrer la Zona",
            "start": 945.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Palenque y los vestigios",
            "start": 946.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de los sitios mayas moral",
            "start": 949.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma y el tigre adem\u00e1s de conocer el",
            "start": 952.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esplendor de la selva y las cristalinas",
            "start": 955.399,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cascadas",
            "start": 958.199,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agul barrios",
            "start": 959.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yja recorre la Zona Arqueol\u00f3gica de y en",
            "start": 961.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "San Francisco de Campeche No olvides",
            "start": 965.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conocer el \u00c1ngel Maya marav\u00edllate con el",
            "start": 967.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pasado glorioso de la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 970.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de usmal y disfruta de la naturaleza en",
            "start": 972.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la biosfera r\u00ed celestun con su rica",
            "start": 974.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "biodiversidad al llegar a M\u00e9rida recorre",
            "start": 977.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el centro hist\u00f3rico de la ciudad",
            "start": 980.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "disfruta del parque la plancha y",
            "start": 982.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "refr\u00e9scate en las playas de Puerto",
            "start": 984.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Progreso visita el pueblo m\u00e1gico de ol y",
            "start": 986.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica dec bal\u00e1n donde te",
            "start": 989.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sorprender\u00e1 su imponente",
            "start": 992.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "historia al llegar a la estaci\u00f3n Canc\u00fan",
            "start": 994.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto Disfruta de la colectividad",
            "start": 998.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la cual permite a nuestros usuarios",
            "start": 1000.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trasladarse de manera c\u00f3moda y segura al",
            "start": 1002.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 1006.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Asimismo llega a los destinos de Puerto",
            "start": 1008.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Morelos y Playa del Carmen Y d\u00e9jate",
            "start": 1011.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maravillar Por las paradisiacas playas",
            "start": 1013.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Riviera Maya y disfruta al",
            "start": 1015.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recorrer sus calles llenas de vida de",
            "start": 1017.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta manera la ruta de nuestro sistema",
            "start": 1020.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ferroviario da a cada usuario la",
            "start": 1022.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "posibilidad de descubrir las maravillas",
            "start": 1024.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del sureste mexicano y reconectar sus",
            "start": 1026.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ra\u00edces su cultura y su gente S\u00fabete al",
            "start": 1029.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren Maya y escribe tu nombre en la",
            "start": 1033.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "historia formando parte de la obra",
            "start": 1035.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica tur\u00edstica y arqueol\u00f3gica m\u00e1s",
            "start": 1037.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "importante del mundo el tren hecho por",
            "start": 1040.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexicanos para los mexicanos que recibe",
            "start": 1043.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con los brazos abiertos a viajeros de",
            "start": 1046.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo el mundo porque el tren Maya ha",
            "start": 1047.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dado la oportunidad de conectar el",
            "start": 1050.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sureste de M\u00e9xico me siento muy",
            "start": 1052.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "orgullosa de siendo mujer estar",
            "start": 1054.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participando en esta obra hist\u00f3rica que",
            "start": 1057.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detonando el desarrollo de la",
            "start": 1059.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y nos da la oportunidad de",
            "start": 1061.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocer las maravillas del sureste",
            "start": 1063.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mexicano todas y todos somos tren",
            "start": 1065.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Maya es cu se\u00f1or presidente informar",
            "start": 1069.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ya est\u00e1n laborando con",
            "start": 1073.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nosotros los ingenieros ferroviarios de",
            "start": 1075.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Palenque 15 y nu deac es es bueno ya",
            "start": 1077.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 1080.76,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "con Muy buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 1087.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1089.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1092.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n",
            "start": 1094.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "general de ingenieros cuatlua en el gran",
            "start": 1095.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "proyecto tren Maya con la construcci\u00f3n",
            "start": 1098.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de seis hoteles estos se encuentran",
            "start": 1099.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "localizados en las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1102.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticas de la",
            "start": 1103.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ruta se est\u00e1n en Palenque en el estado",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Chiapas ETN y calacmul en el Estado de",
            "start": 1109.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Campeche nuevo usmal y chichen en el",
            "start": 1111.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n y Tulum en el estado",
            "start": 1112.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de Quintana r de igual manera para",
            "start": 1115.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "facilitar el acceso a los turistas a la",
            "start": 1117.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y a la ciudad",
            "start": 1119.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida se construyeron dos parques",
            "start": 1121.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parques en nu Bum y la plancha",
            "start": 1124.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "respectivamente en su construcci\u00f3n de",
            "start": 1126.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todas estas obras se utilizan las m\u00e1s",
            "start": 1128.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "altas normas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n y",
            "start": 1130.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ambientales por lo que adem\u00e1s de la",
            "start": 1132.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de la obra se encuentra",
            "start": 1134.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "programado un plan de reforestaci\u00f3n en",
            "start": 1136.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la zona donde se llevan a cabo las",
            "start": 1138.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mismas con m\u00e1s de 15,000 \u00e1rboles el",
            "start": 1139.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero total de los cuartos suman 136",
            "start": 1142.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habitaciones de los seis hoteles y todos",
            "start": 1145.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuentan con las amenidades necesarias",
            "start": 1148.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para hacer eh la visita a sus",
            "start": 1149.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instalaciones una grata experiencia",
            "start": 1152.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s obviamente de la visita a la zona",
            "start": 1154.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica todos y cada uno de los",
            "start": 1156.28,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "hoteles cuentan con diferentes",
            "start": 1157.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atractivos tur\u00edsticos que tambi\u00e9n podr\u00e1n",
            "start": 1159.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ser como playas en notes y otras",
            "start": 1161.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "atractivos la que s\u00ed por es el hotel de",
            "start": 1165.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Palenque este es se construye a un a",
            "start": 1167.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "solo a un par de kil\u00f3metros de la zona",
            "start": 1169.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y est\u00e1 frente al centro de",
            "start": 1171.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes es un hotel de 160",
            "start": 1173.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "habitaciones eh se encuentra",
            "start": 1176.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convenientemente localizado a 9 km de la",
            "start": 1178.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto",
            "start": 1181.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de Palenque",
            "start": 1183.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Los visitantes del Hotel adem\u00e1s de la",
            "start": 1185.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "visita a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n",
            "start": 1186.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "disfrutar de otros puntos tur\u00edsticos",
            "start": 1188.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como ya mencionados las cascadas de",
            "start": 1191.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aguaazul que se localizan a 70 km y",
            "start": 1192.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "misolja a 28 km de distancia",
            "start": 1195.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en un predio localizado a inmediaciones",
            "start": 1200.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la zona arqueol\u00f3gica escasos 500 Met",
            "start": 1202.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en ETN Estado de Campeche se",
            "start": 1204.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construye el hotel de",
            "start": 1207.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ETN este hotel tambi\u00e9n es un hotel de",
            "start": 1209.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "160 habitaciones cuenta igual con todas",
            "start": 1212.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las amenidades la obra presenta un",
            "start": 1214.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avance del 85 por y se tiene programadas",
            "start": 1216.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inovaci\u00f3n ya para entrar en",
            "start": 1220.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "funcionamiento a finales del mes de",
            "start": 1221.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "septiembre a una distancia de 10 km de",
            "start": 1224.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la zona de calacmul se construye el",
            "start": 1227.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hotel tren Maya calacmul este hotel es",
            "start": 1230.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s peque\u00f1o de los seis cuenta",
            "start": 1233.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solamente con 144 habitaciones y para",
            "start": 1235.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para su construcci\u00f3n se exigieron las",
            "start": 1237.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estrictas normas ambientales como es",
            "start": 1239.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el hecho de que el abastecimiento de",
            "start": 1242.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Electricidad de toda la instalaci\u00f3n del",
            "start": 1243.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Hotel es totalmente solar para el acceso",
            "start": 1245.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a la zona arqueol\u00f3gica adem\u00e1s se",
            "start": 1248.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un camino artesanal de una eh",
            "start": 1249.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "distancia de aproximada de 10 km y desde",
            "start": 1252.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la entrada de la carretera 186 hasta el",
            "start": 1255.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hotel se repavimentaci\u00f3n",
            "start": 1257.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "e inauguraci\u00f3n a finales del mes de",
            "start": 1275.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "septiembre la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal",
            "start": 1280.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se encuentra dentro de la ruta del",
            "start": 1283.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tren Maya ese es un es un hecho",
            "start": 1284.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importante y para poder acceder a ella",
            "start": 1287.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se construye este parque que se llama",
            "start": 1289.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nuev hmal se localiza Aproximadamente a",
            "start": 1290.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "20 km de la estaci\u00f3n de tren calquin Los",
            "start": 1293.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "visitantes a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 1296.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a la estaci\u00f3n de tren y ser\u00e1n",
            "start": 1298.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "trasladados en veh\u00edculos de la empresa",
            "start": 1300.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tren Maya que tiene una extensi\u00f3n de un",
            "start": 1302.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas y que fue",
            "start": 1304.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "declarada como \u00e1rea natural protegida y",
            "start": 1306.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n",
            "start": 1308.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acceder a la zona eh eh A trav\u00e9s de un",
            "start": 1311.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sendero contemplativo que tiene una",
            "start": 1313.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "distancia m\u00e1s o menos de 9 km",
            "start": 1315.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y lo podr\u00e1n hacer o en veh\u00edculos",
            "start": 1319.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos tambi\u00e9n de la empresa o en",
            "start": 1321.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bicicletas que se van a se va a contar",
            "start": 1323.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para que Los visitantes que as\u00ed lo",
            "start": 1325.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desean puedan este trasladarse hasta la",
            "start": 1327.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica Adem\u00e1s de que se",
            "start": 1329.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "construye un hotel en este hotel en este",
            "start": 1332.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "parque perd\u00f3n eh se podr\u00e1n hacer",
            "start": 1334.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "actividades de campismo senderismo y se",
            "start": 1336.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n visitar recintos que se",
            "start": 1338.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "construyen para la preservaci\u00f3n de la",
            "start": 1340.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fauna de la regi\u00f3n como ya lo mencion\u00e9",
            "start": 1341.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en este Parque Nuevo usmal se construye",
            "start": 1343.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el hotel tren Maya nuevo usmal es un",
            "start": 1345.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hotel tambi\u00e9n de 160 habitaciones",
            "start": 1348.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene cuenta cuenta con todas",
            "start": 1350.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "las amenidades alberca espa gimnasio",
            "start": 1352.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "restaurant y para hacer que el turista",
            "start": 1354.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que si lo desee pueda visitar la Zona",
            "start": 1356.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones",
            "start": 1357.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas aleda\u00f1as como son el resto de",
            "start": 1359.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la ruta puc y visitar el museo de la",
            "start": 1362.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ruta puc en Cab Asimismo podr\u00e1n visitar",
            "start": 1366.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las grutas de cetoc y el cintur\u00f3n de",
            "start": 1369.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cenotes aleda\u00f1os hay hay una cantidad",
            "start": 1371.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "importante de cenotes alrededor de este",
            "start": 1373.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hotel el hotel tren Maya de se construye",
            "start": 1375.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "justamente en el camino que conduce de",
            "start": 1379.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren hacia la Zona",
            "start": 1381.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica Que obviamente conecta a",
            "start": 1383.919,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1385.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visitantes igual es un hotel de 160",
            "start": 1387.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habitaciones y adem\u00e1s de visitar la Zona",
            "start": 1389.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica queda tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 1392.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "relativamente cerca la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 1393.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de ec",
            "start": 1395.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Balam el \u00faltimo de los hoteles se",
            "start": 1397.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "localiza en el parque de jaguar en Tulum",
            "start": 1399.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quintanar es el hotel m\u00e1s grande que",
            "start": 1401.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuenta de los seis de los seis hoteles",
            "start": 1404.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s grande tiene 350 de dos",
            "start": 1406.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "habitaciones y tiene una ubicaci\u00f3n",
            "start": 1408.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "privilegiada ya que est\u00e1 Aproximadamente",
            "start": 1410.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a 2 km de distancia de lo que va a ser o",
            "start": 1413.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien de lo que es la estaci\u00f3n de",
            "start": 1416.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tren de Tulum y aproximadamente 3 km a",
            "start": 1418.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que es la zona arqueol\u00f3gica y la y la",
            "start": 1421.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "zona de playas adem\u00e1s obviamente su",
            "start": 1423.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n dentro del parque de Jaguar le",
            "start": 1426.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "va a poder permitir hacer uso de todas",
            "start": 1427.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las instalaciones eh De que se",
            "start": 1429.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "construyen en el parque como es el museo",
            "start": 1431.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "restaurantes y unos y los miradores que",
            "start": 1433.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se construyen Y por \u00faltimo como",
            "start": 1436.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sabemos en la ciudad de M\u00e9rida en las",
            "start": 1438.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaciones de tren est\u00e1n en las afueras",
            "start": 1440.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centella Y unm entonces para poder",
            "start": 1442.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acceder a la ciudad se construy\u00f3 el",
            "start": 1444.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "parque la plancha Ese es el punto de",
            "start": 1447.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entrada a la ciudad de M\u00e9rida existe un",
            "start": 1450.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sistema de transporte el\u00e9ctrico y etram",
            "start": 1452.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que va a Conducir a los que conduce ya",
            "start": 1454.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de hecho a los turistas de tya y hum\u00e1n",
            "start": 1456.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "al centro de la ciudad en este parque",
            "start": 1458.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que independientemente de ser la entrada",
            "start": 1460.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "a los turistas a la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 1462.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuenta con diferentes atractivos como",
            "start": 1464.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "son obviamente \u00e1rea de juegos infantiles",
            "start": 1465.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene un lago tiene un mercado",
            "start": 1468.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gastron\u00f3mico y un par de museos el Museo",
            "start": 1469.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del ferrocarril y el museo de la luz que",
            "start": 1471.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "va o m\u00e1s bien administra la Universidad",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico adem\u00e1s tiene",
            "start": 1476.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un teatro del aire al aire libre y como",
            "start": 1478.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00e9 un par de lagos",
            "start": 1480.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "artificiales es cu se\u00f1or",
            "start": 1483.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 1488.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1491.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este gran equipo que impulsa el proyecto",
            "start": 1496.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "integral tren Maya Amigas y amigos de",
            "start": 1500.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 1504.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguen en todas las redes plataformas y",
            "start": 1506.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1509.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "audiovisuales vamos a dar cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 1510.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el proyecto tren Maya anuncia un futuro",
            "start": 1513.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de desarrollo con justicia pero tambi\u00e9n",
            "start": 1518.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se hace cargo de",
            "start": 1520.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recuperar los valores los impulsos los",
            "start": 1523.399,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "legados de nuestros ancestros y",
            "start": 1527.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fortalecer la identidad el orgullo de",
            "start": 1531.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pertenencia y la fuerza de nuestras",
            "start": 1534.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "culturas originarias en este caso",
            "start": 1537.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1539.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh los pueblos que se articon en la gran",
            "start": 1541.08,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Maya vamos a revisar de manera",
            "start": 1546.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muy general las tareas que tenemos en el",
            "start": 1550.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1553.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas estamos trabajando en 15",
            "start": 1555.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 1557.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el tramo uno de la mano con el",
            "start": 1559.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consorcio lamat Aqu\u00ed est\u00e1 presente yedro",
            "start": 1561.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parreira estamos trabajando las zonas de",
            "start": 1564.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Palenque en el estado de Chiapas moral",
            "start": 1568.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Reforma en el Estado de Tabasco y el",
            "start": 1572.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tigre en el Estado de Campeche en el",
            "start": 1574.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tramo dos en donde trabajamos de la mano",
            "start": 1577.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el consorcio Carso que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1580.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente en la reuni\u00f3n",
            "start": 1583.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos el trabajo que corresponde de",
            "start": 1585.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "las zonas de ETN esta maravillosa Zona",
            "start": 1588.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Maya yalom quin en el tramo tres donde",
            "start": 1592.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trabajamos con el consorcio azvindi est\u00e1",
            "start": 1597.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros Manuel Mu\u00f1oz Cano",
            "start": 1599.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenemos el trabajo en ocho zonas siete",
            "start": 1602.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de ellas corresponden a la conocida",
            "start": 1606.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Regi\u00f3n del puc por los lomer\u00edos que le",
            "start": 1609.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caracterizan destaca por supuesto usmal",
            "start": 1612.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n oskin cabal abn ilap y",
            "start": 1615.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "chacmultun adem\u00e1s de estas zonas del puc",
            "start": 1620.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trabajamos civil chalt\u00fa que se encuentra",
            "start": 1623.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al norte del Estado de Yucat\u00e1n y es una",
            "start": 1626.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "zona muy reconocida por los fen\u00f3menos",
            "start": 1630.039,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1632.78,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "arqueoastronom\u00eda aqu\u00ed est\u00e1 su directora",
            "start": 1643.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "general Guadalupe Philips eh trabajamos",
            "start": 1648.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dos zonas eh la de chichenitsa",
            "start": 1651.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad y que hemos",
            "start": 1654.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ampliado considerablemente con",
            "start": 1657.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y con nuevos senderos para",
            "start": 1659.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el recorrido y ec Balam vamos a pasar a",
            "start": 1662.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la que sigue en donde de manera muy",
            "start": 1665.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "general les vamos a dar cuenta de c\u00f3 en",
            "start": 1668.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estos cuatro tramos hemos recuperado una",
            "start": 1670.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muy valiosa informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 1674.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que nutren eh sin duda",
            "start": 1677.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alguna la investigaci\u00f3n sobre la",
            "start": 1679.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maya en los diversos",
            "start": 1683.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "momentos de su devenir desde su",
            "start": 1686.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gestaci\u00f3n y las grandes periodos de",
            "start": 1689.559,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n y articulaci\u00f3n de estas",
            "start": 1694.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "culturas mallas de este gran tronco",
            "start": 1698.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "civilizatorio Por cierto concluy\u00f3 la",
            "start": 1701.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Feria Internacional del Libro de",
            "start": 1704.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia y ya pudimos hacer",
            "start": 1706.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "un primer gran evento acad\u00e9mico en donde",
            "start": 1708.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estamos valorando lo que representa para",
            "start": 1711.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n y el conocimiento de",
            "start": 1715.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n Maya este inmenso",
            "start": 1718.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "material que va a nutrir la",
            "start": 1721.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica seguramente",
            "start": 1723.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 20 o 30 a\u00f1os por lo que",
            "start": 1726.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hace a elementos construidos recuperamos",
            "start": 1730.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y materiales de 19055",
            "start": 1733.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en muchos de ellos tuvimos que hacer",
            "start": 1738.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n para recuperar subestructuras",
            "start": 1740.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y materiales asociados con estas",
            "start": 1742.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "edificaciones por lo que hace a bienes",
            "start": 1745.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "muebles hemos recuperado en estas cuatro",
            "start": 1748.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 1752.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "1383 bienes de diverso car\u00e1cter pueden",
            "start": 1755.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ser de cer\u00e1mica puede ser de piedra",
            "start": 1758.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueden ser elementos eh dom\u00e9sticos como",
            "start": 1760.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "metates o molcajetes pero tambi\u00e9n",
            "start": 1763.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ofrendas asociadas",
            "start": 1766.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con enterramientos humanos",
            "start": 1768.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "17317 fragmentos de cer\u00e1mica o",
            "start": 1773.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tepalcates que mucho Nos informan sobre",
            "start": 1776.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las densidades poblacionales sobre",
            "start": 1780.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estilos",
            "start": 1783.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n cer\u00e1mica sobre eh flujos",
            "start": 1784.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de intercambio comercial o tambi\u00e9n",
            "start": 1790.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corrientes migratorias los de entierros",
            "start": 1792.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "humanos hemos recuperado 500 29 que nos",
            "start": 1795.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hablan de los sistemas funerarios y",
            "start": 1800.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la veneraci\u00f3n que los pueblos",
            "start": 1803.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mayas tienen hoy y tuvieron antes por",
            "start": 1806.399,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sus ancestros por sus difuntos y",
            "start": 1810.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "1295 rasgos naturales asociados a la",
            "start": 1814.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos la que sigue",
            "start": 1819.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos va a dar cuenta de manera muy",
            "start": 1822.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "general de los avances en el programa de",
            "start": 1824.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1828.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed tenemos Palenque ya",
            "start": 1830.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00e1cticamente en una fase",
            "start": 1833.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "terminal de la infraestructura en moral",
            "start": 1835.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma hemos concluido la investigaci\u00f3n",
            "start": 1838.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1al\u00e9tica pero todav\u00eda tenemos que",
            "start": 1841.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avanzar para terminar el catv y la",
            "start": 1845.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infraestructura correspondiente a esta",
            "start": 1848.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "zona tabasque\u00f1a y en el tigre vamos",
            "start": 1850.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "concluyendo lo que hace a la",
            "start": 1853.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica est\u00e1",
            "start": 1855.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concluida y avanzamos en lo que respecta",
            "start": 1858.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "al centro de atenci\u00f3n a visitantes que",
            "start": 1861.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esperemos estar\u00e1 terminado en el curso",
            "start": 1864.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de lo que resta del a\u00f1o la que sigue nos",
            "start": 1867.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "habla del tramo dos en et\u00e1 estamos",
            "start": 1871.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 1875.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "terminando adem\u00e1s de concluir la",
            "start": 1876.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en la se\u00f1al\u00e9tica las",
            "start": 1878.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructuras y el cadv en escalon",
            "start": 1880.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00ed estamos terminando la investigaci\u00f3n",
            "start": 1883.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ambas zonas estimamos estar\u00e1n concluidas",
            "start": 1886.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para fines de este mes de manera que en",
            "start": 1890.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "septiembre puedan habilitarse ya estos",
            "start": 1893.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a visitantes la que",
            "start": 1897.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sigue nos habla de el tramo tres en en",
            "start": 1899.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "usmal tenemos ya concluida la",
            "start": 1904.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la tarea de la se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 1907.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ha habido hallazgos muy relevantes de",
            "start": 1909.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "los que vamos a dar",
            "start": 1911.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta pero la infraestructura y el CV",
            "start": 1913.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tienen todav\u00eda hab\u00eda un avance inicial",
            "start": 1916.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la ruta puc el resto de las zonas de",
            "start": 1919.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n hemos concluido tanto la",
            "start": 1923.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n como la se\u00f1al\u00e9tica y los",
            "start": 1926.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos y la",
            "start": 1928.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 en un 85 por en",
            "start": 1931.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "civil chalt\u00fa hemos concluido la",
            "start": 1935.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica los senderos",
            "start": 1937.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el cbi sin embargo en la infraestructura",
            "start": 1939.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos un trabajo pendiente",
            "start": 1943.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para concluir la que",
            "start": 1946.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sigue es el tramo cuatro aqu\u00ed tenemos en",
            "start": 1949.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "chichenitsa",
            "start": 1953.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos trabajando fuertemente para que",
            "start": 1954.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en septiembre podamos estar concluyendo",
            "start": 1957.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la infraestructura y el centro de",
            "start": 1960.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de manera que",
            "start": 1962.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podamos tambi\u00e9n atender la problem\u00e1tica",
            "start": 1964.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que se relaciona con eh los servicios",
            "start": 1967.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que brindan los pobladores de la regi\u00f3n",
            "start": 1970.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "artesanos gu\u00edas comerciantes que ejercen",
            "start": 1974.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un trabajo leg\u00edtimo y necesario pero que",
            "start": 1978.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "debemos junto con ellos ordenar para que",
            "start": 1983.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sea incluso m\u00e1s favorable para su",
            "start": 1986.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bienestar y enalam vamos avanzando",
            "start": 1989.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda por definir las fechas",
            "start": 1992.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de terminaci\u00f3n pero estamos convencidos",
            "start": 1995.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que puede ser en el mes de septiembre en",
            "start": 1998.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro Ah no vamos ahora a la",
            "start": 2002.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que sigue a revisar el avance de los",
            "start": 2005.639,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "museos ya dos museos hemos terminado el",
            "start": 2010.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "museo de sitio dezn\u00e1 que inauguramos con",
            "start": 2014.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el presidente y la presidenta electa el",
            "start": 2018.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gran museo de chichenitsa que desde",
            "start": 2020.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "marzo ya est\u00e1 concluido aunque tenemos",
            "start": 2022.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que atender algunos detalles",
            "start": 2026.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 ya terminado dicho museo y el",
            "start": 2028.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "siguiente en estos tramos que vamos a",
            "start": 2032.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "terminar ser\u00e1 el museo de sitio Alberto",
            "start": 2034.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ruz en Palenque tenemos ya fecha de",
            "start": 2037.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n para el 14 de septiembre",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s museos van avanzando y tambi\u00e9n",
            "start": 2043.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos trabajando lo vieron ustedes en",
            "start": 2045.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el video en este hermoso recinto que es",
            "start": 2048.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el ateneo peninsular a un costado de la",
            "start": 2051.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "catedral de M\u00e9rida en donde vamos a",
            "start": 2054.119,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tener entre otras una sala de exposici\u00f3n",
            "start": 2057.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del tren Maya un museo de historia del",
            "start": 2059.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de Yucat\u00e1n Y por supuesto",
            "start": 2063.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1 el Museo de Arte",
            "start": 2065.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo ateneo de Yucat\u00e1n vamos a",
            "start": 2067.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "revisar la que",
            "start": 2071.679,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sigue algunos hallazgos relevantes que",
            "start": 2073.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hemos eh podido recuperar en estos",
            "start": 2077.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajos tenemos por ejemplo este taller",
            "start": 2081.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de l\u00edtica en Palenque en donde",
            "start": 2083.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encontramos un sin n\u00famero de lascas y",
            "start": 2086.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "navajillas de obsidiana que muestran",
            "start": 2088.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "diferentes etapas del proceso de",
            "start": 2090.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de herramientas es un",
            "start": 2093.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hallazgo \u00fanico porque nos habla",
            "start": 2095.159,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "precisamente de c\u00f3mo se trabajaban estos",
            "start": 2097.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "materiales este hallazgo que tiene que",
            "start": 2100.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ver con una efigie del joven Dios del",
            "start": 2103.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz que apareci\u00f3 en la casa B del",
            "start": 2106.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "palacio del gobernador esta nariguera",
            "start": 2109.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que es un ornamento nasal de hueso que",
            "start": 2111.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "representa el Dios cahuil Esta es una",
            "start": 2115.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hermosa pendiente de piedra verde de tn",
            "start": 2117.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este es una escultura de un venado",
            "start": 2121.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sacrificado en escalum quin esta Estela",
            "start": 2123.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya la hab\u00edamos conocido usmal de un lado",
            "start": 2126.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene una imagen femenina una deidad",
            "start": 2129.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "femenina y del otro una deidad masculina",
            "start": 2133.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este vaso tambi\u00e9n ya lo hab\u00edamos",
            "start": 2137.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reportado es un vaso que sirve para",
            "start": 2139.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tomar aole Este es un cajete asociado",
            "start": 2143.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con Un entierro esto es un vaso con un",
            "start": 2146.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personaje de alto estatus de izamal y",
            "start": 2149.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estas son hallazgos en en chichen it\u00e1",
            "start": 2151.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta vasija es escultura de Guerrero con",
            "start": 2155.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "yelmo de serpiente este friso con la",
            "start": 2158.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de un escudo en chichen",
            "start": 2161.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este elemento decorativo de concha muy",
            "start": 2164.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sugerente este disco marcador de juego",
            "start": 2168.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de pelota este Atlante que tambi\u00e9n",
            "start": 2170.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 en el camino a Chich\u00e9n viejo",
            "start": 2174.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esta escultura del cautivo enalam en",
            "start": 2176.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde una mujer gobernante de la que",
            "start": 2180.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "observamos su falda est\u00e1 sujetando al",
            "start": 2182.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cautivo por el",
            "start": 2186.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son algunos ejemplos de las maravillas",
            "start": 2188.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que hemos podido recuperar con este",
            "start": 2191.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajo de la mano del proyecto integral",
            "start": 2193.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tren Maya s\u00fabanse al tren",
            "start": 2196.76,
            "duration": 4.92
        }
    ],
    "transcription_text": "el tren Maya que es una gran obra eh se est\u00e1 haciendo con el esfuerzo de muchos mexicanos y tambi\u00e9n de algunos extranjeros pero la mayor\u00eda mexicanos eh sobre todo trabajadores de la construcci\u00f3n que son extraordinarios los fierreros soldadores alba\u00f1iles en fin de lo mejor yo creo que en total se han ocupado como unos 600000 trabajadores en toda la obra 600000 trabajadores y este eh ha ayudado mucho han ayudado mucho dos cosas bueno los trabajadores la gente que se ha portado muy bien porque imag\u00ednes 155 km Es como ir de aqu\u00ed a de General a Ciudad Ju\u00e1rez es lo que se ha hecho de v\u00edas ferres este y hemos eh atravesado comunidades ejidos peque\u00f1as propiedades pueblos y la gente ha ayudado mucho a pesar de que han ido pseudos ambientalistas pudos abogados este tinterillo queriendo este sacar provecho y las organizaciones estas de Claudio y todo a promover amparos Bueno entonces la gente defiende la obra No se podr\u00eda hacer una obra as\u00ed sin el apoyo del pueblo y luego desde luego las empresas constructoras aqu\u00ed hay este las principales empresas eh Y quiero hacerles un reconocimiento agradecerles mucho porque han cumplido s\u00ed eh a Joao Pereira que es director general de motang Gil que est\u00e1 a cargo del tramo uno de Palenque a Esc\u00e1rcega y ya est\u00e1 al 90 y 9% no falta la estaci\u00f3n de Tenosique Este pero pero muy buen trabajo muy buen trabajo este Antonio G\u00f3mez director general de Carson construcci\u00f3n Antonio tramo dos desde Esc\u00e1rcega a calquin de primera ah\u00ed el tren este se se desliza se mueve eh a una velocidad de 160 km por h Para que vean eh la calidad de la de la obra y de la v\u00eda y lo mismo en general tod todo este tramo todos estos tramos luego Manuel Mu\u00f1oz Cano que tiene de calquin [M\u00fasica] aamal incluyendo todos ellos la construcci\u00f3n de las estaciones la estaci\u00f3n de Palenque es bell\u00edsima este arquitect\u00f3nicamente la estaci\u00f3n de tya en M\u00e9rida tambi\u00e9n muy este bella estaci\u00f3n y Manuel tiene ese tramo tres y luego este Guadalupe phing directora general de ica el tramo cuatro de izamal a Canc\u00fan eh Ya va a estar pronto terminada la estaci\u00f3n de Canc\u00fan es eh Monumental majestuosa por hablar nada m\u00e1s a la estaci\u00f3n entonces agradecerles mucho mucho por la responsabilidad estamos por terminar antes de que yo concluya terminamos Ya completo el tramo de Canc\u00fan tulun tulun eh Chetumal calacmul Y es c\u00e1rcel este tambi\u00e9n Ellos nos est\u00e1n ayudando y los ingenieros militares los ingenieros militares es una gran obra presidente vamos a informarles c\u00f3mo vamos con las operaciones del proyecto integral tren Maya es un d\u00eda inusual ya lo dijo el se\u00f1or presidente Le agradezco mucho que sean mi\u00e9rcoles vamos a informarles C\u00f3mo estamos operando en la siguiente l\u00e1mina por favor si me ayudan es el reporte de operaciones hasta el d\u00eda de la fecha recordemos que iniciamos operaciones en la siguiente l\u00e1mina el 15 de de diciembre del del 2023 el a\u00f1o pasado llevamos ya operando desde en la anterior por favor tenemos Esta infraestructura que est\u00e1 en activo es decir son las 24 estaciones que estamos recorriendo diariamente con el tren Maya desde Palenque hasta Playa del Carmen que es la la \u00faltima estaci\u00f3n del tramo 5 Norte como ustedes saben estas 24 estaciones est\u00e1n divididas por tramos el tramo uno que termina en Esc\u00e1rcega el tramo dos que termina en calquin el tramo tres hasta izamal y el tramo cuatro que termina en Canc\u00fan y el tramo 5 Norte que termina en Playa del Carmen estas 24 estaciones est\u00e1n proveendo servicios tenemos una base de mantenimiento en cada tramo una en Tenosique una en esn otra en tya otra en Valladolid y una m\u00e1s en Puerto Morelos para qu\u00e9 sirven las bases de mantenimiento lo he repetido es para dar mantenimiento a las v\u00edas f\u00e9rreas y tambi\u00e9n tenemos talleres un taller y cochera en Esc\u00e1rcega y otro taller y cochera ya en Canc\u00fan tenemos cocheras en jampool otra cochera m\u00e1s en M\u00e9rida que est\u00e1n activas Al D\u00eda de la fecha donde estamos dando mantenimiento a los trenes para la operaci\u00f3n diaria de nuestra flota que est\u00e1 en Operaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina explicarles tambi\u00e9n que tenemos en total 10 trenes en en servicio activo dos de reserva que mantenemos y proporcionamos 12 servicios comerciales de ida Palenque M\u00e9rida y de retorno M\u00e9rida Palenque Tenemos uno a las 12:30 y a las 9 el siguiente servicio de Palenque Canc\u00fan aeropuerto tenemos una salida a las 9 y de Canc\u00fan a Palenque a las 99:30 tenemos tambi\u00e9n una salida de mria tya Playa del Carmen a las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen a meria de tya saliendo a las 17:30 horas de Canc\u00fan aeropuerto a playa del Carmen a las 9 y a las 14 horas y tenemos de Playa del Carmen a Canc\u00fan a las 10:30 y a las 15:30 de San Francisco de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana y regresa de Canc\u00fan a San Francisco de Campeche a las 16:30 y finalmente Canc\u00fan aeropuerto am\u00e9ria atella que es una ruta de mayor demanda tenemos una salida de las 11:45 y el retorno a las 14:40 Esos son los dos servicios con los que contamos Al D\u00eda de la fecha en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo est\u00e1n nuestros pasajeros hemos transportado un total de 0,622 pasajeros son 28,700 que hemos vendido en taquilla y 91,99 pesos que este boletos que hemos vendido a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web ww que se mueven localmente 990,000 y la gran cantidad es el turista nacional que m\u00e1s ha ha acudido a transportarse en el tren Maya cercanos a los 170,000 pasajeros y cerca de 19,000 pasajeros internacionales ni\u00f1os y adultos lo pueden ver a la derecha 317,000 y tambi\u00e9n una una cantidad de 22,76 cu ni\u00f1os que se han transportado en el tren en la siguiente l\u00e1mina hablarles de cu\u00e1les son las estaciones de mayor demanda evidentemente Canc\u00fan tendr\u00eda que ser la n\u00famero uno tenemos 86,40 un pasajeros M\u00e9rida 75486 Campeche 34481 Playa del Carmen Valladolid y Palenque en esas seis estaciones que son destinos tur\u00edsticos importantes de la ruta se concentran 24,12 pasajeros que se han movido que es pr\u00e1cticamente el 80% de lo que se mueve el 20% restante desde izamal chicheniza hasta la estaci\u00f3n de sn todas las estaciones han contribuido con pasajeros porque han ido despertando el inter\u00e9s tambi\u00e9n de los turistas para acercarse a lugares que antes no era tan sencillo acceder qu\u00e9 es importante de esto darnos cuenta de Cu\u00e1les son las rutas C\u00f3mo tenemos que seguir atendiendo el mercado en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo lo hacemos Eh a trav\u00e9s de los trenes hemos recorrido 749000 379.7cc kunn hasta Tijuana 171 veces recorriendo 4373 km Es para darnos una idea del trabajo que se est\u00e1 haciendo en el tren maya en la siguiente l\u00e1mina los que nos ayudan son nuestra gente nuestros trabajadores tenemos 890 profesionistas laborando con nosotros todos los d\u00edas a lo largo de toda la infraestructura ferroviaria de ellos tenemos una proporci\u00f3n de de se a tres hombres y mujeres eh tenemos diferentes especialidades ingenieros industriales 473 profesionales diversos 126 t\u00e9cnicos superiores universitarios en distintas especialidades es un componente de verdad multidisciplinario que nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo en la operaci\u00f3n del tren tenemos cuadrillas de inspectores de seguridad operacional que funcionan todos los d\u00edas y que recorren los 908 km antes de que circule un solo tren eso es importante para garantizar la seguridad tenemos 46 maquinistas capacitados obviamente en el extranjero 30 reguladores de tr\u00e1fico tambi\u00e9n 49 garroteros ya iniciamos el tercer curso de maquinistas precisamente aqu\u00ed en M\u00e9xico en Canc\u00fan donde tenemos nuestro Centro de Capacitaci\u00f3n ya vamos a tener la tercera promoci\u00f3n como le llaman ellos de as capacitados hemos impartido 97,800 horas de capacitaci\u00f3n a nuestro personal en la siguiente por favor en la siguiente informarles a ustedes invitarlos que la oferta que tenemos en el tren Maya son much\u00edsimas playas son arrecifes son zonas arqueol\u00f3gicas son cascadas son Pueblos M\u00e1gicos son R\u00edos caudalosos son r\u00edas son \u00e1reas naturales protegidas eh cocina internacionalmente conocida tenemos tantas y tantas cosas que ofrecer que de verdad los invitamos a subirse al tren y acompa\u00f1arnos es un privilegio contar con una infraestructura tur\u00edstica de esta naturaleza con una infraestructura arqueol\u00f3gica que m\u00e1s tarde va a exponer el antrop\u00f3logo Diego les agradezco mucho que me hayan permitido hablar con ustedes en este d\u00eda inusual y estamos a la orden vamos a exponer un peque\u00f1o video que habla precisamente sobre los resultados del tren en este periodo de operaci\u00f3n Muchas gracias el tren Maya contin\u00faa conquistando explorando y descubriendo sitios ins\u00f3litos llenos de cultura historia y tradici\u00f3n en todos los rincones del sureste mexicano el tren de la esperanza no se detiene y cobra fuerza como rasgo natural de un jaguar que recorre 908 km de la estaci\u00f3n Palenque a la estaci\u00f3n Playa del Carmen conectando La magia de los estados de Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y quintanarro a trav\u00e9s de 7493 79 km recorridos por la suma de nuestra flota de trenes en servicio en la ruta de Palenque a playa del Carmen hemos compartido un sue\u00f1o con nuestros 34062 pasajeros llev\u00e1ndolos al coraz\u00f3n del sureste mexicano para una adecuada operaci\u00f3n y administraci\u00f3n del se cuenta con las bases de mantenimiento en Tenosique ETN M\u00e9rida Valladolid y Puerto Morelos los talleres de Esc\u00e1rcega y Canc\u00fan as\u00ed como las cocheras de hampolol Esc\u00e1rcega M\u00e9rida y Canc\u00fan con lo cual se garantiza el adecuado funcionamiento de nuestro servicio que transporta con seguridad y Confort a los pasajeros la infraestructura se complementa con el esfuerzo humano de miles de trabajadores ingenieros y controladores que d\u00eda y noche salvaguardan en cada d\u00eda vag y estaci\u00f3n el funcionamiento de este sistema ferroviario garantizando la mejor experiencia de servicio a nuestros usuarios el tren Maya te acerca a las zonas arqueol\u00f3gicas sitios tur\u00edsticos y Pueblos M\u00e1gicos m\u00e1s importantes del pa\u00eds donde podr\u00e1s recorrer la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque y los vestigios hist\u00f3ricos de los sitios mayas moral reforma y el tigre adem\u00e1s de conocer el esplendor de la selva y las cristalinas cascadas agul barrios yja recorre la Zona Arqueol\u00f3gica de y en San Francisco de Campeche No olvides conocer el \u00c1ngel Maya marav\u00edllate con el pasado glorioso de la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y disfruta de la naturaleza en la biosfera r\u00ed celestun con su rica biodiversidad al llegar a M\u00e9rida recorre el centro hist\u00f3rico de la ciudad disfruta del parque la plancha y refr\u00e9scate en las playas de Puerto Progreso visita el pueblo m\u00e1gico de ol y la Zona Arqueol\u00f3gica dec bal\u00e1n donde te sorprender\u00e1 su imponente historia al llegar a la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto Disfruta de la colectividad la cual permite a nuestros usuarios trasladarse de manera c\u00f3moda y segura al Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan Asimismo llega a los destinos de Puerto Morelos y Playa del Carmen Y d\u00e9jate maravillar Por las paradisiacas playas de la Riviera Maya y disfruta al recorrer sus calles llenas de vida de esta manera la ruta de nuestro sistema ferroviario da a cada usuario la posibilidad de descubrir las maravillas del sureste mexicano y reconectar sus ra\u00edces su cultura y su gente S\u00fabete al tren Maya y escribe tu nombre en la historia formando parte de la obra ecol\u00f3gica tur\u00edstica y arqueol\u00f3gica m\u00e1s importante del mundo el tren hecho por mexicanos para los mexicanos que recibe con los brazos abiertos a viajeros de todo el mundo porque el tren Maya ha dado la oportunidad de conectar el sureste de M\u00e9xico me siento muy orgullosa de siendo mujer estar participando en esta obra hist\u00f3rica que est\u00e1 detonando el desarrollo de la regi\u00f3n y nos da la oportunidad de conocer las maravillas del sureste mexicano todas y todos somos tren Maya es cu se\u00f1or presidente informar tambi\u00e9n que ya est\u00e1n laborando con nosotros los ingenieros ferroviarios de Palenque 15 y nu deac es es bueno ya est\u00e1 en con Muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su permiso se\u00f1or presidente la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros cuatlua en el gran proyecto tren Maya con la construcci\u00f3n de seis hoteles estos se encuentran localizados en las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticas de la ruta se est\u00e1n en Palenque en el estado Chiapas ETN y calacmul en el Estado de Campeche nuevo usmal y chichen en el estado de Yucat\u00e1n y Tulum en el estado de Quintana r de igual manera para facilitar el acceso a los turistas a la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y a la ciudad de M\u00e9rida se construyeron dos parques parques en nu Bum y la plancha respectivamente en su construcci\u00f3n de todas estas obras se utilizan las m\u00e1s altas normas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n y ambientales por lo que adem\u00e1s de la ejecuci\u00f3n de la obra se encuentra programado un plan de reforestaci\u00f3n en la zona donde se llevan a cabo las mismas con m\u00e1s de 15,000 \u00e1rboles el n\u00famero total de los cuartos suman 136 habitaciones de los seis hoteles y todos cuentan con las amenidades necesarias para hacer eh la visita a sus instalaciones una grata experiencia adem\u00e1s obviamente de la visita a la zona arqueol\u00f3gica todos y cada uno de los hoteles cuentan con diferentes atractivos tur\u00edsticos que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser como playas en notes y otras atractivos la que s\u00ed por es el hotel de Palenque este es se construye a un a solo a un par de kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y est\u00e1 frente al centro de atenci\u00f3n a visitantes es un hotel de 160 habitaciones eh se encuentra convenientemente localizado a 9 km de la estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de Palenque Los visitantes del Hotel adem\u00e1s de la visita a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n disfrutar de otros puntos tur\u00edsticos como ya mencionados las cascadas de aguaazul que se localizan a 70 km y misolja a 28 km de distancia en un predio localizado a inmediaciones de la zona arqueol\u00f3gica escasos 500 Met ah\u00ed en ETN Estado de Campeche se construye el hotel de ETN este hotel tambi\u00e9n es un hotel de 160 habitaciones cuenta igual con todas las amenidades la obra presenta un avance del 85 por y se tiene programadas inovaci\u00f3n ya para entrar en funcionamiento a finales del mes de septiembre a una distancia de 10 km de la zona de calacmul se construye el hotel tren Maya calacmul este hotel es el m\u00e1s peque\u00f1o de los seis cuenta solamente con 144 habitaciones y para para su construcci\u00f3n se exigieron las m\u00e1s estrictas normas ambientales como es el hecho de que el abastecimiento de Electricidad de toda la instalaci\u00f3n del Hotel es totalmente solar para el acceso a la zona arqueol\u00f3gica adem\u00e1s se construy\u00f3 un camino artesanal de una eh distancia de aproximada de 10 km y desde la entrada de la carretera 186 hasta el hotel se repavimentaci\u00f3n e inauguraci\u00f3n a finales del mes de septiembre la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal no se encuentra dentro de la ruta del tren Maya ese es un es un hecho importante y para poder acceder a ella se construye este parque que se llama nuev hmal se localiza Aproximadamente a 20 km de la estaci\u00f3n de tren calquin Los visitantes a la zona arqueol\u00f3gica llegar\u00e1n a la estaci\u00f3n de tren y ser\u00e1n trasladados en veh\u00edculos de la empresa tren Maya que tiene una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas y que fue declarada como \u00e1rea natural protegida y de ah\u00ed a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n acceder a la zona eh eh A trav\u00e9s de un sendero contemplativo que tiene una distancia m\u00e1s o menos de 9 km y lo podr\u00e1n hacer o en veh\u00edculos el\u00e9ctricos tambi\u00e9n de la empresa o en bicicletas que se van a se va a contar ah\u00ed para que Los visitantes que as\u00ed lo desean puedan este trasladarse hasta la Zona Arqueol\u00f3gica Adem\u00e1s de que se construye un hotel en este hotel en este parque perd\u00f3n eh se podr\u00e1n hacer actividades de campismo senderismo y se podr\u00e1n visitar recintos que se construyen para la preservaci\u00f3n de la fauna de la regi\u00f3n como ya lo mencion\u00e9 en este Parque Nuevo usmal se construye el hotel tren Maya nuevo usmal es un hotel tambi\u00e9n de 160 habitaciones tambi\u00e9n tiene cuenta cuenta con todas las amenidades alberca espa gimnasio restaurant y para hacer que el turista que si lo desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como son el resto de la ruta puc y visitar el museo de la ruta puc en Cab Asimismo podr\u00e1n visitar las grutas de cetoc y el cintur\u00f3n de cenotes aleda\u00f1os hay hay una cantidad importante de cenotes alrededor de este hotel el hotel tren Maya de se construye justamente en el camino que conduce de la estaci\u00f3n del tren hacia la Zona Arqueol\u00f3gica Que obviamente conecta a trav\u00e9s de centro de atenci\u00f3n a visitantes igual es un hotel de 160 habitaciones y adem\u00e1s de visitar la Zona Arqueol\u00f3gica queda tambi\u00e9n ah\u00ed relativamente cerca la Zona Arqueol\u00f3gica de ec Balam el \u00faltimo de los hoteles se localiza en el parque de jaguar en Tulum quintanar es el hotel m\u00e1s grande que cuenta de los seis de los seis hoteles es el m\u00e1s grande tiene 350 de dos habitaciones y tiene una ubicaci\u00f3n privilegiada ya que est\u00e1 Aproximadamente a 2 km de distancia de lo que va a ser o m\u00e1s bien de lo que es la estaci\u00f3n de tren de Tulum y aproximadamente 3 km a lo que es la zona arqueol\u00f3gica y la y la zona de playas adem\u00e1s obviamente su ubicaci\u00f3n dentro del parque de Jaguar le va a poder permitir hacer uso de todas las instalaciones eh De que se construyen en el parque como es el museo restaurantes y unos y los miradores que ah\u00ed se construyen Y por \u00faltimo como sabemos en la ciudad de M\u00e9rida en las estaciones de tren est\u00e1n en las afueras centella Y unm entonces para poder acceder a la ciudad se construy\u00f3 el parque la plancha Ese es el punto de entrada a la ciudad de M\u00e9rida existe un sistema de transporte el\u00e9ctrico y etram que va a Conducir a los que conduce ya de hecho a los turistas de tya y hum\u00e1n al centro de la ciudad en este parque que independientemente de ser la entrada a los turistas a la ciudad de M\u00e9rida cuenta con diferentes atractivos como son obviamente \u00e1rea de juegos infantiles tiene un lago tiene un mercado gastron\u00f3mico y un par de museos el Museo del ferrocarril y el museo de la luz que va o m\u00e1s bien administra la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico adem\u00e1s tiene un teatro del aire al aire libre y como ya lo mencion\u00e9 un par de lagos artificiales es cu se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo que impulsa el proyecto integral tren Maya Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen en todas las redes plataformas y medios audiovisuales vamos a dar cuenta de c\u00f3mo el proyecto tren Maya anuncia un futuro de desarrollo con justicia pero tambi\u00e9n se hace cargo de recuperar los valores los impulsos los legados de nuestros ancestros y fortalecer la identidad el orgullo de pertenencia y la fuerza de nuestras culturas originarias en este caso particular eh los pueblos que se articon en la gran naci\u00f3n Maya vamos a revisar de manera muy general las tareas que tenemos en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas estamos trabajando en 15 zonas en el tramo uno de la mano con el consorcio lamat Aqu\u00ed est\u00e1 presente yedro parreira estamos trabajando las zonas de Palenque en el estado de Chiapas moral Reforma en el Estado de Tabasco y el tigre en el Estado de Campeche en el tramo dos en donde trabajamos de la mano con el consorcio Carso que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed presente en la reuni\u00f3n tenemos el trabajo que corresponde de las zonas de ETN esta maravillosa Zona Maya yalom quin en el tramo tres donde trabajamos con el consorcio azvindi est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros Manuel Mu\u00f1oz Cano tenemos el trabajo en ocho zonas siete de ellas corresponden a la conocida Regi\u00f3n del puc por los lomer\u00edos que le caracterizan destaca por supuesto usmal pero tambi\u00e9n oskin cabal abn ilap y chacmultun adem\u00e1s de estas zonas del puc trabajamos civil chalt\u00fa que se encuentra al norte del Estado de Yucat\u00e1n y es una zona muy reconocida por los fen\u00f3menos [M\u00fasica] arqueoastronom\u00eda aqu\u00ed est\u00e1 su directora general Guadalupe Philips eh trabajamos dos zonas eh la de chichenitsa patrimonio de la humanidad y que hemos ampliado considerablemente con investigaci\u00f3n y con nuevos senderos para el recorrido y ec Balam vamos a pasar a la que sigue en donde de manera muy general les vamos a dar cuenta de c\u00f3 en estos cuatro tramos hemos recuperado una muy valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos que nutren eh sin duda alguna la investigaci\u00f3n sobre la civilizaci\u00f3n maya en los diversos momentos de su devenir desde su gestaci\u00f3n y las grandes periodos de expansi\u00f3n y articulaci\u00f3n de estas culturas mallas de este gran tronco civilizatorio Por cierto concluy\u00f3 la Feria Internacional del Libro de antropolog\u00eda historia y ya pudimos hacer un primer gran evento acad\u00e9mico en donde estamos valorando lo que representa para la interpretaci\u00f3n y el conocimiento de la civilizaci\u00f3n Maya este inmenso material que va a nutrir la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica seguramente en los pr\u00f3ximos 20 o 30 a\u00f1os por lo que hace a elementos construidos recuperamos informaci\u00f3n y materiales de 19055 en muchos de ellos tuvimos que hacer excavaci\u00f3n para recuperar subestructuras y materiales asociados con estas edificaciones por lo que hace a bienes muebles hemos recuperado en estas cuatro tramos 1383 bienes de diverso car\u00e1cter pueden ser de cer\u00e1mica puede ser de piedra pueden ser elementos eh dom\u00e9sticos como metates o molcajetes pero tambi\u00e9n ofrendas asociadas con enterramientos humanos 17317 fragmentos de cer\u00e1mica o tepalcates que mucho Nos informan sobre las densidades poblacionales sobre estilos de producci\u00f3n cer\u00e1mica sobre eh flujos de intercambio comercial o tambi\u00e9n corrientes migratorias los de entierros humanos hemos recuperado 500 29 que nos hablan de los sistemas funerarios y tambi\u00e9n de la veneraci\u00f3n que los pueblos mayas tienen hoy y tuvieron antes por sus ancestros por sus difuntos y 1295 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos la que sigue nos va a dar cuenta de manera muy general de los avances en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas nuevamente aqu\u00ed tenemos Palenque ya estamos pr\u00e1cticamente en una fase terminal de la infraestructura en moral reforma hemos concluido la investigaci\u00f3n y la se\u00f1al\u00e9tica pero todav\u00eda tenemos que avanzar para terminar el catv y la infraestructura correspondiente a esta zona tabasque\u00f1a y en el tigre vamos concluyendo lo que hace a la investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica est\u00e1 concluida y avanzamos en lo que respecta al centro de atenci\u00f3n a visitantes que esperemos estar\u00e1 terminado en el curso de lo que resta del a\u00f1o la que sigue nos habla del tramo dos en et\u00e1 estamos pr\u00e1cticamente ya terminando adem\u00e1s de concluir la investigaci\u00f3n en la se\u00f1al\u00e9tica las infraestructuras y el cadv en escalon qu\u00ed estamos terminando la investigaci\u00f3n ambas zonas estimamos estar\u00e1n concluidas para fines de este mes de manera que en septiembre puedan habilitarse ya estos centros de atenci\u00f3n a visitantes la que sigue nos habla de el tramo tres en en usmal tenemos ya concluida la investigaci\u00f3n la tarea de la se\u00f1al\u00e9tica ha habido hallazgos muy relevantes de los que vamos a dar cuenta pero la infraestructura y el CV tienen todav\u00eda hab\u00eda un avance inicial en la ruta puc el resto de las zonas de esta regi\u00f3n hemos concluido tanto la investigaci\u00f3n como la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos y la infraestructura est\u00e1 en un 85 por en civil chalt\u00fa hemos concluido la investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica los senderos el cbi sin embargo en la infraestructura todav\u00eda tenemos un trabajo pendiente para concluir la que sigue es el tramo cuatro aqu\u00ed tenemos en chichenitsa estamos trabajando fuertemente para que en septiembre podamos estar concluyendo la infraestructura y el centro de atenci\u00f3n a visitantes de manera que podamos tambi\u00e9n atender la problem\u00e1tica que se relaciona con eh los servicios que brindan los pobladores de la regi\u00f3n artesanos gu\u00edas comerciantes que ejercen un trabajo leg\u00edtimo y necesario pero que debemos junto con ellos ordenar para que sea incluso m\u00e1s favorable para su bienestar y enalam vamos avanzando estamos todav\u00eda por definir las fechas de terminaci\u00f3n pero estamos convencidos que puede ser en el mes de septiembre en el tramo cuatro Ah no vamos ahora a la que sigue a revisar el avance de los museos ya dos museos hemos terminado el museo de sitio dezn\u00e1 que inauguramos con el presidente y la presidenta electa el gran museo de chichenitsa que desde marzo ya est\u00e1 concluido aunque tenemos todav\u00eda que atender algunos detalles pero est\u00e1 ya terminado dicho museo y el siguiente en estos tramos que vamos a terminar ser\u00e1 el museo de sitio Alberto Ruz en Palenque tenemos ya fecha de inauguraci\u00f3n para el 14 de septiembre los dem\u00e1s museos van avanzando y tambi\u00e9n estamos trabajando lo vieron ustedes en el video en este hermoso recinto que es el ateneo peninsular a un costado de la catedral de M\u00e9rida en donde vamos a tener entre otras una sala de exposici\u00f3n del tren Maya un museo de historia del pueblo de Yucat\u00e1n Y por supuesto permanecer\u00e1 el Museo de Arte contempor\u00e1neo ateneo de Yucat\u00e1n vamos a revisar la que sigue algunos hallazgos relevantes que hemos eh podido recuperar en estos trabajos tenemos por ejemplo este taller de l\u00edtica en Palenque en donde encontramos un sin n\u00famero de lascas y navajillas de obsidiana que muestran diferentes etapas del proceso de producci\u00f3n de herramientas es un hallazgo \u00fanico porque nos habla precisamente de c\u00f3mo se trabajaban estos materiales este hallazgo que tiene que ver con una efigie del joven Dios del Ma\u00edz que apareci\u00f3 en la casa B del palacio del gobernador esta nariguera que es un ornamento nasal de hueso que representa el Dios cahuil Esta es una hermosa pendiente de piedra verde de tn este es una escultura de un venado sacrificado en escalum quin esta Estela ya la hab\u00edamos conocido usmal de un lado tiene una imagen femenina una deidad femenina y del otro una deidad masculina este vaso tambi\u00e9n ya lo hab\u00edamos reportado es un vaso que sirve para tomar aole Este es un cajete asociado con Un entierro esto es un vaso con un personaje de alto estatus de izamal y estas son hallazgos en en chichen it\u00e1 esta vasija es escultura de Guerrero con yelmo de serpiente este friso con la representaci\u00f3n de un escudo en chichen este elemento decorativo de concha muy sugerente este disco marcador de juego de pelota este Atlante que tambi\u00e9n apareci\u00f3 en el camino a Chich\u00e9n viejo esta escultura del cautivo enalam en donde una mujer gobernante de la que observamos su falda est\u00e1 sujetando al cautivo por el son algunos ejemplos de las maravillas que hemos podido recuperar con este trabajo de la mano del proyecto integral tren Maya s\u00fabanse al tren",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:37.944453"
}