{
    "video_id": "0ld0oElaw68",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0ld0oElaw68/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDBgUj-_JL4AFrvRW_RWes7Fgch5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0ld0oElaw68",
    "video_title": "Plan de desarrollo integral para los pueblos de Acasico, Palmarejo y Temacapul\u00edn, desde Jalisco",
    "video_length_seconds": 5712,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "por autoridades con la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "preside esta reuni\u00f3n plan de desarrollo",
            "start": 21.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "integral para los pueblos de acasico",
            "start": 24.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "palmarejo y temacapul\u00edn el presidente de",
            "start": 26.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 29.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 32.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 42.329,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de jalisco",
            "start": 44.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 47.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 54.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 57.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 64.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional del agua",
            "start": 66.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n arturo mart\u00ednez santoyo",
            "start": 68.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 74.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 76.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 80.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 85.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 89.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 95.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ciudadana rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez",
            "start": 97.63,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 106.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 108.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 115.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "transportes jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 117.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el secretario de bienestar javier may",
            "start": 125.09,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 128.39,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 133.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo rural v\u00edctor manuel",
            "start": 135.489,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 137.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 144.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 146.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo agrario",
            "start": 154.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 156.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 158.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 165.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde en luj\u00e1n",
            "start": 167.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura alejandra",
            "start": 176.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "frausto",
            "start": 179.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo miguel torruco",
            "start": 184.62,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez",
            "start": 187.739,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 193.15,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "roberto salcedo aquino",
            "start": 195.39,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 202.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 204.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz",
            "start": 206.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 212.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 215.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas",
            "start": 221.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar carlos",
            "start": 223.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "torres rosas",
            "start": 226.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 231.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 233.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "trasportes jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 236.019,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 243.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "general luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 245.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 252.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicanos octavio romero oropeza",
            "start": 254.019,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el relator especial sobre los derechos",
            "start": 262.889,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "humanos al agua potable y al saneamiento",
            "start": 265.469,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "pedro arrojo agudo",
            "start": 268.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "el coordinador de asesores de la",
            "start": 275.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- l\u00e1zaro",
            "start": 278.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas batel",
            "start": 280.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 286.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 289.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 292.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.62,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de ca\u00f1adas de",
            "start": 300.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n miguel oropeza rubalcaba",
            "start": 302.889,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "representante de la localidad de",
            "start": 309.809,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn blanca estela guti\u00e9rrez",
            "start": 311.889,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "asesora de la localidad de temacapul\u00edn",
            "start": 319.58,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mar\u00eda gonz\u00e1lez valencia",
            "start": 322.36,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "representante de la localidad de",
            "start": 329.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn antonio \u00ed\u00f1iguez esparza",
            "start": 331.79,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 335.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 341.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "claudia g\u00f3mez godoy",
            "start": 343.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representante de la localidad de",
            "start": 350.4,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn rafael gallo guti\u00e9rrez",
            "start": 352.389,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "representante 10 de la localidad de",
            "start": 359.18,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn mar\u00eda de jes\u00fas garc\u00eda",
            "start": 362.07,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 366.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "representante y vocero de la localidad",
            "start": 369.85,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de temacapul\u00edn gabriel espinoza \u00ed\u00f1iguez",
            "start": 372.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "representante y vocero de la localidad",
            "start": 381.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de palmarejo cristian g\u00f3mez guti\u00e9rrez",
            "start": 383.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "representante de la localidad de acasico",
            "start": 391.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luis villegas",
            "start": 394.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 400.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 403.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 405.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 408.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 410.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 413.25,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 414.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al secretario de",
            "start": 419.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto",
            "start": 421.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez hern\u00e1ndez quien ser\u00e1 el moderador",
            "start": 424.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de esta mesa",
            "start": 427.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenas tardes buenas",
            "start": 432.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tardes a todas y todos vamos a iniciar",
            "start": 433.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n del plan de",
            "start": 436.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollo integral para los pueblos de",
            "start": 439.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "acasico palmarejo y temacapul\u00edn",
            "start": 441.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene la palabra la ciudadana mar\u00eda de",
            "start": 443.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "jes\u00fas garc\u00eda representante y vocera de",
            "start": 446.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la localidad de temacapul\u00edn",
            "start": 448.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 451.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 452.04,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.21,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 470.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 472.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 491.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 495.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 496.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 503.22,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 511.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "es el uno",
            "start": 525.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 530.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos ya todas",
            "start": 533.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 537.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hemos bienvenidos todos su gabinete y",
            "start": 540.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos en general",
            "start": 543.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mire yo voy a hablarles con mis propias",
            "start": 546.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "palabras porque no soy una persona",
            "start": 549.67,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 551.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 553.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "soy mar\u00eda de jes\u00fas garc\u00eda guzm\u00e1n",
            "start": 554.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "originaria de temacapul\u00edn mejor conocida",
            "start": 557.47,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "como a marichuy hoy quiero expresarle el",
            "start": 560.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso de nuestra lucha una lucha que",
            "start": 563.899,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "se ha ganado gracias a la organizaci\u00f3n",
            "start": 566.87,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "johnny y uni\u00f3n de los pueblos y los",
            "start": 569.93,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "aliados como son indec map el colectivo",
            "start": 572.509,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "de abogados coa y muchas otras personas",
            "start": 577.759,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que no se pueden estar por el tiempo",
            "start": 581.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que durante 16 a\u00f1os nos han acompa\u00f1ado",
            "start": 589.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en la lucha y resistencia",
            "start": 592.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contra este megaproyecto de muerte que",
            "start": 594.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ha costado vidas de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 597.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vidas perdidas las cuales a\u00fan no puedo",
            "start": 600.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 605.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "le reitero que nuestra lucha siempre ha",
            "start": 610.17,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sido a partidista que durante casi tres",
            "start": 612.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 615.149,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "expresidentes es gobernadores y",
            "start": 616.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 618.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "incluyendo al actual gobernador de",
            "start": 620.66,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "jalisco nos dieron la espalda y nos",
            "start": 623.639,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "comentaron",
            "start": 626.459,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 627.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 632.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y nos pueden arando el destierro de",
            "start": 634.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro terru\u00f1o en estos a\u00f1os nuestros",
            "start": 637.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "funcionarios como nos hicieron hincapi\u00e9",
            "start": 640.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de que contra el gobierno se puede hoy",
            "start": 642.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "queda demostrado que cuando el pueblo",
            "start": 645.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lucha por su dignidad",
            "start": 648.52,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 650.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sin olvidar su identidad",
            "start": 652.649,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y un gobierno como el de usted que dan",
            "start": 656.819,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los hechos que existe el di\u00e1logo y",
            "start": 659.429,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "voluntad para llegar a acuerdos a favor",
            "start": 661.379,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la vida y c\u00f3mo caminar juntos en",
            "start": 663.839,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "armon\u00eda paz y tranquilidad que lo que",
            "start": 667.679,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hemos deseado gracias a dios gracias a",
            "start": 671.639,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 675.389,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 677.88,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "hemos aprendido a luchar y resistir pero",
            "start": 683.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a construir sue\u00f1os que se han",
            "start": 685.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vuelto realidad",
            "start": 688.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta lucha sea ganada por el pueblo",
            "start": 690.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque nunca perdimos la esperanza en",
            "start": 692.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nosotros mismos y si quiero retirar",
            "start": 694.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que se tome en cuenta que se escucharon",
            "start": 698.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se que escuche la hemos ganado a",
            "start": 701.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros con nuestro esfuerzo como se",
            "start": 704.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dice caminante no hay camino se hace",
            "start": 707.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "camino al andar'",
            "start": 709.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n defender mi",
            "start": 713.93,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "comunidad nunca por lo material sino por",
            "start": 716.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una dignidad que a lo mejor muchos no s\u00e9",
            "start": 719.839,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si sepan qu\u00e9 es esto de identidad y",
            "start": 722.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nuestros derechos",
            "start": 726.529,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 727.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "valemos lo mismo que ustedes",
            "start": 729.14,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aunque seamos los que no estemos",
            "start": 732.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preparados la preparaci\u00f3n no nos da esa",
            "start": 734.459,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "fuerza para luchar sino esto que tenemos",
            "start": 737.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eso es lo que nos dar\u00e1 la fuerza",
            "start": 740.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para seguir adelante",
            "start": 743.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya que dice la constituci\u00f3n que todos",
            "start": 746.889,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 749.139,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como se dice solitos si nos",
            "start": 752.769,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "organizamos es muy bueno pero que",
            "start": 756.309,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "solitos podemos ser una gota de agua",
            "start": 758.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero pero unidos podemos ser un tsunami",
            "start": 761.16,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y como dice una frase del himno nacional",
            "start": 764.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "masiosare un extra\u00f1o enemigo profanar",
            "start": 771.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puesto planta tu suelo piensa patria",
            "start": 773.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actividad que el cielo un soldado en",
            "start": 776.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cada hijo nos dio y son muchos soldados",
            "start": 778.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 782.17,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "portador",
            "start": 788.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "antes yo era una persona que cre\u00eda que",
            "start": 790.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "era una persona buena porque yo era",
            "start": 794.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lica apost\u00f3lica y remacha",
            "start": 797.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hoy sigo siendo cat\u00f3lica apost\u00f3lica pero",
            "start": 801.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ahora soy un hacha y de mi madre",
            "start": 804.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hoy me considero una vieja muy rebelde",
            "start": 807.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed nos han dicho porque se nos",
            "start": 810.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "viene el mundo encima y todo y busque",
            "start": 814.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salir salir ara\u00f1ar y a desprendernos",
            "start": 816.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como dios nos ha dado a entender las",
            "start": 820.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 823.19,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque hemos sido tratados con la punta",
            "start": 826.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del pie y eso vino a traer a una crisis",
            "start": 829.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de incivilidad en los que est\u00e1n los que",
            "start": 832.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el poder",
            "start": 835.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "disculpen pero",
            "start": 837.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos la culpa no tenemos",
            "start": 839.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la culpa por dios que no",
            "start": 842.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed le digo yo se\u00f1or presidente",
            "start": 845.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias por venir a salvarnos de esta",
            "start": 848.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hizo magia",
            "start": 852.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yo estoy cansada yo ya me voy pero",
            "start": 854.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acord\u00e9monos",
            "start": 858.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que el futuro es de los j\u00f3venes",
            "start": 859.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y de los venideros",
            "start": 862.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 865.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 870.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "karina y vive la lucha sigue y sigue",
            "start": 874.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos",
            "start": 878.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tiene la palabra el",
            "start": 888.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadano gabriel espinoza \u00ed\u00f1iguez",
            "start": 891.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "representante y vocero de la localidad",
            "start": 893.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de temacapul\u00edn",
            "start": 895.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de mexico",
            "start": 908.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 911.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete presidencial",
            "start": 916.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobernador de jalisco",
            "start": 922.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 924.269,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ca\u00f1adas de",
            "start": 926.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n",
            "start": 929.649,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s autoridades",
            "start": 931.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hoy ya lo dijo la compa\u00f1era mari sube",
            "start": 936.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hoy queda demostrado que la uni\u00f3n la",
            "start": 940.45,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n la perseverancia la lucha",
            "start": 944.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la resistencia y la dignidad que hemos",
            "start": 949.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenido por 16 a\u00f1os los pueblos",
            "start": 952.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "campesinos que habitamos en esta regi\u00f3n",
            "start": 955.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del r\u00edo verde",
            "start": 959.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los altos de jalisco es semilla la",
            "start": 961.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hemos sembrado",
            "start": 966.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ha florecido",
            "start": 968.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 dando frutos",
            "start": 969.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana 10 de noviembre",
            "start": 973.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 978.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acudido al camposanto",
            "start": 980.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a sepultar",
            "start": 983.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a una hermana m\u00eda",
            "start": 985.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "felicitas",
            "start": 987.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espinoza ingl\u00e9s",
            "start": 989.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ella que naci\u00f3 en temacapul\u00edn",
            "start": 993.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha venido de nuevo a quedar aqu\u00ed",
            "start": 996.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habiendo estado ausente durante mucho",
            "start": 999.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1003.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me refiero a este momento personal y",
            "start": 1004.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "familiar porque as\u00ed como este momento",
            "start": 1008.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personal as\u00ed hemos vivido muchas",
            "start": 1011.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "familias de temacapul\u00edn acasico y",
            "start": 1015.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "palmarejo",
            "start": 1019.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos sido sepultando a nuestros",
            "start": 1021.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "familiares en esta tierra y le damos",
            "start": 1023.87,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "gracias a dios porque de esas semillas",
            "start": 1027.5,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que hoy todav\u00eda hoy estamos sepultando",
            "start": 1031.689,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 renovaci\u00f3n de estos pueblos",
            "start": 1037.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones",
            "start": 1041.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como ya se dijo porque parte de estos",
            "start": 1044.06,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "frutos ha sido lo que nuestros",
            "start": 1049.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 1052.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sembraron ahora nosotros lo estamos",
            "start": 1054.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cosechando",
            "start": 1058.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n estamos cosechando",
            "start": 1059.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda 10 de noviembre del a\u00f1o 2010",
            "start": 1063.7,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "estuvimos en el coraz\u00f3n de guadalajara",
            "start": 1069.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "marchando tres mil personas cuando",
            "start": 1074.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "declaramos la que ahora se llama",
            "start": 1077.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n del agua que ha dado frutos",
            "start": 1081.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero hay un largo camino para lograr",
            "start": 1084.73,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "agua para todos y agua para siempre para",
            "start": 1088.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto tendremos que seguir vigilantes",
            "start": 1092.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hasta alcanzar la gesti\u00f3n integral del",
            "start": 1094.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "agua no solamente para pr\u00f3ximos 9 12 \u00f3",
            "start": 1098.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 1103.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "necesitamos una gesti\u00f3n del agua que",
            "start": 1104.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vaya m\u00e1s all\u00e1 de infraestructuras y que",
            "start": 1107.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se logre el respeto al ciclo natural del",
            "start": 1110.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "agua para sustentabilidad del planeta",
            "start": 1113.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1121.91,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 1124.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se convierten en el coraz\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1126.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "buscando eliminar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1131.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la que usted habl\u00f3 se\u00f1or presidente",
            "start": 1133.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en nueva york'",
            "start": 1137.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no puede seguir reinando",
            "start": 1140.87,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "en los asuntos del agua en este pa\u00eds",
            "start": 1145.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n del occidente del pa\u00eds",
            "start": 1151.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno tener un gobierno que adem\u00e1s",
            "start": 1155.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de tener el valor de decirlo tenga la",
            "start": 1158.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estrategia para hacerlo",
            "start": 1162.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de otra forma ser\u00edan discursos vac\u00edos",
            "start": 1164.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que es que destruir\u00edan la esperanza de",
            "start": 1169.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1172.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "celebramos entonces la victoria",
            "start": 1173.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la existencia y permanencia de",
            "start": 1177.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro territorio por el que hemos",
            "start": 1179.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "luchado incansablemente",
            "start": 1181.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con costos dolorosos con p\u00e9rdidas",
            "start": 1183.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "irreparables corrupci\u00f3n irregularidades",
            "start": 1186.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y graves violaciones a los derechos",
            "start": 1189.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "humanos es resultado de nuestra lucha de",
            "start": 1191.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro esfuerzo colectivo de nuestras",
            "start": 1196.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esperanzas en otros mundos posibles",
            "start": 1198.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aclaramos que en el resultado de",
            "start": 1203.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos ni de gobernantes en",
            "start": 1205.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "turno reconocemos y agradecemos a",
            "start": 1207.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quienes nos han acompa\u00f1ado a lo largo de",
            "start": 1210.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos 16 a\u00f1os de lucha y que nos han",
            "start": 1213.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "animado nos han sostenido y caminan con",
            "start": 1216.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros por la justicia y la defensa de",
            "start": 1219.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestro territorio la lista es muy larga",
            "start": 1222.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero queremos hacer una menci\u00f3n especial",
            "start": 1225.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya lo dijo la compa\u00f1era marichuy al",
            "start": 1228.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "instituto mexicano para el desarrollo",
            "start": 1232.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunitario al colectivo de abogados al",
            "start": 1234.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "movimiento mexicano de afectados por las",
            "start": 1237.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presas y en defensa de los r\u00edos",
            "start": 1239.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reconocemos y saludamos al relator",
            "start": 1241.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "especial del derecho humano al agua y",
            "start": 1244.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "saneamiento de la onu doctor pedro",
            "start": 1246.68,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "a regi\u00f3n aqu\u00ed presente a la oficina para",
            "start": 1250.19,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico del alto comisionado a la",
            "start": 1253.909,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos de jalisco",
            "start": 1257.419,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hoy 10 de noviembre de 2021 fecha",
            "start": 1259.45,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "memorable que deber\u00eda ser parte ya",
            "start": 1265.929,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las efem\u00e9rides nacionales es",
            "start": 1269.12,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "posible que la voluntad pol\u00edtica y la",
            "start": 1273.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sensibilidad por la gente de abajo y",
            "start": 1276.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sencilla de un gobernante transforme y",
            "start": 1279.169,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empuje a su gabinete y a toda la",
            "start": 1282.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "maquinaria gubernamental hacia procesos",
            "start": 1285.409,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de justicia y bienestar tan necesarios y",
            "start": 1287.96,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "urgentes en nuestro estado y pa\u00eds",
            "start": 1291.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente y a todo su",
            "start": 1296.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gabinete por estar presentes en nuestras",
            "start": 1298.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1301.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda queremos sentar las bases",
            "start": 1307.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pueblos y gobiernos sobre el plan de",
            "start": 1311.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "justicia para la reparaci\u00f3n integral de",
            "start": 1314.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os ocasionados por el mega",
            "start": 1317.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto el zapotillo en temacapul\u00edn",
            "start": 1320.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acasico y palmarejo",
            "start": 1322.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desde las comunidades nuestro plan de",
            "start": 1323.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "justicia est\u00e1 en construcci\u00f3n y su",
            "start": 1326.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollo es un proceso que debe",
            "start": 1328.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizarse desde abajo hacia arriba es",
            "start": 1330.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decir comunidades y gobiernos del 10 de",
            "start": 1333.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "octubre a la fecha",
            "start": 1337.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solo estuvieron en el territorio la",
            "start": 1338.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar y la secretaria",
            "start": 1341.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de desarrollo agrario y desarrollo",
            "start": 1344.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "territorial se dato por lo que hoy",
            "start": 1346.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechamos la presencia de las dem\u00e1s",
            "start": 1348.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas para presentarles de manera",
            "start": 1351.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "detallada nuestra exigencia del plan de",
            "start": 1354.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justicia para la reparaci\u00f3n integral de",
            "start": 1356.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os n\u00famero 1",
            "start": 1359.57,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de disculpas p\u00fablicas a las",
            "start": 1362.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comunidades y medidas de no repetici\u00f3n",
            "start": 1364.849,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n licenciado",
            "start": 1368.559,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y",
            "start": 1371.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 1374.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro encinas",
            "start": 1376.089,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1380.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda t\u00e9cnica y financiera al",
            "start": 1381.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecto el zapotillo",
            "start": 1384.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1386.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "maestro roberto salcedo aquino",
            "start": 1389.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior superior de la",
            "start": 1393.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 1395.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 1396.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "naturales semarnat maestra mar\u00eda luisa",
            "start": 1399.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "albores",
            "start": 1401.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional del agua ingeniero",
            "start": 1403.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00ednez antonio 3",
            "start": 1405.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestro r\u00edo",
            "start": 1409.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "verde declaraci\u00f3n de \u00e1rea natural",
            "start": 1411.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 1414.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 1415.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "naturales de nuevo maestra mar\u00eda luisa",
            "start": 1418.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "albores comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 1421.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez antonio y la",
            "start": 1424.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "profepa 4\u00b0 revisi\u00f3n y cancelaci\u00f3n de las",
            "start": 1428.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concesiones de extracci\u00f3n de materiales",
            "start": 1432.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "p\u00e9treos en el r\u00edo verde",
            "start": 1434.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 1439.45,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "naturales semarnat maestra mar\u00eda luisa",
            "start": 1441.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "albores comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 1444.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "conagua ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez",
            "start": 1447.159,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "santoyo y profeta",
            "start": 1449.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "5 derecho al retorno de la comunidad de",
            "start": 1452.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "palmarejo que fue desplazada de manera",
            "start": 1456.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "forzosa y reconstrucci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 1458.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con todos sus servicios e",
            "start": 1461.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 1463.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario y",
            "start": 1465.559,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "desarrollo territorial se dato",
            "start": 1468.059,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "arquitecto rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario",
            "start": 1469.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de infraestructura de comunicaciones y",
            "start": 1473.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz",
            "start": 1476.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 1481.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 1481.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "rural doctor v\u00edctor manuel villalobos",
            "start": 1484.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbula",
            "start": 1486.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbula 6 se otorgue la denominaci\u00f3n de",
            "start": 1488.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn pueblo m\u00e1gico",
            "start": 1492.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "secretario de turismo licenciado miguel",
            "start": 1494.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "torruco m\u00e1rquez",
            "start": 1498.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura licenciada",
            "start": 1500.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alejandra",
            "start": 1503.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "faustro guerrero instituto nacional de",
            "start": 1504.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia",
            "start": 1508.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez",
            "start": 1510.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "siete obras comunitarias en temacapul\u00edn",
            "start": 1514.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casa de la cultura biblioteca",
            "start": 1518.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 1520.91,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario y",
            "start": 1521.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desarrollo territorial",
            "start": 1524.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "arquitecto romano meier halc\u00f3n",
            "start": 1525.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mercado comunitario",
            "start": 1530.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "museo del agua restauraci\u00f3n y protecci\u00f3n",
            "start": 1532.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del pante\u00f3n viejo",
            "start": 1536.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y empedrados tradicionales",
            "start": 1538.14,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fachadas y banquetas restauraci\u00f3n de la",
            "start": 1540.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bas\u00edlica",
            "start": 1543.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "andador ciclov\u00eda hasta la glorieta de",
            "start": 1544.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tena m\u00e1s la glorieta del tena m\u00e1s la",
            "start": 1547.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casa del adulto mayor",
            "start": 1550.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la unidad deportiva",
            "start": 1552.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "auditorio comunitario secretar\u00eda de",
            "start": 1554.61,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cultura licenciada alejandra faustro",
            "start": 1557.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guerrero instituto nacional de",
            "start": 1562.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia",
            "start": 1564.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez",
            "start": 1566.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura de",
            "start": 1568.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes ingeniero",
            "start": 1570.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "jorge arganis d\u00edaz leal 9",
            "start": 1573.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera caminos",
            "start": 1577.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "senderos y pasos de servidumbre",
            "start": 1580.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "carretera de terrazas a temacapul\u00edn paso",
            "start": 1582.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de servidumbre ca\u00edda del salto se\u00f1or de",
            "start": 1586.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la pe\u00f1ita camposanto de la gloria paso",
            "start": 1589.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del arroyo colorado",
            "start": 1592.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el agua fr\u00eda puente veh\u00edcular arroyo",
            "start": 1594.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "colorado y terracer\u00eda de temaca",
            "start": 1596.86,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "palmarejo cofrad\u00eda zapotillo secretario",
            "start": 1599.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de infraestructura de comunicaciones y",
            "start": 1603.129,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arg\u00e1n arganis",
            "start": 1605.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "d\u00edaz leal 10 centro",
            "start": 1609.659,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "agroalimentario en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1614.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de soberan\u00eda alimentaria",
            "start": 1617.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 1619.86,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rural doctor v\u00edctor manuel villalobos",
            "start": 1622.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbula",
            "start": 1624.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "11 restauraci\u00f3n del jard\u00edn de ni\u00f1os",
            "start": 1625.47,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escuela primaria escuela nueva antigua",
            "start": 1628.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "escuela antigua de temacapul\u00edn fundaci\u00f3n",
            "start": 1632.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de campus universitario fundaci\u00f3n de",
            "start": 1635.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secundaria en temacapul\u00edn",
            "start": 1638.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 1641.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rural v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 1643.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1646.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez que por",
            "start": 1648.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cierto ya fue a conocer gracias",
            "start": 1651.58,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 1653.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura y",
            "start": 1656.029,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "todos los servicios de la comunidad de",
            "start": 1659.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "acasico secretaria de desarrollo agrario",
            "start": 1663.0,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y desarrollo territorial",
            "start": 1665.669,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "arquitecto ramal meyer falc\u00f3n 13",
            "start": 1667.309,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "respetar las propiedades otorgadas a los",
            "start": 1670.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habitantes en el predio nuevo acasico",
            "start": 1673.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n licenciado",
            "start": 1676.94,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y",
            "start": 1679.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 1683.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "alejandro encinas 14 respetar las",
            "start": 1684.99,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "propiedades otorgadas en el predio",
            "start": 1689.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "talicoyunque a quienes fueron",
            "start": 1691.169,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "desalojados de palmarejo secretario de",
            "start": 1693.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto",
            "start": 1696.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez hern\u00e1ndez y subsecretario de",
            "start": 1698.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derechos humanos licenciado alejandro",
            "start": 1700.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encinas 15 recuperaci\u00f3n de algunas",
            "start": 1702.57,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "propiedades en poder de la comisi\u00f3n",
            "start": 1706.83,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "estatal del agua en jalisco entre 2009",
            "start": 1708.899,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "2020 para uso comunitario en la",
            "start": 1714.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "comunidad de temacapul\u00edn",
            "start": 1717.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n licenciado",
            "start": 1719.2,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y",
            "start": 1721.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 1723.889,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro encinas",
            "start": 1725.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "alguien preguntaba",
            "start": 1731.45,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que que podr\u00eda otorgar nos la secretaria",
            "start": 1733.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de marina y ya ahorita tambi\u00e9n",
            "start": 1736.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "investigamos y de alguna manera nos",
            "start": 1739.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podemos coordinar para temas educativos",
            "start": 1742.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os y j\u00f3venes tendremos que",
            "start": 1745.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ir a conocer ya las el las nuevas",
            "start": 1748.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estructuras de las islas mar\u00edas no con",
            "start": 1752.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el tema educativo ya estaremos tambi\u00e9n",
            "start": 1755.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajando en eso pues solamente son 15",
            "start": 1758.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos construyendo tambi\u00e9n otras",
            "start": 1761.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "propuestas pero bueno es una por a\u00f1o",
            "start": 1763.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante es que que ya",
            "start": 1766.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empecemos desde hoy much\u00edsimas gracias",
            "start": 1770.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n y gracias al pueblo de",
            "start": 1772.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que nos acompa\u00f1a y a todos los",
            "start": 1776.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblos solidarios",
            "start": 1778.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1782.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tiene el uso de la palabra el ciudadano",
            "start": 1785.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cristian g\u00f3mez tierra representante y",
            "start": 1787.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vocero de palmarejo",
            "start": 1790.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenas tardes",
            "start": 1793.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "reitero mi nombre cristian g\u00f3mez",
            "start": 1795.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el representante vocero y comisario de",
            "start": 1799.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la localidad",
            "start": 1802.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "palmarejo gracias bienvenidos una vez",
            "start": 1804.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se demuestra que cuando hay voluntad",
            "start": 1808.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se gobierna con voluntad lo siguiente",
            "start": 1811.45,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "quiero ser muy objetivo",
            "start": 1815.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y remarcar qu\u00e9",
            "start": 1818.419,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "los logros que se han obtenido han sido",
            "start": 1822.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias a nosotros",
            "start": 1825.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a todos los que estamos aqu\u00ed que ning\u00fan",
            "start": 1826.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobierno se quiera colgar la medalla",
            "start": 1830.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que es gracias a ellos",
            "start": 1834.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuevamente remarcar con letras negritas",
            "start": 1837.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 1840.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y hasta donde hemos llegado",
            "start": 1843.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ha sido gracias",
            "start": 1845.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a la resistencia gracias a la sal a los",
            "start": 1847.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y las activistas",
            "start": 1852.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de temaca acasico y palmarejo",
            "start": 1854.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias a nosotros no a ning\u00fan gobierno",
            "start": 1859.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no a ning\u00fan gobierno que no publican en",
            "start": 1862.399,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "sus redes sociales que gracias a ellos",
            "start": 1865.76,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estamos por ellos aqu\u00ed no ha sido",
            "start": 1867.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "gracias a nuestro peregrinar ya nuestra",
            "start": 1871.429,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "marcha de 16 a\u00f1os gracias ok",
            "start": 1873.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "continuamos para exhortar al presidente",
            "start": 1878.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y evidentemente al gabinete",
            "start": 1881.95,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tocaremos los temas en relaci\u00f3n",
            "start": 1886.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos la ruta de seguimiento que se",
            "start": 1889.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo para el proyecto de la",
            "start": 1892.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presa del zapotillo y pues bueno para",
            "start": 1896.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este seguimiento el",
            "start": 1898.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "desarrollo del proyecto",
            "start": 1901.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el conjunto de las tres poblaciones",
            "start": 1904.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "solicitamos lo siguiente punto n\u00famero",
            "start": 1907.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 1911.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de elaborar y contar con el",
            "start": 1912.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo de la operaci\u00f3n de la",
            "start": 1914.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presa el zapotillo se entregar\u00e1 a las",
            "start": 1916.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comunidades y su equipo t\u00e9cnico",
            "start": 1920.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "punto n\u00famero 2",
            "start": 1924.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de elaborar y contar con el",
            "start": 1927.21,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "calendario",
            "start": 1929.549,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de las obras para el proyecto de la",
            "start": 1931.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presa el zapotillo se compartir\u00e1 a las",
            "start": 1934.059,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunidades y a su equipo t\u00e9cnico",
            "start": 1937.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1940.029,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "necesitamos un calendario de obra punto",
            "start": 1942.19,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3",
            "start": 1946.419,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "elaborar y presentar en las comunidades",
            "start": 1947.549,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el proyecto con una maqueta f\u00edsica a",
            "start": 1951.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "escala para efectos de que toda la",
            "start": 1956.259,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda tengamos acceso a",
            "start": 1959.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "observar y analizar",
            "start": 1963.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta maqueta punto n\u00famero 4 la",
            "start": 1966.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de una comisi\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1970.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunitaria para el seguimiento del",
            "start": 1973.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cumplimiento de acuerdos qu\u00e9 quiere",
            "start": 1977.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "decir esto en relaci\u00f3n al desarrollo",
            "start": 1979.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del proyecto",
            "start": 1983.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "continuamos con el punto n\u00famero 5 y dice",
            "start": 1987.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 1990.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "modificaciones a los decretos",
            "start": 1991.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 1993.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y de distribuci\u00f3n de agua del r\u00edo verde",
            "start": 1995.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en acuerdo con los pueblos",
            "start": 1998.7,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y el equipo jur\u00eddico comunitario",
            "start": 2002.3,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "garantizando que el agua sea para las",
            "start": 2006.99,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s necesitadas de guadalajara",
            "start": 2010.33,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y evidentemente sin perder el punto de",
            "start": 2014.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda una contradicci\u00f3n",
            "start": 2017.529,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de que el agua y la presa est\u00e9 ac\u00e1 y",
            "start": 2020.88,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "pues las comunidades principales atasco",
            "start": 2023.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y palmarejo pues no tengamos",
            "start": 2026.649,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "agua entonces tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2029.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mencionarlo y punto n\u00famero 6 para",
            "start": 2031.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2034.12,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "solicitamos tambi\u00e9n se garanticen los",
            "start": 2036.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presupuestos necesarios para el arranque",
            "start": 2039.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la obra as\u00ed como su conclusi\u00f3n en la",
            "start": 2042.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "parte de la administraci\u00f3n federal si",
            "start": 2046.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "evidentemente en temas de trabajos",
            "start": 2050.39,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos quedan",
            "start": 2054.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "muchos trabajos pendientes por cumplir",
            "start": 2056.53,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "entonces bueno sin m\u00e1s que agregar",
            "start": 2060.87,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "agradecemos nuevamente la presencia de",
            "start": 2066.379,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "todo el equipo y pues sabemos y tenemos",
            "start": 2070.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la confianza de que continuaremos para",
            "start": 2074.309,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este proyecto en los",
            "start": 2078.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mejores de los t\u00e9rminos es cuanto",
            "start": 2080.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tendremos la intervenci\u00f3n",
            "start": 2089.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez de santoyo",
            "start": 2091.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 2093.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nacional del agua",
            "start": 2095.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2098.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2101.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2102.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 2104.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 2106.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 2108.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 2111.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete",
            "start": 2112.69,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 2115.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "doctor pedro arrojo agudo relator",
            "start": 2118.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especial sobre los derechos humanos al",
            "start": 2122.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agua potable y al saneamiento de la onu",
            "start": 2124.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros representantes de temacapul\u00edn",
            "start": 2128.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acasico palmarejo",
            "start": 2132.03,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2134.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en el hace 10 a\u00f1os se",
            "start": 2139.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2143.47,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "zapotillo",
            "start": 2144.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en este proyecto inicial se contempl\u00f3",
            "start": 2145.83,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que el agua que se iba a almacenar en la",
            "start": 2150.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presa zapotillo iba a beneficiar la",
            "start": 2153.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "'ciudad de le\u00f3n' los altos de jalisco y",
            "start": 2157.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 2159.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presa por no haber hecho la",
            "start": 2160.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "consulta necesaria a los pobladores de",
            "start": 2164.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos de las poblaciones se suspendi\u00f3 se",
            "start": 2167.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 en 2014 y lleva 10 m\u00e1s de 10",
            "start": 2171.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1os inactiva recibimos la instrucci\u00f3n",
            "start": 2175.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2179.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "obrador de que hagamos un esfuerzo para",
            "start": 2180.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "coordinar y comunicarnos con las tres",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poblaciones que iban a ser afectadas con",
            "start": 2188.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la presa zapotillo",
            "start": 2191.29,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con la recomendaci\u00f3n de que no se har\u00e1",
            "start": 2195.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza sino con base en la",
            "start": 2198.069,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 2200.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2202.109,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "este precepto fue b\u00e1sico para establecer",
            "start": 2204.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n y las relaciones con los",
            "start": 2209.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tres las tres poblaciones",
            "start": 2211.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn acasico y palmarejo el",
            "start": 2213.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "objetivo esencial de estas",
            "start": 2217.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "desde esta comunicaci\u00f3n que tuvimos era",
            "start": 2223.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizar que no ser\u00e1n afectadas las",
            "start": 2225.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunidades de temacapul\u00edn acasico y",
            "start": 2229.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "palmarejo",
            "start": 2231.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con la premisa de que el di\u00e1logo ser\u00e1 la",
            "start": 2232.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "herramienta para llegar a la mejor",
            "start": 2235.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 2237.66,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "las condiciones en las que estaba la",
            "start": 2239.43,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 2241.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no no nos daba siquiera para llevar agua",
            "start": 2242.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a le\u00f3n no estaba construido en el",
            "start": 2246.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acueducto que se ten\u00eda contemplado sin",
            "start": 2248.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embargo ve\u00edamos la posibilidad de",
            "start": 2251.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aprovechar la presa en la situaci\u00f3n en",
            "start": 2254.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la que se encontraba y almacenar el agua",
            "start": 2256.829,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "suficiente para llevar agua a los altos",
            "start": 2259.14,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "a la zona metropolitana de guadalajara",
            "start": 2264.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con agua present\u00f3 una propuesta t\u00e9cnica",
            "start": 2268.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para operar la presa zapotillo",
            "start": 2271.349,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "esta propuesta",
            "start": 2273.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "garantizaba la seguridad de los poblados",
            "start": 2276.02,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de palmarejo ak5 y temacapul\u00edn y se",
            "start": 2278.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00eda a los habitantes de la zona",
            "start": 2281.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara fue",
            "start": 2283.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elaborada con apego a criterios t\u00e9cnicos",
            "start": 2285.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y se ha enriquecido con la aportaci\u00f3n de",
            "start": 2288.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las comunidades con agua entreg\u00f3",
            "start": 2291.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presencialmente su propuesta t\u00e9cnica de",
            "start": 2294.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n a las comunidades se ha",
            "start": 2296.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sostenido comunicaci\u00f3n con",
            "start": 2298.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "representantes de las comunidades y sus",
            "start": 2300.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asesores t\u00e9cnicos d\u00e9jenme decirles que",
            "start": 2302.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para m\u00ed profesionalmente fue una grata",
            "start": 2305.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "experiencia el no realizar trabajos",
            "start": 2308.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos fr\u00edos sin la participaci\u00f3n de",
            "start": 2312.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n objetiva de este proyecto",
            "start": 2315.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hubo una interacci\u00f3n muy muy muy buena y",
            "start": 2319.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy interesante entre los representantes",
            "start": 2322.71,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de las tres comunidades",
            "start": 2325.2,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "a propuesta de las comunidades con agua",
            "start": 2327.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo estudios de topograf\u00eda",
            "start": 2329.469,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la presa que solicitaron las",
            "start": 2331.569,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "comunidades el trato de las comunidades",
            "start": 2334.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para con agua ha sido respetuoso y se ha",
            "start": 2337.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "basado en un intercambio serio de ideas",
            "start": 2340.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y propuestas se realiza medici\u00f3n",
            "start": 2342.43,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1fica conjunta y contin\u00faa en la",
            "start": 2345.009,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se hicieron solicitudes por",
            "start": 2348.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parte de los representantes de las tres",
            "start": 2352.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaciones se respondieron todas estas",
            "start": 2354.789,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solicitudes como se como se plantearon",
            "start": 2358.059,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed particip\u00f3 la conagua y el comit\u00e9",
            "start": 2361.589,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salvemos temacapul\u00edn acasico y palmarejo",
            "start": 2364.479,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en la que se comentaron diversos temas",
            "start": 2366.779,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "entre los que destacan la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 2369.67,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un levantamiento topogr\u00e1fico conjunto",
            "start": 2372.4,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo por una instancia",
            "start": 2374.829,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "especializada en topograf\u00eda violencia",
            "start": 2377.249,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 un levantamiento topogr\u00e1fico",
            "start": 2381.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el cual consisti\u00f3 en conocer las alturas",
            "start": 2383.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de algunos puntos de las comunidades",
            "start": 2386.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialmente palmarejo que es la",
            "start": 2389.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s baja y que pudiera ser",
            "start": 2391.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inundada por el almacenamiento de la",
            "start": 2394.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presa zapotillo el sitio m\u00e1s bajo del",
            "start": 2397.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "poblado de palmarejo se localiz\u00f3 en una",
            "start": 2399.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caja casa as\u00ed mismo para lograr una",
            "start": 2402.369,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mayor recepci\u00f3n del equipo se coloc\u00f3 en",
            "start": 2405.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la azotea y se midi\u00f3 con cinta a la",
            "start": 2408.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "altura de la casa el cual es de 2.5",
            "start": 2410.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "metros por lo tanto realizando la resta",
            "start": 2413.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se tiene la elevaci\u00f3n m\u00e1s baja para el",
            "start": 2416.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "poblado de palmarejo como se describe",
            "start": 2418.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 una elevaci\u00f3n sobre el nivel",
            "start": 2421.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del mar de 1500 98.5 metros describo",
            "start": 2424.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esto con un detalle porque trabajamos al",
            "start": 2428.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mejor de los detalles posibles en",
            "start": 2432.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las comunidades se",
            "start": 2435.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tambi\u00e9n a cabo una reuni\u00f3n en la",
            "start": 2438.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunidad de temacapul\u00edn en la que",
            "start": 2440.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes el presidente de",
            "start": 2443.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico y los representantes de las",
            "start": 2444.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidades de temacapul\u00edn acasico y",
            "start": 2447.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "palmarejo cuya finalidad era definir si",
            "start": 2449.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los pobladores de dicha comunidad",
            "start": 2452.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aceptaban la propuesta de conagua la",
            "start": 2454.56,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cual consiste en aprovechar la presa en",
            "start": 2457.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las condiciones actuales y con ello",
            "start": 2460.109,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n abastecer de agua potable a la",
            "start": 2462.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad de guadalajara y los altos",
            "start": 2464.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se contempl\u00f3 lo planeado por conagua en",
            "start": 2468.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del 21 de agosto de 2021",
            "start": 2470.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "solicitando considerar el an\u00e1lisis de",
            "start": 2473.45,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 2476.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis descubrimiento poco",
            "start": 2477.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "probables hab\u00eda una preocupaci\u00f3n muy",
            "start": 2479.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "grande en las poblaciones de que incluye",
            "start": 2481.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que incluy\u00e9ramos las precipitaciones y",
            "start": 2485.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los escurrimientos los m\u00e1s poco",
            "start": 2487.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "probables para que no hubiera",
            "start": 2489.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "posibilidades de que se inunde ninguna",
            "start": 2493.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de las tres comunidades",
            "start": 2495.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "construir una estructura adicional de",
            "start": 2496.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "descarga que permita desalojar una esta",
            "start": 2499.23,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "avenida extraordinaria poco probable",
            "start": 2502.02,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "para realizar las obras necesarias que",
            "start": 2505.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan pendientes y proteger los tres",
            "start": 2507.039,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poblados como son el reforzamiento de",
            "start": 2509.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "las obras de desv\u00edo o protecci\u00f3n de",
            "start": 2512.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "laderas tanque amortiguador entre otras",
            "start": 2513.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para utilizar la infraestructura para",
            "start": 2517.119,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abastecer de agua potable guadalajara y",
            "start": 2519.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "los santos llegaron a acuerdos que se",
            "start": 2521.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "discutieron ampliamente con agua trabajo",
            "start": 2524.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la contrapropuesta de los pobladores",
            "start": 2527.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y derivado de ellos se llev\u00f3 a cabo otra",
            "start": 2529.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n t\u00e9cnica de trabajo el 27 de",
            "start": 2532.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "octubre 2021 mediante la cual se expuso",
            "start": 2534.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la propuesta t\u00e9cnica que atiende lo",
            "start": 2538.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solicitado por las tres comunidades no",
            "start": 2540.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a los poblados considerar un",
            "start": 2543.549,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vertedor de descarga libre para la",
            "start": 2546.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "avenida con periodo de retorno de 10.000",
            "start": 2549.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto es la poco probable y que el",
            "start": 2550.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "agua almacenada sea para uso exclusiva",
            "start": 2554.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de jalisco guadalajara y los santos los",
            "start": 2556.329,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 2559.779,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "representantes de palmarejo acasico y",
            "start": 2561.21,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn con apoyo de su equipo",
            "start": 2563.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico manifestaron estar de acuerdo y",
            "start": 2565.359,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aceptar la propuesta presentada la cual",
            "start": 2567.849,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "contempla implementar",
            "start": 2570.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ventanas perdedoras sin compuertas en la",
            "start": 2572.279,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "cortina de la presa",
            "start": 2575.17,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "posteriormente los pobladores enviaron",
            "start": 2576.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comentarios y dudas generales sobre la",
            "start": 2579.249,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 2581.68,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "los cuales fueron atendidos por la",
            "start": 2584.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conagua mediante el env\u00edo de las",
            "start": 2586.069,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "respuestas asimismo se remiti\u00f3 la",
            "start": 2587.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de soporte t\u00e9cnico que",
            "start": 2590.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 obtener los resultados",
            "start": 2592.099,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "presentados por los pobladores aqu\u00ed",
            "start": 2593.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "podemos ver una imagen de seis ventanas",
            "start": 2596.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "seis obturaciones que se leva",
            "start": 2600.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "seis ventanas que van a atender y por",
            "start": 2604.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a derivarse el agua en exceso",
            "start": 2608.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para que no se inunden las tres",
            "start": 2610.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaciones estas ventanas van a tener",
            "start": 2613.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una longitud de 72 metros y una altura",
            "start": 2615.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de nueve metros estuvimos de acuerdo en",
            "start": 2618.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estas reuniones t\u00e9cnicas de",
            "start": 2620.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proyectar y desarrollar en el futuro",
            "start": 2623.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estas propuestas de conagua acordadas",
            "start": 2626.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con las comunidades en un esquema muy",
            "start": 2629.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "general podemos ver aqu\u00ed las seis",
            "start": 2632.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ventanas como evacuar\u00eda en el agua de",
            "start": 2635.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "avenidas extraordinarias sin inundar",
            "start": 2639.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ninguna de las tres poblaciones todo",
            "start": 2643.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto fue discutido t\u00e9cnicamente y como",
            "start": 2645.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda tambi\u00e9n recibiendo los",
            "start": 2648.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comentarios sobre todo ver la",
            "start": 2651.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sensibilidad de los pobladores de las",
            "start": 2653.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tres comunidades",
            "start": 2656.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una vez atendidas y aclaradas todas las",
            "start": 2657.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dudas los pobladores manifestaron estar",
            "start": 2659.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la propuesta t\u00e9cnica",
            "start": 2662.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presentada por la conagua",
            "start": 2663.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para el gobierno de mexico lo m\u00e1s",
            "start": 2666.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "importante es la seguridad de las",
            "start": 2667.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunidades con agua honra el compromiso",
            "start": 2669.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2672.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obrador y por ello estamos hoy aqu\u00ed para",
            "start": 2674.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informarles directamente el acuerdo que",
            "start": 2676.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estableceremos para la operaci\u00f3n de la",
            "start": 2679.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presa el zapotillo misma que fue avalado",
            "start": 2682.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por ustedes tenemos todav\u00eda mucho",
            "start": 2684.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajo por hacer ya lo coment\u00f3 el",
            "start": 2687.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero cristian de palmarejo tenemos",
            "start": 2690.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho trabajo por hacer y en alg\u00fan",
            "start": 2692.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento revisaremos y firmaremos el",
            "start": 2694.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acuerdo que va a dar garant\u00eda de la",
            "start": 2697.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de todos estos trabajos a este",
            "start": 2699.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "punto si me lo permite el se\u00f1or",
            "start": 2702.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente este quiero presentarles a la",
            "start": 2704.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "licenciada claudia g\u00f3mez godoy ella era",
            "start": 2707.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "integrante del grupo de representantes",
            "start": 2711.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de las tres poblaciones",
            "start": 2714.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acasico palmarejo y temacapul\u00edn y ahora",
            "start": 2715.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pues nos va a apoyar aqu\u00ed en la conagua",
            "start": 2719.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para que se haga cargo de este",
            "start": 2722.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "proyecto tan y tan importante en el cual",
            "start": 2724.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s incluye",
            "start": 2727.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2730.79,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "en el cual no nada m\u00e1s incluye la parte",
            "start": 2736.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "relacionada con agua o la",
            "start": 2740.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "infraestructura de la presa zapotillo",
            "start": 2743.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n pues todo el",
            "start": 2745.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proceso que se va a llegar a llevar con",
            "start": 2748.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todo el gabinete tanto legal y el",
            "start": 2751.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ampliado para dar una atenci\u00f3n integral",
            "start": 2754.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a todas las necesidades de estas tres",
            "start": 2756.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "poblaciones",
            "start": 2759.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues sin m\u00e1s que a\u00f1adir se\u00f1or presidente",
            "start": 2759.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tome esto como un informe de los",
            "start": 2763.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajos que hemos realizado con las",
            "start": 2765.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tres poblaciones y le puedo decir que la",
            "start": 2768.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tuvimos con ellos a m\u00ed me",
            "start": 2771.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 much\u00edsimo desde el punto de vista",
            "start": 2775.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "profesional porque fue una relaci\u00f3n muy",
            "start": 2777.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cordial pero sobre todo muy sensible a",
            "start": 2780.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las necesidades y a los objetivos",
            "start": 2783.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principalmente de los pobladores de las",
            "start": 2785.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tres comunidades que iban a ser",
            "start": 2788.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "afectadas con la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2791.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presa zapotillo ahora no va a haber",
            "start": 2792.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inundaciones apostill\u00f3 va a beneficiar a",
            "start": 2794.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las tres comunidades y a la zona aleda\u00f1a",
            "start": 2798.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2800.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n interviene el licenciado",
            "start": 2808.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard casaubon secretario de",
            "start": 2810.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "relaciones exterior",
            "start": 2812.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno muy brevemente buenas buenas",
            "start": 2816.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tardes a todos a todos con su permiso al",
            "start": 2819.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente muy brevemente decir es que",
            "start": 2821.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "venimos llegando nueva york como ustedes",
            "start": 2824.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "saben ayer estuvimos por all\u00e1 en la onu",
            "start": 2825.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y el presidente dijo",
            "start": 2828.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edamos faltar de hoy a este",
            "start": 2831.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "compromiso que se estableci\u00f3 hace un mes",
            "start": 2834.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cuando estamos por aqu\u00ed con ustedes muy",
            "start": 2836.65,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "brevemente se\u00f1alar que la secretaria",
            "start": 2839.63,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "como ustedes saben cuenta con 50",
            "start": 2841.309,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consulados en eeuu tenemos 80 embajadas",
            "start": 2843.769,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "formamos parte de 250 organismos",
            "start": 2847.269,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "internacionales ahora",
            "start": 2850.13,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por conducto del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 2853.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obrador m\u00e9xico preside el consejo",
            "start": 2855.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguridad de la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 2857.94,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "naciones unidas",
            "start": 2859.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2860.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pues que tendremos",
            "start": 2864.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tendremos",
            "start": 2866.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "todo el cuidado de darle seguimiento a",
            "start": 2868.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los acuerdos que hoy se tomen aqu\u00ed para",
            "start": 2870.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en todos esos espacios podamos",
            "start": 2872.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respaldar los darle seguimiento y",
            "start": 2875.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "concitar el apoyo de la comunidad",
            "start": 2876.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internacional y eso es lo que les",
            "start": 2879.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "venimos a decir y a ratificar que la",
            "start": 2881.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos ha dado el se\u00f1or",
            "start": 2883.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que ha",
            "start": 2885.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "querido que estemos aqu\u00ed para ratificar",
            "start": 2887.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los compromisos que se han hecho y dar",
            "start": 2889.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuenta de xcel ser\u00e1n cumplidos en tiempo",
            "start": 2892.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y forma muchas gracias",
            "start": 2895.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2897.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "interviene la secretaria de seguridad de",
            "start": 2901.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana licencia rosa icela",
            "start": 2904.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez velasco",
            "start": 2906.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2913.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 2916.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2918.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saludo a los l\u00edderes l\u00edderes as sociales",
            "start": 2919.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 2923.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a los habitantes de las",
            "start": 2924.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comunidades que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 2928.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gracias por su hospitalidad",
            "start": 2932.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "saludo a los integrantes del pres\u00eddium y",
            "start": 2934.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a los integrantes del gabinete",
            "start": 2938.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en ca\u00f1adas de obreg\u00f3n",
            "start": 2942.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "somos testigos de un hecho hist\u00f3rico que",
            "start": 2946.08,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pone fin a una problem\u00e1tica y da inicio",
            "start": 2950.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a una nueva era de nuevo en nuestro",
            "start": 2954.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contexto social a trav\u00e9s de la",
            "start": 2956.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n la generaci\u00f3n de confianza",
            "start": 2959.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con la ciudad ciudadan\u00eda la construcci\u00f3n",
            "start": 2962.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de puentes de entendimiento y el di\u00e1logo",
            "start": 2965.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para la resoluci\u00f3n de los conflictos con",
            "start": 2968.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los sectores m\u00e1s vulnerables de la",
            "start": 2971.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 2973.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2974.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a los datos del",
            "start": 2976.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 2978.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2980.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de enero de 2019 al 30 de septiembre de",
            "start": 2982.5,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "2021 en los municipios de",
            "start": 2987.31,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed representados los delitos m\u00e1s",
            "start": 2992.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "representativos son amenazas da\u00f1os a la",
            "start": 2997.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "propiedad y extorsi\u00f3n en tanto que en",
            "start": 3000.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otros municipios en otras comunidades",
            "start": 3004.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay delitos de violencia",
            "start": 3008.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "familiar de ah\u00ed la importancia de",
            "start": 3010.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ponernos a sus \u00f3rdenes de trabajar con",
            "start": 3014.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las comunidades en acciones preventivas",
            "start": 3018.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encaminadas a recuperar el tejido social",
            "start": 3020.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y a prevenir que nuestros j\u00f3venes sean",
            "start": 3024.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presa de las drogas y se vinculen al",
            "start": 3027.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes",
            "start": 3030.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "queremos comunidades con futuro queremos",
            "start": 3032.61,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "comunidades con bienestar",
            "start": 3036.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hoy tenemos la encomienda de poner fin a",
            "start": 3039.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "retos a\u00f1ejos de superar conflictos",
            "start": 3044.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasados bajo la perspectiva del inter\u00e9s",
            "start": 3047.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "general de crear un ambiente de",
            "start": 3050.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cordialidad y coordinaci\u00f3n y di\u00e1logo",
            "start": 3054.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las comunidades de la regi\u00f3n",
            "start": 3057.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en especial con las comunidades de",
            "start": 3060.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn acasico y palmarejo a quien",
            "start": 3063.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "les extendemos la mano y nos ponemos a",
            "start": 3067.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes para servirles para trabajar",
            "start": 3071.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conjuntamente no solamente de garantizar",
            "start": 3074.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la seguridad de la regi\u00f3n reforzando la",
            "start": 3077.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presencia con elementos de la guardia",
            "start": 3080.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3082.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3083.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "construyendo la paz y el bienestar de",
            "start": 3085.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sus habitantes",
            "start": 3088.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "quedamos a las \u00f3rdenes de los",
            "start": 3090.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y de toda la",
            "start": 3093.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la zona y autoridades de",
            "start": 3096.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los poblados para atender sus",
            "start": 3098.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "requerimientos en temas de seguridad",
            "start": 3101.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para ello estamos designando tambi\u00e9n un",
            "start": 3103.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "enlace permanente independientemente que",
            "start": 3106.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros estemos al",
            "start": 3109.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licenciado david begg a nuestro",
            "start": 3112.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico de la mesa de paz de",
            "start": 3114.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la secretaria de la que soy titular as\u00ed",
            "start": 3117.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que solamente estamos aqu\u00ed para",
            "start": 3120.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "servirles unamos esfuerzos para lograr",
            "start": 3123.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el bienestar de las comunidades muchas",
            "start": 3126.71,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su hospitalidad",
            "start": 3129.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias",
            "start": 3132.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que nos permiten servirles y gracias que",
            "start": 3135.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nos permiten trabajar para ustedes",
            "start": 3137.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n interviene ya no javier",
            "start": 3144.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "may rodr\u00edguez secretario de bienestar",
            "start": 3146.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3151.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saludo al gobernador enrique alfaro mis",
            "start": 3153.699,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete",
            "start": 3156.829,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federal as\u00ed como al pueblo de jalisco y",
            "start": 3158.209,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "a los habitantes de esta regi\u00f3n de la",
            "start": 3161.329,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ada de obreg\u00f3n",
            "start": 3162.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "jalisco cuenta con un total de 550",
            "start": 3165.97,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "1747 derechohabientes de los programas",
            "start": 3171.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las personas",
            "start": 3174.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adultas mayores",
            "start": 3176.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 3177.69,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras",
            "start": 3179.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "al finalizar 2021 estos tres programas",
            "start": 3183.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n significado una inversi\u00f3n para el",
            "start": 3186.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado de jalisco de nueve mil",
            "start": 3189.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "752 millones de pesos en esta entidad se",
            "start": 3192.24,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tiene una meta de incorporar a 154 mil",
            "start": 3196.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta personas de 65 a\u00f1os",
            "start": 3200.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s al programa de adultos mayores",
            "start": 3203.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "actualmente se lleva un avance del 89",
            "start": 3207.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por ciento lo que significa que ya se ha",
            "start": 3210.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incorporado asientos a 136 mil 932",
            "start": 3212.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuevos derechohabientes en ca\u00f1adas de",
            "start": 3216.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n los programas de personas",
            "start": 3220.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adultas mayores con discapacidad y ni\u00f1as",
            "start": 3222.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de madres trabajadoras tienen",
            "start": 3225.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "663 beneficiarios en el 2021 la",
            "start": 3228.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en el municipio para estos",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tres programas asciende a 11 millones",
            "start": 3235.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "700 mil pesos adem\u00e1s en ca\u00f1adas de",
            "start": 3236.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n ser\u00e1n incorporados a la pensi\u00f3n",
            "start": 3240.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 3243.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "144 nuevos adultos mayores de 65 a\u00f1os y",
            "start": 3245.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo cual ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente",
            "start": 3248.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cumplido pues s\u00f3lo nos falta una sola",
            "start": 3251.13,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3253.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conforme a sus indicaciones se\u00f1or",
            "start": 3255.369,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente con el plan integral que",
            "start": 3258.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "usted instruy\u00f3 esta regi\u00f3n entre ma",
            "start": 3260.529,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "capul\u00edn atasoy palmarejo",
            "start": 3263.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3266.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del 3 al 6 de noviembre se censaron",
            "start": 3267.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viviendas para la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 3271.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "beneficiarios a los programas de la",
            "start": 3273.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 3276.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fueron censadas 106 viviendas de los",
            "start": 3277.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuales se incorpor\u00f3 a 12 nuevos",
            "start": 3282.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derechohabientes que se sumaron a los 98",
            "start": 3284.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ya recib\u00edan la pensi\u00f3n para el",
            "start": 3287.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas adultas",
            "start": 3289.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mayores y personas con discapacidad",
            "start": 3291.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permanentes al cierre de este a\u00f1o en",
            "start": 3293.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn acasico",
            "start": 3297.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y palmarejo se habr\u00e1n invertido un",
            "start": 3299.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 3302.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "589 mil pesos de los programas de la",
            "start": 3303.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 3307.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n de jalisco la poblaci\u00f3n",
            "start": 3308.6,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es atendida y se seguir\u00e1 recibiendo el",
            "start": 3312.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "apoyo para salir adelante tambi\u00e9n",
            "start": 3314.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que en jalisco en el estado",
            "start": 3317.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jalisco ocho mil 138 j\u00f3venes",
            "start": 3320.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro est\u00e1n ya",
            "start": 3322.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "incorporados al programa",
            "start": 3325.5,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y 19 j\u00f3venes en esta regi\u00f3n de la ca\u00f1ada",
            "start": 3327.66,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "de obreg\u00f3n es cuanto presidente",
            "start": 3330.329,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3336.17,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el doctor v\u00edctor manuel",
            "start": 3337.319,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "villalobos secretario agricultura y",
            "start": 3339.329,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "desarrollo rural",
            "start": 3341.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con su genial se\u00f1or presidente el se\u00f1or",
            "start": 3343.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernador salud\u00f3 con afecto a mis",
            "start": 3345.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete tambi\u00e9n a los",
            "start": 3348.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "funcionarios de los tres niveles de",
            "start": 3350.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 3351.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presentes y tambi\u00e9n a la prensa aqu\u00ed",
            "start": 3353.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ubicado",
            "start": 3357.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esta esta actividad",
            "start": 3359.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "representa la agricultura",
            "start": 3361.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como la mejor comunidad y mucho",
            "start": 3366.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dinamismo ya que actualmente alrededor",
            "start": 3369.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 491 mil personas trabajan en el",
            "start": 3372.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sector agroalimentario de las cuales el",
            "start": 3376.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "46 por ciento se dedican a las",
            "start": 3379.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actividades agr\u00edcolas el 39 por ciento a",
            "start": 3380.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la agroindustria el 14 por ciento a la",
            "start": 3384.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda y el punto 4% a la pesca y la",
            "start": 3386.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuacultura",
            "start": 3389.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quiero comentar que",
            "start": 3391.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n ha permitido a jalisco",
            "start": 3394.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tener el 12% del pib primario nacional",
            "start": 3397.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ocupando el primer lugar de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3402.02,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo esto sino que han participado",
            "start": 3405.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en primer lugar la producci\u00f3n",
            "start": 3408.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3410.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agroalimentaria con 41.1 por ciento",
            "start": 3411.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "millones de toneladas y un valor de 181",
            "start": 3414.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos lo cual representa",
            "start": 3418.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 14.6 por ciento del total nacional",
            "start": 3421.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanto de volumen como de valor en la",
            "start": 3424.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria y pesquera",
            "start": 3427.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s destaca los cultivos tan",
            "start": 3429.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "importantes y emblem\u00e1ticos del estado",
            "start": 3433.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como el agave tequila frutillas aqu\u00ed",
            "start": 3435.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos hablando de ar\u00e1ndano frambuesa",
            "start": 3437.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zarzamora ma\u00edz para grano y forrajero",
            "start": 3439.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "aguacate ca\u00f1a de az\u00facar compra y coco",
            "start": 3443.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtamo br\u00f3coli sand\u00eda y tomate verde",
            "start": 3446.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "solo por citar algunos de los cultivos",
            "start": 3450.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que todos ustedes productores cultivan",
            "start": 3452.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tras a\u00f1o",
            "start": 3455.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la ganader\u00eda",
            "start": 3458.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se han proporcionado la ganader\u00eda como",
            "start": 3461.509,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el principal productor de carne por el",
            "start": 3464.749,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primer productor de carne porcina",
            "start": 3467.749,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional huevo leche miel y el segundo",
            "start": 3469.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lugar en producci\u00f3n de carne de ave y",
            "start": 3473.119,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de bovino en canal en cuanto al",
            "start": 3474.889,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "subsector pesquero se obtuvieron 19 mil",
            "start": 3479.089,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "toneladas con un valor de 360 millones",
            "start": 3482.779,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de pesos en este contexto y conforme a",
            "start": 3485.449,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas de trabajo que nos ha marcado",
            "start": 3490.489,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la republica",
            "start": 3492.199,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "nuestro presidente el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3493.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador este a\u00f1o apoyamos",
            "start": 3495.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al campo de jalisco a trav\u00e9s de los",
            "start": 3498.349,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diferentes programas estrat\u00e9gicos de la",
            "start": 3500.539,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda con las siguientes",
            "start": 3502.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 3504.909,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "el programa producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3506.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con 548 puntos 12 millones de pesos en",
            "start": 3508.189,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "beneficio de 68 mil 396 productores que",
            "start": 3511.849,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en promedio recibieron 8 mil pesos para",
            "start": 3516.469,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de 322 mil 637 hect\u00e1reas",
            "start": 3519.079,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas donde se cultiva ma\u00edz sorgo",
            "start": 3524.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "frijol amaranto y ch\u00eda caf\u00e9 ca\u00f1a de",
            "start": 3526.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "az\u00facar cacao avena ajonjol\u00ed y soya",
            "start": 3529.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtamo y miel adem\u00e1s a trav\u00e9s del",
            "start": 3532.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa en materia de energ\u00eda de uso",
            "start": 3535.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola en conjunto con la secretar\u00eda",
            "start": 3539.03,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de agricultura la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3541.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electricidad y la conagua el mes de",
            "start": 3543.349,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "septiembre se han beneficiado 11 mil 60",
            "start": 3545.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "productores con un ahorro en el costo de",
            "start": 3548.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica agr\u00edcola por 819",
            "start": 3551.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puntos 1 millones de pesos lo que",
            "start": 3554.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "representa un ahorro de 74 mil pesos por",
            "start": 3557.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada uno de los productores y desde",
            "start": 3561.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "luego en el tema principal que hoy aqu\u00ed",
            "start": 3564.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos convoca nos sumamos con mucho gusto",
            "start": 3566.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y esfuerzo a este compromiso que nos",
            "start": 3570.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instruye nuestro presidente de dar una",
            "start": 3571.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n adecuada a la problem\u00e1tica de",
            "start": 3574.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la presa el zapotillo y su \u00e1rea de",
            "start": 3577.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "influencia de tal manera que tengan",
            "start": 3579.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alternativas justas para el campo de",
            "start": 3582.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n mediante el plan integral",
            "start": 3584.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que incluye de nuestra parte",
            "start": 3587.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n del campo en agricultura y",
            "start": 3589.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda para dignificar la poblaci\u00f3n",
            "start": 3592.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de estos municipios y que sea parte",
            "start": 3594.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "importante de esta din\u00e1mica estatal",
            "start": 3597.049,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "as\u00ed que de manera coordinada con el",
            "start": 3599.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gobierno del estado estamos trabajando",
            "start": 3603.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una propuesta acordes desde luego con",
            "start": 3606.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "las necesidades que aqu\u00ed se plantean",
            "start": 3608.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enfocando impulsar cultivos como",
            "start": 3610.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "forrajes",
            "start": 3613.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hortalizas agave ch\u00eda frijol ma\u00edz sorgo",
            "start": 3614.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entre otros cultivos y con tecnificaci\u00f3n",
            "start": 3617.869,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "del riego",
            "start": 3620.63,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3622.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3624.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos venido expresando como secretario",
            "start": 3626.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del ramo quiero reiterarles nuestro",
            "start": 3629.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyo con el \u00e1nimo proactivo y justo",
            "start": 3632.609,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "para fortalecer el liderazgo productivo",
            "start": 3635.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del estado y sobre todo de esta regi\u00f3n",
            "start": 3637.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del zapotillo tan importante para el",
            "start": 3640.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado y siempre tambi\u00e9n tan importante",
            "start": 3643.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por su gente tan valiosa y que est\u00e1 en",
            "start": 3645.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "permanente lucha al concluir se\u00f1or",
            "start": 3648.569,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador quisiera",
            "start": 3651.359,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "compartirles una buena noticia en el",
            "start": 3653.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sentido de que hemos venido trabajando",
            "start": 3655.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la negociaci\u00f3n para la apertura de la",
            "start": 3657.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n del aguacate de jalisco a",
            "start": 3660.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los eeuu en diferentes reuniones con el",
            "start": 3663.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "secretario agricultor de los eeuu \u00e9l ha",
            "start": 3668.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mostrado el inter\u00e9s y es muy probable",
            "start": 3670.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que pr\u00f3ximamente",
            "start": 3672.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "daremos la buena noticia de la",
            "start": 3673.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n del aguacate jalisco a los",
            "start": 3676.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "eeuu que tendr\u00e1 un impacto muy",
            "start": 3679.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante en el estado muchas gracias",
            "start": 3680.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3683.64,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n interviene el ingeniero",
            "start": 3686.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "jorge arganis d\u00edaz leal secretario de",
            "start": 3690.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estructuras comunicaciones y trasportes",
            "start": 3691.94,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3694.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3700.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salud\u00f3 a los compa\u00f1eros de la mesa a los",
            "start": 3702.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos de el",
            "start": 3706.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "municipio de caba\u00f1as del preg\u00f3n muy",
            "start": 3709.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialmente a las personas que nos",
            "start": 3712.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an de camatte temacapul\u00edn",
            "start": 3714.45,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "palmarejo y acasico lo dije bien blando",
            "start": 3716.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el permito informarle se\u00f1or presidente",
            "start": 3723.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a sus instrucciones",
            "start": 3726.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el centro de la secretaria de jalisco",
            "start": 3728.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ha estado atendiendo los requerimientos",
            "start": 3731.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se han presentado a trav\u00e9s del",
            "start": 3733.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ca\u00f1adas de",
            "start": 3735.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n que consisten fundamentalmente",
            "start": 3737.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en conservaci\u00f3n de caminos rurales y",
            "start": 3739.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alimentadores en algunos casos trabajos",
            "start": 3743.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solamente de mejoramiento de la",
            "start": 3746.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "superficie de rodamiento en otros casos",
            "start": 3749.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es reencarpetamiento y en la mayor de",
            "start": 3752.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los casos tambi\u00e9n es mantenimiento y",
            "start": 3754.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de alcantarillas y",
            "start": 3756.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "guardaganados",
            "start": 3757.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 tres tramos que se nos han",
            "start": 3759.19,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "solicitado que ya hemos revisado y",
            "start": 3762.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "evaluado",
            "start": 3763.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el de ca\u00f1adas de obreg\u00f3n el talle",
            "start": 3765.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ca\u00f1adas de obreg\u00f3n zapotillo y el talle",
            "start": 3768.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los lujos todo esto requiere una",
            "start": 3771.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 47.5 millones de pesos que",
            "start": 3774.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya tenemos considerados en el",
            "start": 3778.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o que entra",
            "start": 3779.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3782.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "recibimos por parte del representante",
            "start": 3783.82,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn las nuevas solicitudes que",
            "start": 3788.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no las conoc\u00edamos y nos pueden entregar",
            "start": 3791.319,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "por escrito para evaluarlas",
            "start": 3793.539,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "inmediatamente atr\u00e1s en su centro y",
            "start": 3795.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "corresponder de acuerdo a la instrucci\u00f3n",
            "start": 3797.079,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente estamos para",
            "start": 3798.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "apoyarlos para cumplir con sus",
            "start": 3800.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "requerimientos muchas gracias",
            "start": 3802.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "interviene el arquitecto romano medieval",
            "start": 3808.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con secretario de desarrollo agrario",
            "start": 3810.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 3811.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 3825.349,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros de gabinete en medios de",
            "start": 3827.479,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3829.579,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda que est\u00e1 aqu\u00ed presente con",
            "start": 3830.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros de forma muy breve no s\u00e9 si",
            "start": 3832.549,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos poner la presentaci\u00f3n",
            "start": 3834.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bueno mientras que est\u00e1 la presentaci\u00f3n",
            "start": 3836.769,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no se pone comentar que de los 14 puntos",
            "start": 3839.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "del plan de desarrollo integral de los",
            "start": 3842.329,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3844.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de acasico palmarejo y de cama cooling",
            "start": 3845.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos nosotros",
            "start": 3849.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos nosotros interviniendo en",
            "start": 3852.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cinco digamos en el punto seis en el",
            "start": 3855.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "punto 9 10 11 y 12 los acuerdos que es",
            "start": 3858.099,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento infraestructura",
            "start": 3860.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "programas de salud educaci\u00f3n y cultura",
            "start": 3861.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n de servicios e",
            "start": 3864.369,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "infraestructura respetar la propiedad",
            "start": 3866.109,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "otorgadas a quienes fueron despojados en",
            "start": 3868.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estas tierras la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3871.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura y servicios b\u00e1sicos en",
            "start": 3873.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las comunidades y respetar a la",
            "start": 3876.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "propiedad otorgada a los habitantes en",
            "start": 3878.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el predio de nuevo acasico entonces el",
            "start": 3881.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente la mina aqu\u00ed podremos ver un",
            "start": 3884.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "primeros lineamientos de trabajo en los",
            "start": 3887.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuales vamos a profundizar en las",
            "start": 3891.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siguientes semanas en los siguientes",
            "start": 3893.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "meses vamos a trabajar de forma conjunta",
            "start": 3894.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con los pobladores directamente con",
            "start": 3897.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ellos y siguiendo siguiente l\u00e1mina su",
            "start": 3900.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n el mecanismo de trabajo de",
            "start": 3903.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la secretaria ser\u00e1 en primera instancia",
            "start": 3906.55,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "apoyar en la conformaci\u00f3n de los comit\u00e9s",
            "start": 3908.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunitarios de obras aqu\u00ed una",
            "start": 3911.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diferencia en un mecanismo de operaci\u00f3n",
            "start": 3914.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del programa mejoramiento urbano",
            "start": 3917.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en esta modalidad y en particular aqu\u00ed",
            "start": 3919.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se trabajar\u00e1 directamente con la",
            "start": 3922.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda siendo los comit\u00e9s quienes",
            "start": 3924.91,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "van a ejecutar las obras",
            "start": 3927.369,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "se va a desarrollar los proyectos de los",
            "start": 3930.319,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "proyectos ejecutivos de forma conjunta y",
            "start": 3933.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1 directamente el recurso a",
            "start": 3936.829,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s comunitarios para la",
            "start": 3939.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de la obra nosotros llevaremos",
            "start": 3940.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico y digamos la",
            "start": 3943.88,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 3946.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento",
            "start": 3948.009,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y estaremos",
            "start": 3950.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "probablemente ya definiendo y cerrando",
            "start": 3952.38,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las obras a finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o sin",
            "start": 3955.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embargo estamos buscando que a partir de",
            "start": 3959.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este mes y en el mes de diciembre",
            "start": 3961.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos ya conformando los comit\u00e9s y",
            "start": 3964.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos ya los proyectos conceptuales",
            "start": 3967.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "concluido ser\u00eda cuando se\u00f1or presidente",
            "start": 3970.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente inform\u00f3 usted que de",
            "start": 3978.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus instrucciones est\u00e1n",
            "start": 3980.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con el",
            "start": 3982.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y con los",
            "start": 3984.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "representantes de las comunidades de",
            "start": 3986.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acasico palmarejo y temacapul\u00edn las",
            "start": 3988.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de turismo de cultura de",
            "start": 3991.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n del trabajo de salud con el",
            "start": 3993.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento tambi\u00e9n de la secretaria",
            "start": 3997.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de marina y de la secretaria de la",
            "start": 3999.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 4002.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n interviene el doctor",
            "start": 4003.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pedro arrojo agudo relatora especial",
            "start": 4007.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobre los derechos humanos al agua",
            "start": 4009.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "potable y al saneamiento de la",
            "start": 4011.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas",
            "start": 4013.53,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4016.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4016.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4020.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4025.72,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "me va a ser dif\u00edcil hablar sin que se",
            "start": 4028.38,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estreche la garganta",
            "start": 4030.539,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4034.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4035.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 4038.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gracias y enhorabuena",
            "start": 4040.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias marichuy",
            "start": 4045.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias gabriel mar\u00eda don poncho",
            "start": 4048.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "juan guillermo mario ana y tanta tanta",
            "start": 4050.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gente gracias",
            "start": 4054.71,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "gracias a los much\u00edsimos expertos",
            "start": 4057.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "universitarios de la u de g",
            "start": 4061.799,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "del iteso que me hicieron sentir",
            "start": 4065.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "orgulloso muchas veces no lo estoy del",
            "start": 4067.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mundo universitario gracias gracias",
            "start": 4071.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los ingenieros a los",
            "start": 4074.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "funcionarios que est\u00e1n en este di\u00e1logo",
            "start": 4076.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 4078.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gracias a con redes",
            "start": 4080.03,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a los empresarios y ganaderos de altos",
            "start": 4082.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de jalisco",
            "start": 4084.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero sobre todo gracias",
            "start": 4087.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a temaca",
            "start": 4091.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acasico y palmarejo",
            "start": 4092.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por vuestro ejemplo de dignidad",
            "start": 4095.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de perseverancia de inteligencia en la",
            "start": 4097.72,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "lucha siempre no violenta cargada de",
            "start": 4102.89,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 4106.31,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en la que mujeres como tu marido y creo",
            "start": 4108.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que t\u00fa viste es mucho que ver gracias",
            "start": 4111.369,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4117.469,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4120.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por su sensibilidad social",
            "start": 4123.9,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y por su tenaz compromiso por el di\u00e1logo",
            "start": 4128.19,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y enhorabuena a todos y a todas",
            "start": 4133.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por asumir ese di\u00e1logo",
            "start": 4136.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como el \u00fanico camino que debemos de",
            "start": 4139.17,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "afrontar para",
            "start": 4142.35,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "confrontar los conflictos que",
            "start": 4144.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ineludiblemente tenemos y como base para",
            "start": 4146.17,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "acuerdos que sean aut\u00e9nticamente",
            "start": 4149.469,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "soluciones justas y duraderas",
            "start": 4153.179,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "enhorabuena",
            "start": 4158.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a todos ya todas y enhorabuena a m\u00e9xico",
            "start": 4161.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por pueblos y comunidades",
            "start": 4165.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llenas de dignidad como los que est\u00e1is",
            "start": 4168.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4171.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 4174.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tener un presidente",
            "start": 4177.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por saber elegir un presidente",
            "start": 4179.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que supo escuchar",
            "start": 4182.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4185.38,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que supo escuchar a la gente y sobre",
            "start": 4187.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo a los que m\u00e1s sufren porque f\u00edjese",
            "start": 4189.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidente se lo digo usted que lo sabe",
            "start": 4193.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero lo digo a todo el mundo son",
            "start": 4195.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "naciones unidas- insisto en una cosa",
            "start": 4197.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "afrontamos problemas dur\u00edsimos",
            "start": 4199.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gente que sufre mucho si queremos",
            "start": 4203.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "afrontar los problemas siempre lo digo",
            "start": 4205.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo primero es escuchar a la gente que",
            "start": 4208.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los sufre porque tal vez no tengan raz\u00f3n",
            "start": 4211.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en todo lo que dicen pero son los que",
            "start": 4214.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mejor conocen los problemas que sufren",
            "start": 4217.489,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "si queremos resolverlos tenemos que",
            "start": 4220.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "escucharles y usted ha dado un ejemplo",
            "start": 4224.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en ese camino",
            "start": 4226.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "miren sufrimos una crisis global del",
            "start": 4228.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agua parad\u00f3jicamente en el planeta agua",
            "start": 4231.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el planeta azul",
            "start": 4234.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "2200 millones de personas sin acceso",
            "start": 4236.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "garantizado al agua potable",
            "start": 4239.05,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense en su inmensa mayor\u00eda no",
            "start": 4242.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son personas sedientas sin agua en el",
            "start": 4245.239,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "entorno de sus vidas son 2.200 millones",
            "start": 4248.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de personas empobrecidas que viven junto",
            "start": 4252.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a un r\u00edo una fuente o un acu\u00edfero",
            "start": 4256.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contaminados a menudo por la codicia",
            "start": 4258.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "humana a veces de los m\u00e1s ricos",
            "start": 4261.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso yo estoy insistiendo en que en",
            "start": 4266.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "general en el mundo tenemos que afrontar",
            "start": 4269.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dos claves frente a esa crisis primero",
            "start": 4271.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer las paces por nuestros r\u00edos con",
            "start": 4274.39,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestros acu\u00edferos de los que depende",
            "start": 4278.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "junta justamente todo el mundo pero",
            "start": 4280.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sobre todo los m\u00e1s vulnerables y segundo",
            "start": 4282.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernanza democr\u00e1tica del agua que el",
            "start": 4285.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agua no sea un negocio",
            "start": 4289.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fundamentalmente sino un reto",
            "start": 4291.16,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 4293.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno pues ambas claves les digo y lo",
            "start": 4294.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estoy diciendo naciones unidas- las",
            "start": 4297.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reconozco en los esfuerzos que est\u00e1",
            "start": 4299.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e9xico en los esfuerzos que se",
            "start": 4301.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han hecho ya con ese debate ciudadano",
            "start": 4303.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre la ley general de aguas que",
            "start": 4306.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n discutiendo empujando para",
            "start": 4308.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacer realidad esa declaraci\u00f3n",
            "start": 4311.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constitucional por los derechos humanos",
            "start": 4313.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al agua y al saneamiento que les",
            "start": 4316.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 4318.35,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4321.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esa cuesti\u00f3n de la gobernanza",
            "start": 4327.329,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica del agua est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 4330.449,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presente en ese esfuerzo lo dije en mi",
            "start": 4332.699,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "primer informe ante naciones unidas puse",
            "start": 4335.189,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico como ejemplo no simplemente se",
            "start": 4337.53,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "est\u00e1 debatiendo una ley de aguas ha",
            "start": 4340.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "habido el proceso participativo m\u00e1s",
            "start": 4342.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amplio que se ha hecho en todo el mundo",
            "start": 4345.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y lo puse p\u00fablicamente como ejemplo",
            "start": 4348.329,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "donde acabe ser\u00e1 cuesti\u00f3n de ustedes",
            "start": 4351.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero yo lo observo con esperanza porque",
            "start": 4354.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes en el camino de esas dos",
            "start": 4356.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "grandes claves y f\u00edjense aqu\u00ed hoy ambas",
            "start": 4358.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "claves est\u00e1n presentes y se celebran hoy",
            "start": 4361.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed r\u00edo verde y no lo olviden queridos",
            "start": 4364.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "amigos y amigas los acu\u00edferos que no se",
            "start": 4367.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ven pero que son el pulm\u00f3n de la",
            "start": 4371.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naturaleza y que est\u00e1n en altos de",
            "start": 4374.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jalisco esos acu\u00edferos son otro tesoro",
            "start": 4375.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico que tienen en este territorio",
            "start": 4379.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuid\u00e9moslo porque son las claves frente",
            "start": 4383.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al cambio clim\u00e1tico",
            "start": 4386.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuid\u00e9moslo ese tesoro y segundo algo que",
            "start": 4388.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes haciendo se\u00f1or presidente",
            "start": 4392.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperar el di\u00e1logo entre las",
            "start": 4395.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunidades entre la gente y las",
            "start": 4397.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas los funcionarios",
            "start": 4400.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del gobierno que nos representa al final",
            "start": 4403.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas",
            "start": 4406.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo es la clave de la",
            "start": 4408.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "democracia global del agua y ustedes",
            "start": 4412.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando un ejemplo en esa l\u00ednea",
            "start": 4415.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme pedirles permiso para una",
            "start": 4419.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cosa se\u00f1or presidente queridas amigas y",
            "start": 4422.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "amigos quiero pedirles permiso para usar",
            "start": 4425.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 4428.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de temaca t\u00f3xico palmarejo y de todo",
            "start": 4429.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este proceso que ustedes est\u00e1n",
            "start": 4433.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "protagonizando como un ejemplo en el",
            "start": 4435.15,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4437.43,
            "duration": 1.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4438.24,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4438.46,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "dar\u00e9 el seguimiento y creo que m\u00e9xico",
            "start": 4445.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1 marcando camino gracias y por",
            "start": 4448.659,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4451.3,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "marichuy",
            "start": 4452.91,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "se me acab\u00f3 el chile de \u00e1rbol necesito",
            "start": 4454.989,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4458.019,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico que escuchemos el",
            "start": 4466.36,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 4468.85,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4471.389,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4473.409,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4476.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "amigas amigos de temacapul\u00edn",
            "start": 4479.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 4484.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4489.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 4492.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4496.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4499.64,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 4503.679,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4508.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y coincido tambi\u00e9n con el representante",
            "start": 4518.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 4522.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en que este es un d\u00eda muy especial",
            "start": 4524.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "como ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 4527.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 4530.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4533.53,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4535.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quedando de manifiesto que se puede con",
            "start": 4537.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 4539.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con el respeto mutuo llegar a acuerdos",
            "start": 4541.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos",
            "start": 4545.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4549.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha sido ejemplar la lucha de ustedes",
            "start": 4552.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4555.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mucho tiempo muchos a\u00f1os son",
            "start": 4556.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "muy perseverantes",
            "start": 4561.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "han logrado el prop\u00f3sito",
            "start": 4565.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no se inunden estos tres pueblos",
            "start": 4570.67,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y eso es todo un logro",
            "start": 4574.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4579.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quedan a salvo",
            "start": 4583.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues yo solo",
            "start": 4587.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "las casas",
            "start": 4590.48,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "y lo material sino lo que tiene que ver",
            "start": 4592.929,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las costumbres con el alma",
            "start": 4599.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dos muertos",
            "start": 4602.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tradiciones",
            "start": 4607.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 4610.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n con todo",
            "start": 4618.14,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "entonces se logr\u00f3 esto",
            "start": 4622.64,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros a cumplir",
            "start": 4627.21,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque el proyecto t\u00e9cnico",
            "start": 4631.309,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de qu\u00e9",
            "start": 4635.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "va a garantizar",
            "start": 4639.03,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 4640.639,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "e inundaciones",
            "start": 4643.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se va a reforzar",
            "start": 4645.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed qu\u00e9",
            "start": 4650.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s que sobre y no que falte",
            "start": 4651.85,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir para que hasta en casos",
            "start": 4656.73,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "excepcionales de lluvia de avenidas de",
            "start": 4662.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4665.31,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 4666.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n ese es el compromiso",
            "start": 4668.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a dar respuesta",
            "start": 4677.32,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "a los 15 puntos el programa de ustedes",
            "start": 4680.909,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los escuch\u00e9 los apuntes nos",
            "start": 4690.01,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a entregar gabriel su documento",
            "start": 4694.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y le pido al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4699.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y a germ\u00e1n",
            "start": 4701.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez que los dos se hagan cargo de",
            "start": 4704.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que se cumplan con esos quince puntos",
            "start": 4708.42,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4711.64,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4716.01,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4717.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo que presento",
            "start": 4719.139,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero de palmarejo",
            "start": 4723.17,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 4727.349,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y los procedimientos de construcci\u00f3n",
            "start": 4729.659,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "del acompa\u00f1amiento",
            "start": 4733.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en todo el proceso de construcci\u00f3n que",
            "start": 4736.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hace falta de la presa para que ustedes",
            "start": 4739.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4742.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participen como lo han venido haciendo",
            "start": 4743.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4748.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso tambi\u00e9n de",
            "start": 4752.63,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un programa",
            "start": 4755.63,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de desarrollo integral para el bienestar",
            "start": 4759.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de las 3",
            "start": 4763.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "les propongo que sean dos",
            "start": 4769.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vertientes que se fortalezca el programa",
            "start": 4773.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ya tenemos de bienestar",
            "start": 4778.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para las comunidades",
            "start": 4780.78,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es decir el apoyo a adultos mayores el",
            "start": 4783.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 4788.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes",
            "start": 4792.739,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda en este caso",
            "start": 4797.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4799.63,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 4801.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 4803.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 4805.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4809.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de las escuelas que",
            "start": 4813.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4815.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contemplado en el programa la escuela es",
            "start": 4817.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuestra los programas de salud",
            "start": 4820.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el programa integral",
            "start": 4825.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 4828.1,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 4830.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y es un orgullo para nosotros en todos",
            "start": 4832.309,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los municipios de m\u00e9xico hay estos",
            "start": 4835.699,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4839.209,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 4842.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "puedan ustedes mantener su organizaci\u00f3n",
            "start": 4846.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden como lo exprese",
            "start": 4850.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 4854.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que nosotros podamos",
            "start": 4858.059,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "transferirles",
            "start": 4862.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4864.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque ustedes",
            "start": 4867.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 4871.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 4876.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y es una garant\u00eda",
            "start": 4879.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el que van a utilizar esos recursos para",
            "start": 4881.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente y para beneficio",
            "start": 4884.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 4888.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4890.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4893.56,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "es algo parecido a lo que planteo aqu\u00ed",
            "start": 4895.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer",
            "start": 4899.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de que en vez de que nosotros",
            "start": 4902.25,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "contratamos",
            "start": 4904.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a empresas para hacer las obras",
            "start": 4907.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo hagan",
            "start": 4913.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4914.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que entreguemos",
            "start": 4917.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a cada comunidad",
            "start": 4920.83,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si ustedes as\u00ed lo deciden una cantidad",
            "start": 4923.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y ustedes hagan su",
            "start": 4928.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n",
            "start": 4930.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le rindan cuentas al pueblo",
            "start": 4933.83,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e9 ejerciendo ese fondo",
            "start": 4937.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4940.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4942.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4943.56,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "yo me comprometo",
            "start": 4947.33,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "una vez que tengamos las respuestas de",
            "start": 4949.989,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4951.999,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "antes de que termine este a\u00f1o se",
            "start": 4954.219,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "entregue",
            "start": 4957.71,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un anticipo a las tres comunidades",
            "start": 4959.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4962.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4964.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "van a contar con",
            "start": 4969.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 4972.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de las secretar\u00edas en este caso de la",
            "start": 4976.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo de",
            "start": 4980.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones para el caso de",
            "start": 4982.23,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 4984.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero ustedes van a manejar los recursos",
            "start": 4986.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y si se logra",
            "start": 4990.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y si se logra qu\u00e9",
            "start": 4993.24,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "se haga con",
            "start": 4996.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 4998.929,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "con fuerza de trabajo de las mismas",
            "start": 5001.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades o de la regi\u00f3n mucho mejor",
            "start": 5004.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para reactivar la econom\u00eda",
            "start": 5006.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto quede aqu\u00ed mismo en",
            "start": 5009.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las comunidades en beneficio del",
            "start": 5013.97,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comercio y en beneficio",
            "start": 5015.86,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "las actividades productivas entonces",
            "start": 5019.409,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "presenten",
            "start": 5023.599,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "usted es una solicitud",
            "start": 5025.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5030.179,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el a\u00f1o",
            "start": 5035.59,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 5039.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya el anticipo para que empiecen a",
            "start": 5041.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 5044.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5047.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 5048.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque el gobierno somos todos",
            "start": 5051.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la democracia es gobierno del pueblo",
            "start": 5055.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 5056.96,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no nos alcanzar\u00eda",
            "start": 5060.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la estructura de gobierno para cumplir",
            "start": 5064.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando ustedes dicen este son muchos",
            "start": 5068.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 5071.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "15 peticiones",
            "start": 5073.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "si hacen una por a\u00f1o porque as\u00ed era",
            "start": 5077.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5080.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque y para terminar un camino se",
            "start": 5081.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pod\u00edan llevar dos tres cuatro a\u00f1os cinco",
            "start": 5086.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta m\u00e1s bueno ah\u00ed est\u00e1 el caso de",
            "start": 5089.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la presa cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 5092.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entonces pero esto es distinto",
            "start": 5095.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esto es se les entregan los apoyos a",
            "start": 5098.46,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ustedes y mientras est\u00e9n trabajando",
            "start": 5102.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "avanzando van a tener los recursos",
            "start": 5106.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesarios para el bienestar del pueblo",
            "start": 5109.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ustedes son gobiernos",
            "start": 5111.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5113.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo",
            "start": 5115.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es un reto porque este va a requerir",
            "start": 5119.19,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de que ustedes ya lo han hecho sigan con",
            "start": 5125.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n",
            "start": 5128.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sigan est\u00e9 destinando tiempo",
            "start": 5130.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 5133.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ahora en lo que tiene que ver con la",
            "start": 5135.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 5139.469,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la reparaci\u00f3n",
            "start": 5140.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o lo que tiene que ver con",
            "start": 5143.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social de",
            "start": 5146.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 5151.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo les propongo y",
            "start": 5152.449,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed",
            "start": 5158.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a claudia g\u00f3mez godoy que ha estado aqu\u00ed",
            "start": 5160.25,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5163.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que ella",
            "start": 5166.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "me represente",
            "start": 5168.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "alguien que subo en el movimiento",
            "start": 5178.639,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 5182.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mi representante y la representante de",
            "start": 5185.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "todo el gobierno federal o sea",
            "start": 5189.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero ella no va",
            "start": 5193.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a manejar el presupuesto",
            "start": 5197.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presupuesto lo van a manejar",
            "start": 5199.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ustedes ella nada m\u00e1s bastar para",
            "start": 5201.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "coordinar los trabajos lo que tiene que",
            "start": 5205.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ver con el cumplimiento",
            "start": 5209.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los proyectos de la presa lo que",
            "start": 5211.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los 15 puntos lo que",
            "start": 5214.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los procedimientos de",
            "start": 5218.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 5221.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ustedes en todo el proceso lo que",
            "start": 5222.66,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las acciones que van a",
            "start": 5227.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llevar a cabo ella va a estar aqu\u00ed",
            "start": 5231.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "porque no quiero que pase un a\u00f1o",
            "start": 5234.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 dos a\u00f1os",
            "start": 5239.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 5242.89,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 5245.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reprochen me reprochen de que no",
            "start": 5247.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cumplimos de que todo qued\u00f3 en papel no",
            "start": 5250.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos se",
            "start": 5254.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumplen entonces por eso",
            "start": 5257.82,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5260.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed y por eso le quiero pedir a",
            "start": 5261.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "claudia de qu\u00e9",
            "start": 5265.12,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se apersone esto no es cargo es un",
            "start": 5268.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "encargo",
            "start": 5272.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y entre todos vamos a seguir adelante y",
            "start": 5276.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la confianza porque",
            "start": 5280.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 5284.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "enfrentamos un problema",
            "start": 5286.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en vez de edificio",
            "start": 5291.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5293.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se va a ser la auditor\u00eda como ustedes lo",
            "start": 5296.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando",
            "start": 5298.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en uno de esos 15 puntos pero",
            "start": 5303.03,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no",
            "start": 5308.389,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos ya logrado sino solicitado al",
            "start": 5312.739,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "acuerdo se dejan ah\u00ed tirados",
            "start": 5315.139,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "seis mil y ocho mil diez mil millones no",
            "start": 5321.13,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "sabemos ni cu\u00e1nto todav\u00eda \u00e9ste se deja",
            "start": 5324.55,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tirado y es dinero del mismo pueblo",
            "start": 5329.199,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto es dinero del",
            "start": 5334.07,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueblo los funcionarios somos",
            "start": 5335.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "simplemente administradores de los",
            "start": 5337.909,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dineros del pueblo y no podemos decir a",
            "start": 5340.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00ed no me importa es como el qu\u00e9",
            "start": 5343.219,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "usa un carro p\u00fablico y hay baches y le",
            "start": 5347.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mete",
            "start": 5353.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y pasa este",
            "start": 5354.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sin cuidar el carro",
            "start": 5358.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque no es \u00e9l",
            "start": 5362.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la mentalidad prevalec\u00eda pues no",
            "start": 5364.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "claro que es del ies de todo el pueblo y",
            "start": 5367.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay que cuidarlo m\u00e1s que si fuese de uno",
            "start": 5370.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque es de todos",
            "start": 5373.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un patrimonio p\u00fablico entonces por",
            "start": 5375.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso decirles",
            "start": 5379.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a ustedes que vamos",
            "start": 5382.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "dado un ejemplo con esto porque ya no se",
            "start": 5386.41,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "queda tirado ese dinero",
            "start": 5389.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ustedes al mismo tiempo con su lucha",
            "start": 5393.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "impidieron que se inundaran los pueblos",
            "start": 5396.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5399.49,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 5401.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 5404.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "agua tambi\u00e9n",
            "start": 5407.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para la gente que lo necesita",
            "start": 5410.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y estoy totalmente de acuerdo que se",
            "start": 5412.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "procure que esa agua hay que buscar un",
            "start": 5416.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mecanismo le llegue a la gente m\u00e1s",
            "start": 5419.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "humilde de guadalajara",
            "start": 5421.91,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "son los que m\u00e1s",
            "start": 5425.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5427.999,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "necesita por qu\u00e9",
            "start": 5429.159,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cuando el buen di\u00e1logo",
            "start": 5433.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es como cuando hay buena cosecha y",
            "start": 5434.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuando la milpa se da bien",
            "start": 5440.39,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el paso",
            "start": 5443.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5448.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es bueno el acuerdo c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 5450.4,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "logrando va a alcanzar para que todos se",
            "start": 5453.06,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "beneficien",
            "start": 5459.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y muchas gracias por la confianza y",
            "start": 5461.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir y yo espero nada m\u00e1s el",
            "start": 5464.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escrito para que yo les d\u00e9 tr\u00e1mite",
            "start": 5467.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y se busque el mecanismo rom\u00e1n puede",
            "start": 5471.3,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ayudarnos en esto",
            "start": 5476.97,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos puede ayudar el secretario",
            "start": 5480.01,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5484.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y desde luego ariadna montiel",
            "start": 5492.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5496.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos puede ayudar de bienestar para",
            "start": 5498.61,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "buscar el mecanismo",
            "start": 5503.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno comunicaci\u00f3n tiene una experiencia",
            "start": 5506.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5510.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esto lo hacemos en las comunidades",
            "start": 5512.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de oaxaca",
            "start": 5515.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no est\u00e9 intervenimos como gobierno",
            "start": 5518.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de manera directa si nos entregan los",
            "start": 5522.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recursos a las autoridades de usos y",
            "start": 5525.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5528.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y ellos hacen los caminos y los hacen",
            "start": 5528.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy bien y hasta les sobra dinero y",
            "start": 5531.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "act\u00faan con mucha honradez entonces",
            "start": 5534.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buscar un mecanismo parecido para",
            "start": 5539.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregarles los recursos si mantienen",
            "start": 5542.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 5545.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a lo mejor a esa sociedad sino crear",
            "start": 5547.63,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s buscar la forma para que esto se",
            "start": 5551.85,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "pueda resolver y muchas gracias",
            "start": 5558.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y l\u00e1zaro",
            "start": 5565.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el asado",
            "start": 5568.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro nos puede",
            "start": 5569.869,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ayudar y la verdad pues muchas gracias",
            "start": 5572.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por la confianza y no les vamos a fallar",
            "start": 5576.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5579.62,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5581.15,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "invitamos a todos a ponerse de pie y",
            "start": 5586.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 5589.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5592.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5597.87,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5615.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5620.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5623.34,
            "duration": 33.99
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5655.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5657.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5660.99,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5681.73,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5693.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "despidi\u00f3 de ustedes el presidente",
            "start": 5697.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5699.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5702.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5704.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5706.39,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 5707.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 5709.33,
            "duration": 3.23
        }
    ],
    "transcription_text": "por autoridades con la compa\u00f1\u00eda [Aplausos] preside esta reuni\u00f3n plan de desarrollo integral para los pueblos de acasico palmarejo y temacapul\u00edn el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de jalisco enrique alfaro ram\u00edrez el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez el director general de la comisi\u00f3n nacional del agua germ\u00e1n arturo mart\u00ednez santoyo el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez [Aplausos] el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard casaub\u00f3n el secretario de comunicaciones y transportes jorge arganis d\u00edaz leal [Aplausos] el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez el secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula [Aplausos] la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde en luj\u00e1n la secretaria de cultura alejandra frausto el secretario de turismo miguel torruco m\u00e1rquez el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica roberto salcedo aquino el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett d\u00edaz [Aplausos] la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes el coordinador general de programas integrales para el bienestar carlos torres rosas el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o lara el comandante de la guardia nacional general luis rodr\u00edguez buceo el director general de petr\u00f3leos mexicanos octavio romero oropeza el relator especial sobre los derechos humanos al agua potable y al saneamiento pedro arrojo agudo el coordinador de asesores de la presidencia de la rep\u00fablica- l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas [Aplausos] el presidente municipal de ca\u00f1adas de obreg\u00f3n miguel oropeza rubalcaba representante de la localidad de temacapul\u00edn blanca estela guti\u00e9rrez asesora de la localidad de temacapul\u00edn mar\u00eda gonz\u00e1lez valencia representante de la localidad de temacapul\u00edn antonio \u00ed\u00f1iguez esparza [Aplausos] por la comisi\u00f3n nacional del agua claudia g\u00f3mez godoy representante de la localidad de temacapul\u00edn rafael gallo guti\u00e9rrez representante 10 de la localidad de temacapul\u00edn mar\u00eda de jes\u00fas garc\u00eda [Aplausos] representante y vocero de la localidad de temacapul\u00edn gabriel espinoza \u00ed\u00f1iguez representante y vocero de la localidad de palmarejo cristian g\u00f3mez guti\u00e9rrez [Aplausos] representante de la localidad de acasico luis villegas asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [M\u00fasica] pedimos la palabra al secretario de gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez quien ser\u00e1 el moderador de esta mesa se\u00f1or presidente buenas tardes buenas tardes a todas y todos vamos a iniciar con la presentaci\u00f3n del plan de desarrollo integral para los pueblos de acasico palmarejo y temacapul\u00edn tiene la palabra la ciudadana mar\u00eda de jes\u00fas garc\u00eda representante y vocera de la localidad de temacapul\u00edn [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es el uno [M\u00fasica] muy buenas tardes a todos ya todas se\u00f1or presidente hemos bienvenidos todos su gabinete y todos en general mire yo voy a hablarles con mis propias palabras porque no soy una persona preparada sean bienvenidos soy mar\u00eda de jes\u00fas garc\u00eda guzm\u00e1n originaria de temacapul\u00edn mejor conocida como a marichuy hoy quiero expresarle el proceso de nuestra lucha una lucha que se ha ganado gracias a la organizaci\u00f3n johnny y uni\u00f3n de los pueblos y los aliados como son indec map el colectivo de abogados coa y muchas otras personas que no se pueden estar por el tiempo y que durante 16 a\u00f1os nos han acompa\u00f1ado en la lucha y resistencia contra este megaproyecto de muerte que ha costado vidas de nuestros compa\u00f1eros vidas perdidas las cuales a\u00fan no puedo olvidar le reitero que nuestra lucha siempre ha sido a partidista que durante casi tres sexenios expresidentes es gobernadores y presidentes municipales incluyendo al actual gobernador de jalisco nos dieron la espalda y nos comentaron [Aplausos] por favor y nos pueden arando el destierro de nuestro terru\u00f1o en estos a\u00f1os nuestros funcionarios como nos hicieron hincapi\u00e9 de que contra el gobierno se puede hoy queda demostrado que cuando el pueblo lucha por su dignidad justicia sin olvidar su identidad y un gobierno como el de usted que dan los hechos que existe el di\u00e1logo y voluntad para llegar a acuerdos a favor de la vida y c\u00f3mo caminar juntos en armon\u00eda paz y tranquilidad que lo que hemos deseado gracias a dios gracias a usted [M\u00fasica] hemos aprendido a luchar y resistir pero tambi\u00e9n a construir sue\u00f1os que se han vuelto realidad esta lucha sea ganada por el pueblo porque nunca perdimos la esperanza en nosotros mismos y si quiero retirar que se tome en cuenta que se escucharon se que escuche la hemos ganado a nosotros con nuestro esfuerzo como se dice caminante no hay camino se hace camino al andar' yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n defender mi comunidad nunca por lo material sino por una dignidad que a lo mejor muchos no s\u00e9 si sepan qu\u00e9 es esto de identidad y nuestros derechos [M\u00fasica] valemos lo mismo que ustedes aunque seamos los que no estemos preparados la preparaci\u00f3n no nos da esa fuerza para luchar sino esto que tenemos aqu\u00ed eso es lo que nos dar\u00e1 la fuerza para seguir adelante ya que dice la constituci\u00f3n que todos somos iguales pero tambi\u00e9n como se dice solitos si nos organizamos es muy bueno pero que solitos podemos ser una gota de agua pero pero unidos podemos ser un tsunami y como dice una frase del himno nacional masiosare un extra\u00f1o enemigo profanar puesto planta tu suelo piensa patria actividad que el cielo un soldado en cada hijo nos dio y son muchos soldados [Aplausos] portador antes yo era una persona que cre\u00eda que era una persona buena porque yo era cat\u00f3lica apost\u00f3lica y remacha hoy sigo siendo cat\u00f3lica apost\u00f3lica pero ahora soy un hacha y de mi madre hoy me considero una vieja muy rebelde porque as\u00ed nos han dicho porque se nos viene el mundo encima y todo y busque salir salir ara\u00f1ar y a desprendernos como dios nos ha dado a entender las cosas porque hemos sido tratados con la punta del pie y eso vino a traer a una crisis de incivilidad en los que est\u00e1n los que est\u00e1n en el poder disculpen pero nosotros no tenemos la culpa no tenemos la culpa por dios que no y aqu\u00ed le digo yo se\u00f1or presidente gracias por venir a salvarnos de esta hizo magia yo estoy cansada yo ya me voy pero acord\u00e9monos que el futuro es de los j\u00f3venes y de los venideros gracias muchas gracias tema karina y vive la lucha sigue y sigue muchas gracias a todos a continuaci\u00f3n tiene la palabra el ciudadano gabriel espinoza \u00ed\u00f1iguez representante y vocero de la localidad de temacapul\u00edn se\u00f1or presidente de mexico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integrantes del gabinete presidencial gobernador de jalisco enrique alfaro ram\u00edrez presidente municipal de ca\u00f1adas de obreg\u00f3n y dem\u00e1s autoridades hoy ya lo dijo la compa\u00f1era mari sube hoy queda demostrado que la uni\u00f3n la organizaci\u00f3n la perseverancia la lucha la resistencia y la dignidad que hemos mantenido por 16 a\u00f1os los pueblos campesinos que habitamos en esta regi\u00f3n del r\u00edo verde de los altos de jalisco es semilla la hemos sembrado ha florecido y est\u00e1 dando frutos esta ma\u00f1ana 10 de noviembre 'hemos acudido al camposanto a sepultar a una hermana m\u00eda felicitas espinoza ingl\u00e9s ella que naci\u00f3 en temacapul\u00edn ha venido de nuevo a quedar aqu\u00ed habiendo estado ausente durante mucho tiempo me refiero a este momento personal y familiar porque as\u00ed como este momento personal as\u00ed hemos vivido muchas familias de temacapul\u00edn acasico y palmarejo hemos sido sepultando a nuestros familiares en esta tierra y le damos gracias a dios porque de esas semillas que hoy todav\u00eda hoy estamos sepultando habr\u00e1 renovaci\u00f3n de estos pueblos para las nuevas generaciones como ya se dijo porque parte de estos frutos ha sido lo que nuestros antepasados sembraron ahora nosotros lo estamos cosechando pero tambi\u00e9n estamos cosechando que un d\u00eda 10 de noviembre del a\u00f1o 2010 estuvimos en el coraz\u00f3n de guadalajara marchando tres mil personas cuando declaramos la que ahora se llama revoluci\u00f3n del agua que ha dado frutos pero hay un largo camino para lograr agua para todos y agua para siempre para esto tendremos que seguir vigilantes hasta alcanzar la gesti\u00f3n integral del agua no solamente para pr\u00f3ximos 9 12 \u00f3 20 a\u00f1os necesitamos una gesti\u00f3n del agua que vaya m\u00e1s all\u00e1 de infraestructuras y que se logre el respeto al ciclo natural del agua para sustentabilidad del planeta hoy nuestros pueblos se convierten en el coraz\u00f3n de m\u00e9xico buscando eliminar la corrupci\u00f3n de la que usted habl\u00f3 se\u00f1or presidente en nueva york' la corrupci\u00f3n no puede seguir reinando en los asuntos del agua en este pa\u00eds en esta regi\u00f3n del occidente del pa\u00eds qu\u00e9 bueno tener un gobierno que adem\u00e1s de tener el valor de decirlo tenga la estrategia para hacerlo de otra forma ser\u00edan discursos vac\u00edos que es que destruir\u00edan la esperanza de los pueblos celebramos entonces la victoria de la existencia y permanencia de nuestro territorio por el que hemos luchado incansablemente con costos dolorosos con p\u00e9rdidas irreparables corrupci\u00f3n irregularidades y graves violaciones a los derechos humanos es resultado de nuestra lucha de nuestro esfuerzo colectivo de nuestras esperanzas en otros mundos posibles aclaramos que en el resultado de partidos pol\u00edticos ni de gobernantes en turno reconocemos y agradecemos a quienes nos han acompa\u00f1ado a lo largo de estos 16 a\u00f1os de lucha y que nos han animado nos han sostenido y caminan con nosotros por la justicia y la defensa de nuestro territorio la lista es muy larga pero queremos hacer una menci\u00f3n especial ya lo dijo la compa\u00f1era marichuy al instituto mexicano para el desarrollo comunitario al colectivo de abogados al movimiento mexicano de afectados por las presas y en defensa de los r\u00edos reconocemos y saludamos al relator especial del derecho humano al agua y saneamiento de la onu doctor pedro a regi\u00f3n aqu\u00ed presente a la oficina para m\u00e9xico del alto comisionado a la comisi\u00f3n de derechos humanos de jalisco hoy 10 de noviembre de 2021 fecha memorable que deber\u00eda ser parte ya tambi\u00e9n de las efem\u00e9rides nacionales es posible que la voluntad pol\u00edtica y la sensibilidad por la gente de abajo y sencilla de un gobernante transforme y empuje a su gabinete y a toda la maquinaria gubernamental hacia procesos de justicia y bienestar tan necesarios y urgentes en nuestro estado y pa\u00eds gracias se\u00f1or presidente y a todo su gabinete por estar presentes en nuestras comunidades en este d\u00eda queremos sentar las bases pueblos y gobiernos sobre el plan de justicia para la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os ocasionados por el mega proyecto el zapotillo en temacapul\u00edn acasico y palmarejo desde las comunidades nuestro plan de justicia est\u00e1 en construcci\u00f3n y su desarrollo es un proceso que debe realizarse desde abajo hacia arriba es decir comunidades y gobiernos del 10 de octubre a la fecha solo estuvieron en el territorio la secretaria de bienestar y la secretaria de desarrollo agrario y desarrollo territorial se dato por lo que hoy aprovechamos la presencia de las dem\u00e1s secretar\u00edas para presentarles de manera detallada nuestra exigencia del plan de justicia para la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os n\u00famero 1 presentaci\u00f3n de disculpas p\u00fablicas a las comunidades y medidas de no repetici\u00f3n secretario de gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y subsecretario de derechos humanos licenciado alejandro encinas 2 auditor\u00eda t\u00e9cnica y financiera al proyecto el zapotillo secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica maestro roberto salcedo aquino auditor\u00eda superior superior de la federaci\u00f3n secretaria de medio ambiente y recursos naturales semarnat maestra mar\u00eda luisa albores comisi\u00f3n nacional del agua ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez antonio 3 restauraci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestro r\u00edo verde declaraci\u00f3n de \u00e1rea natural protegida secretaria de medio ambiente y recursos naturales de nuevo maestra mar\u00eda luisa albores comisi\u00f3n nacional del agua ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez antonio y la profepa 4\u00b0 revisi\u00f3n y cancelaci\u00f3n de las concesiones de extracci\u00f3n de materiales p\u00e9treos en el r\u00edo verde secretaria de medio ambiente y recursos naturales semarnat maestra mar\u00eda luisa albores comisi\u00f3n nacional del agua conagua ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez santoyo y profeta 5 derecho al retorno de la comunidad de palmarejo que fue desplazada de manera forzosa y reconstrucci\u00f3n de la comunidad con todos sus servicios e infraestructura secretario de desarrollo agrario y desarrollo territorial se dato arquitecto rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario de infraestructura de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal secretario de agricultura y desarrollo rural doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula ar\u00e1mbula 6 se otorgue la denominaci\u00f3n de temacapul\u00edn pueblo m\u00e1gico secretario de turismo licenciado miguel torruco m\u00e1rquez secretaria de cultura licenciada alejandra faustro guerrero instituto nacional de antropolog\u00eda e historia antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez siete obras comunitarias en temacapul\u00edn casa de la cultura biblioteca comunitaria secretario de desarrollo agrario y desarrollo territorial arquitecto romano meier halc\u00f3n mercado comunitario museo del agua restauraci\u00f3n y protecci\u00f3n del pante\u00f3n viejo restauraci\u00f3n y empedrados tradicionales fachadas y banquetas restauraci\u00f3n de la bas\u00edlica andador ciclov\u00eda hasta la glorieta de tena m\u00e1s la glorieta del tena m\u00e1s la casa del adulto mayor restauraci\u00f3n de la unidad deportiva auditorio comunitario secretar\u00eda de cultura licenciada alejandra faustro guerrero instituto nacional de antropolog\u00eda e historia antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez secretario de infraestructura de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal 9 infraestructura carretera caminos senderos y pasos de servidumbre carretera de terrazas a temacapul\u00edn paso de servidumbre ca\u00edda del salto se\u00f1or de la pe\u00f1ita camposanto de la gloria paso del arroyo colorado el agua fr\u00eda puente veh\u00edcular arroyo colorado y terracer\u00eda de temaca palmarejo cofrad\u00eda zapotillo secretario de infraestructura de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arg\u00e1n arganis d\u00edaz leal 10 centro agroalimentario en coordinaci\u00f3n con la subsecretar\u00eda de soberan\u00eda alimentaria secretario de agricultura y desarrollo rural doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula 11 restauraci\u00f3n del jard\u00edn de ni\u00f1os escuela primaria escuela nueva antigua escuela antigua de temacapul\u00edn fundaci\u00f3n de campus universitario fundaci\u00f3n de secundaria en temacapul\u00edn secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula secretario de educaci\u00f3n maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez que por cierto ya fue a conocer gracias 12 rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura y todos los servicios de la comunidad de acasico secretaria de desarrollo agrario y desarrollo territorial arquitecto ramal meyer falc\u00f3n 13 respetar las propiedades otorgadas a los habitantes en el predio nuevo acasico secretario de gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y subsecretario de derechos humanos alejandro encinas 14 respetar las propiedades otorgadas en el predio talicoyunque a quienes fueron desalojados de palmarejo secretario de gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y subsecretario de derechos humanos licenciado alejandro encinas 15 recuperaci\u00f3n de algunas propiedades en poder de la comisi\u00f3n estatal del agua en jalisco entre 2009 2020 para uso comunitario en la comunidad de temacapul\u00edn secretario de gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y subsecretario de derechos humanos licenciado alejandro encinas alguien preguntaba que que podr\u00eda otorgar nos la secretaria de marina y ya ahorita tambi\u00e9n investigamos y de alguna manera nos podemos coordinar para temas educativos para los ni\u00f1os y j\u00f3venes tendremos que ir a conocer ya las el las nuevas estructuras de las islas mar\u00edas no con el tema educativo ya estaremos tambi\u00e9n trabajando en eso pues solamente son 15 estamos construyendo tambi\u00e9n otras propuestas pero bueno es una por a\u00f1o pero lo m\u00e1s importante es que que ya empecemos desde hoy much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n y gracias al pueblo de m\u00e9xico que nos acompa\u00f1a y a todos los pueblos solidarios [Aplausos] tiene el uso de la palabra el ciudadano cristian g\u00f3mez tierra representante y vocero de palmarejo qu\u00e9 tal buenas tardes reitero mi nombre cristian g\u00f3mez el representante vocero y comisario de la localidad palmarejo gracias bienvenidos una vez m\u00e1s se demuestra que cuando hay voluntad se gobierna con voluntad lo siguiente quiero ser muy objetivo y remarcar qu\u00e9 los logros que se han obtenido han sido gracias a nosotros a todos los que estamos aqu\u00ed que ning\u00fan gobierno se quiera colgar la medalla que es gracias a ellos nuevamente remarcar con letras negritas la lucha y hasta donde hemos llegado ha sido gracias a la resistencia gracias a la sal a los y las activistas de temaca acasico y palmarejo gracias a nosotros no a ning\u00fan gobierno no a ning\u00fan gobierno que no publican en sus redes sociales que gracias a ellos estamos por ellos aqu\u00ed no ha sido gracias a nuestro peregrinar ya nuestra marcha de 16 a\u00f1os gracias ok continuamos para exhortar al presidente y evidentemente al gabinete tocaremos los temas en relaci\u00f3n t\u00e9cnicos la ruta de seguimiento que se llevar\u00e1 a cabo para el proyecto de la presa del zapotillo y pues bueno para llevar a cabo este seguimiento el desarrollo del proyecto el conjunto de las tres poblaciones solicitamos lo siguiente punto n\u00famero uno despu\u00e9s de elaborar y contar con el proyecto ejecutivo de la operaci\u00f3n de la presa el zapotillo se entregar\u00e1 a las comunidades y su equipo t\u00e9cnico punto n\u00famero 2 despu\u00e9s de elaborar y contar con el calendario de las obras para el proyecto de la presa el zapotillo se compartir\u00e1 a las comunidades y a su equipo t\u00e9cnico es decir necesitamos un calendario de obra punto n\u00famero 3 elaborar y presentar en las comunidades el proyecto con una maqueta f\u00edsica a escala para efectos de que toda la ciudadan\u00eda tengamos acceso a observar y analizar esta maqueta punto n\u00famero 4 la confirmaci\u00f3n de una comisi\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria para el seguimiento del cumplimiento de acuerdos qu\u00e9 quiere decir esto en relaci\u00f3n al desarrollo la implementaci\u00f3n del proyecto continuamos con el punto n\u00famero 5 y dice lo siguiente modificaciones a los decretos presidenciales y de distribuci\u00f3n de agua del r\u00edo verde en acuerdo con los pueblos y el equipo jur\u00eddico comunitario garantizando que el agua sea para las familias m\u00e1s necesitadas de guadalajara y evidentemente sin perder el punto de que ser\u00eda una contradicci\u00f3n de que el agua y la presa est\u00e9 ac\u00e1 y pues las comunidades principales atasco temacapul\u00edn y palmarejo pues no tengamos agua entonces tambi\u00e9n es importante mencionarlo y punto n\u00famero 6 para terminar solicitamos tambi\u00e9n se garanticen los presupuestos necesarios para el arranque de la obra as\u00ed como su conclusi\u00f3n en la parte de la administraci\u00f3n federal si evidentemente en temas de trabajos t\u00e9cnicos quedan muchos trabajos pendientes por cumplir entonces bueno sin m\u00e1s que agregar agradecemos nuevamente la presencia de todo el equipo y pues sabemos y tenemos la confianza de que continuaremos para llevar a cabo este proyecto en los mejores de los t\u00e9rminos es cuanto a continuaci\u00f3n tendremos la intervenci\u00f3n del ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez de santoyo el director general de la comisi\u00f3n nacional del agua muchas gracias licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez gobernador constitucional del estado de cabeza compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete legal doctor pedro arrojo agudo relator especial sobre los derechos humanos al agua potable y al saneamiento de la onu compa\u00f1eros representantes de temacapul\u00edn acasico palmarejo [M\u00fasica] recordar\u00e1n que en el hace 10 a\u00f1os se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de la presa zapotillo en este proyecto inicial se contempl\u00f3 que el agua que se iba a almacenar en la presa zapotillo iba a beneficiar la 'ciudad de le\u00f3n' los altos de jalisco y guadalajara est\u00e1 presa por no haber hecho la consulta necesaria a los pobladores de estos de las poblaciones se suspendi\u00f3 se suspendi\u00f3 en 2014 y lleva 10 m\u00e1s de 10 a\u00f1os inactiva recibimos la instrucci\u00f3n del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de que hagamos un esfuerzo para coordinar y comunicarnos con las tres poblaciones que iban a ser afectadas con la construcci\u00f3n de la presa zapotillo con la recomendaci\u00f3n de que no se har\u00e1 nada por la fuerza sino con base en la raz\u00f3n y el derecho este este precepto fue b\u00e1sico para establecer la comunicaci\u00f3n y las relaciones con los tres las tres poblaciones temacapul\u00edn acasico y palmarejo el objetivo esencial de estas desde esta comunicaci\u00f3n que tuvimos era garantizar que no ser\u00e1n afectadas las comunidades de temacapul\u00edn acasico y palmarejo con la premisa de que el di\u00e1logo ser\u00e1 la herramienta para llegar a la mejor soluci\u00f3n las condiciones en las que estaba la presa no no nos daba siquiera para llevar agua a le\u00f3n no estaba construido en el acueducto que se ten\u00eda contemplado sin embargo ve\u00edamos la posibilidad de aprovechar la presa en la situaci\u00f3n en la que se encontraba y almacenar el agua suficiente para llevar agua a los altos a la zona metropolitana de guadalajara con agua present\u00f3 una propuesta t\u00e9cnica para operar la presa zapotillo esta propuesta garantizaba la seguridad de los poblados de palmarejo ak5 y temacapul\u00edn y se beneficiar\u00eda a los habitantes de la zona metropolitana de guadalajara fue elaborada con apego a criterios t\u00e9cnicos y se ha enriquecido con la aportaci\u00f3n de las comunidades con agua entreg\u00f3 presencialmente su propuesta t\u00e9cnica de operaci\u00f3n a las comunidades se ha sostenido comunicaci\u00f3n con representantes de las comunidades y sus asesores t\u00e9cnicos d\u00e9jenme decirles que para m\u00ed profesionalmente fue una grata experiencia el no realizar trabajos t\u00e9cnicos fr\u00edos sin la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n objetiva de este proyecto hubo una interacci\u00f3n muy muy muy buena y muy interesante entre los representantes de las tres comunidades a propuesta de las comunidades con agua ha llevado a cabo estudios de topograf\u00eda en la presa que solicitaron las comunidades el trato de las comunidades para con agua ha sido respetuoso y se ha basado en un intercambio serio de ideas y propuestas se realiza medici\u00f3n topogr\u00e1fica conjunta y contin\u00faa en la comunicaci\u00f3n se hicieron solicitudes por parte de los representantes de las tres poblaciones se respondieron todas estas solicitudes como se como se plantearon as\u00ed particip\u00f3 la conagua y el comit\u00e9 salvemos temacapul\u00edn acasico y palmarejo en la que se comentaron diversos temas entre los que destacan la elaboraci\u00f3n de un levantamiento topogr\u00e1fico conjunto que se lleve a cabo por una instancia especializada en topograf\u00eda violencia se realiz\u00f3 un levantamiento topogr\u00e1fico el cual consisti\u00f3 en conocer las alturas de algunos puntos de las comunidades especialmente palmarejo que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s baja y que pudiera ser inundada por el almacenamiento de la presa zapotillo el sitio m\u00e1s bajo del poblado de palmarejo se localiz\u00f3 en una caja casa as\u00ed mismo para lograr una mayor recepci\u00f3n del equipo se coloc\u00f3 en la azotea y se midi\u00f3 con cinta a la altura de la casa el cual es de 2.5 metros por lo tanto realizando la resta se tiene la elevaci\u00f3n m\u00e1s baja para el poblado de palmarejo como se describe y result\u00f3 una elevaci\u00f3n sobre el nivel del mar de 1500 98.5 metros describo esto con un detalle porque trabajamos al mejor de los detalles posibles en coordinaci\u00f3n con las comunidades se llev\u00f3 tambi\u00e9n a cabo una reuni\u00f3n en la comunidad de temacapul\u00edn en la que estuvieron presentes el presidente de mexico y los representantes de las comunidades de temacapul\u00edn acasico y palmarejo cuya finalidad era definir si los pobladores de dicha comunidad aceptaban la propuesta de conagua la cual consiste en aprovechar la presa en las condiciones actuales y con ello tambi\u00e9n abastecer de agua potable a la ciudad de guadalajara y los altos se contempl\u00f3 lo planeado por conagua en la reuni\u00f3n del 21 de agosto de 2021 solicitando considerar el an\u00e1lisis de final el an\u00e1lisis descubrimiento poco probables hab\u00eda una preocupaci\u00f3n muy grande en las poblaciones de que incluye que incluy\u00e9ramos las precipitaciones y los escurrimientos los m\u00e1s poco probables para que no hubiera posibilidades de que se inunde ninguna de las tres comunidades construir una estructura adicional de descarga que permita desalojar una esta avenida extraordinaria poco probable para realizar las obras necesarias que se ten\u00edan pendientes y proteger los tres poblados como son el reforzamiento de las obras de desv\u00edo o protecci\u00f3n de laderas tanque amortiguador entre otras para utilizar la infraestructura para abastecer de agua potable guadalajara y los santos llegaron a acuerdos que se discutieron ampliamente con agua trabajo en la contrapropuesta de los pobladores y derivado de ellos se llev\u00f3 a cabo otra reuni\u00f3n t\u00e9cnica de trabajo el 27 de octubre 2021 mediante la cual se expuso la propuesta t\u00e9cnica que atiende lo solicitado por las tres comunidades no afectaci\u00f3n a los poblados considerar un vertedor de descarga libre para la avenida con periodo de retorno de 10.000 a\u00f1os esto es la poco probable y que el agua almacenada sea para uso exclusiva de jalisco guadalajara y los santos los pobladores representantes de palmarejo acasico y temacapul\u00edn con apoyo de su equipo t\u00e9cnico manifestaron estar de acuerdo y aceptar la propuesta presentada la cual contempla implementar ventanas perdedoras sin compuertas en la cortina de la presa posteriormente los pobladores enviaron comentarios y dudas generales sobre la presentaci\u00f3n los cuales fueron atendidos por la conagua mediante el env\u00edo de las respuestas asimismo se remiti\u00f3 la informaci\u00f3n de soporte t\u00e9cnico que permiti\u00f3 obtener los resultados presentados por los pobladores aqu\u00ed podemos ver una imagen de seis ventanas seis obturaciones que se leva seis ventanas que van a atender y por aqu\u00ed va a derivarse el agua en exceso para que no se inunden las tres poblaciones estas ventanas van a tener una longitud de 72 metros y una altura de nueve metros estuvimos de acuerdo en estas reuniones t\u00e9cnicas de proyectar y desarrollar en el futuro estas propuestas de conagua acordadas con las comunidades en un esquema muy general podemos ver aqu\u00ed las seis ventanas como evacuar\u00eda en el agua de avenidas extraordinarias sin inundar ninguna de las tres poblaciones todo esto fue discutido t\u00e9cnicamente y como les dec\u00eda tambi\u00e9n recibiendo los comentarios sobre todo ver la sensibilidad de los pobladores de las tres comunidades una vez atendidas y aclaradas todas las dudas los pobladores manifestaron estar de acuerdo con la propuesta t\u00e9cnica presentada por la conagua para el gobierno de mexico lo m\u00e1s importante es la seguridad de las comunidades con agua honra el compromiso del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y por ello estamos hoy aqu\u00ed para informarles directamente el acuerdo que estableceremos para la operaci\u00f3n de la presa el zapotillo misma que fue avalado por ustedes tenemos todav\u00eda mucho trabajo por hacer ya lo coment\u00f3 el compa\u00f1ero cristian de palmarejo tenemos mucho trabajo por hacer y en alg\u00fan momento revisaremos y firmaremos el acuerdo que va a dar garant\u00eda de la ejecuci\u00f3n de todos estos trabajos a este punto si me lo permite el se\u00f1or presidente este quiero presentarles a la licenciada claudia g\u00f3mez godoy ella era integrante del grupo de representantes de las tres poblaciones acasico palmarejo y temacapul\u00edn y ahora pues nos va a apoyar aqu\u00ed en la conagua para que se haga cargo de este proyecto tan y tan importante en el cual no nada m\u00e1s incluye [Aplausos] en el cual no nada m\u00e1s incluye la parte relacionada con agua o la infraestructura de la presa zapotillo sino tambi\u00e9n pues todo el proceso que se va a llegar a llevar con todo el gabinete tanto legal y el ampliado para dar una atenci\u00f3n integral a todas las necesidades de estas tres poblaciones pues sin m\u00e1s que a\u00f1adir se\u00f1or presidente tome esto como un informe de los trabajos que hemos realizado con las tres poblaciones y le puedo decir que la relaci\u00f3n que tuvimos con ellos a m\u00ed me sirvi\u00f3 much\u00edsimo desde el punto de vista profesional porque fue una relaci\u00f3n muy cordial pero sobre todo muy sensible a las necesidades y a los objetivos principalmente de los pobladores de las tres comunidades que iban a ser afectadas con la construcci\u00f3n de la presa zapotillo ahora no va a haber inundaciones apostill\u00f3 va a beneficiar a las tres comunidades y a la zona aleda\u00f1a muchas gracias a continuaci\u00f3n interviene el licenciado marcelo ebrard casaubon secretario de relaciones exterior bueno muy brevemente buenas buenas tardes a todos a todos con su permiso al presidente muy brevemente decir es que venimos llegando nueva york como ustedes saben ayer estuvimos por all\u00e1 en la onu y el presidente dijo que no pod\u00edamos faltar de hoy a este compromiso que se estableci\u00f3 hace un mes cuando estamos por aqu\u00ed con ustedes muy brevemente se\u00f1alar que la secretaria como ustedes saben cuenta con 50 consulados en eeuu tenemos 80 embajadas formamos parte de 250 organismos internacionales ahora por conducto del presidente de l\u00f3pez obrador m\u00e9xico preside el consejo seguridad de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas y pues que tendremos tendremos todo el cuidado de darle seguimiento a los acuerdos que hoy se tomen aqu\u00ed para que en todos esos espacios podamos respaldar los darle seguimiento y concitar el apoyo de la comunidad internacional y eso es lo que les venimos a decir y a ratificar que la instrucci\u00f3n que nos ha dado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que ha querido que estemos aqu\u00ed para ratificar los compromisos que se han hecho y dar cuenta de xcel ser\u00e1n cumplidos en tiempo y forma muchas gracias [Aplausos] interviene la secretaria de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana licencia rosa icela rodr\u00edguez velasco con su permiso se\u00f1or presidente muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes saludo a los l\u00edderes l\u00edderes as sociales de los pueblos as\u00ed como a los habitantes de las comunidades que hoy nos acompa\u00f1an gracias por su hospitalidad saludo a los integrantes del pres\u00eddium y a los integrantes del gabinete el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en ca\u00f1adas de obreg\u00f3n somos testigos de un hecho hist\u00f3rico que pone fin a una problem\u00e1tica y da inicio a una nueva era de nuevo en nuestro contexto social a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n la generaci\u00f3n de confianza con la ciudad ciudadan\u00eda la construcci\u00f3n de puentes de entendimiento y el di\u00e1logo para la resoluci\u00f3n de los conflictos con los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad decir que de acuerdo a los datos del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica de enero de 2019 al 30 de septiembre de 2021 en los municipios de de aqu\u00ed representados los delitos m\u00e1s representativos son amenazas da\u00f1os a la propiedad y extorsi\u00f3n en tanto que en otros municipios en otras comunidades tambi\u00e9n hay delitos de violencia familiar de ah\u00ed la importancia de ponernos a sus \u00f3rdenes de trabajar con las comunidades en acciones preventivas encaminadas a recuperar el tejido social y a prevenir que nuestros j\u00f3venes sean presa de las drogas y se vinculen al cr\u00edmenes queremos comunidades con futuro queremos comunidades con bienestar hoy tenemos la encomienda de poner fin a retos a\u00f1ejos de superar conflictos pasados bajo la perspectiva del inter\u00e9s general de crear un ambiente de cordialidad y coordinaci\u00f3n y di\u00e1logo di\u00e1logo con las comunidades de la regi\u00f3n en especial con las comunidades de temacapul\u00edn acasico y palmarejo a quien les extendemos la mano y nos ponemos a sus \u00f3rdenes para servirles para trabajar conjuntamente no solamente de garantizar la seguridad de la regi\u00f3n reforzando la presencia con elementos de la guardia nacional sino construyendo la paz y el bienestar de sus habitantes quedamos a las \u00f3rdenes de los presidentes municipales y de toda la poblaci\u00f3n de la zona y autoridades de los poblados para atender sus requerimientos en temas de seguridad para ello estamos designando tambi\u00e9n un enlace permanente independientemente que nosotros estemos al licenciado david begg a nuestro secretario t\u00e9cnico de la mesa de paz de la secretaria de la que soy titular as\u00ed que solamente estamos aqu\u00ed para servirles unamos esfuerzos para lograr el bienestar de las comunidades muchas muchas gracias por su hospitalidad muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten servirles y gracias que nos permiten trabajar para ustedes a continuaci\u00f3n interviene ya no javier may rodr\u00edguez secretario de bienestar con su permiso se\u00f1or presidente saludo al gobernador enrique alfaro mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete federal as\u00ed como al pueblo de jalisco y a los habitantes de esta regi\u00f3n de la ca\u00f1ada de obreg\u00f3n jalisco cuenta con un total de 550 1747 derechohabientes de los programas para el bienestar de las personas adultas mayores personas con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras al finalizar 2021 estos tres programas habr\u00e1n significado una inversi\u00f3n para el estado de jalisco de nueve mil 752 millones de pesos en esta entidad se tiene una meta de incorporar a 154 mil trescientos sesenta personas de 65 a\u00f1os y m\u00e1s al programa de adultos mayores actualmente se lleva un avance del 89 por ciento lo que significa que ya se ha incorporado asientos a 136 mil 932 nuevos derechohabientes en ca\u00f1adas de obreg\u00f3n los programas de personas adultas mayores con discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras tienen 663 beneficiarios en el 2021 la inversi\u00f3n en el municipio para estos tres programas asciende a 11 millones 700 mil pesos adem\u00e1s en ca\u00f1adas de obreg\u00f3n ser\u00e1n incorporados a la pensi\u00f3n para el bienestar 144 nuevos adultos mayores de 65 a\u00f1os y m\u00e1s lo cual ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente cumplido pues s\u00f3lo nos falta una sola persona conforme a sus indicaciones se\u00f1or presidente con el plan integral que usted instruy\u00f3 esta regi\u00f3n entre ma capul\u00edn atasoy palmarejo [M\u00fasica] del 3 al 6 de noviembre se censaron viviendas para la incorporaci\u00f3n de beneficiarios a los programas de la secretar\u00eda de bienestar fueron censadas 106 viviendas de los cuales se incorpor\u00f3 a 12 nuevos derechohabientes que se sumaron a los 98 que ya recib\u00edan la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultas mayores y personas con discapacidad permanentes al cierre de este a\u00f1o en temacapul\u00edn acasico y palmarejo se habr\u00e1n invertido un mill\u00f3n 589 mil pesos de los programas de la secretaria de bienestar en esta regi\u00f3n de jalisco la poblaci\u00f3n es atendida y se seguir\u00e1 recibiendo el apoyo para salir adelante tambi\u00e9n inform\u00f3 que en jalisco en el estado jalisco ocho mil 138 j\u00f3venes construyendo el futuro est\u00e1n ya incorporados al programa y 19 j\u00f3venes en esta regi\u00f3n de la ca\u00f1ada de obreg\u00f3n es cuanto presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n el doctor v\u00edctor manuel villalobos secretario agricultura y desarrollo rural con su genial se\u00f1or presidente el se\u00f1or gobernador salud\u00f3 con afecto a mis compa\u00f1eros de gabinete tambi\u00e9n a los funcionarios de los tres niveles de gobierno as\u00ed como tambi\u00e9n a todos los presentes y tambi\u00e9n a la prensa aqu\u00ed ubicado esta esta actividad representa la agricultura como la mejor comunidad y mucho dinamismo ya que actualmente alrededor de 491 mil personas trabajan en el sector agroalimentario de las cuales el 46 por ciento se dedican a las actividades agr\u00edcolas el 39 por ciento a la agroindustria el 14 por ciento a la ganader\u00eda y el punto 4% a la pesca y la acuacultura quiero comentar que esta situaci\u00f3n ha permitido a jalisco tener el 12% del pib primario nacional ocupando el primer lugar de nuestro pa\u00eds y no s\u00f3lo esto sino que han participado tambi\u00e9n en primer lugar la producci\u00f3n nacional agroalimentaria con 41.1 por ciento millones de toneladas y un valor de 181 mil millones de pesos lo cual representa el 14.6 por ciento del total nacional tanto de volumen como de valor en la producci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria y pesquera adem\u00e1s destaca los cultivos tan importantes y emblem\u00e1ticos del estado como el agave tequila frutillas aqu\u00ed estamos hablando de ar\u00e1ndano frambuesa zarzamora ma\u00edz para grano y forrajero aguacate ca\u00f1a de az\u00facar compra y coco c\u00e1rtamo br\u00f3coli sand\u00eda y tomate verde solo por citar algunos de los cultivos que todos ustedes productores cultivan a\u00f1o tras a\u00f1o en la ganader\u00eda se han proporcionado la ganader\u00eda como el principal productor de carne por el primer productor de carne porcina nacional huevo leche miel y el segundo lugar en producci\u00f3n de carne de ave y tambi\u00e9n de bovino en canal en cuanto al subsector pesquero se obtuvieron 19 mil toneladas con un valor de 360 millones de pesos en este contexto y conforme a las l\u00edneas de trabajo que nos ha marcado el se\u00f1or presidente de la republica nuestro presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este a\u00f1o apoyamos al campo de jalisco a trav\u00e9s de los diferentes programas estrat\u00e9gicos de la secretar\u00eda con las siguientes inversiones el programa producci\u00f3n para el bienestar con 548 puntos 12 millones de pesos en beneficio de 68 mil 396 productores que en promedio recibieron 8 mil pesos para la atenci\u00f3n de 322 mil 637 hect\u00e1reas hect\u00e1reas donde se cultiva ma\u00edz sorgo frijol amaranto y ch\u00eda caf\u00e9 ca\u00f1a de az\u00facar cacao avena ajonjol\u00ed y soya c\u00e1rtamo y miel adem\u00e1s a trav\u00e9s del programa en materia de energ\u00eda de uso agr\u00edcola en conjunto con la secretar\u00eda de agricultura la comisi\u00f3n federal de electricidad y la conagua el mes de septiembre se han beneficiado 11 mil 60 productores con un ahorro en el costo de energ\u00eda el\u00e9ctrica agr\u00edcola por 819 puntos 1 millones de pesos lo que representa un ahorro de 74 mil pesos por cada uno de los productores y desde luego en el tema principal que hoy aqu\u00ed nos convoca nos sumamos con mucho gusto y esfuerzo a este compromiso que nos instruye nuestro presidente de dar una atenci\u00f3n adecuada a la problem\u00e1tica de la presa el zapotillo y su \u00e1rea de influencia de tal manera que tengan alternativas justas para el campo de esta regi\u00f3n mediante el plan integral que incluye de nuestra parte reactivaci\u00f3n del campo en agricultura y ganader\u00eda para dignificar la poblaci\u00f3n de estos municipios y que sea parte importante de esta din\u00e1mica estatal as\u00ed que de manera coordinada con el gobierno del estado estamos trabajando una propuesta acordes desde luego con las necesidades que aqu\u00ed se plantean enfocando impulsar cultivos como forrajes hortalizas agave ch\u00eda frijol ma\u00edz sorgo entre otros cultivos y con tecnificaci\u00f3n del riego as\u00ed como as\u00ed como hemos venido expresando como secretario del ramo quiero reiterarles nuestro apoyo con el \u00e1nimo proactivo y justo para fortalecer el liderazgo productivo del estado y sobre todo de esta regi\u00f3n del zapotillo tan importante para el estado y siempre tambi\u00e9n tan importante por su gente tan valiosa y que est\u00e1 en permanente lucha al concluir se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador quisiera compartirles una buena noticia en el sentido de que hemos venido trabajando en la negociaci\u00f3n para la apertura de la exportaci\u00f3n del aguacate de jalisco a los eeuu en diferentes reuniones con el secretario agricultor de los eeuu \u00e9l ha mostrado el inter\u00e9s y es muy probable que pr\u00f3ximamente daremos la buena noticia de la exportaci\u00f3n del aguacate jalisco a los eeuu que tendr\u00e1 un impacto muy importante en el estado muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n interviene el ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal secretario de estructuras comunicaciones y trasportes [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1or presidente salud\u00f3 a los compa\u00f1eros de la mesa a los representantes de los pueblos de el municipio de caba\u00f1as del preg\u00f3n muy especialmente a las personas que nos acompa\u00f1an de camatte temacapul\u00edn palmarejo y acasico lo dije bien blando el permito informarle se\u00f1or presidente que de acuerdo a sus instrucciones en el centro de la secretaria de jalisco ha estado atendiendo los requerimientos que se han presentado a trav\u00e9s del presidente municipal de ca\u00f1adas de obreg\u00f3n que consisten fundamentalmente en conservaci\u00f3n de caminos rurales y alimentadores en algunos casos trabajos solamente de mejoramiento de la superficie de rodamiento en otros casos es reencarpetamiento y en la mayor de los casos tambi\u00e9n es mantenimiento y conservaci\u00f3n de alcantarillas y guardaganados destac\u00f3 tres tramos que se nos han solicitado que ya hemos revisado y evaluado el de ca\u00f1adas de obreg\u00f3n el talle ca\u00f1adas de obreg\u00f3n zapotillo y el talle los lujos todo esto requiere una inversi\u00f3n de 47.5 millones de pesos que ya tenemos considerados en el presupuesto para el a\u00f1o que entra y recibimos por parte del representante temacapul\u00edn las nuevas solicitudes que no las conoc\u00edamos y nos pueden entregar por escrito para evaluarlas inmediatamente atr\u00e1s en su centro y corresponder de acuerdo a la instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente estamos para apoyarlos para cumplir con sus requerimientos muchas gracias interviene el arquitecto romano medieval con secretario de desarrollo agrario territorial y urbano much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y los compa\u00f1eros de gabinete en medios de comunicaci\u00f3n ciudadan\u00eda que est\u00e1 aqu\u00ed presente con nosotros de forma muy breve no s\u00e9 si pudi\u00e9ramos poner la presentaci\u00f3n bueno mientras que est\u00e1 la presentaci\u00f3n no se pone comentar que de los 14 puntos del plan de desarrollo integral de los pueblos de acasico palmarejo y de cama cooling estar\u00edamos nosotros estar\u00edamos nosotros interviniendo en cinco digamos en el punto seis en el punto 9 10 11 y 12 los acuerdos que es el fortalecimiento infraestructura programas de salud educaci\u00f3n y cultura la reconstrucci\u00f3n de servicios e infraestructura respetar la propiedad otorgadas a quienes fueron despojados en estas tierras la rehabilitaci\u00f3n de infraestructura y servicios b\u00e1sicos en las comunidades y respetar a la propiedad otorgada a los habitantes en el predio de nuevo acasico entonces el siguiente la mina aqu\u00ed podremos ver un primeros lineamientos de trabajo en los cuales vamos a profundizar en las siguientes semanas en los siguientes meses vamos a trabajar de forma conjunta con los pobladores directamente con ellos y siguiendo siguiente l\u00e1mina su instrucci\u00f3n el mecanismo de trabajo de la secretaria ser\u00e1 en primera instancia apoyar en la conformaci\u00f3n de los comit\u00e9s comunitarios de obras aqu\u00ed una diferencia en un mecanismo de operaci\u00f3n del programa mejoramiento urbano en esta modalidad y en particular aqu\u00ed se trabajar\u00e1 directamente con la ciudadan\u00eda siendo los comit\u00e9s quienes van a ejecutar las obras se va a desarrollar los proyectos de los proyectos ejecutivos de forma conjunta y se entregar\u00e1 directamente el recurso a los comit\u00e9s comunitarios para la ejecuci\u00f3n de la obra nosotros llevaremos un acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico y digamos la parte de acompa\u00f1amiento y estaremos probablemente ya definiendo y cerrando las obras a finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o sin embargo estamos buscando que a partir de este mes y en el mes de diciembre estar\u00edamos ya conformando los comit\u00e9s y tendr\u00edamos ya los proyectos conceptuales concluido ser\u00eda cuando se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente inform\u00f3 usted que de acuerdo a sus instrucciones est\u00e1n trabajando de manera coordinada con el gobierno del estado y con los representantes de las comunidades de acasico palmarejo y temacapul\u00edn las secretar\u00edas de turismo de cultura de educaci\u00f3n del trabajo de salud con el acompa\u00f1amiento tambi\u00e9n de la secretaria de marina y de la secretaria de la defensa nacional y a continuaci\u00f3n interviene el doctor pedro arrojo agudo relatora especial sobre los derechos humanos al agua potable y al saneamiento de la organizaci\u00f3n de naciones unidas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gracias me va a ser dif\u00edcil hablar sin que se estreche la garganta se\u00f1or presidente autoridades amigas y amigos gracias y enhorabuena gracias marichuy gracias gabriel mar\u00eda don poncho juan guillermo mario ana y tanta tanta gente gracias gracias a los much\u00edsimos expertos universitarios de la u de g del iteso que me hicieron sentir orgulloso muchas veces no lo estoy del mundo universitario gracias gracias tambi\u00e9n a los ingenieros a los funcionarios que est\u00e1n en este di\u00e1logo t\u00e9cnico gracias a con redes a los empresarios y ganaderos de altos de jalisco pero sobre todo gracias a temaca acasico y palmarejo por vuestro ejemplo de dignidad de perseverancia de inteligencia en la lucha siempre no violenta cargada de razones en la que mujeres como tu marido y creo que t\u00fa viste es mucho que ver gracias pero tambi\u00e9n gracias se\u00f1or presidente por su sensibilidad social y por su tenaz compromiso por el di\u00e1logo y enhorabuena a todos y a todas por asumir ese di\u00e1logo como el \u00fanico camino que debemos de afrontar para confrontar los conflictos que ineludiblemente tenemos y como base para acuerdos que sean aut\u00e9nticamente soluciones justas y duraderas enhorabuena a todos ya todas y enhorabuena a m\u00e9xico por pueblos y comunidades llenas de dignidad como los que est\u00e1is aqu\u00ed y por tener un presidente tambi\u00e9n por saber elegir un presidente que supo escuchar [M\u00fasica] que supo escuchar a la gente y sobre todo a los que m\u00e1s sufren porque f\u00edjese presidente se lo digo usted que lo sabe pero lo digo a todo el mundo son naciones unidas- insisto en una cosa afrontamos problemas dur\u00edsimos gente que sufre mucho si queremos afrontar los problemas siempre lo digo lo primero es escuchar a la gente que los sufre porque tal vez no tengan raz\u00f3n en todo lo que dicen pero son los que mejor conocen los problemas que sufren si queremos resolverlos tenemos que escucharles y usted ha dado un ejemplo en ese camino miren sufrimos una crisis global del agua parad\u00f3jicamente en el planeta agua en el planeta azul 2200 millones de personas sin acceso garantizado al agua potable pero f\u00edjense en su inmensa mayor\u00eda no son personas sedientas sin agua en el entorno de sus vidas son 2.200 millones de personas empobrecidas que viven junto a un r\u00edo una fuente o un acu\u00edfero contaminados a menudo por la codicia humana a veces de los m\u00e1s ricos por eso yo estoy insistiendo en que en general en el mundo tenemos que afrontar dos claves frente a esa crisis primero hacer las paces por nuestros r\u00edos con nuestros acu\u00edferos de los que depende junta justamente todo el mundo pero sobre todo los m\u00e1s vulnerables y segundo gobernanza democr\u00e1tica del agua que el agua no sea un negocio fundamentalmente sino un reto democr\u00e1tico bueno pues ambas claves les digo y lo estoy diciendo naciones unidas- las reconozco en los esfuerzos que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico en los esfuerzos que se han hecho ya con ese debate ciudadano sobre la ley general de aguas que ustedes est\u00e1n discutiendo empujando para hacer realidad esa declaraci\u00f3n constitucional por los derechos humanos al agua y al saneamiento que les agradezco pero tambi\u00e9n esa cuesti\u00f3n de la gobernanza democr\u00e1tica del agua est\u00e1 tambi\u00e9n presente en ese esfuerzo lo dije en mi primer informe ante naciones unidas puse a m\u00e9xico como ejemplo no simplemente se est\u00e1 debatiendo una ley de aguas ha habido el proceso participativo m\u00e1s amplio que se ha hecho en todo el mundo y lo puse p\u00fablicamente como ejemplo donde acabe ser\u00e1 cuesti\u00f3n de ustedes pero yo lo observo con esperanza porque est\u00e1n ustedes en el camino de esas dos grandes claves y f\u00edjense aqu\u00ed hoy ambas claves est\u00e1n presentes y se celebran hoy aqu\u00ed r\u00edo verde y no lo olviden queridos amigos y amigas los acu\u00edferos que no se ven pero que son el pulm\u00f3n de la naturaleza y que est\u00e1n en altos de jalisco esos acu\u00edferos son otro tesoro h\u00eddrico que tienen en este territorio cuid\u00e9moslo porque son las claves frente al cambio clim\u00e1tico cuid\u00e9moslo ese tesoro y segundo algo que est\u00e1n ustedes haciendo se\u00f1or presidente recuperar el di\u00e1logo entre las comunidades entre la gente y las instituciones p\u00fablicas los funcionarios del gobierno que nos representa al final en la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas eso es important\u00edsimo es la clave de la democracia global del agua y ustedes est\u00e1n dando un ejemplo en esa l\u00ednea perm\u00edtanme pedirles permiso para una cosa se\u00f1or presidente queridas amigas y amigos quiero pedirles permiso para usar el nombre de temaca t\u00f3xico palmarejo y de todo este proceso que ustedes est\u00e1n protagonizando como un ejemplo en el mundo [M\u00fasica] [Aplausos] dar\u00e9 el seguimiento y creo que m\u00e9xico est\u00e1 marcando camino gracias y por cierto marichuy se me acab\u00f3 el chile de \u00e1rbol necesito m\u00e1s estimado p\u00fablico que escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de temacapul\u00edn nos da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed gracias gracias gracias [Aplausos] coment\u00f3 qu\u00e9 muchas gracias y coincido tambi\u00e9n con el representante de la onu en que este es un d\u00eda muy especial como ustedes tambi\u00e9n expresado y qu\u00e9 est\u00e1 quedando de manifiesto que se puede con el di\u00e1logo con el respeto mutuo llegar a acuerdos en beneficio de todos creo que ha sido ejemplar la lucha de ustedes durante mucho tiempo muchos a\u00f1os son muy perseverantes han logrado el prop\u00f3sito no se inunden estos tres pueblos y eso es todo un logro por qu\u00e9 quedan a salvo pues yo solo las casas y lo material sino lo que tiene que ver las costumbres con el alma dos muertos y tradiciones qu\u00e9 tiene que ver con la religi\u00f3n con todo entonces se logr\u00f3 esto y vamos nosotros a cumplir porque el proyecto t\u00e9cnico adem\u00e1s de qu\u00e9 va a garantizar que no haya e inundaciones durante mucho tiempo se va a reforzar ahora s\u00ed qu\u00e9 vale m\u00e1s que sobre y no que falte vamos a cumplir para que hasta en casos excepcionales de lluvia de avenidas de agua no haya inundaci\u00f3n ese es el compromiso vamos tambi\u00e9n a dar respuesta a los 15 puntos el programa de ustedes [M\u00fasica] los escuch\u00e9 los apuntes nos a entregar gabriel su documento y le pido al secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y a germ\u00e1n mart\u00ednez que los dos se hagan cargo de que se cumplan con esos quince puntos [Aplausos] lo mismo [M\u00fasica] lo que presento el compa\u00f1ero de palmarejo acerca de y los procedimientos de construcci\u00f3n del acompa\u00f1amiento en todo el proceso de construcci\u00f3n que hace falta de la presa para que ustedes tambi\u00e9n participen como lo han venido haciendo y vamos a cumplir con el compromiso tambi\u00e9n de llevar a cabo un programa de desarrollo integral para el bienestar de las 3 les propongo que sean dos vertientes que se fortalezca el programa que ya tenemos de bienestar para las comunidades es decir el apoyo a adultos mayores el apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las becas para estudiantes los precios de garant\u00eda en este caso para la leche que sean justos y el mejoramiento de las escuelas que tambi\u00e9n est\u00e1 contemplado en el programa la escuela es nuestra los programas de salud el programa integral y el gobierno se aplica y es un orgullo para nosotros en todos los municipios de m\u00e9xico hay estos programas de bienestar pero adem\u00e1s puedan ustedes mantener su organizaci\u00f3n y que nos ayuden como lo exprese la vez pasada y que nosotros podamos transferirles recursos porque ustedes gente honesta buena y es una garant\u00eda el que van a utilizar esos recursos para beneficio de la gente y para beneficio de los pueblos [M\u00fasica] [Aplausos] es algo parecido a lo que planteo aqu\u00ed rom\u00e1n meyer de que en vez de que nosotros contratamos a empresas para hacer las obras lo hagan ustedes que entreguemos a cada comunidad si ustedes as\u00ed lo deciden una cantidad y ustedes hagan su programaci\u00f3n le rindan cuentas al pueblo de c\u00f3mo se est\u00e9 ejerciendo ese fondo [M\u00fasica] eso [Aplausos] yo me comprometo una vez que tengamos las respuestas de ustedes antes de que termine este a\u00f1o se entregue un anticipo a las tres comunidades [M\u00fasica] [Aplausos] van a contar con la asesor\u00eda t\u00e9cnica de las secretar\u00edas en este caso de la secretaria de desarrollo de telecomunicaciones para el caso de caminos pero ustedes van a manejar los recursos y si se logra y si se logra qu\u00e9 se haga con mano de obra con fuerza de trabajo de las mismas comunidades o de la regi\u00f3n mucho mejor para reactivar la econom\u00eda y que el presupuesto quede aqu\u00ed mismo en las comunidades en beneficio del comercio y en beneficio las actividades productivas entonces presenten usted es una solicitud recursos antes de que finalice el a\u00f1o van a tener ya el anticipo para que empiecen a trabajar [Aplausos] que nos ayuden porque el gobierno somos todos la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo no nos alcanzar\u00eda la estructura de gobierno para cumplir cuando ustedes dicen este son muchos puntos 15 peticiones si hacen una por a\u00f1o porque as\u00ed era antes porque y para terminar un camino se pod\u00edan llevar dos tres cuatro a\u00f1os cinco a\u00f1os hasta m\u00e1s bueno ah\u00ed est\u00e1 el caso de la presa cu\u00e1ntos a\u00f1os entonces pero esto es distinto esto es se les entregan los apoyos a ustedes y mientras est\u00e9n trabajando avanzando van a tener los recursos necesarios para el bienestar del pueblo ustedes son gobiernos [M\u00fasica] es un desaf\u00edo es un reto porque este va a requerir de que ustedes ya lo han hecho sigan con su organizaci\u00f3n sigan est\u00e9 destinando tiempo voluntariamente ahora en lo que tiene que ver con la reconstrucci\u00f3n lo que tiene que ver con la reparaci\u00f3n del da\u00f1o lo que tiene que ver con mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social de las comunidades eso es lo que yo les propongo y le ped\u00ed a claudia g\u00f3mez godoy que ha estado aqu\u00ed [Aplausos] que ella me represente alguien que subo en el movimiento que sea mi representante y la representante de todo el gobierno federal o sea pero ella no va a manejar el presupuesto presupuesto lo van a manejar ustedes ella nada m\u00e1s bastar para coordinar los trabajos lo que tiene que ver con el cumplimiento de los proyectos de la presa lo que tiene que ver con los 15 puntos lo que tiene que ver con los procedimientos de participaci\u00f3n de ustedes en todo el proceso lo que tiene que ver con las acciones que van a llevar a cabo ella va a estar aqu\u00ed porque no quiero que pase un a\u00f1o pas\u00e9 dos a\u00f1os venga y me reprochen me reprochen de que no cumplimos de que todo qued\u00f3 en papel no vamos a cumplir todos los compromisos se cumplen entonces por eso [M\u00fasica] estamos aqu\u00ed y por eso le quiero pedir a claudia de qu\u00e9 se apersone esto no es cargo es un encargo y entre todos vamos a seguir adelante y muchas gracias por la confianza porque de esta manera enfrentamos un problema en vez de edificio el pueblo se va a ser la auditor\u00eda como ustedes lo est\u00e1n planteando en uno de esos 15 puntos pero imag\u00ednense si no hubi\u00e9semos ya logrado sino solicitado al acuerdo se dejan ah\u00ed tirados seis mil y ocho mil diez mil millones no sabemos ni cu\u00e1nto todav\u00eda \u00e9ste se deja ah\u00ed tirado y es dinero del mismo pueblo porque el presupuesto es dinero del pueblo los funcionarios somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y no podemos decir a m\u00ed no me importa es como el qu\u00e9 usa un carro p\u00fablico y hay baches y le mete y pasa este sin cuidar el carro porque no es \u00e9l qu\u00e9 es la mentalidad prevalec\u00eda pues no claro que es del ies de todo el pueblo y hay que cuidarlo m\u00e1s que si fuese de uno porque es de todos es un patrimonio p\u00fablico entonces por eso decirles a ustedes que vamos dado un ejemplo con esto porque ya no se queda tirado ese dinero ustedes al mismo tiempo con su lucha impidieron que se inundaran los pueblos y va a quedar va a quedar agua tambi\u00e9n para la gente que lo necesita y estoy totalmente de acuerdo que se procure que esa agua hay que buscar un mecanismo le llegue a la gente m\u00e1s humilde de guadalajara son los que m\u00e1s no necesita por qu\u00e9 cuando el buen di\u00e1logo es como cuando hay buena cosecha y cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el paso s\u00ed es bueno el acuerdo c\u00f3mo se est\u00e1 logrando va a alcanzar para que todos se beneficien y muchas gracias por la confianza y vamos a cumplir y yo espero nada m\u00e1s el escrito para que yo les d\u00e9 tr\u00e1mite y se busque el mecanismo rom\u00e1n puede ayudarnos en esto tambi\u00e9n nos puede ayudar el secretario de bienestar [M\u00fasica] y desde luego ariadna montiel este nos puede ayudar de bienestar para buscar el mecanismo bueno comunicaci\u00f3n tiene una experiencia porque esto lo hacemos en las comunidades ind\u00edgenas de oaxaca ah\u00ed no est\u00e9 intervenimos como gobierno de manera directa si nos entregan los recursos a las autoridades de usos y costumbres y ellos hacen los caminos y los hacen muy bien y hasta les sobra dinero y act\u00faan con mucha honradez entonces buscar un mecanismo parecido para entregarles los recursos si mantienen una sociedad a lo mejor a esa sociedad sino crear comit\u00e9s buscar la forma para que esto se pueda resolver y muchas gracias y l\u00e1zaro el asado l\u00e1zaro nos puede ayudar y la verdad pues muchas gracias por la confianza y no les vamos a fallar muchas gracias [Aplausos] invitamos a todos a ponerse de pie y guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] i s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despidi\u00f3 de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:02.167694"
}