{
    "video_id": "0LdHoikyvm8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0LdHoikyvm8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNTw2UMeZgfQwNCwFDmTw4dcCNPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0LdHoikyvm8",
    "video_title": "Presupuesto 2022 garantiza continuidad de programas sociales y obras. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7522,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 838.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 843.35,
            "duration": 27.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 845.36,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 885.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bueno iniciamos",
            "start": 888.529,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 890.23,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "fr\u00edo",
            "start": 894.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 900.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 904.499,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a presentar como lo hacemos los lunes el",
            "start": 907.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con",
            "start": 911.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield y luego damos a",
            "start": 913.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 918.029,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos de las obras",
            "start": 919.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "posteriormente abrimos para las",
            "start": 924.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 927.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "adelante en casa",
            "start": 928.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 931.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a todas y todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 934.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles y",
            "start": 935.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tenemos en el precio de la gasolina",
            "start": 938.73,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los precios promedios de la semana que",
            "start": 941.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "acaba de cerrar",
            "start": 945.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "2030 es el precio promedio que tuvo la",
            "start": 947.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gasolina regular",
            "start": 950.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "2239 el precio promedio de la premium y",
            "start": 952.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "2162 el precio promedio del diesel el",
            "start": 957.14,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal el apoyo a la reducci\u00f3n",
            "start": 960.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en el jets a la gasolina 67 punto 44 por",
            "start": 963.029,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "ciento para esta semana que estamos",
            "start": 968.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "iniciando con corte al 11 de noviembre",
            "start": 971.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo por barril 76",
            "start": 975.2,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 20 centavos sigue bastante",
            "start": 979.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alto pero ustedes pueden ver que el",
            "start": 983.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "promedio de estos precios es el promedio",
            "start": 985.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan estos combustibles en",
            "start": 988.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o 2018 que siguiendo la",
            "start": 991.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 995.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 997.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las tres marcas m\u00e1s caras chevron red co",
            "start": 998.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y la gas y las tres m\u00e1s econ\u00f3micas fue",
            "start": 1002.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "total por sant y g 500 cosa que",
            "start": 1005.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agradecemos su solidaridad y su apoyo a",
            "start": 1009.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos los consumidores a nivel nacional",
            "start": 1012.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos ahora por combustibles en el",
            "start": 1014.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 1017.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "valero un ejemplo de la m\u00e1scara con el",
            "start": 1018.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto en zapopan jalisco 22",
            "start": 1020.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pesos con 18 centavos por litro con un",
            "start": 1024.22,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 84 centavos optan que",
            "start": 1026.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es una marca muy popular en la pen\u00ednsula",
            "start": 1032.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n m\u00e9rida yucat\u00e1n 18 pesos 99",
            "start": 1034.93,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 30",
            "start": 1039.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "centavos ahora en la gasolina premiun la",
            "start": 1043.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1047.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "combustible es de 23 pesos con 59",
            "start": 1048.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centavos por litro aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1051.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico en la benito ju\u00e1rez con un margen",
            "start": 1053.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 3 pesos 68 centavos comparado con el",
            "start": 1056.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "margen de 35 centavos que tiene din\u00e1mi",
            "start": 1059.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en saltillo coahuila",
            "start": 1063.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 20 pesos con 99",
            "start": 1065.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "centavos por litro de 500 es la opci\u00f3n",
            "start": 1068.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara para el diesel en san pedro",
            "start": 1072.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mixtepec oaxaca con un precio al p\u00fablico",
            "start": 1075.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 23 pesos 76 centavos y un margen de 3",
            "start": 1078.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos 19 centavos mientras que",
            "start": 1082.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en quad sea cual cause",
            "start": 1085.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "veracruz con un margen de 15 centavos 35",
            "start": 1087.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos bastante bajo un precio al",
            "start": 1091.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos con 44 centavos es",
            "start": 1094.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en el tema de",
            "start": 1097.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "verificaciones a las gasolineras tenemos",
            "start": 1101.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el siguiente resultado tuvimos",
            "start": 1105.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "175 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la",
            "start": 1108.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "app de litro por litro se atendieron a",
            "start": 1111.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 161 verificaciones o visitas",
            "start": 1113.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos se dejaron verificar y encontramos",
            "start": 1117.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cinco gasolineras que ten\u00edan alg\u00fan tipo",
            "start": 1120.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de problema que se sancion\u00f3 que bueno",
            "start": 1123.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que ahora en esta semana todos se",
            "start": 1126.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dejaron verificar como lo marca la ley",
            "start": 1128.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1799 el precio m\u00e1s econ\u00f3mico para",
            "start": 1131.37,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "regular en la app que no tome en cuenta",
            "start": 1134.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el margen esto es en minatitl\u00e1n veracruz",
            "start": 1136.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de soriana tambi\u00e9n de soriana en",
            "start": 1139.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz",
            "start": 1142.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1799 para la gasolina regular la m\u00e1scara",
            "start": 1144.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "23 19 por litro de franquicia pemex en",
            "start": 1148.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "villa de morelos oaxaca y 22 39 deje 500",
            "start": 1152.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en san luis acatl\u00e1n guerrero para la",
            "start": 1156.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "premium las dos opciones m\u00e1s baratas",
            "start": 1160.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "1999 de servi f\u00e1cil en quads actual que",
            "start": 1162.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es veracruz y 1999 de soriana en",
            "start": 1165.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos veracruz ustedes lo pueden",
            "start": 1168.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constatar el lapd el litro por litro",
            "start": 1170.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como las dos m\u00e1scaras de franquicia",
            "start": 1172.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pemex ente el meme villa de morelos",
            "start": 1175.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "oaxaca 24 97 por litro y 24 39 por litro",
            "start": 1177.37,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de cel en iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1182.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de mexico las m\u00e1s econ\u00f3micas para \u00e9l",
            "start": 1185.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dice el 2019 de m\u00f3vil en degollado",
            "start": 1188.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "jalisco y 2019 de franquicia pemex en",
            "start": 1191.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "san juan del r\u00edo quer\u00e9taro mientras que",
            "start": 1195.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 23 94 por litro de",
            "start": 1197.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en aramberri nuevo l\u00e9on",
            "start": 1199.78,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y 23 77 deje 500 en san pedro mixtepec",
            "start": 1203.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "oaxaca tambi\u00e9n seguimos verificando el",
            "start": 1208.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tema de los servicios sanitarios en",
            "start": 1212.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas las estaciones de servicio de las",
            "start": 1214.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gasolineras en nuestro pa\u00eds el precio",
            "start": 1217.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del gas lp tenemos una variante en la",
            "start": 1219.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "forma en que lo estamos presentando en",
            "start": 1223.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta semana esto debido a la situaci\u00f3n",
            "start": 1225.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "internacional que guarda el precio del",
            "start": 1229.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gas lp est\u00e1 por iniciar el invierno y",
            "start": 1231.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay una gran presi\u00f3n internacional sobre",
            "start": 1235.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el gas lp gran parte del gas lp de",
            "start": 1237.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es importado importado una",
            "start": 1240.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parte por el gobierno federal a trav\u00e9s",
            "start": 1244.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de pemex pero la mayor parte es",
            "start": 1246.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importado por los mismos particulares",
            "start": 1249.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces en el gas lp es muy importante",
            "start": 1251.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "venir monitoreando de manera directa",
            "start": 1254.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comportamiento del precio internacional",
            "start": 1256.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en pesos aqu\u00ed tienen ustedes en el caso",
            "start": 1258.94,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de cilindros de gas que su venta es por",
            "start": 1262.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "kilo cu\u00e1l es el precio internacional es",
            "start": 1265.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea azul al 10 de noviembre es el",
            "start": 1268.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "corte el precio internacional deber\u00eda de",
            "start": 1272.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ser 31 pesos con 9 centavos sin embargo",
            "start": 1274.809,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "el promedio en ese mismo d\u00eda de el kilo",
            "start": 1280.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en para cilindros de gas 25 pesos con 15",
            "start": 1285.309,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "centavos este es el promedio ya de las",
            "start": 1289.12,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "145 regiones en las que est\u00e1 dividido el",
            "start": 1292.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para establecer esta pol\u00edtica de",
            "start": 1295.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos que ha instruido el",
            "start": 1298.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1301.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obrador el 10 de noviembre el precio",
            "start": 1302.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "internacional por litro es de 16 pesos",
            "start": 1305.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con 59 centavos mientras que el promedio",
            "start": 1310.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds para este producto de",
            "start": 1313.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entendido por litros es de 13 pesos con",
            "start": 1316.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "52 centavos como se vende",
            "start": 1319.87,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es estacionarios por lo que se ve hay un",
            "start": 1322.659,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo de no impactar los precios",
            "start": 1325.989,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "internacionales al mercado nacional a",
            "start": 1329.499,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pesar de que no es muy grande la oferta",
            "start": 1332.889,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que tiene pemex en materia de gas lp y",
            "start": 1336.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "por tanto mucha la presi\u00f3n en la",
            "start": 1340.779,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "influencia de los precios",
            "start": 1342.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "internacionales en este producto s\u00ed y",
            "start": 1343.749,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos encontrando muchos",
            "start": 1347.859,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distribuidores por abajo del precio de",
            "start": 1350.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "referencia que ya de por s\u00ed es bajo con",
            "start": 1353.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al precio internacional como",
            "start": 1356.59,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "podemos demostrar con esta gr\u00e1fica que",
            "start": 1358.749,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cualquiera de ustedes pueden constatar",
            "start": 1361.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con las fuentes directas encontramos",
            "start": 1362.83,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "casos en 'hidalgo' en quer\u00e9taro y en",
            "start": 1365.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jalisco para tanques estacionarios como",
            "start": 1367.389,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplo flama gas en tulancingo de bravo",
            "start": 1370.479,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ir algo con un precio al p\u00fablico de 13",
            "start": 1373.059,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pesos 25 centavos por litro cuando el",
            "start": 1375.909,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "precio de referencia en esa regi\u00f3n el",
            "start": 1381.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 15 pesos con 5",
            "start": 1383.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "centavos esta pol\u00edtica de precios",
            "start": 1387.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos se mantiene vigente hasta",
            "start": 1389.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "febrero del pr\u00f3ximo del pr\u00f3ximo a\u00f1o nos",
            "start": 1391.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho en esta temporada",
            "start": 1394.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invernal y drogas de chihuahua es un",
            "start": 1396.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "buen ejemplo en caso de cilindros de gas",
            "start": 1399.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en venta ya por kilo en allende",
            "start": 1403.0,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "chihuahua 18 pesos con 70 centavos por",
            "start": 1406.09,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "kilo cuando la referencia bastante alta",
            "start": 1409.149,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para esa regi\u00f3n 29 pesos con 18 centavos",
            "start": 1412.299,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente 10 pesos por abajo",
            "start": 1415.71,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "del de lo que es el precio m\u00e1ximo de",
            "start": 1420.13,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "venta en esa regi\u00f3n verificaciones de",
            "start": 1424.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 1427.779,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 1429.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "810",
            "start": 1430.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "verificaciones o visitas s\u00f3lo una",
            "start": 1432.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "result\u00f3 con infracci\u00f3n todos est\u00e1n",
            "start": 1435.679,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "respetando el precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n",
            "start": 1439.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que ha ido aumentando como se\u00f1alaba",
            "start": 1443.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conforme ha aumentado los precios",
            "start": 1445.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacionales pero por debajo de estos",
            "start": 1447.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "precios internacionales y tuvimos un",
            "start": 1451.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caso en",
            "start": 1453.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tulantepec hidalgo donde una estaci\u00f3n de",
            "start": 1455.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "carburaci\u00f3n por cierto bastante grande",
            "start": 1459.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gas arfa de hidalgo no nos permiti\u00f3",
            "start": 1461.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "realizar la verificaci\u00f3n vamos a",
            "start": 1464.419,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "regresar con hace a la guardia nacional",
            "start": 1466.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y la cree a esta estaci\u00f3n y ya de",
            "start": 1468.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entrada se hizo acreedor a una multa de",
            "start": 1472.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "800 mil pesos el buen fin va avanzando",
            "start": 1474.95,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bastante bien en esta versi\u00f3n",
            "start": 1478.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decimoprimera es la onceava versi\u00f3n del",
            "start": 1482.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "buen fin en nuestro pa\u00eds y ha habido un",
            "start": 1485.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1488.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sustancial y lo podemos medir en",
            "start": 1488.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distintos factores",
            "start": 1491.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado en el 2020 tuvimos el",
            "start": 1493.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero redondo 77 mil consultas al qui\u00e9n",
            "start": 1497.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios en l\u00ednea en esta",
            "start": 1501.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ha subido a",
            "start": 1505.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "182 mil consultas quiere decir que las",
            "start": 1507.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n utilizando m\u00e1s este",
            "start": 1511.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instrumento antes de salir a comprar y",
            "start": 1514.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que en consecuencia ha habido m\u00e1s",
            "start": 1517.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "movimiento en el mercado sin embargo",
            "start": 1518.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afortunadamente han bajado las",
            "start": 1520.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quejas el a\u00f1o pasado para esta altura",
            "start": 1523.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del buen fin hab\u00edamos tenido mil",
            "start": 1526.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cincuenta y seis quejas",
            "start": 1529.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora tenemos acumuladas",
            "start": 1531.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "472 quejas han sido menos d\u00edas de buen",
            "start": 1534.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "fin y much\u00edsimo menos quejas tambi\u00e9n la",
            "start": 1537.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vez anterior faltaban dos d\u00edas para el",
            "start": 1541.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cierre del fin al igual que hoy todav\u00eda",
            "start": 1543.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueden aprovechar el buen fin hoy y",
            "start": 1546.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque si hay buenas ofertas en",
            "start": 1548.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general y eres lo que hemos podido",
            "start": 1551.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros constatar tuvimos quejas que se",
            "start": 1553.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han conciliado en sitio el a\u00f1o pasado",
            "start": 1557.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "200 8 ahora",
            "start": 1559.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "185 y en general los montos de",
            "start": 1562.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "reclamaci\u00f3n han bajado porque han sido",
            "start": 1565.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho menores las quejas en este a\u00f1o hay",
            "start": 1568.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cambios interesantes en el",
            "start": 1571.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comportamiento de las y los consumidores",
            "start": 1573.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado 22% compro",
            "start": 1575.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ropa y calzado se mantiene m\u00e1s o menos",
            "start": 1580.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igual 20 por ciento hasta este momento",
            "start": 1582.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero el a\u00f1o pasado no hab\u00eda compra de",
            "start": 1586.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abarrotes en el buen fin ahora la compra",
            "start": 1588.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de abarrotes subi\u00f3 a 13 por ciento qu\u00e9",
            "start": 1591.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bueno que usemos aprovechemos el buen",
            "start": 1594.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fin para cosas que benefician",
            "start": 1596.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directamente a la familia y otra buena",
            "start": 1598.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "noticia el a\u00f1o pasado era 0% en compra",
            "start": 1601.15,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de vuelos y ahora subi\u00f3 a 10% mucha",
            "start": 1605.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 aprovechando para comprar",
            "start": 1610.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "viajes y esto apunta a una recuperaci\u00f3n",
            "start": 1611.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del sector tur\u00edstico el pr\u00f3ximo a\u00f1o un",
            "start": 1614.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sector important\u00edsimo para m\u00e9xico y que",
            "start": 1617.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "urge que se recupere son millones de",
            "start": 1620.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familias que dependen de esta actividad",
            "start": 1622.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1625.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por la pandemia pero esto es buena",
            "start": 1626.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "noticia un apunte a que viene una",
            "start": 1629.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n importante en este tema y",
            "start": 1631.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00ednea blanca baj\u00f3 de manera muy",
            "start": 1635.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "significativa de 17% a",
            "start": 1636.91,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "9% en esta en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1640.83,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "otro dato a comentar grupo walmart que",
            "start": 1645.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido el rey de las quejas hasta la",
            "start": 1649.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima edici\u00f3n del a\u00f1o pasado bajo de 49",
            "start": 1651.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por ciento de quejas a 35 por ciento",
            "start": 1655.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aunque ellos dicen que no participan en",
            "start": 1658.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el buen fin y le llaman de otro modo los",
            "start": 1660.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "revisamos por igual dure lo que dure y",
            "start": 1662.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yamil\u00e9 como le llamen a ellos a su",
            "start": 1665.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proceso de descuento crecieron las",
            "start": 1668.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quejas en contra de soriana el mismo",
            "start": 1671.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "n\u00famero de quejas de chedraui y \u00e9l le",
            "start": 1674.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 considerablemente tambi\u00e9n sus",
            "start": 1677.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "quejas de 7% a 3 por ciento hay que",
            "start": 1680.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "remarcar que office deep o no est\u00e1",
            "start": 1684.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conciliando no estar queriendo arreglar",
            "start": 1687.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ninguna queja que triste porque las",
            "start": 1690.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ocasiones hab\u00eda sido muy receptivo a la",
            "start": 1693.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de profeco y l\u00edber p\u00fablico",
            "start": 1696.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apple felicidades cien por ciento de",
            "start": 1699.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n se van contentos de ah\u00ed los",
            "start": 1702.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consumidores si tienen un problema lo",
            "start": 1705.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n resolviendo al cien por ciento y",
            "start": 1707.77,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los casos si no es en",
            "start": 1710.32,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tienda es por v\u00eda telef\u00f3nica a trav\u00e9s de",
            "start": 1712.539,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conciliar express y hemos ya ha",
            "start": 1715.629,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "detectado",
            "start": 1718.629,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "algunos casos de ofertas falsas pero son",
            "start": 1720.029,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 1723.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ahorita el rey de las ofertas falsas ha",
            "start": 1725.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sido chedraui",
            "start": 1727.989,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las croquetas de perro por ejemplo la",
            "start": 1730.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 27 por ciento en la semana del",
            "start": 1732.7,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "buen fin y luego las puso en oferta 25",
            "start": 1736.239,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por ciento de descuento al final est\u00e1n 2",
            "start": 1739.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s caras las croquetas que",
            "start": 1742.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antes del buen fin de mes que son esos",
            "start": 1745.179,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cotorreos le suspendimos su",
            "start": 1747.94,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n no esa fuerza si no quieren",
            "start": 1751.739,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "poner una oferta no la pongan pero no",
            "start": 1755.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "digan mentiras y menos suban 2 por",
            "start": 1757.389,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento del producto y tambi\u00e9n tuvimos un",
            "start": 1759.879,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "problema con chedraui y una charola",
            "start": 1763.269,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quedaban en 33 pesos y luego no la",
            "start": 1765.21,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "quisieron vender que porque alegaban que",
            "start": 1768.669,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "era 33 d\u00f3lares yo no se puede vender en",
            "start": 1770.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna moneda que no sean pesos",
            "start": 1773.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces tuvieron que vender",
            "start": 1775.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "su charol y est\u00e1 a 33 pesos como lo",
            "start": 1777.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "anunciaron",
            "start": 1780.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos tres ejemplos de ofertas muy",
            "start": 1782.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "importantes descuentos de 26 mil pesos",
            "start": 1785.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 24.000 pesos en esta ocasi\u00f3n los",
            "start": 1789.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "descuentos m\u00e1s fuertes los ha tenido",
            "start": 1792.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sears que no ha aparecido en otros",
            "start": 1794.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buenos fines que bueno que ahora se",
            "start": 1796.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suman se solidarizan con los",
            "start": 1799.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consumidores en nuestro pa\u00eds muy buen",
            "start": 1802.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero 93% de los consumidores en las",
            "start": 1805.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "zonas urbanas de m\u00e9xico est\u00e1n tomando",
            "start": 1808.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "parte del buen fin y todav\u00eda lo pueden",
            "start": 1811.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguir aprovechando el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1814.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n un crecimiento",
            "start": 1815.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en las ventas en l\u00ednea 48",
            "start": 1817.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por ciento desde el 93 por ciento ha",
            "start": 1821.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprado f\u00edsicamente en la tienda en el",
            "start": 1825.49,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "comercio tradicional y 51 por ciento lo",
            "start": 1827.919,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "ha hecho en l\u00ednea y eso tambi\u00e9n porque",
            "start": 1832.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muchos proveedores peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1835.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy ofertan en el buen fin por l\u00ednea",
            "start": 1837.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluso puedes comprar por l\u00ednea",
            "start": 1840.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y lo recoger a la tienda personalmente y",
            "start": 1843.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esto ha ayudado much\u00edsimo estamos",
            "start": 1848.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "monitoreando por igual el comercio",
            "start": 1849.669,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico f\u00edjense que tenga el sello",
            "start": 1852.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "digital de profeco que ya fue aprobado",
            "start": 1854.409,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "se hizo la publicaci\u00f3n en el diario",
            "start": 1858.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n y hay casi 200",
            "start": 1860.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "empresas desde empresas familiares como",
            "start": 1863.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el \u00e1nfora aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1866.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hasta grandes plataformas de comercio",
            "start": 1869.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico como mercadolibre que tienen",
            "start": 1872.019,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el sello digital que es la garant\u00eda de",
            "start": 1874.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que cumplen con las leyes m\u00e9xicanas y de",
            "start": 1877.149,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que respetan al consumidor en m\u00e9xico",
            "start": 1880.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "conforme a esas leyes y sus quejas",
            "start": 1883.33,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "presentadas en profeco tambi\u00e9n no ha",
            "start": 1885.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "sido tan significativo en la compra de",
            "start": 1889.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gel y de cubrebocas con respecto al a\u00f1o",
            "start": 1892.389,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pasado y la compra promedio hasta este",
            "start": 1896.499,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "momento en el pa\u00eds ha sido en el 82% de",
            "start": 1899.08,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "alrededor de 7 mil pesos por familia",
            "start": 1903.999,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "entonces ha sido un buen fin hasta pocas",
            "start": 1907.169,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "quejas muchas ofertas y muchas mexicanas",
            "start": 1911.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y mexicanos",
            "start": 1914.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aprovechando estas ofertas para cosas",
            "start": 1915.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que les benefician pareciera que est\u00e1n",
            "start": 1917.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haciendo compras razonadas por lo que",
            "start": 1920.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comprando comprar lo que pueden",
            "start": 1922.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pagar porque tambi\u00e9n viene aqu\u00ed en esta",
            "start": 1924.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica que la mayor\u00eda el 30% est\u00e1",
            "start": 1926.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gastando ahorros que ellos mismos",
            "start": 1931.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hicieron en familia 20 por ciento 21",
            "start": 1933.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprando con tarjetas de las",
            "start": 1937.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propias tiendas o sea con cr\u00e9dito y 19",
            "start": 1940.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por ciento est\u00e1 comprando con el dinero",
            "start": 1944.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que recibi\u00f3 este mes muchos de \u00e9stos con",
            "start": 1947.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el anticipo del aguinaldo entonces no se",
            "start": 1949.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n endeudando y est\u00e1n comprando cosas",
            "start": 1952.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que necesitan ahora as\u00ed que muy buen fin",
            "start": 1954.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1957.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos con los",
            "start": 1962.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1965.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1967.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1969.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 15 de noviembre de 2021 en la",
            "start": 1971.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "torre de control y servicio de extinci\u00f3n",
            "start": 1974.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de incendios se inician los trabajos de",
            "start": 1976.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de malla sombra en parasoles",
            "start": 1978.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de los edificios adosados y se contin\u00faa",
            "start": 1980.809,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con la programaci\u00f3n del elevador",
            "start": 1983.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "secundario en el estacionamiento y",
            "start": 1984.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "terminal intermodal de transporte",
            "start": 1986.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terrestre se realiza la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1988.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escaleras el\u00e9ctricas en \u00e1reas de trabajo",
            "start": 1990.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de la mina multi perforada",
            "start": 1992.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la terminal de autobuses la",
            "start": 1995.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en cajones de",
            "start": 1997.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estacionamiento y se\u00f1alizaci\u00f3n en las",
            "start": 1998.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales",
            "start": 2001.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se efect\u00faa el levantamiento de muros",
            "start": 2003.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "para el laboratorio y cuarto de",
            "start": 2005.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaciones y homogeneizador en la",
            "start": 2007.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "terminal de combustibles y red de",
            "start": 2009.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 2011.74,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en interior del",
            "start": 2013.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanque vertical atmosf\u00e9rico 1 y 2 el",
            "start": 2015.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "habilitado de barandal y pasillo en el",
            "start": 2018.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tanque horizontal de recuperaci\u00f3n en las",
            "start": 2019.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas voz y datos se colocan block",
            "start": 2022.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido en fachadas se contin\u00faan los",
            "start": 2024.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajos de soldadura de los contra",
            "start": 2027.1,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "vientos en la parte interior y la",
            "start": 2028.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en las de",
            "start": 2030.429,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cogeneraci\u00f3n del edificio administrativo",
            "start": 2032.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a la fecha generados 130 mil 337 empleos",
            "start": 2034.47,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "civiles bajo el control direcci\u00f3n y",
            "start": 2040.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de 195 militares",
            "start": 2043.51,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "faltan 126 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2047.5,
            "duration": 17.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2050.449,
            "duration": 14.241
        },
        {
            "text": "contin\u00faan arribando los equipos que",
            "start": 2066.48,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "vienen del extranjero hoy lleg\u00f3 este",
            "start": 2069.46,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "barco que viene de asia que trae la",
            "start": 2072.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidad de la planta de tratamiento de",
            "start": 2075.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gas lp de la planta catal\u00edtica + 14",
            "start": 2078.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipos es 12 de noviembre y va el",
            "start": 2081.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reporte este mes ha iniciado el arribo",
            "start": 2083.589,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "programado a la refiner\u00eda olmeca en 2",
            "start": 2086.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vukas de los equipos mec\u00e1nicos m\u00f3dulos",
            "start": 2088.45,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de plantas y equipos cr\u00edticos fabricados",
            "start": 2090.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en diferentes partes del mundo la mayor",
            "start": 2092.889,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "parte llega a v\u00eda mar\u00edtima y la de",
            "start": 2094.779,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n nacional llega por v\u00eda",
            "start": 2096.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "terrestre esta semana recibimos la",
            "start": 2098.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n viv\u00eds illinois desde un sanz",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coreas con el equipo fcc metros y los",
            "start": 2102.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipos correspondientes a la planta",
            "start": 2105.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "catal\u00edtica y del paquete 3 de igual",
            "start": 2107.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manera se descargaron 14 equipos",
            "start": 2109.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "calentadores que se instalar\u00e1n en las",
            "start": 2111.49,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "plantas qu\u00edmicas del paquete 2 tambi\u00e9n",
            "start": 2113.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el paquete 1 contin\u00faa la recepci\u00f3n e",
            "start": 2115.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de 38 transformadores de",
            "start": 2117.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "diversas capacidades fabricados por la",
            "start": 2120.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresa suiza abb para las subestaciones",
            "start": 2121.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de las plantas del coque y combinada en",
            "start": 2124.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el paquete 4 en el \u00e1rea de efluentes se",
            "start": 2127.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el colado de la se\u00f1al de la",
            "start": 2129.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fosa fluvial con un volumen de 5 mil 400",
            "start": 2131.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos y contin\u00faa la instalaci\u00f3n",
            "start": 2134.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de charolas en los run de tuber\u00edas de",
            "start": 2136.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las plantas de aguas amargas y a minas",
            "start": 2138.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n se prepara el \u00e1rea de",
            "start": 2140.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por generaci\u00f3n para la recepci\u00f3n de",
            "start": 2142.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equipos en el \u00e1rea de almacenamiento el",
            "start": 2143.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "montaje de dos mociones y cos\u00ec met\u00e1licos",
            "start": 2146.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en los tanques verticales avanzar en el",
            "start": 2148.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "programa establecido y se trabaja en la",
            "start": 2150.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pintura de los tanques terminados",
            "start": 2152.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asimismo se coloca tuber\u00eda y moche est\u00e1s",
            "start": 2154.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n en el \u00e1rea de edificios",
            "start": 2156.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n de pisos y",
            "start": 2158.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escaleras y se trabaja en los interiores",
            "start": 2160.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del cuarto de control y del edificio de",
            "start": 2162.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y contra incendio",
            "start": 2164.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asimismo se trabaja en el detallado de",
            "start": 2166.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los espejos de agua en el \u00e1rea de",
            "start": 2168.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "explanada en los servicios de",
            "start": 2170.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n se trabaja en el ensamble y",
            "start": 2171.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "montaje de los marcos transversales en",
            "start": 2173.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las celdas de las cuatro torres de",
            "start": 2176.05,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "enfriamiento y en el gasoducto ya",
            "start": 2177.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "producto contin\u00faa el tendido de tuber\u00eda",
            "start": 2178.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y soldadura de piezas contin\u00faa el",
            "start": 2181.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trasplante de plantas de ornato",
            "start": 2183.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cultivadas en el vivero hacia las \u00e1reas",
            "start": 2184.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdes de la refiner\u00eda olmeca ubicada en",
            "start": 2187.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dos bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 2189.37,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2191.44,
            "duration": 1.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2191.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances semana 53",
            "start": 2193.23,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 2197.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el dram\u00f3n lo llevamos a cabo",
            "start": 2201.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividades de construcci\u00f3n de obras de",
            "start": 2204.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "drenaje transversal y longitudinal en",
            "start": 2206.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "san pedro y el triunfo al d\u00eda de hoy la",
            "start": 2208.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica del triunfo ya se encuentra en",
            "start": 2212.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "operaciones y produciendo todos los",
            "start": 2214.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "durmientes que recurrir\u00e1 el tramo",
            "start": 2217.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 en portbou avanzamos en",
            "start": 2222.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los trabajos de terracer\u00edas hicimos",
            "start": 2225.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "suministro y homogeneizaci\u00f3n de",
            "start": 2227.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n de actividades de excavaci\u00f3n",
            "start": 2229.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en hampolol avanzamos con el acopio y",
            "start": 2232.15,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "descargo de durmientes",
            "start": 2235.359,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 en b\u00e9cal campeche",
            "start": 2239.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciamos el colado del quinto trepado",
            "start": 2242.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 2244.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vehiculares",
            "start": 2246.25,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 continuamos con las",
            "start": 2248.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "labores de abatimiento de la carretera",
            "start": 2251.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "existente y la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 2253.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vehiculares",
            "start": 2256.349,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en humano yucat\u00e1n estamos",
            "start": 2259.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "finalizando los trabajos de preparaci\u00f3n",
            "start": 2262.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la f\u00e1brica de durmientes con el",
            "start": 2264.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "objetivo de iniciar operaci\u00f3n esta",
            "start": 2266.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2268.95,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los trabajos generados por el tren maya",
            "start": 2272.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en el sureste ascienden a 89 1550",
            "start": 2275.02,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 2280.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 2284.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda",
            "start": 2286.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "catenaria y obra electromec\u00e1nica avance",
            "start": 2288.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 45.5 por ciento instalaci\u00f3n de",
            "start": 2291.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "catenaria el avance en la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2295.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "postes y m\u00e9nsulas llega al kil\u00f3metro 32",
            "start": 2297.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "junto a la v\u00eda derecha con sentido a la",
            "start": 2300.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cbm x instalaci\u00f3n de v\u00eda y",
            "start": 2302.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "canalizaciones una vez instalada la v\u00eda",
            "start": 2305.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se prosigue con el colado de los puntos",
            "start": 2307.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de concreto centrales los cuales cumplen",
            "start": 2309.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una funci\u00f3n de seguridad para la",
            "start": 2311.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los trenes se col\u00f3 el",
            "start": 2313.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recubrimiento de concreto sobre los",
            "start": 2315.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "taludes de remate del terrapl\u00e9n en la",
            "start": 2317.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de las terracer\u00edas 3 al",
            "start": 2319.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "viaducto 4 en el kil\u00f3metro 33 se instal\u00f3",
            "start": 2321.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un sistema de herrajes de cambio que",
            "start": 2325.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que los trenes cambien de v\u00eda",
            "start": 2327.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para tener flexibilidad en la operaci\u00f3n",
            "start": 2329.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sobre cualquiera de las dos v\u00edas con la",
            "start": 2331.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que cuenta este proyecto se instalaron",
            "start": 2333.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los rieles de la v\u00eda derecha sobre las",
            "start": 2335.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas 4 y el viaducto 5 tramo 3 17",
            "start": 2337.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "km avance de obras 53.3 por ciento",
            "start": 2341.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "frente 1 viaducto 0 tras realizar el",
            "start": 2345.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colado interior del primer cabezal",
            "start": 2348.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "especial en este se tensaron los cables",
            "start": 2350.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de pre esfuerzo quedando preparados para",
            "start": 2352.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la inyecci\u00f3n de mortero que finalizar\u00e1",
            "start": 2354.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el proceso en cada cabezal",
            "start": 2356.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "viaducto mixto 2 se trabaja en el",
            "start": 2359.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alineamiento y soldadura de las",
            "start": 2361.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secciones met\u00e1licas 7 y 8 del d\u00eda ducto",
            "start": 2363.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que deben formar una sola pieza previo",
            "start": 2366.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al montaje frente 19 casa del agr\u00f3nomo",
            "start": 2368.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el armado sembrado y colado de",
            "start": 2371.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los diafragmas de concreto que unen las",
            "start": 2374.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabes prefabricadas en este frente",
            "start": 2376.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n vasco de quiroga contin\u00faa la",
            "start": 2378.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n profunda con la perforaci\u00f3n",
            "start": 2381.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y armado de pilas de concreto as\u00ed como",
            "start": 2382.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la excavaci\u00f3n de zapatas y descabece de",
            "start": 2385.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pilas adem\u00e1s de los trabajos de",
            "start": 2387.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perfilado de taludes y conformaci\u00f3n de",
            "start": 2389.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas en el tramo 3 y los trabajos",
            "start": 2391.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de obra electromec\u00e1nica se han generado",
            "start": 2394.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "1500 empleos directos",
            "start": 2396.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2399.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes",
            "start": 2401.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 2405.319,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informan los avances del parque",
            "start": 2407.18,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico lago de texcoco",
            "start": 2409.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento del lago",
            "start": 2411.789,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "nabor carrillo",
            "start": 2413.869,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "se realiza la conformaci\u00f3n y",
            "start": 2415.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "renivelaci\u00f3n en la corona de los bordos",
            "start": 2417.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del lago as\u00ed como el enrocamiento del",
            "start": 2419.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "talud en la zona sur adicionalmente se",
            "start": 2421.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizan trabajos para el dragado al",
            "start": 2424.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "interior y exterior de los canales en la",
            "start": 2425.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "zona noroeste del lago ci\u00e9nega de",
            "start": 2427.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sanjuan fase 2",
            "start": 2429.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las labores de riego con",
            "start": 2431.51,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "impregnaci\u00f3n de emulsi\u00f3n as\u00ed como la",
            "start": 2433.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de rejillas en el \u00e1rea de",
            "start": 2435.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estacionamiento as\u00ed como en los",
            "start": 2437.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "andadores se realizan trabajos de",
            "start": 2439.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "herrer\u00eda para las piezas de conexi\u00f3n en",
            "start": 2441.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los miradores asimismo comenzaron los",
            "start": 2443.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajos de acabado en las piezas de",
            "start": 2445.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "madera de chicozapote para las",
            "start": 2447.0,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "estructuras de los miradores",
            "start": 2448.5,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2449.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas fase 2 se mantienen los",
            "start": 2451.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajos para la conformaci\u00f3n del",
            "start": 2454.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n en plataformas y de los",
            "start": 2455.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "mont\u00edculos en su zona central tambi\u00e9n se",
            "start": 2457.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la colocaci\u00f3n de piezas de",
            "start": 2459.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concreto para la construcci\u00f3n de",
            "start": 2461.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "laberintos y zonas l\u00fadicas en las",
            "start": 2462.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "plataformas islas jard\u00edn central",
            "start": 2464.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "barreras rompimientos y brechas",
            "start": 2467.339,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cortafuegos contin\u00faa la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2468.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "geotextil y geo malla en el tren texcoco",
            "start": 2471.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "norte se sumaron dos puntos 71",
            "start": 2473.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros m\u00e1s de desasolve el parque",
            "start": 2475.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico lago de texcoco es un acto de",
            "start": 2478.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "justicia hist\u00f3rica en beneficio del",
            "start": 2480.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico y en particular de su",
            "start": 2482.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 2484.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no bien",
            "start": 2488.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos adelante una compa\u00f1era",
            "start": 2490.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 2495.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente",
            "start": 2499.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda se\u00f1or presidente bueno no me",
            "start": 2501.93,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "paro por la cuesti\u00f3n de las c\u00e1maras que",
            "start": 2504.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos atr\u00e1s la primera consulta que",
            "start": 2505.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "quisiera hacerle es sobre el tema del",
            "start": 2508.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "presupuesto usted el d\u00eda de ayer",
            "start": 2511.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "felicitaba a los diputados sobre la",
            "start": 2512.76,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de este paquete",
            "start": 2515.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presupuestario pero en la tarde lorenzo",
            "start": 2516.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdova el consejero presidente del ine",
            "start": 2519.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mencionaba que va a apelar este esta",
            "start": 2521.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de casi 5 mil millones de",
            "start": 2524.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pesos y que dice que est\u00e1 en riesgo la",
            "start": 2527.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consulta revocaci\u00f3n de mandato ese tema",
            "start": 2529.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y si quisiera preguntarle al procurador",
            "start": 2531.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "si phil todo el tema de las de las",
            "start": 2534.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vasijas y todo el asunto ese de chedraui",
            "start": 2536.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que mencionaba en qu\u00e9 sucursales fue se",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue en todas las del pa\u00eds o fue",
            "start": 2542.89,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en alguna entidad ser\u00eda esta",
            "start": 2544.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "primera consulta acci\u00f3n por cien bueno",
            "start": 2546.789,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ayer en la madrugada se aprob\u00f3 el",
            "start": 2550.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2554.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo es una muy buena",
            "start": 2555.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 2559.859,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "porque ya se cuenta",
            "start": 2561.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2565.93,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para financiar",
            "start": 2568.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 2573.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2576.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2578.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "informarle a los adultos mayores que",
            "start": 2581.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n garantizadas sus pensiones",
            "start": 2584.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como lo establece la constituci\u00f3n porque",
            "start": 2588.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es un derecho constitucional",
            "start": 2591.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 ya",
            "start": 2595.29,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el presupuesto con incrementos para la",
            "start": 2598.299,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores se",
            "start": 2602.949,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 ya el presupuesto para ni\u00f1as",
            "start": 2606.029,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2610.089,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2612.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "autorizaron los recursos para las becas",
            "start": 2614.04,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 11 millones de estudiantes",
            "start": 2619.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2624.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2626.24,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "11 millones de becas ya est\u00e1n",
            "start": 2629.48,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "autorizados los recursos para los",
            "start": 2634.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 2638.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que trabajan",
            "start": 2641.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cultivando sus parcelas sembrando vida",
            "start": 2643.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n autorizados los apoyos directos",
            "start": 2646.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2649.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "campesinos a pescadores los recursos",
            "start": 2650.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2654.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprar a precios justos",
            "start": 2659.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a los productores de ma\u00edz de frijol de",
            "start": 2662.81,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "arroz a los productores de leche",
            "start": 2666.5,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda ya est\u00e1 el",
            "start": 2670.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2674.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para fertilizantes",
            "start": 2676.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para entregar feliz fertilizantes",
            "start": 2679.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gratuitos en todo el estado de guerrero",
            "start": 2682.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero se ampl\u00eda a chiapas",
            "start": 2685.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se ampl\u00eda",
            "start": 2690.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oaxaca la puebla",
            "start": 2692.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otra escala",
            "start": 2696.09,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "a morelos",
            "start": 2698.37,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "significa nada m\u00e1s en fertilizantes un",
            "start": 2701.339,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 2704.719,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del 200%",
            "start": 2706.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del presupuesto de este a\u00f1o",
            "start": 2709.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya se tienen",
            "start": 2714.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los recursos para el apoyo a las",
            "start": 2715.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "escuelas se tiene tambi\u00e9n",
            "start": 2719.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todos los recursos para pagarle a los",
            "start": 2723.71,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2728.45,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "sean m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2731.869,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "soldados marinos polic\u00edas",
            "start": 2734.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2739.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 2742.51,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya se cuenta con el presupuesto para",
            "start": 2745.73,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "transferir fondos a las universidades",
            "start": 2750.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2752.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2754.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 2757.269,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de ayer y tambi\u00e9n se cuenta con el",
            "start": 2760.069,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presupuesto para concluir",
            "start": 2763.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles para",
            "start": 2766.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continuar con el programa de la",
            "start": 2769.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya para terminar",
            "start": 2772.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo con la refiner\u00eda de dos",
            "start": 2775.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 2779.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 2780.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda del cels que se adquiri\u00f3 en",
            "start": 2783.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estados unidos con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 2788.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2791.41,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no compremos gasolinas en el extranjero",
            "start": 2793.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si no se produzca toda la gasolina o se",
            "start": 2795.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "utilice todo el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 2800.69,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que se extrae para hacer combustibles de",
            "start": 2803.43,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "modo que ya se cuenta con este",
            "start": 2808.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2811.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo agradezco mucho a los legisladores",
            "start": 2812.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2817.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estuvieron como cuatro d\u00edas",
            "start": 2820.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en todo este proceso",
            "start": 2823.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "casi 2000 reservas en la presente y",
            "start": 2826.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bastantes reservas que se presentaron y",
            "start": 2829.21,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues se aprob\u00f3 el",
            "start": 2834.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presupuesto no por unanimidad",
            "start": 2837.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque todo el bloque",
            "start": 2841.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2843.81,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "se opuso",
            "start": 2846.69,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "conocen ustedes la historia",
            "start": 2849.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2852.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de un partido del bloque conservador",
            "start": 2854.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el partido m\u00e1s conservador de los",
            "start": 2858.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2861.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y aprob\u00f3 en su momento",
            "start": 2866.299,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 2870.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ni la pensi\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 2874.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2877.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ni la atenci\u00f3n m\u00e9dica ni de los",
            "start": 2879.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos ni aprobaron",
            "start": 2881.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tampoco lo de las becas para estudiantes",
            "start": 2884.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de familias pobres entonces ahora pues",
            "start": 2887.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2891.09,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2892.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2894.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se cuenta con mayor\u00eda",
            "start": 2896.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 2899.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por eso fueron importantes las",
            "start": 2902.289,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2904.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 2905.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "las elecciones pasadas",
            "start": 2908.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se agruparon todos",
            "start": 2911.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "si en un bloque conservador porque no",
            "start": 2914.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2917.77,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2919.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se estuviese mayor\u00eda",
            "start": 2920.99,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para aprobar",
            "start": 2924.62,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "todos los apoyos al pueblo quer\u00edan",
            "start": 2927.369,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2930.369,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con la misma estrategia de antes que el",
            "start": 2931.259,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "presupuesto se destinar\u00e1 a favorecer a",
            "start": 2936.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas",
            "start": 2940.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces la gente lo entendi\u00f3 muy bien y",
            "start": 2943.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nos dio su confianza en las elecciones",
            "start": 2947.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de junio y ahora",
            "start": 2949.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n viendo los resultados del",
            "start": 2952.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pueblo es sabio",
            "start": 2956.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la gente imag\u00ednense si iban a votar en",
            "start": 2959.29,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "junio por los que unos meses antes",
            "start": 2963.31,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2968.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este rechazado",
            "start": 2970.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desaprobado",
            "start": 2973.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el que se entregar\u00e1n pensiones a los",
            "start": 2975.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2978.61,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "el color",
            "start": 2980.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2983.109,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "masoquista",
            "start": 2984.69,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "no va a votar en contra",
            "start": 2986.91,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de sus verdugos",
            "start": 2991.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por en sus opresores",
            "start": 2994.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2999.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fue muy importante",
            "start": 3001.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los de ayer creo que fueron",
            "start": 3003.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "270 votos",
            "start": 3006.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 3009.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "73 a favor contra",
            "start": 3011.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "214 en contra",
            "start": 3016.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "entonces agradecer a los legisladores",
            "start": 3019.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "porque ya nos dan tranquilidad el tema",
            "start": 3022.359,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de esta controversia que va a presentar",
            "start": 3026.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova que opini\u00f3n de merecido",
            "start": 3029.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presupuesto que est\u00e1 en su derecho",
            "start": 3032.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho de hacerlo",
            "start": 3033.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3036.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "yo lo que pienso es que el presupuesto",
            "start": 3038.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 3043.49,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nosotros somos simplemente",
            "start": 3045.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3047.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3050.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se pens\u00f3",
            "start": 3053.26,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y algunos todav\u00eda",
            "start": 3057.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sin con esa idea de que el presupuesto",
            "start": 3060.349,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es dinero del gobierno",
            "start": 3063.589,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3065.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tres dineros del pueblo",
            "start": 3068.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 3072.09,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pues que ese dinero",
            "start": 3074.07,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que es del pueblo no le llegaba al",
            "start": 3076.549,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3079.279,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se dedicaba a otras cosas",
            "start": 3083.79,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se quedaba arriba",
            "start": 3086.81,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para beneficio de minor\u00edas",
            "start": 3090.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo hac\u00edan jugosos negocios",
            "start": 3094.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entregando bienes del pueblo de la",
            "start": 3097.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares",
            "start": 3100.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "privatizando",
            "start": 3102.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo entregaban concesiones contratos",
            "start": 3105.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jugosos sino tambi\u00e9n se quedaban con el",
            "start": 3109.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3112.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3115.099,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "a aceptar como dicen los abogados sin",
            "start": 3118.05,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "concedes",
            "start": 3121.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de que hicieran sus negocios",
            "start": 3123.859,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 3128.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para privatizar el petr\u00f3leo para",
            "start": 3131.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "privatizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3133.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3136.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "privatizar empresas p\u00fablicas",
            "start": 3138.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para privatizar hasta los reclusorios",
            "start": 3144.65,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3149.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es que respetar\u00e1n el presupuesto que",
            "start": 3151.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 3156.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3158.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le met\u00edan mano",
            "start": 3160.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o lo usaban para comprar lealtades",
            "start": 3164.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a comprar",
            "start": 3171.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 3173.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da mucho gusto",
            "start": 3176.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3179.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3181.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se haya aprobado as\u00ed",
            "start": 3184.59,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3187.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "bastantes votos en contra",
            "start": 3189.31,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque esto no se daba",
            "start": 3192.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay debate no",
            "start": 3197.119,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 3202.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 3204.349,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "carstens",
            "start": 3206.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de secretario de haciendo tres a\u00f1os",
            "start": 3209.58,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "aprobaron el presupuesto por unanimidad",
            "start": 3214.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3221.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "lograron es",
            "start": 3223.04,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "2x y que aplica aquello de que lo que no",
            "start": 3225.809,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "suena l\u00f3gico",
            "start": 3228.509,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "suena met\u00e1lico",
            "start": 3230.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esa unanimidad significaba repartir el",
            "start": 3236.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3239.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos corruptos",
            "start": 3241.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a los llamados hombres de negocios y al",
            "start": 3244.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pueblo no le llegaba nada",
            "start": 3247.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y todos felices",
            "start": 3251.559,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3254.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no haya un voto en contra",
            "start": 3257.71,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "los may se har\u00e1n",
            "start": 3261.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "a los legisladores con todo respeto",
            "start": 3264.18,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "al ma\u00edz",
            "start": 3269.019,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto es ahora ya no hay eso",
            "start": 3274.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada de que haber",
            "start": 3280.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3283.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a negociar aqu\u00ed est\u00e1n mis votos",
            "start": 3284.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero que me vas a dar",
            "start": 3288.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que ayer un",
            "start": 3297.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "diputado",
            "start": 3299.269,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or moreira que es el que",
            "start": 3300.319,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "manda en el pri",
            "start": 3303.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3307.02,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "amenaza y dice",
            "start": 3309.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 3312.549,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n nuevo partidas de noche",
            "start": 3315.01,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "entonces que se olvide el presidente",
            "start": 3318.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no vamos a probar",
            "start": 3323.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3325.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fusiones conmigo",
            "start": 3328.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es con el pueblo",
            "start": 3331.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si no aprueban la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3334.55,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entonces vamos a terminar",
            "start": 3338.93,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de demostrar",
            "start": 3342.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que no representan al pueblo",
            "start": 3344.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que representan a las empresas",
            "start": 3348.049,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3350.059,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y a los que han hechos",
            "start": 3352.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "jugosos sus negocios",
            "start": 3356.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al amparo de todo el p\u00fablico",
            "start": 3359.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "van a afianzarse si no prueba la reforma",
            "start": 3362.48,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica como bueno salinistas",
            "start": 3367.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y van a terminar de dar en la espalda no",
            "start": 3371.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo al final c\u00e1rdenas",
            "start": 3374.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al presidente de los mateos",
            "start": 3379.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3386.06,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 3387.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "asunto d",
            "start": 3389.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3393.17,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toma y daca",
            "start": 3394.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los principios y la dignidad",
            "start": 3397.17,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no tienen precio no se negocian",
            "start": 3400.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 3406.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que un partido",
            "start": 3409.329,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que surge de un movimiento",
            "start": 3411.15,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 3412.839,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 3414.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como defensor",
            "start": 3417.089,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de saqueadores",
            "start": 3421.17,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole la espalda",
            "start": 3425.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3427.45,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "porque que es que no aprueben la reforma",
            "start": 3429.43,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que significa el\u00e9ctrica",
            "start": 3433.309,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "pues que sigan haciendo negocios",
            "start": 3437.019,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3442.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de las empresas extranjeras sobre todo",
            "start": 3443.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los dos de las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 3446.54,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "que sigan pagando menos por la luz los",
            "start": 3451.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de oxxo",
            "start": 3454.839,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que pagan menos que los abarroteros",
            "start": 3457.64,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que pagan menos que lo que pagan los",
            "start": 3460.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "integrantes de las clases medias y de",
            "start": 3465.589,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las clases populares",
            "start": 3467.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos proporcionales",
            "start": 3469.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y eso es lo que van a defender",
            "start": 3474.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me van a este a poner a mi contra la",
            "start": 3479.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pared no",
            "start": 3483.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 3484.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si ellos este",
            "start": 3488.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "siguen con el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 3492.98,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir defendiendo al",
            "start": 3497.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3500.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3502.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3504.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3507.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "decidido cero corrupci\u00f3n",
            "start": 3509.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cero impunidad a robar",
            "start": 3513.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a otra parte",
            "start": 3518.04,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "le reitero el tema de lorenzo c\u00f3rdova",
            "start": 3520.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l menciona que con este recorte",
            "start": 3522.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presupuestal a l\u00ednea est\u00e1 en riesgo lo",
            "start": 3524.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que es la consulta de revocaci\u00f3n pues yo",
            "start": 3526.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no opino lo mismo yo creo que tienen",
            "start": 3529.089,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "recursos suficientes deben de ver",
            "start": 3531.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3536.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "obtenido una aprobaci\u00f3n como de 15.000",
            "start": 3537.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3542.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para su presupuesto cuanto a ver",
            "start": 3543.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y desaprobaron de presupuestos",
            "start": 3547.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3558.75,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que lleven a cabo un plan de austeridad",
            "start": 3562.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se bajen los sueldos ganan mucho los",
            "start": 3566.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "consejeros ganan",
            "start": 3569.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el doble de lo que gana el presidente",
            "start": 3572.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se rajan",
            "start": 3578.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9 le bajen a los vi\u00e1ticos",
            "start": 3584.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 3589.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comidas y los vinos",
            "start": 3591.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3598.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todos los gastos superfluos",
            "start": 3600.099,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 3603.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "te alcanza el presupuesto",
            "start": 3606.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si el recorte son",
            "start": 3611.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seg\u00fan estoy viendo aqu\u00ed son",
            "start": 3613.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cinco mil millones casi cinco mil",
            "start": 3617.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3619.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es lo autorizado",
            "start": 3620.16,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "19 mil millones hay 19 millones 19 mil",
            "start": 3622.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3626.089,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3627.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "19.000",
            "start": 3630.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no les va a alcanzar",
            "start": 3634.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho cuando llegamos nosotros",
            "start": 3639.95,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 3645.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3600 millones",
            "start": 3648.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y ahora estamos ejerciendo 600",
            "start": 3650.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de 3600",
            "start": 3657.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a 600",
            "start": 3660.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3664.339,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "trabajamos muy bien",
            "start": 3666.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 3671.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque pues ya no hay gastos superfluos",
            "start": 3677.809,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imag\u00ednense cu\u00e1nto se ahorra la",
            "start": 3684.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3687.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por no usar aviones privados",
            "start": 3691.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados",
            "start": 3693.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "antes hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3695.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 3700.13,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no hemos comprado lo del cielo desde que",
            "start": 3706.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos un veh\u00edculo nuevo",
            "start": 3709.39,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos usando los mismos veh\u00edculos",
            "start": 3713.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hasta vendimos",
            "start": 3717.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "camionetas blindadas todo lo que hab\u00eda",
            "start": 3720.859,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 3724.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3728.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "claro que pueden ahorrar",
            "start": 3731.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3734.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y convocar a la gente a que ayude",
            "start": 3737.79,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que participe",
            "start": 3742.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3745.229,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 3747.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convocar\u00e1 a todos los ciudadanos porque",
            "start": 3751.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es un ejercicio democr\u00e1tico",
            "start": 3754.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en bien de todos",
            "start": 3758.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 3762.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3764.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 3767.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "establecido el mecanismo para la",
            "start": 3769.59,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3773.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puede suceder en el futuro",
            "start": 3775.579,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 3779.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que a mitad del gobierno",
            "start": 3783.29,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1",
            "start": 3788.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "inconforme con el presidente",
            "start": 3791.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y lo tienen que aguantar",
            "start": 3794.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque fue electo",
            "start": 3799.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por seis a\u00f1os",
            "start": 3802.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con la revocaci\u00f3n del mandato es a la",
            "start": 3806.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 3809.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "del sexenio",
            "start": 3811.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 mal",
            "start": 3814.91,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 gobernando bien",
            "start": 3818.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3821.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "impera la corrupci\u00f3n el autoritarismo",
            "start": 3822.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "si no se atiende al pueblo",
            "start": 3827.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3830.29,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pues se convoca",
            "start": 3832.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a una consulta",
            "start": 3834.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 3837.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esto es lo que",
            "start": 3842.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de estar haciendo la oposici\u00f3n",
            "start": 3843.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3850.289,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "y no estar pensando",
            "start": 3852.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que vas a perder",
            "start": 3854.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "deben de estar pensando en la democracia",
            "start": 3858.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando nosotros luchamos por la",
            "start": 3863.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3865.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces no es de que ten\u00edamos en la",
            "start": 3867.04,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cabeza de que siempre se iba a ganar",
            "start": 3870.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3876.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3879.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "desbrozar el camino limpiar el camino",
            "start": 3880.849,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacia adelante porque la democracia es",
            "start": 3883.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un contrapeso",
            "start": 3887.089,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la democracia implica equilibrios",
            "start": 3889.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hey democracia",
            "start": 3894.13,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "hay menos corrupci\u00f3n o no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3896.359,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "yo cuando decid\u00ed participar la primera",
            "start": 3902.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vez como candidato al gobierno de",
            "start": 3904.73,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "tabasco sab\u00eda que era muy dif\u00edcil",
            "start": 3907.849,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en ese entonces",
            "start": 3912.079,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "que no se mov\u00eda ni una hoja del \u00e1rbol de",
            "start": 3915.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 3917.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si no lo decid\u00edan en un partido",
            "start": 3920.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 3923.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda en mi estado tradici\u00f3n",
            "start": 3926.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 3929.67,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "cultura democr\u00e1tica",
            "start": 3931.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que en algunos estados del pa\u00eds",
            "start": 3934.119,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3938.65,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3939.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan presentado",
            "start": 3942.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "candidatos de oposici\u00f3n",
            "start": 3947.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso hab\u00edan ganado",
            "start": 3949.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3952.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el nuevo le\u00f3n y guanajuato",
            "start": 3955.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 3959.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestra vasco nunca",
            "start": 3961.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero que dijimos vamos",
            "start": 3964.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a luchar por nuestras convicciones por",
            "start": 3968.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestros ideales",
            "start": 3971.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no debe estar pensando",
            "start": 3977.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3981.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solo ganar",
            "start": 3982.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtico debe estar pensando en",
            "start": 3986.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "transformar y eso puede llevar tiempo",
            "start": 3988.41,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3993.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se pierde se cae uno y hay que",
            "start": 3995.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "levantarnos",
            "start": 3999.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y seguir adelante cuando se tienen",
            "start": 4001.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 4003.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces a ver de qu\u00e9",
            "start": 4007.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas son",
            "start": 4010.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4013.619,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "no quieren participar",
            "start": 4015.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4023.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "soy todo eso que dicen",
            "start": 4025.039,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4029.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque no aprovechen",
            "start": 4032.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esta oportunidad",
            "start": 4035.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y adelante ahora est\u00e1 lloviendo",
            "start": 4039.68,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que fui a nueva york",
            "start": 4045.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4048.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "consegu\u00ed",
            "start": 4050.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta guerra social",
            "start": 4052.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que los hermanos",
            "start": 4056.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4059.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compatriotas",
            "start": 4063.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4065.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "agradezco mucho por su apoyo por su",
            "start": 4068.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 4070.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no a mi persona sino",
            "start": 4072.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a lo que represento",
            "start": 4074.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y empezaron a sacar",
            "start": 4079.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4082.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 4084.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 4087.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4089.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de que se les hab\u00eda",
            "start": 4092.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pagado",
            "start": 4095.65,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "a los migrantes siendo denuncia siendo",
            "start": 4098.13,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "las para que se presentaran a aplaudirme",
            "start": 4101.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "la verdad ofensivo y bulto",
            "start": 4111.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se metiera m\u00e1s bueno es que",
            "start": 4122.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4125.12,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "tienen mucho que aportar pero",
            "start": 4126.79,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "que buscaran asesores",
            "start": 4130.469,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estaba pensando en los intelectuales",
            "start": 4135.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos por los cursos",
            "start": 4137.63,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tampoco este",
            "start": 4140.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4144.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "natura no da salamanca",
            "start": 4145.83,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "no otorga",
            "start": 4148.05,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "vamos a dejar un poquito lo del se\u00f1or",
            "start": 4150.799,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ricardo si se para pero es por favor",
            "start": 4153.109,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la mayor parte de las quejas se han",
            "start": 4159.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentado en la ciudad de mexico en",
            "start": 4161.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guadalajara y en m\u00e9rida han sido las",
            "start": 4164.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tres ciudades con m\u00e1s cargas por reitero",
            "start": 4166.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "muy pocas afortunadamente el caso de",
            "start": 4167.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "esta charola de 33 pesos fue en la",
            "start": 4170.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ciudad de quer\u00e9taro donde se les oblig\u00f3",
            "start": 4174.069,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a venderlo a 33 pesos y no a 33 d\u00f3lares",
            "start": 4177.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el gerente aparte les impuso se",
            "start": 4181.359,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "les impuso una multa y el tema de las",
            "start": 4184.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "croquetas de chedraui que fue cotorreo",
            "start": 4187.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este en la forma en que lo presentaron",
            "start": 4190.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "una burla al consumidor ese fue a nivel",
            "start": 4192.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n fue en el comercio",
            "start": 4195.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico como en el en las tiendas",
            "start": 4199.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente r\u00e1pidamente no ha habido por",
            "start": 4202.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de que se les equivoque el precio",
            "start": 4204.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que le pongan de un peso a las ofertas",
            "start": 4206.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no les funcion\u00f3 yo lo veo como",
            "start": 4209.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "una estrategia de mercadotecnia porque",
            "start": 4212.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sale m\u00e1s barato",
            "start": 4214.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de vender o regalar pr\u00e1cticamente 10",
            "start": 4216.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "refrigeradores que pagarles a publicidad",
            "start": 4220.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a ustedes entonces",
            "start": 4223.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa estrategia y mercadotecnia que les",
            "start": 4226.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 en otros buenos fines creo que",
            "start": 4228.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n no la han presentado",
            "start": 4230.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahora si son ahora como dicen los chavos",
            "start": 4232.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ofertas netas de verdad",
            "start": 4235.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente se\u00f1or presidente soy carlos",
            "start": 4238.52,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "misma nuevas noticias se\u00f1or presentarme",
            "start": 4240.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y preguntarle su agenda en washington",
            "start": 4241.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente un tema que nos ha",
            "start": 4244.48,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "llamado mucho la atenci\u00f3n que hablaba",
            "start": 4246.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usted de la movilidad laboral de",
            "start": 4248.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1 si es que",
            "start": 4250.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se mantiene esta propuesta que estoy",
            "start": 4253.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dicho sin m\u00e1s recuerdo hace a\u00f1o y medio",
            "start": 4255.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de que profesionistas mexicanos pudieran",
            "start": 4256.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "irse a trabajar a eeuu o canad\u00e1 sin",
            "start": 4259.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mayor problema con la cuesti\u00f3n del",
            "start": 4261.62,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "visado y si nos pueden adelantar la",
            "start": 4263.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agenda que tendr\u00e1 por favor ahora si",
            "start": 4264.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a estar este",
            "start": 4267.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 18",
            "start": 4269.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "son dos tipos de",
            "start": 4273.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "encuentros",
            "start": 4276.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno de car\u00e1cter bilateral",
            "start": 4281.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos vamos a entrevistar",
            "start": 4286.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por separado",
            "start": 4289.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con el presidente de byd en el con el",
            "start": 4290.85,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "primer ministro todo",
            "start": 4293.92,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y luego ya viene una reuni\u00f3n",
            "start": 4297.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de los 3",
            "start": 4302.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para tratar",
            "start": 4304.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo de el acuerdo comercial",
            "start": 4307.48,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "evaluar",
            "start": 4311.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "avances",
            "start": 4314.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 4318.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 4320.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "respecto a nuestras",
            "start": 4323.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas entonces",
            "start": 4325.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tengo entendido que",
            "start": 4329.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "va a ser todo el d\u00eda 18",
            "start": 4333.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son tres temas",
            "start": 4337.739,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "es integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4340.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 4343.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y salud",
            "start": 4345.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "relacionado con el kobe y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4348.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4355.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 4356.48,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4359.159,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "integran",
            "start": 4363.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n el grupo",
            "start": 4370.4,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1a",
            "start": 4373.179,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el secretario de las exteriores",
            "start": 4376.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 4380.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 4384.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "director de inmigraci\u00f3n",
            "start": 4393.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud",
            "start": 4400.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tuvo l\u00f3pez gatell",
            "start": 4402.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 4407.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed que va a tratar",
            "start": 4412.22,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se va a tratar el tema pero no puedo",
            "start": 4415.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "adelantar",
            "start": 4420.63,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4422.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por respecto",
            "start": 4424.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los representantes de eeuu y de canad\u00e1",
            "start": 4429.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 4434.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a que nos encontremos para aquellos que",
            "start": 4438.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conozcan nuestros planteamientos como",
            "start": 4442.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a escuchar tambi\u00e9n sus",
            "start": 4445.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "planteamientos lo importante es que",
            "start": 4447.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lleguemos a acuerdos",
            "start": 4449.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4452.55,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se apliquen",
            "start": 4456.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esos acuerdos",
            "start": 4459.489,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dialogo con compromisos",
            "start": 4462.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y que se conviertan lo m\u00e1s pronto",
            "start": 4466.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 4469.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en hechos",
            "start": 4471.09,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4473.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es muy importante el reunirnos las",
            "start": 4475.39,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "cumbres pero lo m\u00e1s importante son los",
            "start": 4480.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4484.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que se lleven a la pr\u00e1ctica los acuerdos",
            "start": 4488.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y yo creo que el presidente baile pero",
            "start": 4494.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el ministro otro pues son hombres de",
            "start": 4498.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 4500.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces no es para ir a conceptualizar",
            "start": 4503.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "solo al an\u00e1lisis de la realidad",
            "start": 4510.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 4518.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tomar decisiones",
            "start": 4519.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4524.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 4526.07,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n para perder el tiempo ni",
            "start": 4528.159,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4531.579,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4533.66,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4538.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4541.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 4543.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4544.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "19 porque el 20",
            "start": 4546.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desde el desfile",
            "start": 4550.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "20 de noviembre es el desfile",
            "start": 4556.74,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de nuestra revoluci\u00f3n",
            "start": 4559.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de un aniversario m\u00e1s del llamamiento de",
            "start": 4563.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "francisco madero al pueblo tomar las",
            "start": 4567.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "armas para",
            "start": 4570.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "derrocar",
            "start": 4573.409,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a la dictadura porfirista",
            "start": 4575.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4577.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a nosotros no se nos olvidan",
            "start": 4579.9,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "esas gestas hist\u00f3ricas",
            "start": 4583.139,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 4587.019,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4590.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 4592.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se olvide de d\u00f3nde venimos",
            "start": 4596.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque se luch\u00f3 por la justicia social",
            "start": 4601.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dieron su vida",
            "start": 4607.739,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos murieron la revoluci\u00f3n",
            "start": 4611.16,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4614.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "violencia y por epidemias",
            "start": 4616.889,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 4621.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "pero gracias a ese esfuerzo sacrificio",
            "start": 4624.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de muchos mexicanos",
            "start": 4626.739,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se lograron cambios",
            "start": 4630.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "beneficios de campesinos de obreros de",
            "start": 4633.909,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de nuestro pueblo c\u00f3mo nos",
            "start": 4637.51,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "vamos a olvidar de eso",
            "start": 4639.61,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "no podemos olvidarnos",
            "start": 4643.829,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4646.45,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por eso vamos a conmemorar el d\u00eda 20",
            "start": 4648.699,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado es decirle",
            "start": 4652.209,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "va a ser a caballo",
            "start": 4655.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y en ferrocarril como se hizo la",
            "start": 4657.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4660.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante es decirle",
            "start": 4663.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y muchos muchos muchos caballos",
            "start": 4668.789,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "villistas y zapatistas",
            "start": 4674.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y carla alcistas",
            "start": 4677.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos los que participaron",
            "start": 4682.9,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n no olvidarnos eso",
            "start": 4685.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces por eso voy a estar pues un d\u00eda",
            "start": 4692.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voy a dormir",
            "start": 4699.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "en mi\u00e9rcoles",
            "start": 4702.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero puede ser",
            "start": 4704.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "duermo washington el mi\u00e9rcoles el jueves",
            "start": 4706.76,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda es trabajo",
            "start": 4710.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el jueves temprano me regrese",
            "start": 4714.79,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n es viernes",
            "start": 4718.61,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 4721.699,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4722.76,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4726.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy a ver",
            "start": 4731.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "will grant de la bbc de londres",
            "start": 4735.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en los primeros 10 meses de este a\u00f1o",
            "start": 4738.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha recibido una cifra r\u00e9cord de",
            "start": 4742.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "peticiones de asilo unos 108.000",
            "start": 4745.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo entre enero y octubre",
            "start": 4749.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hablamos con andr\u00e9s ram\u00edrez el titulado",
            "start": 4752.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con marc y nos dijo que simplemente no",
            "start": 4755.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden lidiar con esta situaci\u00f3n",
            "start": 4757.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "especialmente con los presupuestos",
            "start": 4760.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 4762.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque ustedes no han aumentado este",
            "start": 4763.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presupuesto ha dado m\u00e1s apoyo a esta",
            "start": 4766.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en lo que es su peor momento",
            "start": 4769.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de crisis hay cr\u00edticos que dir\u00e1n que",
            "start": 4771.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "significa simplemente no toman en serio",
            "start": 4774.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n desesperante de los",
            "start": 4776.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "migrantes especialmente reci\u00e9n vistos en",
            "start": 4779.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la caravana migrante que pas\u00f3 est\u00e1",
            "start": 4783.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pasando por chiapas",
            "start": 4786.59,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gracias pues ayudamos mucho a los",
            "start": 4788.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4791.37,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este los respetamos los",
            "start": 4793.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "protegemos los cuidamos",
            "start": 4796.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no se violan sus derechos",
            "start": 4801.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando hay abusos se castiga a quienes",
            "start": 4805.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "cometen",
            "start": 4809.8,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "esos excesos",
            "start": 4812.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 4815.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que garantiza las libertades",
            "start": 4818.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no se reprime al pueblo",
            "start": 4822.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y se cuenta con recursos suficientes",
            "start": 4825.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite y signifique",
            "start": 4832.92,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "justicia no hay l\u00edmite",
            "start": 4838.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4844.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds",
            "start": 4846.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "est\u00e9 destinando tantos recursos en",
            "start": 4850.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n a su capacidad econ\u00f3mica",
            "start": 4853.78,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "como m\u00e9xico para ayudar a su pueblo",
            "start": 4856.86,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "sobre todo a la gente pobre y tambi\u00e9n",
            "start": 4860.349,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "somos solidarios con los migrantes",
            "start": 4865.33,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los conservadores",
            "start": 4870.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que no pensaban as\u00ed ni actuaban as\u00ed",
            "start": 4876.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahora este",
            "start": 4880.39,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se agarran de todo para cuestionarnos",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero no somos como nos pintan",
            "start": 4888.929,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4893.91,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un poco en este contexto",
            "start": 4896.699,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conocimos muchos cubanos en la caravana",
            "start": 4899.269,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y hoy mismo se convoc\u00f3 una marcha c\u00edvica",
            "start": 4902.429,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica en la habana de hecho en todos",
            "start": 4906.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lados de la isla",
            "start": 4909.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo el gobierno cubano lo ha",
            "start": 4911.599,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "prohibido quer\u00eda saber un poco la",
            "start": 4914.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n de usted con respecto a este",
            "start": 4918.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "marcha pues",
            "start": 4919.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n",
            "start": 4922.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de",
            "start": 4925.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas",
            "start": 4928.85,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "que se toman en otros pa\u00edses",
            "start": 4931.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no somos injerencistas",
            "start": 4935.349,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 4940.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica exterior",
            "start": 4943.43,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 4946.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 4948.789,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la frase",
            "start": 4951.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "memorable",
            "start": 4955.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 4958.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre las",
            "start": 4961.19,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entre los individuos como entre las",
            "start": 4964.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 4965.97,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 4970.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "si es una pol\u00edtica que est\u00e1 en el",
            "start": 4973.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 89 de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 4977.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sin embargo usted hubiera gustado ver",
            "start": 4980.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1 la marcha",
            "start": 4983.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "como usted hubiera gustado que es que la",
            "start": 4986.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 4990.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sencillamente no est\u00e9",
            "start": 4991.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tengo opini\u00f3n",
            "start": 4996.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son decisiones de otro pa\u00eds",
            "start": 4998.929,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed pienso que",
            "start": 5002.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de cambiar la pol\u00edtica",
            "start": 5007.66,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en general sobre todo qu\u00e9",
            "start": 5012.12,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 5017.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "represalias en contra de pueblos",
            "start": 5021.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 5025.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y han decidido",
            "start": 5028.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 5031.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 5034.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5035.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "determinado de acuerdo a su",
            "start": 5040.469,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y as\u00ed gracias a su historia a sus",
            "start": 5044.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 5047.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "internas",
            "start": 5049.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo pienso que",
            "start": 5051.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y no se debe",
            "start": 5054.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aislar a cuba",
            "start": 5057.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando no se puede as\u00ed",
            "start": 5060.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se har\u00e1",
            "start": 5064.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los cubanos que han decidido",
            "start": 5066.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mantenerse",
            "start": 5069.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cuba",
            "start": 5072.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estoy en contra del bloqueo",
            "start": 5074.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 5079.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 5081.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nadie tiene derecho",
            "start": 5084.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aislar asfixiar a un pueblo",
            "start": 5086.9,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "nadie tiene derecho a qu\u00e9",
            "start": 5090.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mediante esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5096.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se lleve a un pueblo a rebelarse contra",
            "start": 5100.449,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 5104.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "eso es vil",
            "start": 5106.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "canallesco",
            "start": 5108.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros en m\u00e9xico",
            "start": 5112.289,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en los momentos dif\u00edciles",
            "start": 5114.319,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que hemos atravesado",
            "start": 5118.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 5120.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "recibimos apoyo",
            "start": 5124.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que viven y trabajan en",
            "start": 5127.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estados unidos",
            "start": 5129.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5132.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apoyan enviando a sus familiares",
            "start": 5134.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5137.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se ha incrementado much\u00edsimo las remesas",
            "start": 5139.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5144.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "significado",
            "start": 5147.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una gran ayuda",
            "start": 5151.329,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo estamos agradecidos con",
            "start": 5155.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 5159.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "muchos muy agradecidos",
            "start": 5162.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por el bloqueo",
            "start": 5169.77,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que hay en cuba",
            "start": 5172.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5176.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cubanos de eeuu",
            "start": 5178.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que decidieron vivir en trabajar en esto",
            "start": 5182.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no pueden enviar a sus familiares",
            "start": 5185.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 5188.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5195.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no me parece justo",
            "start": 5197.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso no tiene nada que ver con la",
            "start": 5201.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 5204.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5206.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5211.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un mexicano un cubano decide",
            "start": 5213.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enviar apoyo a sus familiares en cuba un",
            "start": 5219.219,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "mico claro",
            "start": 5222.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "cadivi",
            "start": 5224.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 5227.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "libertad para hacer",
            "start": 5228.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el nombre de que se le",
            "start": 5234.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "impide hacerlo",
            "start": 5236.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "si es para ayudar a un familiar a otro",
            "start": 5239.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ser humano",
            "start": 5242.76,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "esas medidas son retr\u00f3gradas",
            "start": 5245.949,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablando de libertad tambi\u00e9n se",
            "start": 5251.36,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "supone que",
            "start": 5254.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si deben tener la libertad de",
            "start": 5255.989,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "manifestarse pac\u00edficamente en la calle",
            "start": 5257.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se quisiera",
            "start": 5260.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso es un asunto de ellos all\u00e1 este que",
            "start": 5263.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ellos lo resuelven",
            "start": 5266.49,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "este y si yo trato este tema y se puede",
            "start": 5268.82,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "interpretar de qu\u00e9",
            "start": 5274.96,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5277.72,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no soy objetivo",
            "start": 5280.85,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pues mire como es tanto el bloque",
            "start": 5284.08,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "opositor",
            "start": 5290.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5294.48,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "son todos los medios y todos los",
            "start": 5296.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "potentados del mundo en contra",
            "start": 5298.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues el hecho de que yo me pronuncie",
            "start": 5301.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a favor de la independencia de ese",
            "start": 5305.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pueblo y de la dignidad de ese pueblo",
            "start": 5308.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "afecta en nada",
            "start": 5314.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es como cuando me dicen a ver este la",
            "start": 5318.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 5321.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si la hago",
            "start": 5324.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero tengo tantos cr\u00edticos",
            "start": 5326.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y para que yo voy a ahondar m\u00e1s",
            "start": 5332.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si no hay equilibrios",
            "start": 5338.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de un peri\u00f3dico cualquiera en el mundo",
            "start": 5343.929,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y todos en contra",
            "start": 5347.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del pueblo y del gobierno cubano",
            "start": 5355.53,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5361.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "competividad",
            "start": 5364.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hay equilibrio",
            "start": 5368.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 5374.7,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de dos siglos",
            "start": 5378.44,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de predominio de una pol\u00edtica en am\u00e9rica",
            "start": 5382.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds",
            "start": 5387.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 5391.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse libre e",
            "start": 5395.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5399.37,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "solo por ese hecho",
            "start": 5401.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 5404.65,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "toda nuestra admiraci\u00f3n y todo nuestro",
            "start": 5406.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5408.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es \u00fanico",
            "start": 5412.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un caso \u00fanico",
            "start": 5417.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5425.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no nos gusta a nosotros",
            "start": 5426.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ser comparsa",
            "start": 5433.489,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pensamos por nosotros mismos",
            "start": 5437.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a la compa\u00f1era",
            "start": 5442.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5448.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 5449.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias nancy rodr\u00edguez de oro",
            "start": 5453.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido y de empuje migrante presidente",
            "start": 5455.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "son dos temas el presidente el primero",
            "start": 5458.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dice que se ha negado de cumplir con el",
            "start": 5462.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "laudo de la reinstalaci\u00f3n de los",
            "start": 5466.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5468.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "despedidos de",
            "start": 5469.449,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tex tex site desde 2014 presidente ellos",
            "start": 5472.659,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n luchando por la independencia de",
            "start": 5478.73,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "su sindicato y tambi\u00e9n la reinstalaci\u00f3n",
            "start": 5481.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero ya se gan\u00f3 incluso ya se llev\u00f3 a la",
            "start": 5483.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia tambi\u00e9n",
            "start": 5486.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "presidente se ha negado hasta ahorita ya",
            "start": 5488.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "dar la autorizaci\u00f3n para que cambie el",
            "start": 5492.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sindicato de la armadora de general",
            "start": 5494.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "motors en silao esto presidente es muy",
            "start": 5497.389,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "significativo porque f\u00edjese que a la",
            "start": 5500.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fecha hay alrededor de 500.000 contratos",
            "start": 5503.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "colectivos en todo el pa\u00eds y no se han",
            "start": 5506.719,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "revisado presidentes son 500.000",
            "start": 5509.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y se ha hecho un recuento yo junto con",
            "start": 5513.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los abogados laboristas y ni el 5% se",
            "start": 5515.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "han desahogado esto a qu\u00e9 se debe bueno",
            "start": 5519.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente pues f\u00edjense que la",
            "start": 5521.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidenta de la junta federal de",
            "start": 5524.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje",
            "start": 5526.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la titular mar\u00eda eugenia navarrete",
            "start": 5528.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta funcionaria tiene m\u00e1s de 36 a\u00f1os",
            "start": 5532.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajando en la junta entonces incluso",
            "start": 5535.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo la conozco en lo personal y bueno",
            "start": 5539.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues las denuncias de los trabajadores",
            "start": 5541.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde que ha hecho pues malos manejos e",
            "start": 5544.09,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "incluso antes de que fuera titular era",
            "start": 5547.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presidenta de las juntas especiales",
            "start": 5551.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "incluso ella fue la que no permiti\u00f3 la",
            "start": 5553.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n de estos trabajadores",
            "start": 5557.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "excite con \u00e9sta",
            "start": 5563.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y representante que incluso estuvo con",
            "start": 5566.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "kamala harris hace unos meses y bueno",
            "start": 5569.489,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "presidente pues desafortunadamente",
            "start": 5573.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues usted la nombr\u00f3 porque es",
            "start": 5576.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nombramiento del poder ejecutivo",
            "start": 5579.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces pues comentan tanto l\u00edderes",
            "start": 5582.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sindicales e",
            "start": 5586.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "independientes y tambi\u00e9n trabajadores",
            "start": 5588.679,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que seguramente usted pues no conoc\u00eda",
            "start": 5590.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sus antecedentes nosotros s\u00ed los",
            "start": 5593.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conocemos yo en lo personal y antes de",
            "start": 5596.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que llegara usted pues ya sab\u00edamos de",
            "start": 5599.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos malos manejos que tiene esta esta",
            "start": 5601.469,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "directiva y tambi\u00e9n el presidente pues",
            "start": 5604.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le quiero comentar que el que estaba en",
            "start": 5607.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "su lugar pues ahorita eres nada m\u00e1s y",
            "start": 5609.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada menos que el representante",
            "start": 5612.929,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pues del grupo m\u00e9xico de germ\u00e1n larrea",
            "start": 5614.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces bueno pues es una prueba m\u00e1s de",
            "start": 5619.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que estos directivos o estos",
            "start": 5622.199,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "funcionarios pues se dedicaban a",
            "start": 5624.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "proteger m\u00e1s a las empresas que a los",
            "start": 5626.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajadores y es muy importante",
            "start": 5628.469,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidente porque estamos hablando de",
            "start": 5630.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "500 y contratos colectivos entonces qu\u00e9",
            "start": 5632.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer al respecto y tambi\u00e9n",
            "start": 5635.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tema quiero",
            "start": 5638.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentarle que desafortunadamente no han",
            "start": 5640.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recibido a los trabajadores que le",
            "start": 5642.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 yo hace unos meses del estado de",
            "start": 5645.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hidalgo de salud y de otros trabajadores",
            "start": 5648.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y tampoco la senadora petrolera de",
            "start": 5651.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "morena incluso ella junto con otros",
            "start": 5654.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "l\u00edderes incluso ahorita en la ma\u00f1ana",
            "start": 5657.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n viene una representante de los",
            "start": 5659.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores desde tabasco y pues nos",
            "start": 5662.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habla de que ven muy mal que se vote",
            "start": 5665.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "primero a los delegados de petr\u00f3leos",
            "start": 5669.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos en lugar de al secretario",
            "start": 5672.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "general entonces pues tambi\u00e9n presidente",
            "start": 5675.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en este caso ellos dicen que hay un",
            "start": 5677.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contubernio entre los delegados y los",
            "start": 5680.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delegados actuales que van a salir y las",
            "start": 5683.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades de la secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 5685.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces pues estos dos temas presidente",
            "start": 5687.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5690.57,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de",
            "start": 5692.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5694.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay que pedirle a la secretaria del",
            "start": 5696.309,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5699.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a luisa mar\u00eda alcalde que nos informe",
            "start": 5700.619,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "sobre los dos casos",
            "start": 5705.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya es ya",
            "start": 5708.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha informado aqu\u00ed sobre",
            "start": 5710.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo sobre lo de la direcci\u00f3n de",
            "start": 5714.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 5717.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5718.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda volverlo a hacer porque incluso",
            "start": 5721.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quedamos de que peri\u00f3dicamente se iba a",
            "start": 5723.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5728.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "informando a todos los trabajadores",
            "start": 5729.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 5731.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ya todos los que aspiran a hacer este",
            "start": 5732.17,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "dirigentes entonces le vamos a pedir",
            "start": 5735.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este de nuevo sin nosotros y le vamos a",
            "start": 5740.34,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pedir tambi\u00e9n que informe sobre este",
            "start": 5744.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nombramiento de la abogada",
            "start": 5747.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n s\u00ed porque si te parece",
            "start": 5751.55,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro que s\u00ed que tambi\u00e9n reciba a los",
            "start": 5755.39,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "trabajadores es lo que salud\u00f3 hidalgo",
            "start": 5760.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "exactamente s\u00ed que tambi\u00e9n estaba",
            "start": 5764.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pendiente y bueno pues la senadora",
            "start": 5766.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "petrolera que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 5769.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inconforme de que se",
            "start": 5772.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "elijan primero a los delegados que los",
            "start": 5774.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reciba la secretaria y que luego que",
            "start": 5777.33,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9 la semana pr\u00f3xima nos informe aqu\u00ed",
            "start": 5780.9,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "sobre las elecciones y si me permite",
            "start": 5785.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente pues ese d\u00eda que vino pues",
            "start": 5789.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nadie le cuestion\u00f3 acerca de darle",
            "start": 5791.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguimiento al informe que dio entonces",
            "start": 5794.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si podr\u00edamos estar tal vez si nos",
            "start": 5796.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinamos con su comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5799.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para que me permite estar ese d\u00eda y que",
            "start": 5802.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podamos hacer un que ella puede",
            "start": 5804.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entrenamiento aunque todos aqu\u00ed",
            "start": 5807.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este exponer y explicar okey presidente",
            "start": 5811.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y bueno mi segundo tema presidente",
            "start": 5816.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estuve con los afectados del hurac\u00e1n",
            "start": 5818.83,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aida o ida en nueva york presidente ya",
            "start": 5823.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no me enviaron v\u00eddeos ni fotograf\u00edas ni",
            "start": 5827.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "denuncias yo estuve ah\u00ed tomando fotos y",
            "start": 5831.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "videos de los destrozos que sufrieron",
            "start": 5834.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos de sus viviendas de los hermanos",
            "start": 5837.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "migrantes all\u00e1 en eeuu d\u00e9jeme comentarle",
            "start": 5840.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente estuve con un",
            "start": 5844.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grupo de ellos en sus casas all\u00ed en los",
            "start": 5847.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "barrios de nueva york donde se les",
            "start": 5849.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "inundaron y bueno pues estos hermanos",
            "start": 5852.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "migrantes denunciaron que el c\u00f3nsul de",
            "start": 5855.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nueva york que usted estuvo tambi\u00e9n con",
            "start": 5859.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l o m\u00e1s bien \u00e9l estuvo con usted ah\u00ed en",
            "start": 5861.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que tuvo pues les neg\u00f3",
            "start": 5864.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entregarles el pasaporte por m\u00e1s que",
            "start": 5867.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fueron lo buscaron el se\u00f1or muy",
            "start": 5870.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "insensible el c\u00f3nsul jorge islas al",
            "start": 5872.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grado de que se tuvieron que organizar",
            "start": 5876.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos entre los hermanos migrantes",
            "start": 5878.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contactaron directamente a la secretaria",
            "start": 5881.01,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de personal secretaria de relaciones",
            "start": 5883.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exteriores y ya a trav\u00e9s de el",
            "start": 5885.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "licenciado jaime v\u00e1zquez bracho fue que",
            "start": 5888.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "les entregaron los pasaportes lo cual",
            "start": 5892.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "demuestra una vez m\u00e1s pues la actitud de",
            "start": 5895.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este c\u00f3nsul presidente que incluso es",
            "start": 5897.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "usted el que ha dicho que bueno pues si",
            "start": 5900.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 con el movimiento o de acuerdo",
            "start": 5903.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con las pol\u00edticas de su gobierno pues",
            "start": 5906.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda de haberse ido ya",
            "start": 5908.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dar clases e incluso usted aqu\u00ed lo",
            "start": 5911.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 pero \u00e9l sigue ah\u00ed tambi\u00e9n otro",
            "start": 5913.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otro caso es de que yo estuve ah\u00ed en la",
            "start": 5916.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues en las",
            "start": 5920.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muestras de apoyo que le dieron a usted",
            "start": 5922.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo estaba entrevistando y empezaron a",
            "start": 5924.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abuchearlo empezaron a pedirle que se",
            "start": 5927.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fuera \u00e9l tra\u00eda en la usb con su mensaje",
            "start": 5930.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con el mensaje que usted prometi\u00f3 darle",
            "start": 5934.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los hermanos migrantes y bueno pues lo",
            "start": 5936.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hizo fue llegar pidi\u00f3 el",
            "start": 5939.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono le negaron el micr\u00f3fono le",
            "start": 5942.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dijeron que ese no era evento de \u00e9l que",
            "start": 5944.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l no hab\u00eda participado en la",
            "start": 5946.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y que se fuera entonces lo",
            "start": 5948.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "echaron del lugar entonces es una",
            "start": 5951.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "muestra m\u00e1s de que este se\u00f1or pues no",
            "start": 5953.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiene ninguna simpat\u00eda con gran parte de",
            "start": 5956.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los hermanos migrantes de la mayor",
            "start": 5960.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces el presidente pues la verdad es",
            "start": 5961.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de que ha trascendido ya por parte de",
            "start": 5964.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunos representantes de la secretaria",
            "start": 5967.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de que dicen",
            "start": 5970.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que pues que ya no saben qu\u00e9 hacer con",
            "start": 5973.199,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "\u00e9l que definitivamente",
            "start": 5975.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no sabemos qu\u00e9 agarraderas tiene pero el",
            "start": 5977.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que decide si se queda o no es usted",
            "start": 5980.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque el nombramiento no me gusta",
            "start": 5983.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces pues la verdad vamos a ver",
            "start": 5985.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si es presidente",
            "start": 5988.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "puedo decir y ya presentar su denuncia y",
            "start": 5993.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo esto ayuda mucho como siempre lo",
            "start": 5996.66,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 porque \u00e9ste es una denuncia",
            "start": 5999.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6005.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y este tiene un efecto",
            "start": 6007.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6011.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no se permit\u00eda",
            "start": 6013.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el que se denunciar\u00e1",
            "start": 6016.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "o no se escuchaba",
            "start": 6019.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6024.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no se transmit\u00eda bien nada denuncia",
            "start": 6025.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda tocar a los intocables",
            "start": 6029.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ahora no ahora no hay esta censura",
            "start": 6033.36,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y ayuda para que nadie se sienta",
            "start": 6038.49,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 6042.21,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala",
            "start": 6044.599,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "intocables y bueno nada m\u00e1s para rematar",
            "start": 6048.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "elabore cartas estando all\u00e1 en nueva",
            "start": 6051.93,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "york llev\u00e9 una solicitud para",
            "start": 6054.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entrevistarme con \u00e9l",
            "start": 6056.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y me dijeron que no estaba la dgm",
            "start": 6059.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "firmaron de recibido y en cuanto me fui",
            "start": 6061.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues sali\u00f3 el se\u00f1or y pues obviamente",
            "start": 6063.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los hermanos migrantes pues me dijeron",
            "start": 6066.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sabes que nancy te fuiste y sali\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 6068.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de ti en su coche no con su ch\u00f3fer y",
            "start": 6071.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por cierto fui a solicitar otra",
            "start": 6074.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entrevista con juan ram\u00f3n de la fuente",
            "start": 6077.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del embajador de m\u00e9xico ante la onu pues",
            "start": 6078.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no no me permitieron ni grabar ni nada",
            "start": 6082.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la recepci\u00f3n y me dijeron que mandara",
            "start": 6085.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un correo electr\u00f3nico y son organismos",
            "start": 6087.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que pues nunca antes se les hab\u00eda",
            "start": 6090.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuestionado ni siquiera se les hab\u00eda",
            "start": 6092.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pues ido a solicitar alguna",
            "start": 6095.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entrevista o algo son organismos que",
            "start": 6098.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "siempre han estado muy alejados en s\u00ed de",
            "start": 6100.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues de la vida de los ciudadanos de la",
            "start": 6106.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con prensa independiente sobre",
            "start": 6109.77,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6112.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "eso presidente gracias",
            "start": 6114.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6117.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda bueno t\u00fa y luego la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 6119.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 6123.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6126.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se de gracia el de animal pol\u00edtico",
            "start": 6129.0,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada publicamos",
            "start": 6131.119,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n acerca de la",
            "start": 6133.409,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n del r\u00edo tula",
            "start": 6136.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el desbordamiento del r\u00edo tula hace m\u00e1s",
            "start": 6139.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de dos meses no se sabe murieron 14",
            "start": 6141.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pacientes del hospital del imms que est\u00e1",
            "start": 6144.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en tula y el principal hallazgo de",
            "start": 6146.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nuestra investigaci\u00f3n es que esta",
            "start": 6149.389,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 6150.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se debi\u00f3 a una serie de decisiones y",
            "start": 6151.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "omisiones de funcionarios p\u00fablicos es",
            "start": 6155.119,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decir no fue una inundaci\u00f3n por lluvias",
            "start": 6157.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no fue un fen\u00f3meno natural es decir hay",
            "start": 6160.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "funcionarios con nombre y apellido pues",
            "start": 6164.449,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "responsables de esta tragedia",
            "start": 6166.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se alert\u00f3 a la poblaci\u00f3n y no se",
            "start": 6170.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "evacu\u00f3 a la poblaci\u00f3n y el resultado",
            "start": 6173.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed en lo que pas\u00f3 en el en el imms",
            "start": 6176.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta presidente es aunque",
            "start": 6179.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 hace ya m\u00e1s de dos meses no hay",
            "start": 6182.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario ni es ni removido y",
            "start": 6184.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues tampoco est\u00e9 nadie ha sido",
            "start": 6188.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "procesado",
            "start": 6191.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo se est\u00e1 investigando",
            "start": 6192.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "esto presidente",
            "start": 6194.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si este yo he estado ah\u00ed",
            "start": 6196.69,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "bueno estuve el d\u00eda de la tragedia",
            "start": 6200.61,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este sobrevol\u00e9 fue una inundaci\u00f3n",
            "start": 6204.579,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6208.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 6211.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "inesperada",
            "start": 6213.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy lamentable en el hospital yo creo",
            "start": 6216.719,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que fue lo m\u00e1s doloroso",
            "start": 6219.749,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6224.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 6226.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "medidas para apoyar desde el principio",
            "start": 6228.28,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y acabo de regresar bueno hace como 15",
            "start": 6233.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6237.499,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "estuve",
            "start": 6238.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 6241.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "menos de 10 d\u00edas",
            "start": 6245.179,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y nos reunimos ah\u00ed en tul y se",
            "start": 6249.26,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "analizaron las causas",
            "start": 6251.9,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "tenemos un dictamen",
            "start": 6255.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n del agua",
            "start": 6258.35,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que explico el porqu\u00e9 de la inundaci\u00f3n",
            "start": 6263.22,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debi\u00f3",
            "start": 6267.82,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a jes\u00fas que les entregu\u00e9",
            "start": 6270.739,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 6273.019,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sobre esto que dec\u00eda este dictamen t",
            "start": 6275.28,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "presidente pues de que llovi\u00f3 mucho este",
            "start": 6277.98,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en tula sino en todo el valle",
            "start": 6283.01,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "van a explicarles con",
            "start": 6286.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de datos que fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 6291.59,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es un dictamen t\u00e9cnico",
            "start": 6294.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bastante profesional",
            "start": 6299.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no son especulaciones",
            "start": 6304.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n que se hizo pero me",
            "start": 6307.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que la conociera hoy mismo",
            "start": 6311.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hoy mismo van a publicar all\u00ed y hoy",
            "start": 6316.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismo se las entrega a ustedes ok",
            "start": 6318.97,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el problema es que no un elemento",
            "start": 6323.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "importante es que no destacar es que no",
            "start": 6326.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hubo lluvias at\u00edpicas fueron lluvias",
            "start": 6329.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "previstas por el propio servicio",
            "start": 6332.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico es decir la inundaci\u00f3n no",
            "start": 6333.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se debi\u00f3 a lluvias que haya habido en",
            "start": 6336.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tula pero los t\u00e9cnicos dicen lo",
            "start": 6338.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 6341.51,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "por eso espera el dictamen",
            "start": 6344.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando lo tengan",
            "start": 6349.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que lo conozca",
            "start": 6351.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este lo cuestiona si no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 6354.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "claro presidente",
            "start": 6356.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buena parte del problema se debi\u00f3 a que",
            "start": 6359.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se puso en funcionamiento el t\u00fanel",
            "start": 6361.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "emisor oriente es una obra que usted",
            "start": 6364.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en diciembre 2019 y es",
            "start": 6366.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante destacar que",
            "start": 6369.449,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la semarnat de 2017 hab\u00eda",
            "start": 6371.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ordenado que se hicieran obras en el r\u00edo",
            "start": 6375.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tula obras de obras de ampliaci\u00f3n del",
            "start": 6377.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "r\u00edo para pues poder darle cauce a las",
            "start": 6380.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aguas negras que se env\u00edan desde la",
            "start": 6383.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ciudad estas obras no se hicieron y el",
            "start": 6385.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "criatura de ser capaz de soportar las",
            "start": 6388.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "emisiones que se le env\u00edan en la ciudad",
            "start": 6391.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto es un factor que que jug\u00f3 en lo que",
            "start": 6392.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 6 de septiembre en tula usted",
            "start": 6396.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asume alguna parte de la responsabilidad",
            "start": 6399.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por lo que pas\u00f3 ya usted son los seguros",
            "start": 6401.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado bien s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed claro soy",
            "start": 6405.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "responsable aunque no soy culpable",
            "start": 6407.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "yo este pienso que deber\u00edan de conocer",
            "start": 6410.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el dictamen",
            "start": 6414.389,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este sobre lo que realmente sucedi\u00f3",
            "start": 6416.42,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "porque usted es este",
            "start": 6423.82,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n haciendo juicios sumarios",
            "start": 6426.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no me extra\u00f1a de su publicaci\u00f3n",
            "start": 6430.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6434.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tienen diferencia con nosotros",
            "start": 6437.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama la publicaci\u00f3n",
            "start": 6442.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el animal pol\u00edtico en s\u00ed es nuestro mes",
            "start": 6445.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y si es que yo una vez aqu\u00ed hable",
            "start": 6447.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de que ustedes recib\u00edan dinero",
            "start": 6451.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el gobierno de eeuu",
            "start": 6455.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque presidente que por cierto este",
            "start": 6459.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estoy esperando",
            "start": 6462.97,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que el gobierno de eeuu",
            "start": 6465.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se informa por qu\u00e9",
            "start": 6469.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entrega dinero",
            "start": 6472.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "publicaciones",
            "start": 6476.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opositoras",
            "start": 6479.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque esa actitud",
            "start": 6482.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "injerencista",
            "start": 6484.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos all\u00e1 a darle dinero",
            "start": 6489.19,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "al washington post bank new york time",
            "start": 6493.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para que hablen mal del presidente baile",
            "start": 6497.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6501.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pero en fin esa es otra cosa de todas",
            "start": 6503.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 6505.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para aclarar",
            "start": 6507.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el dictamen habr\u00e1",
            "start": 6511.329,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "justicia para las v\u00edctimas si ya se",
            "start": 6514.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo a los familiares de las",
            "start": 6517.599,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 6520.269,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n le dec\u00eda hace diez",
            "start": 6521.399,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "d\u00edas en tula",
            "start": 6524.229,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fuimos todos los del gabinete para",
            "start": 6526.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tratar el asunto",
            "start": 6529.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de apoyar a los damnificados a los",
            "start": 6531.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas a todos se",
            "start": 6533.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6537.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n funcionarios responsables",
            "start": 6540.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed la autoridad considera de qu\u00e9",
            "start": 6544.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este responsables esta negligencia pues",
            "start": 6549.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se tiene que castigar",
            "start": 6554.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6556.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "protegemos a nadie",
            "start": 6559.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del crip test",
            "start": 6563.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comete un acto ilegal una injusticia es",
            "start": 6565.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "castigado",
            "start": 6569.91,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes cuando usted",
            "start": 6571.409,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6574.169,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llevaba muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6576.97,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6578.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces caiga quien caiga",
            "start": 6580.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como os dec\u00eda este",
            "start": 6582.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6586.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de antes la ley es la ley caiga quien",
            "start": 6589.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "caiga",
            "start": 6593.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 6594.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presiente que ser\u00e1 para",
            "start": 6598.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "evitar nuevas inundaciones ya que si una",
            "start": 6600.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n para eso",
            "start": 6602.59,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "fuimos es un plan",
            "start": 6604.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para evitar esta inundaci\u00f3n es un plan",
            "start": 6606.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que va a presentar",
            "start": 6611.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6613.369,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del agua",
            "start": 6614.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con de solbes que",
            "start": 6617.62,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "tiene que ver con bordos",
            "start": 6619.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y evitar que vuelva a suceder no del a\u00f1o",
            "start": 6622.369,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "bueno eso es todo presidente gracias",
            "start": 6627.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hola a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez",
            "start": 6635.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de la caracola buenos dias presidente",
            "start": 6638.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "buenos dias procurador",
            "start": 6641.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno como una bocanada de aire fresco",
            "start": 6643.75,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sobre el letargo en el que est\u00e1n a veces",
            "start": 6647.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los organismos internacionales fue la",
            "start": 6649.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n suya en el consejo de",
            "start": 6653.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad de la onu proponiendo este",
            "start": 6655.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 6658.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plan mundial para la fraternidad y el",
            "start": 6659.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar en este plan se plantea una",
            "start": 6662.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "idea que me parece muy novedosa e",
            "start": 6666.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6669.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y es que se va a financiar con un fondo",
            "start": 6670.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de un bill\u00f3n de d\u00f3lares que por cierto",
            "start": 6674.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la mitad de la producci\u00f3n de",
            "start": 6676.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "armamentos a nivel global y que el",
            "start": 6680.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 6683.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de donde se van a tomar los fondos para",
            "start": 6685.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para financiar este plan es con",
            "start": 6688.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "donaciones voluntarias",
            "start": 6691.03,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "del 4% de las 1000 principales empresas",
            "start": 6693.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y de las 1000 personas m\u00e1s ricas del",
            "start": 6697.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mundo creo que la idea de que las",
            "start": 6699.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donaciones sean voluntarias resuelve el",
            "start": 6702.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tema de la evasi\u00f3n de impuestos que es",
            "start": 6705.679,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tan frecuente en",
            "start": 6709.429,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "estos c\u00edrculos financieros",
            "start": 6711.489,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "internacionales y creo que tambi\u00e9n es",
            "start": 6714.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muy importante pensar que este plan est\u00e1",
            "start": 6717.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dirigido a las 750 millones de personas",
            "start": 6720.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del planeta que viven con",
            "start": 6723.679,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "menos de 2 d\u00f3lares al d\u00eda",
            "start": 6726.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta ser\u00eda cu\u00e1les son",
            "start": 6728.65,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "los pasos siguientes para impulsar este",
            "start": 6731.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "plan aqu\u00ed el canciller dijo que se va a",
            "start": 6734.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presentar en la asamblea general de",
            "start": 6737.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "naciones unidas pero como tambi\u00e9n se van",
            "start": 6738.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a obtener fondos del g20 seg\u00fan la",
            "start": 6742.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "propuesta del punto 0 2% del pib de los",
            "start": 6745.73,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del g20 la pregunta ser\u00eda si se",
            "start": 6749.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "va a presentar tambi\u00e9n el plan en el g20",
            "start": 6752.119,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y si se comentar\u00e1 algo sobre este plan",
            "start": 6754.489,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en la cumbre lateral que tendr\u00e1 est\u00e1",
            "start": 6758.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esta semana con el presidente vayan y",
            "start": 6761.989,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6764.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esta serie si el plan va a ser este",
            "start": 6765.4,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "impulsado el la onu vamos a presentar en",
            "start": 6770.56,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la asamblea general",
            "start": 6776.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la iniciativa",
            "start": 6781.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "para buscar la aprobaci\u00f3n",
            "start": 6785.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 6787.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "terceras partes de la asamblea",
            "start": 6789.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es como t\u00fa lo",
            "start": 6794.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 6797.53,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "expuesto",
            "start": 6798.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hay 750 millones",
            "start": 6801.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00e1lculo general de personas",
            "start": 6805.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que viven con menos de dos d\u00f3lares",
            "start": 6808.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6810.61,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6812.01,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6815.01,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda",
            "start": 6818.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y aplicar este plan",
            "start": 6821.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 6824.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y dejar la eternidad",
            "start": 6827.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6829.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay verdadera solidaridad",
            "start": 6832.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica solidaridad",
            "start": 6836.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si hay humanismo",
            "start": 6838.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6843.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo que el fondo se",
            "start": 6845.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "integre",
            "start": 6848.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con tres fuentes de financiamiento",
            "start": 6850.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "existe una aportaci\u00f3n del 4%",
            "start": 6856.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6861.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la riqueza de los",
            "start": 6863.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "hombres o mujeres",
            "start": 6868.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6872.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ricos del mundo",
            "start": 6873.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que aparece en la lista de forbes por",
            "start": 6877.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6880.56,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "2000 m\u00e1s ricos",
            "start": 6883.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n voluntaria",
            "start": 6887.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "4%",
            "start": 6888.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 6892.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "otro tanto",
            "start": 6894.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de las mil empresas",
            "start": 6898.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6903.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s importancia en el mercado",
            "start": 6905.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda la segunda fuente de",
            "start": 6911.48,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 6913.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y una tercera fuente de financiamiento",
            "start": 6915.03,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "para tener los ingresos necesarios",
            "start": 6919.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es que todos los integrantes",
            "start": 6922.369,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "del grupo de los 20 del g20",
            "start": 6926.44,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "aporte el 0.2 por ciento",
            "start": 6931.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pib de cada pa\u00eds",
            "start": 6936.949,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a nosotros nos corresponder\u00eda",
            "start": 6941.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entregar como 60 mil millones a mexico",
            "start": 6945.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo mismo eeuu",
            "start": 6954.76,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a china a rusia de acuerdo al tama\u00f1o",
            "start": 6956.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su pib",
            "start": 6966.76,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6968.61,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de lograrse significar\u00eda un ingreso",
            "start": 6971.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6976.08,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6976.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n",
            "start": 6979.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 6982.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y alcanzar\u00eda en promedio",
            "start": 6988.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 6992.26,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "como m\u00ednimo cuatro d\u00f3lares por persona",
            "start": 6995.46,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "a quienes reciben hoy 2 d\u00f3lares 4",
            "start": 7003.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares diarios diarios",
            "start": 7007.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces la propuesta es",
            "start": 7009.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que la 1",
            "start": 7013.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya el cargo de este plan",
            "start": 7017.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque nunca han hecho nada",
            "start": 7020.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 7024.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por los pobres de la tierra",
            "start": 7027.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y esto es algo",
            "start": 7030.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 7033.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudar el fondo monetario",
            "start": 7039.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "internacional el banco mundial",
            "start": 7042.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para crear el mecanismo",
            "start": 7045.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de recaudaci\u00f3n",
            "start": 7048.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y de dispersi\u00f3n de estos recursos",
            "start": 7051.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "empezando por hacer un censo",
            "start": 7054.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7056.52,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "para saber d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7058.23,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "los 750 millones de pobres",
            "start": 7061.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7067.619,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y una vez que se tenga el censo con la",
            "start": 7070.49,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n objetivo ayudar en cada pa\u00eds",
            "start": 7072.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se entreguen estos apoyos de manera",
            "start": 7079.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 7083.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es un censo de los m\u00e1s pobres del mundo",
            "start": 7091.71,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que van a recibir una renta",
            "start": 7095.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un",
            "start": 7100.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "apoyo solidario",
            "start": 7101.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de el resto del mundo",
            "start": 7104.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7107.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y otros seres humanos",
            "start": 7110.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yo plante\u00e9 en la onu de que nos vamos a",
            "start": 7112.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sentir muy bien",
            "start": 7115.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7116.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7118.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los beneficiarios",
            "start": 7120.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7123.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que donen aporten",
            "start": 7125.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque de lo contrario",
            "start": 7129.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 7132.969,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "predominando",
            "start": 7134.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el ego\u00edsmo",
            "start": 7137.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el darle la espalda al que sufre vamos a",
            "start": 7139.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "seguir caminando como enajenados",
            "start": 7144.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sin voltear a ver",
            "start": 7148.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 7150.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tenemos que humanizar nos",
            "start": 7154.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7157.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7159.28,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7161.25,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "combate la desigualdad",
            "start": 7162.849,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 7165.429,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "enfrentar otros problemas",
            "start": 7167.519,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7172.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay desigualdad",
            "start": 7173.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pues se alienta la violencia",
            "start": 7176.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 7179.369,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y la destrucci\u00f3n del planeta",
            "start": 7182.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7188.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7191.699,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 7193.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tanta desigualdad como existe en el",
            "start": 7195.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mundo es por qu\u00e9",
            "start": 7198.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aprendi\u00f3 dominado un r\u00e9gimen de",
            "start": 7203.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7206.929,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y de privilegios",
            "start": 7207.85,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7212.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todas sus expresiones",
            "start": 7215.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 7219.21,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo financiero en lo legal en",
            "start": 7221.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo moral",
            "start": 7224.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces la onu debe de renovarse",
            "start": 7228.28,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ser el organismo mundial de combate a la",
            "start": 7236.34,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 7241.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "luche contra la desigualdad",
            "start": 7244.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y esto es el inicio es el principio",
            "start": 7249.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es que la verdad",
            "start": 7255.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "insulta",
            "start": 7258.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es oprobioso",
            "start": 7261.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7265.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana ya hay un nuevo",
            "start": 7267.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "multimillonario",
            "start": 7272.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que acumul\u00f3 no s\u00e9 cu\u00e1nto",
            "start": 7275.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque fue muy h\u00e1bil",
            "start": 7280.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para especular",
            "start": 7284.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 7288.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay millones de seres humanos",
            "start": 7291.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que carecen hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 7293.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 7295.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed que como comentaba el poeta d\u00edas",
            "start": 7298.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vieron como dec\u00eda nadie tiene",
            "start": 7301.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7305.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a lo superfluo mientras exista",
            "start": 7307.61,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "personas que carecen",
            "start": 7311.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de lo indispensable",
            "start": 7315.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es hasta pecado social",
            "start": 7319.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 7323.27,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aparecen",
            "start": 7325.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en revistas",
            "start": 7328.699,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fr\u00edvolas",
            "start": 7330.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o se les",
            "start": 7334.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pone como ejemplo",
            "start": 7335.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 7339.8,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7341.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7343.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en un mundo con tanta pobreza",
            "start": 7349.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7355.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 7357.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acumular",
            "start": 7361.03,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "tanto dinero",
            "start": 7362.93,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en pocas manos",
            "start": 7365.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces la 1 debe",
            "start": 7370.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7371.78,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y ayudar en esto",
            "start": 7374.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y ese fue el planteamiento no lo voy a",
            "start": 7376.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tratar ahora",
            "start": 7378.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7379.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "washington porque",
            "start": 7381.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el doctor juan ram\u00f3n de la fuente que es",
            "start": 7384.57,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el embajador de mexico en la onu",
            "start": 7387.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tiene ya",
            "start": 7392.309,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el encargo de elaborar el proyecto",
            "start": 7395.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7399.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "buscar adhesiones",
            "start": 7401.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses",
            "start": 7403.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y presentando",
            "start": 7408.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la asamblea general",
            "start": 7410.61,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero no lo vamos a dejar",
            "start": 7413.17,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 7416.289,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7417.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "promoviendo este plan tambi\u00e9n muchas",
            "start": 7420.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gracias y mi segunda pregunta ser\u00eda la",
            "start": 7423.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siguiente ahora que si se realiza la",
            "start": 7426.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consulta para la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7429.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tanto la constituci\u00f3n como la ley",
            "start": 7432.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federal de la consulta popular",
            "start": 7435.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "establecen que los migrantes",
            "start": 7437.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tienen el derecho de participar en las",
            "start": 7439.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consultas populares",
            "start": 7442.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces mi pregunta ser\u00eda si se har\u00eda",
            "start": 7443.56,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "alguna iniciativa a trav\u00e9s de la",
            "start": 7446.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores y en",
            "start": 7447.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los consulados para facilitar el hecho",
            "start": 7450.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que los migrantes all\u00e1 en eeuu puedan",
            "start": 7453.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "votar en la revocaci\u00f3n del mandato pues",
            "start": 7457.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "yo pienso que s\u00ed nos tendr\u00eda que",
            "start": 7459.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contemplar el ine",
            "start": 7462.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y establecer mesas",
            "start": 7466.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de votaci\u00f3n all\u00e1 se podr\u00eda hacer",
            "start": 7469.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a preguntar para",
            "start": 7476.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 7479.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "te quedas para ma\u00f1ana primer lugar de",
            "start": 7482.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acuerdo porque es que ya ya me est\u00e1n",
            "start": 7485.579,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 7488.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya empezamos esperando",
            "start": 7491.449,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cuando estamos",
            "start": 7493.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7496.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana te parece bien es bueno ustedes",
            "start": 7498.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dos ma\u00f1ana",
            "start": 7503.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no no no no s\u00ed yo",
            "start": 7505.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias",
            "start": 7511.82,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno iniciamos la semana fr\u00edo algo y vamos a a presentar como lo hacemos los lunes el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con ricardo sheffield y luego damos a conocer los v\u00eddeos de las obras posteriormente abrimos para las preguntas adelante en casa buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas y todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y tenemos en el precio de la gasolina los precios promedios de la semana que acaba de cerrar 2030 es el precio promedio que tuvo la gasolina regular 2239 el precio promedio de la premium y 2162 el precio promedio del diesel el incentivo fiscal el apoyo a la reducci\u00f3n en el jets a la gasolina 67 punto 44 por ciento para esta semana que estamos iniciando con corte al 11 de noviembre el precio del petr\u00f3leo por barril 76 d\u00f3lares con 20 centavos sigue bastante alto pero ustedes pueden ver que el promedio de estos precios es el promedio que ten\u00edan estos combustibles en noviembre del a\u00f1o 2018 que siguiendo la f\u00f3rmula que instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel las tres marcas m\u00e1s caras chevron red co y la gas y las tres m\u00e1s econ\u00f3micas fue total por sant y g 500 cosa que agradecemos su solidaridad y su apoyo a todos los consumidores a nivel nacional vamos ahora por combustibles en el regular valero un ejemplo de la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto en zapopan jalisco 22 pesos con 18 centavos por litro con un margen de 3 pesos 84 centavos optan que es una marca muy popular en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n m\u00e9rida yucat\u00e1n 18 pesos 99 centavos por litro con un margen de 30 centavos ahora en la gasolina premiun la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto combustible es de 23 pesos con 59 centavos por litro aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la benito ju\u00e1rez con un margen de 3 pesos 68 centavos comparado con el margen de 35 centavos que tiene din\u00e1mi en saltillo coahuila precio al p\u00fablico de 20 pesos con 99 centavos por litro de 500 es la opci\u00f3n m\u00e1s cara para el diesel en san pedro mixtepec oaxaca con un precio al p\u00fablico de 23 pesos 76 centavos y un margen de 3 pesos 19 centavos mientras que franquicia pemex en quad sea cual cause veracruz con un margen de 15 centavos 35 centavos bastante bajo un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 44 centavos es la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en el tema de verificaciones a las gasolineras tenemos el siguiente resultado tuvimos 175 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la app de litro por litro se atendieron a trav\u00e9s de 161 verificaciones o visitas todos se dejaron verificar y encontramos cinco gasolineras que ten\u00edan alg\u00fan tipo de problema que se sancion\u00f3 que bueno que ahora en esta semana todos se dejaron verificar como lo marca la ley 1799 el precio m\u00e1s econ\u00f3mico para regular en la app que no tome en cuenta el margen esto es en minatitl\u00e1n veracruz de soriana tambi\u00e9n de soriana en veracruz veracruz 1799 para la gasolina regular la m\u00e1scara 23 19 por litro de franquicia pemex en villa de morelos oaxaca y 22 39 deje 500 en san luis acatl\u00e1n guerrero para la premium las dos opciones m\u00e1s baratas 1999 de servi f\u00e1cil en quads actual que es veracruz y 1999 de soriana en coatzacoalcos veracruz ustedes lo pueden constatar el lapd el litro por litro como las dos m\u00e1scaras de franquicia pemex ente el meme villa de morelos oaxaca 24 97 por litro y 24 39 por litro de cel en iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico las m\u00e1s econ\u00f3micas para \u00e9l dice el 2019 de m\u00f3vil en degollado jalisco y 2019 de franquicia pemex en san juan del r\u00edo quer\u00e9taro mientras que las m\u00e1scaras 23 94 por litro de franquicia pemex en aramberri nuevo l\u00e9on y 23 77 deje 500 en san pedro mixtepec oaxaca tambi\u00e9n seguimos verificando el tema de los servicios sanitarios en todas las estaciones de servicio de las gasolineras en nuestro pa\u00eds el precio del gas lp tenemos una variante en la forma en que lo estamos presentando en esta semana esto debido a la situaci\u00f3n internacional que guarda el precio del gas lp est\u00e1 por iniciar el invierno y hay una gran presi\u00f3n internacional sobre el gas lp gran parte del gas lp de nuestro pa\u00eds es importado importado una parte por el gobierno federal a trav\u00e9s de pemex pero la mayor parte es importado por los mismos particulares entonces en el gas lp es muy importante venir monitoreando de manera directa comportamiento del precio internacional en pesos aqu\u00ed tienen ustedes en el caso de cilindros de gas que su venta es por kilo cu\u00e1l es el precio internacional es la l\u00ednea azul al 10 de noviembre es el corte el precio internacional deber\u00eda de ser 31 pesos con 9 centavos sin embargo el promedio en ese mismo d\u00eda de el kilo en para cilindros de gas 25 pesos con 15 centavos este es el promedio ya de las 145 regiones en las que est\u00e1 dividido el pa\u00eds para establecer esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos que ha instruido el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el 10 de noviembre el precio internacional por litro es de 16 pesos con 59 centavos mientras que el promedio en nuestro pa\u00eds para este producto de entendido por litros es de 13 pesos con 52 centavos como se vende es estacionarios por lo que se ve hay un gran esfuerzo de no impactar los precios internacionales al mercado nacional a pesar de que no es muy grande la oferta que tiene pemex en materia de gas lp y por tanto mucha la presi\u00f3n en la influencia de los precios internacionales en este producto s\u00ed y tambi\u00e9n seguimos encontrando muchos distribuidores por abajo del precio de referencia que ya de por s\u00ed es bajo con relaci\u00f3n al precio internacional como podemos demostrar con esta gr\u00e1fica que cualquiera de ustedes pueden constatar con las fuentes directas encontramos casos en 'hidalgo' en quer\u00e9taro y en jalisco para tanques estacionarios como ejemplo flama gas en tulancingo de bravo ir algo con un precio al p\u00fablico de 13 pesos 25 centavos por litro cuando el precio de referencia en esa regi\u00f3n el precio m\u00e1ximo es de 15 pesos con 5 centavos esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos se mantiene vigente hasta febrero del pr\u00f3ximo del pr\u00f3ximo a\u00f1o nos va a ayudar mucho en esta temporada invernal y drogas de chihuahua es un buen ejemplo en caso de cilindros de gas en venta ya por kilo en allende chihuahua 18 pesos con 70 centavos por kilo cuando la referencia bastante alta para esa regi\u00f3n 29 pesos con 18 centavos est\u00e1 pr\u00e1cticamente 10 pesos por abajo del de lo que es el precio m\u00e1ximo de venta en esa regi\u00f3n verificaciones de gas realizamos 810 verificaciones o visitas s\u00f3lo una result\u00f3 con infracci\u00f3n todos est\u00e1n respetando el precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n que ha ido aumentando como se\u00f1alaba conforme ha aumentado los precios internacionales pero por debajo de estos precios internacionales y tuvimos un caso en tulantepec hidalgo donde una estaci\u00f3n de carburaci\u00f3n por cierto bastante grande gas arfa de hidalgo no nos permiti\u00f3 realizar la verificaci\u00f3n vamos a regresar con hace a la guardia nacional y la cree a esta estaci\u00f3n y ya de entrada se hizo acreedor a una multa de 800 mil pesos el buen fin va avanzando bastante bien en esta versi\u00f3n decimoprimera es la onceava versi\u00f3n del buen fin en nuestro pa\u00eds y ha habido un crecimiento sustancial y lo podemos medir en distintos factores el a\u00f1o pasado en el 2020 tuvimos el n\u00famero redondo 77 mil consultas al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios en l\u00ednea en esta ocasi\u00f3n ha subido a 182 mil consultas quiere decir que las personas est\u00e1n utilizando m\u00e1s este instrumento antes de salir a comprar y que en consecuencia ha habido m\u00e1s movimiento en el mercado sin embargo tambi\u00e9n afortunadamente han bajado las quejas el a\u00f1o pasado para esta altura del buen fin hab\u00edamos tenido mil cincuenta y seis quejas ahora tenemos acumuladas 472 quejas han sido menos d\u00edas de buen fin y much\u00edsimo menos quejas tambi\u00e9n la vez anterior faltaban dos d\u00edas para el cierre del fin al igual que hoy todav\u00eda pueden aprovechar el buen fin hoy y ma\u00f1ana porque si hay buenas ofertas en general y eres lo que hemos podido nosotros constatar tuvimos quejas que se han conciliado en sitio el a\u00f1o pasado 200 8 ahora 185 y en general los montos de reclamaci\u00f3n han bajado porque han sido mucho menores las quejas en este a\u00f1o hay cambios interesantes en el comportamiento de las y los consumidores en nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado 22% compro ropa y calzado se mantiene m\u00e1s o menos igual 20 por ciento hasta este momento pero el a\u00f1o pasado no hab\u00eda compra de abarrotes en el buen fin ahora la compra de abarrotes subi\u00f3 a 13 por ciento qu\u00e9 bueno que usemos aprovechemos el buen fin para cosas que benefician directamente a la familia y otra buena noticia el a\u00f1o pasado era 0% en compra de vuelos y ahora subi\u00f3 a 10% mucha gente est\u00e1 aprovechando para comprar viajes y esto apunta a una recuperaci\u00f3n del sector tur\u00edstico el pr\u00f3ximo a\u00f1o un sector important\u00edsimo para m\u00e9xico y que urge que se recupere son millones de familias que dependen de esta actividad econ\u00f3mica por la pandemia pero esto es buena noticia un apunte a que viene una recuperaci\u00f3n importante en este tema y l\u00ednea blanca baj\u00f3 de manera muy significativa de 17% a 9% en esta en esta ocasi\u00f3n otro dato a comentar grupo walmart que hab\u00eda sido el rey de las quejas hasta la d\u00e9cima edici\u00f3n del a\u00f1o pasado bajo de 49 por ciento de quejas a 35 por ciento aunque ellos dicen que no participan en el buen fin y le llaman de otro modo los revisamos por igual dure lo que dure y yamil\u00e9 como le llamen a ellos a su proceso de descuento crecieron las quejas en contra de soriana el mismo n\u00famero de quejas de chedraui y \u00e9l le trabaj\u00f3 considerablemente tambi\u00e9n sus quejas de 7% a 3 por ciento hay que remarcar que office deep o no est\u00e1 conciliando no estar queriendo arreglar ninguna queja que triste porque las ocasiones hab\u00eda sido muy receptivo a la intervenci\u00f3n de profeco y l\u00edber p\u00fablico apple felicidades cien por ciento de conciliaci\u00f3n se van contentos de ah\u00ed los consumidores si tienen un problema lo est\u00e1n resolviendo al cien por ciento y en la mayor\u00eda de los casos si no es en tienda es por v\u00eda telef\u00f3nica a trav\u00e9s de conciliar express y hemos ya ha detectado algunos casos de ofertas falsas pero son muy pocos ahorita el rey de las ofertas falsas ha sido chedraui las croquetas de perro por ejemplo la subi\u00f3 27 por ciento en la semana del buen fin y luego las puso en oferta 25 por ciento de descuento al final est\u00e1n 2 por ciento m\u00e1s caras las croquetas que antes del buen fin de mes que son esos cotorreos le suspendimos su promoci\u00f3n no esa fuerza si no quieren poner una oferta no la pongan pero no digan mentiras y menos suban 2 por ciento del producto y tambi\u00e9n tuvimos un problema con chedraui y una charola quedaban en 33 pesos y luego no la quisieron vender que porque alegaban que era 33 d\u00f3lares yo no se puede vender en ninguna moneda que no sean pesos mexicanos entonces tuvieron que vender su charol y est\u00e1 a 33 pesos como lo anunciaron tenemos tres ejemplos de ofertas muy importantes descuentos de 26 mil pesos de 24.000 pesos en esta ocasi\u00f3n los descuentos m\u00e1s fuertes los ha tenido sears que no ha aparecido en otros buenos fines que bueno que ahora se suman se solidarizan con los consumidores en nuestro pa\u00eds muy buen n\u00famero 93% de los consumidores en las zonas urbanas de m\u00e9xico est\u00e1n tomando parte del buen fin y todav\u00eda lo pueden seguir aprovechando el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana tambi\u00e9n un crecimiento important\u00edsimo en las ventas en l\u00ednea 48 por ciento desde el 93 por ciento ha comprado f\u00edsicamente en la tienda en el comercio tradicional y 51 por ciento lo ha hecho en l\u00ednea y eso tambi\u00e9n porque muchos proveedores peque\u00f1os y medianos hoy ofertan en el buen fin por l\u00ednea tambi\u00e9n incluso puedes comprar por l\u00ednea y lo recoger a la tienda personalmente y esto ha ayudado much\u00edsimo estamos monitoreando por igual el comercio electr\u00f3nico f\u00edjense que tenga el sello digital de profeco que ya fue aprobado se hizo la publicaci\u00f3n en el diario oficial de la federaci\u00f3n y hay casi 200 empresas desde empresas familiares como el \u00e1nfora aqu\u00ed en la ciudad de mexico hasta grandes plataformas de comercio electr\u00f3nico como mercadolibre que tienen el sello digital que es la garant\u00eda de que cumplen con las leyes m\u00e9xicanas y de que respetan al consumidor en m\u00e9xico conforme a esas leyes y sus quejas presentadas en profeco tambi\u00e9n no ha sido tan significativo en la compra de gel y de cubrebocas con respecto al a\u00f1o pasado y la compra promedio hasta este momento en el pa\u00eds ha sido en el 82% de alrededor de 7 mil pesos por familia entonces ha sido un buen fin hasta pocas quejas muchas ofertas y muchas mexicanas y mexicanos aprovechando estas ofertas para cosas que les benefician pareciera que est\u00e1n haciendo compras razonadas por lo que est\u00e1n comprando comprar lo que pueden pagar porque tambi\u00e9n viene aqu\u00ed en esta estad\u00edstica que la mayor\u00eda el 30% est\u00e1 gastando ahorros que ellos mismos hicieron en familia 20 por ciento 21 est\u00e1 comprando con tarjetas de las propias tiendas o sea con cr\u00e9dito y 19 por ciento est\u00e1 comprando con el dinero que recibi\u00f3 este mes muchos de \u00e9stos con el anticipo del aguinaldo entonces no se est\u00e1n endeudando y est\u00e1n comprando cosas que necesitan ahora as\u00ed que muy buen fin gracias vamos con los la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 15 de noviembre de 2021 en la torre de control y servicio de extinci\u00f3n de incendios se inician los trabajos de colocaci\u00f3n de malla sombra en parasoles de los edificios adosados y se contin\u00faa con la programaci\u00f3n del elevador secundario en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se realiza la instalaci\u00f3n de escaleras el\u00e9ctricas en \u00e1reas de trabajo la colocaci\u00f3n de la mina multi perforada en la terminal de autobuses la aplicaci\u00f3n de pintura en cajones de estacionamiento y se\u00f1alizaci\u00f3n en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se efect\u00faa el levantamiento de muros para el laboratorio y cuarto de comunicaciones y homogeneizador en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se lleva a cabo la aplicaci\u00f3n de pintura en interior del tanque vertical atmosf\u00e9rico 1 y 2 el habilitado de barandal y pasillo en el tanque horizontal de recuperaci\u00f3n en las el\u00e9ctricas voz y datos se colocan block s\u00f3lido en fachadas se contin\u00faan los trabajos de soldadura de los contra vientos en la parte interior y la aplicaci\u00f3n de pintura en las de cogeneraci\u00f3n del edificio administrativo a la fecha generados 130 mil 337 empleos civiles bajo el control direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 militares faltan 126 d\u00edas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] contin\u00faan arribando los equipos que vienen del extranjero hoy lleg\u00f3 este barco que viene de asia que trae la unidad de la planta de tratamiento de gas lp de la planta catal\u00edtica + 14 equipos es 12 de noviembre y va el reporte este mes ha iniciado el arribo programado a la refiner\u00eda olmeca en 2 vukas de los equipos mec\u00e1nicos m\u00f3dulos de plantas y equipos cr\u00edticos fabricados en diferentes partes del mundo la mayor parte llega a v\u00eda mar\u00edtima y la de fabricaci\u00f3n nacional llega por v\u00eda terrestre esta semana recibimos la embarcaci\u00f3n viv\u00eds illinois desde un sanz coreas con el equipo fcc metros y los equipos correspondientes a la planta catal\u00edtica y del paquete 3 de igual manera se descargaron 14 equipos calentadores que se instalar\u00e1n en las plantas qu\u00edmicas del paquete 2 tambi\u00e9n en el paquete 1 contin\u00faa la recepci\u00f3n e instalaci\u00f3n de 38 transformadores de diversas capacidades fabricados por la empresa suiza abb para las subestaciones de las plantas del coque y combinada en el paquete 4 en el \u00e1rea de efluentes se llev\u00f3 a cabo el colado de la se\u00f1al de la fosa fluvial con un volumen de 5 mil 400 metros c\u00fabicos y contin\u00faa la instalaci\u00f3n de charolas en los run de tuber\u00edas de las plantas de aguas amargas y a minas as\u00ed como tambi\u00e9n se prepara el \u00e1rea de por generaci\u00f3n para la recepci\u00f3n de equipos en el \u00e1rea de almacenamiento el montaje de dos mociones y cos\u00ec met\u00e1licos en los tanques verticales avanzar en el programa establecido y se trabaja en la pintura de los tanques terminados asimismo se coloca tuber\u00eda y moche est\u00e1s de integraci\u00f3n en el \u00e1rea de edificios contin\u00faa la colocaci\u00f3n de pisos y escaleras y se trabaja en los interiores del cuarto de control y del edificio de telecomunicaciones y contra incendio asimismo se trabaja en el detallado de los espejos de agua en el \u00e1rea de explanada en los servicios de integraci\u00f3n se trabaja en el ensamble y montaje de los marcos transversales en las celdas de las cuatro torres de enfriamiento y en el gasoducto ya producto contin\u00faa el tendido de tuber\u00eda y soldadura de piezas contin\u00faa el trasplante de plantas de ornato cultivadas en el vivero hacia las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda olmeca ubicada en dos bocas para\u00edso tabasco [Aplausos] [M\u00fasica] tren maya reporte de avances semana 53 de 157 en el dram\u00f3n lo llevamos a cabo actividades de construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y longitudinal en san pedro y el triunfo al d\u00eda de hoy la f\u00e1brica del triunfo ya se encuentra en operaciones y produciendo todos los durmientes que recurrir\u00e1 el tramo en el tramo 2 en portbou avanzamos en los trabajos de terracer\u00edas hicimos suministro y homogeneizaci\u00f3n de terrapl\u00e9n de actividades de excavaci\u00f3n en hampolol avanzamos con el acopio y descargo de durmientes en el tramo 3 en b\u00e9cal campeche iniciamos el colado del quinto trepado para la construcci\u00f3n de pasos vehiculares en el tramo 4 continuamos con las labores de abatimiento de la carretera existente y la construcci\u00f3n de pasos vehiculares tambi\u00e9n en humano yucat\u00e1n estamos finalizando los trabajos de preparaci\u00f3n en la f\u00e1brica de durmientes con el objetivo de iniciar operaci\u00f3n esta semana los trabajos generados por el tren maya en el sureste ascienden a 89 1550 el tren maya avanza construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica avance de 45.5 por ciento instalaci\u00f3n de catenaria el avance en la colocaci\u00f3n de postes y m\u00e9nsulas llega al kil\u00f3metro 32 junto a la v\u00eda derecha con sentido a la cbm x instalaci\u00f3n de v\u00eda y canalizaciones una vez instalada la v\u00eda se prosigue con el colado de los puntos de concreto centrales los cuales cumplen una funci\u00f3n de seguridad para la operaci\u00f3n de los trenes se col\u00f3 el recubrimiento de concreto sobre los taludes de remate del terrapl\u00e9n en la transici\u00f3n de las terracer\u00edas 3 al viaducto 4 en el kil\u00f3metro 33 se instal\u00f3 un sistema de herrajes de cambio que permitir\u00e1 que los trenes cambien de v\u00eda para tener flexibilidad en la operaci\u00f3n sobre cualquiera de las dos v\u00edas con la que cuenta este proyecto se instalaron los rieles de la v\u00eda derecha sobre las terracer\u00edas 4 y el viaducto 5 tramo 3 17 km avance de obras 53.3 por ciento frente 1 viaducto 0 tras realizar el colado interior del primer cabezal especial en este se tensaron los cables de pre esfuerzo quedando preparados para la inyecci\u00f3n de mortero que finalizar\u00e1 el proceso en cada cabezal viaducto mixto 2 se trabaja en el alineamiento y soldadura de las secciones met\u00e1licas 7 y 8 del d\u00eda ducto que deben formar una sola pieza previo al montaje frente 19 casa del agr\u00f3nomo contin\u00faa el armado sembrado y colado de los diafragmas de concreto que unen las trabes prefabricadas en este frente estaci\u00f3n vasco de quiroga contin\u00faa la cimentaci\u00f3n profunda con la perforaci\u00f3n y armado de pilas de concreto as\u00ed como la excavaci\u00f3n de zapatas y descabece de pilas adem\u00e1s de los trabajos de perfilado de taludes y conformaci\u00f3n de terracer\u00edas en el tramo 3 y los trabajos de obra electromec\u00e1nica se han generado 1500 empleos directos secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes en la comisi\u00f3n nacional del agua informan los avances del parque ecol\u00f3gico lago de texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del lago nabor carrillo se realiza la conformaci\u00f3n y renivelaci\u00f3n en la corona de los bordos del lago as\u00ed como el enrocamiento del talud en la zona sur adicionalmente se realizan trabajos para el dragado al interior y exterior de los canales en la zona noroeste del lago ci\u00e9nega de sanjuan fase 2 contin\u00faan las labores de riego con impregnaci\u00f3n de emulsi\u00f3n as\u00ed como la colocaci\u00f3n de rejillas en el \u00e1rea de estacionamiento as\u00ed como en los andadores se realizan trabajos de herrer\u00eda para las piezas de conexi\u00f3n en los miradores asimismo comenzaron los trabajos de acabado en las piezas de madera de chicozapote para las estructuras de los miradores [M\u00fasica] terracer\u00edas fase 2 se mantienen los trabajos para la conformaci\u00f3n del terrapl\u00e9n en plataformas y de los mont\u00edculos en su zona central tambi\u00e9n se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de piezas de concreto para la construcci\u00f3n de laberintos y zonas l\u00fadicas en las plataformas islas jard\u00edn central barreras rompimientos y brechas cortafuegos contin\u00faa la colocaci\u00f3n de geotextil y geo malla en el tren texcoco norte se sumaron dos puntos 71 kil\u00f3metros m\u00e1s de desasolve el parque ecol\u00f3gico lago de texcoco es un acto de justicia hist\u00f3rica en beneficio del valle de m\u00e9xico y en particular de su poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable no bien vamos adelante una compa\u00f1era y luego t\u00fa qu\u00e9 tal presidente buen d\u00eda se\u00f1or presidente bueno no me paro por la cuesti\u00f3n de las c\u00e1maras que tenemos atr\u00e1s la primera consulta que quisiera hacerle es sobre el tema del presupuesto usted el d\u00eda de ayer felicitaba a los diputados sobre la aprobaci\u00f3n de este paquete presupuestario pero en la tarde lorenzo c\u00f3rdova el consejero presidente del ine mencionaba que va a apelar este esta reducci\u00f3n de casi 5 mil millones de pesos y que dice que est\u00e1 en riesgo la consulta revocaci\u00f3n de mandato ese tema y si quisiera preguntarle al procurador si phil todo el tema de las de las vasijas y todo el asunto ese de chedraui que mencionaba en qu\u00e9 sucursales fue se fue en todas las del pa\u00eds o fue \u00fanicamente en alguna entidad ser\u00eda esta primera consulta acci\u00f3n por cien bueno ayer en la madrugada se aprob\u00f3 el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo es una muy buena noticia porque ya se cuenta con recursos suficientes para financiar los programas de bienestar ya podemos informarle a los adultos mayores que est\u00e1n garantizadas sus pensiones como lo establece la constituci\u00f3n porque es un derecho constitucional se autoriz\u00f3 ya el presupuesto con incrementos para la pensi\u00f3n a los adultos mayores se autoriz\u00f3 ya el presupuesto para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad se autorizaron los recursos para las becas a m\u00e1s de 11 millones de estudiantes de escasos recursos econ\u00f3micos 11 millones de becas ya est\u00e1n autorizados los recursos para los sembradores que trabajan cultivando sus parcelas sembrando vida ya est\u00e1n autorizados los apoyos directos a campesinos a pescadores los recursos para comprar a precios justos a los productores de ma\u00edz de frijol de arroz a los productores de leche los precios de garant\u00eda ya est\u00e1 el presupuesto para fertilizantes para entregar feliz fertilizantes gratuitos en todo el estado de guerrero pero se ampl\u00eda a chiapas se ampl\u00eda oaxaca la puebla otra escala a morelos significa nada m\u00e1s en fertilizantes un incremento del 200% del presupuesto de este a\u00f1o ya se tienen los recursos para el apoyo a las escuelas se tiene tambi\u00e9n todos los recursos para pagarle a los servidores p\u00fablicos sean m\u00e9dicos enfermeras soldados marinos polic\u00edas maestros trabajadores al servicio del estado ya se cuenta con el presupuesto para transferir fondos a las universidades p\u00fablicas todo esto signific\u00f3 la aprobaci\u00f3n del presupuesto de ayer y tambi\u00e9n se cuenta con el presupuesto para concluir el aeropuerto felipe \u00e1ngeles para continuar con el programa de la construcci\u00f3n del tren maya para terminar el a\u00f1o pr\u00f3ximo con la refiner\u00eda de dos bocas para pagar refiner\u00eda del cels que se adquiri\u00f3 en estados unidos con el prop\u00f3sito de que ya no compremos gasolinas en el extranjero si no se produzca toda la gasolina o se utilice todo el petr\u00f3leo crudo que se extrae para hacer combustibles de modo que ya se cuenta con este presupuesto yo agradezco mucho a los legisladores por qu\u00e9 estuvieron como cuatro d\u00edas en todo este proceso casi 2000 reservas en la presente y bastantes reservas que se presentaron y afortunadamente pues se aprob\u00f3 el presupuesto no por unanimidad porque todo el bloque conservador se opuso conocen ustedes la historia los de un partido del bloque conservador el partido m\u00e1s conservador de los conservadores y aprob\u00f3 en su momento la pensi\u00f3n a los adultos mayores ni la pensi\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad ni la atenci\u00f3n m\u00e9dica ni de los medicamentos gratuitos ni aprobaron tampoco lo de las becas para estudiantes de familias pobres entonces ahora pues hicieron lo mismo afortunadamente se cuenta con mayor\u00eda en la c\u00e1mara diputados por eso fueron importantes las elecciones de junio las elecciones pasadas se agruparon todos si en un bloque conservador porque no quer\u00edan que se estuviese mayor\u00eda para aprobar todos los apoyos al pueblo quer\u00edan seguir con la misma estrategia de antes que el presupuesto se destinar\u00e1 a favorecer a las minor\u00edas entonces la gente lo entendi\u00f3 muy bien y nos dio su confianza en las elecciones de junio y ahora pues est\u00e1n viendo los resultados del pueblo es sabio la gente imag\u00ednense si iban a votar en junio por los que unos meses antes hab\u00edan este rechazado desaprobado el que se entregar\u00e1n pensiones a los adultos mayores el color no es masoquista no va a votar en contra de sus verdugos por en sus opresores de modo que fue muy importante los de ayer creo que fueron 270 votos 200 73 a favor contra 214 en contra entonces agradecer a los legisladores porque ya nos dan tranquilidad el tema de esta controversia que va a presentar lorenzo c\u00f3rdova que opini\u00f3n de merecido presupuesto que est\u00e1 en su derecho est\u00e1 en su derecho de hacerlo este yo lo que pienso es que el presupuesto es dinero del pueblo nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo durante mucho tiempo se pens\u00f3 y algunos todav\u00eda sin con esa idea de que el presupuesto es dinero del gobierno no despu\u00e9s tres dineros del pueblo qu\u00e9 suced\u00eda pues que ese dinero que es del pueblo no le llegaba al pueblo se dedicaba a otras cosas se quedaba arriba para beneficio de minor\u00edas no s\u00f3lo hac\u00edan jugosos negocios entregando bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares privatizando no s\u00f3lo entregaban concesiones contratos jugosos sino tambi\u00e9n se quedaban con el presupuesto vamos a a aceptar como dicen los abogados sin concedes de que hicieran sus negocios al amparo del poder p\u00fablico para privatizar el petr\u00f3leo para privatizar la industria el\u00e9ctrica para privatizar empresas p\u00fablicas para privatizar hasta los reclusorios pero es que respetar\u00e1n el presupuesto que sagrado no tambi\u00e9n le met\u00edan mano o lo usaban para comprar lealtades a comprar conciencias a m\u00ed me da mucho gusto de qu\u00e9 el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se haya aprobado as\u00ed con bastantes votos en contra porque esto no se daba as\u00ed hay debate no durante el gobierno de calder\u00f3n cuando estaba carstens de secretario de haciendo tres a\u00f1os aprobaron el presupuesto por unanimidad c\u00f3mo lograron es 2x y que aplica aquello de que lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico esa unanimidad significaba repartir el presupuesto a pol\u00edticos corruptos a los llamados hombres de negocios y al pueblo no le llegaba nada y todos felices imag\u00ednense que no haya un voto en contra los may se har\u00e1n a los legisladores con todo respeto al ma\u00edz esto es ahora ya no hay eso nada de que haber este vamos a negociar aqu\u00ed est\u00e1n mis votos pero que me vas a dar me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que ayer un diputado este se\u00f1or moreira que es el que manda en el pri este amenaza y dice como no negociaci\u00f3n nuevo partidas de noche entonces que se olvide el presidente no vamos a probar la reforma el\u00e9ctrica fusiones conmigo es con el pueblo si no aprueban la reforma el\u00e9ctrica entonces vamos a terminar de demostrar que no representan al pueblo que representan a las empresas extranjeras y a los que han hechos jugosos sus negocios al amparo de todo el p\u00fablico van a afianzarse si no prueba la reforma el\u00e9ctrica como bueno salinistas y van a terminar de dar en la espalda no s\u00f3lo al final c\u00e1rdenas al presidente de los mateos entonces no es un asunto d en toma y daca los principios y la dignidad no tienen precio no se negocian es lamentable que un partido que surge de un movimiento revolucionario termin\u00f3 como defensor de saqueadores d\u00e1ndole la espalda al pueblo porque que es que no aprueben la reforma que significa el\u00e9ctrica pues que sigan haciendo negocios los de las empresas extranjeras sobre todo los dos de las empresas espa\u00f1olas que sigan pagando menos por la luz los de oxxo que pagan menos que los abarroteros que pagan menos que lo que pagan los integrantes de las clases medias y de las clases populares t\u00e9rminos proporcionales y eso es lo que van a defender me van a este a poner a mi contra la pared no no no no no si ellos este siguen con el salinismo como pol\u00edtica nosotros vamos a seguir defendiendo al pueblo y ya est\u00e1 decidido cero corrupci\u00f3n cero impunidad a robar a otra parte le reitero el tema de lorenzo c\u00f3rdova porque \u00e9l menciona que con este recorte presupuestal a l\u00ednea est\u00e1 en riesgo lo que es la consulta de revocaci\u00f3n pues yo no opino lo mismo yo creo que tienen recursos suficientes deben de ver este obtenido una aprobaci\u00f3n como de 15.000 millones para su presupuesto cuanto a ver y desaprobaron de presupuestos adem\u00e1s que lleven a cabo un plan de austeridad que se bajen los sueldos ganan mucho los consejeros ganan el doble de lo que gana el presidente se rajan que ya est\u00e9 le bajen a los vi\u00e1ticos a las comidas y los vinos ya todos los gastos superfluos austeridad republicana te alcanza el presupuesto si el recorte son seg\u00fan estoy viendo aqu\u00ed son cinco mil millones casi cinco mil millones cu\u00e1nto es lo autorizado 19 mil millones hay 19 millones 19 mil millones cu\u00e1nto 19.000 como no les va a alcanzar ya lo he dicho cuando llegamos nosotros la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 3600 millones y ahora estamos ejerciendo 600 de 3600 a 600 y trabajamos muy bien sin ning\u00fan problema porque pues ya no hay gastos superfluos nada m\u00e1s imag\u00ednense cu\u00e1nto se ahorra la presidencia por no usar aviones privados helic\u00f3pteros privados antes hasta para ir a jugar golf usaban los helic\u00f3pteros no hemos comprado lo del cielo desde que estamos un veh\u00edculo nuevo estamos usando los mismos veh\u00edculos hasta vendimos camionetas blindadas todo lo que hab\u00eda en exceso entonces claro que pueden ahorrar much\u00edsimo y convocar a la gente a que ayude que participe autoridades locales convocar\u00e1 a todos los ciudadanos porque es un ejercicio democr\u00e1tico en bien de todos no solo es por esta ocasi\u00f3n ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n establecido el mecanismo para la revocaci\u00f3n del mandato qu\u00e9 puede suceder en el futuro como era antes de que a mitad del gobierno ya la gente est\u00e1 inconforme con el presidente y lo tienen que aguantar porque fue electo por seis a\u00f1os con la revocaci\u00f3n del mandato es a la mitad del sexenio si est\u00e1 mal si no est\u00e1 gobernando bien si impera la corrupci\u00f3n el autoritarismo si no se atiende al pueblo [M\u00fasica] pues se convoca a una consulta y el pueblo pone y el pueblo quita esto es lo que deber\u00eda de estar haciendo la oposici\u00f3n ahora y no estar pensando que vas a perder deben de estar pensando en la democracia cuando nosotros luchamos por la transformaci\u00f3n entonces no es de que ten\u00edamos en la cabeza de que siempre se iba a ganar no era desbrozar el camino limpiar el camino hacia adelante porque la democracia es un contrapeso la democracia implica equilibrios hey democracia hay menos corrupci\u00f3n o no hay corrupci\u00f3n yo cuando decid\u00ed participar la primera vez como candidato al gobierno de tabasco sab\u00eda que era muy dif\u00edcil imag\u00ednense en ese entonces que no se mov\u00eda ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica si no lo decid\u00edan en un partido \u00fanico y no hab\u00eda en mi estado tradici\u00f3n democr\u00e1tica cultura democr\u00e1tica que en algunos estados del pa\u00eds si este se hab\u00edan presentado candidatos de oposici\u00f3n incluso hab\u00edan ganado aqu\u00ed en la ciudad de mexico el nuevo le\u00f3n y guanajuato en baja california nuestra vasco nunca pero que dijimos vamos a luchar por nuestras convicciones por nuestros ideales pol\u00edtico no debe estar pensando en solo ganar el pol\u00edtico debe estar pensando en transformar y eso puede llevar tiempo y se pierde se cae uno y hay que levantarnos y seguir adelante cuando se tienen ideales entonces a ver de qu\u00e9 dem\u00f3cratas son que est\u00e9 no quieren participar s\u00ed soy todo eso que dicen ellos porque no aprovechen esta oportunidad y adelante ahora est\u00e1 lloviendo que fui a nueva york y consegu\u00ed esta guerra social de que los hermanos migrantes compatriotas qu\u00e9 es agradezco mucho por su apoyo por su respaldo no a mi persona sino a lo que represento y empezaron a sacar y este en redes sociales esos conservadores de que se les hab\u00eda pagado a los migrantes siendo denuncia siendo las para que se presentaran a aplaudirme la verdad ofensivo y bulto ojal\u00e1 y se metiera m\u00e1s bueno es que tampoco tienen mucho que aportar pero que buscaran asesores estaba pensando en los intelectuales org\u00e1nicos por los cursos tampoco este lo que natura no da salamanca no otorga vamos a dejar un poquito lo del se\u00f1or ricardo si se para pero es por favor la mayor parte de las quejas se han presentado en la ciudad de mexico en guadalajara y en m\u00e9rida han sido las tres ciudades con m\u00e1s cargas por reitero muy pocas afortunadamente el caso de esta charola de 33 pesos fue en la ciudad de quer\u00e9taro donde se les oblig\u00f3 a venderlo a 33 pesos y no a 33 d\u00f3lares seg\u00fan el gerente aparte les impuso se les impuso una multa y el tema de las croquetas de chedraui que fue cotorreo este en la forma en que lo presentaron una burla al consumidor ese fue a nivel nacional y tambi\u00e9n fue en el comercio electr\u00f3nico como en el en las tiendas f\u00edsicamente r\u00e1pidamente no ha habido por ah\u00ed de que se les equivoque el precio que le pongan de un peso a las ofertas este a\u00f1o no les funcion\u00f3 yo lo veo como una estrategia de mercadotecnia porque sale m\u00e1s barato de vender o regalar pr\u00e1cticamente 10 refrigeradores que pagarles a publicidad a ustedes entonces esa estrategia y mercadotecnia que les funcion\u00f3 en otros buenos fines creo que en esta ocasi\u00f3n no la han presentado ahora si son ahora como dicen los chavos ofertas netas de verdad r\u00e1pidamente se\u00f1or presidente soy carlos misma nuevas noticias se\u00f1or presentarme y preguntarle su agenda en washington espec\u00edficamente un tema que nos ha llamado mucho la atenci\u00f3n que hablaba usted de la movilidad laboral de m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1 si es que se mantiene esta propuesta que estoy dicho sin m\u00e1s recuerdo hace a\u00f1o y medio de que profesionistas mexicanos pudieran irse a trabajar a eeuu o canad\u00e1 sin mayor problema con la cuesti\u00f3n del visado y si nos pueden adelantar la agenda que tendr\u00e1 por favor ahora si vamos a estar este el d\u00eda 18 son dos tipos de encuentros uno de car\u00e1cter bilateral nos vamos a entrevistar por separado con el presidente de byd en el con el primer ministro todo y luego ya viene una reuni\u00f3n de los 3 para tratar lo de el acuerdo comercial evaluar avances en el futuro para la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestras soberan\u00edas entonces tengo entendido que va a ser todo el d\u00eda 18 son tres temas es integraci\u00f3n econ\u00f3mica inmigraci\u00f3n y salud relacionado con el kobe y la cooperaci\u00f3n para enfrentar la pandemia entonces integran la misi\u00f3n el grupo que me acompa\u00f1a el secretario de las exteriores el secretario de hacienda la secretaria de econom\u00eda director de inmigraci\u00f3n el subsecretario de salud tuvo l\u00f3pez gatell as\u00ed es as\u00ed que va a tratar se va a tratar el tema pero no puedo adelantar este informaci\u00f3n por respecto los representantes de eeuu y de canad\u00e1 vamos a esperar a que nos encontremos para aquellos que conozcan nuestros planteamientos como nosotros vamos a escuchar tambi\u00e9n sus planteamientos lo importante es que lleguemos a acuerdos y qu\u00e9 se apliquen esos acuerdos dialogo con compromisos y que se conviertan lo m\u00e1s pronto posible en hechos por qu\u00e9 es muy importante el reunirnos las cumbres pero lo m\u00e1s importante son los resultados que se lleven a la pr\u00e1ctica los acuerdos y yo creo que el presidente baile pero el ministro otro pues son hombres de acci\u00f3n entonces no es para ir a conceptualizar solo al an\u00e1lisis de la realidad es para tomar decisiones por qu\u00e9 pues ellos no est\u00e1n para perder el tiempo ni nosotros [M\u00fasica] no [M\u00fasica] al d\u00eda siguiente el 19 porque el 20 desde el desfile 20 de noviembre es el desfile conmemoraci\u00f3n de nuestra revoluci\u00f3n de un aniversario m\u00e1s del llamamiento de francisco madero al pueblo tomar las armas para derrocar a la dictadura porfirista entonces a nosotros no se nos olvidan esas gestas hist\u00f3ricas nuestro pueblo no queremos que se olvide de d\u00f3nde venimos porque se luch\u00f3 por la justicia social dieron su vida muchos mexicanos murieron la revoluci\u00f3n x violencia y por epidemias un mill\u00f3n de mexicanos pero gracias a ese esfuerzo sacrificio de muchos mexicanos se lograron cambios beneficios de campesinos de obreros de la mayor\u00eda de nuestro pueblo c\u00f3mo nos vamos a olvidar de eso no podemos olvidarnos entonces por eso vamos a conmemorar el d\u00eda 20 s\u00e1bado es decirle va a ser a caballo y en ferrocarril como se hizo la revoluci\u00f3n va a ser muy importante es decirle y muchos muchos muchos caballos villistas y zapatistas y carla alcistas todos los que participaron en la revoluci\u00f3n no olvidarnos eso entonces por eso voy a estar pues un d\u00eda voy a dormir en mi\u00e9rcoles pero puede ser duermo washington el mi\u00e9rcoles el jueves todo el d\u00eda es trabajo y el jueves temprano me regrese perd\u00f3n es viernes manden [M\u00fasica] s\u00ed voy a ver will grant de la bbc de londres en los primeros 10 meses de este a\u00f1o m\u00e9xico ha recibido una cifra r\u00e9cord de peticiones de asilo unos 108.000 s\u00f3lo entre enero y octubre hablamos con andr\u00e9s ram\u00edrez el titulado con marc y nos dijo que simplemente no pueden lidiar con esta situaci\u00f3n especialmente con los presupuestos actuales porque ustedes no han aumentado este presupuesto ha dado m\u00e1s apoyo a esta instituci\u00f3n en lo que es su peor momento de crisis hay cr\u00edticos que dir\u00e1n que significa simplemente no toman en serio la situaci\u00f3n desesperante de los migrantes especialmente reci\u00e9n vistos en la caravana migrante que pas\u00f3 est\u00e1 pasando por chiapas gracias pues ayudamos mucho a los migrantes este los respetamos los protegemos los cuidamos no se violan sus derechos cuando hay abusos se castiga a quienes cometen esos excesos m\u00e9xico es un pa\u00eds que garantiza las libertades no se reprime al pueblo y se cuenta con recursos suficientes todo lo que se necesite y signifique justicia no hay l\u00edmite no hay es un pa\u00eds est\u00e9 destinando tantos recursos en proporci\u00f3n a su capacidad econ\u00f3mica como m\u00e9xico para ayudar a su pueblo sobre todo a la gente pobre y tambi\u00e9n somos solidarios con los migrantes nuestros adversarios los conservadores que no pensaban as\u00ed ni actuaban as\u00ed ahora este se agarran de todo para cuestionarnos pero no somos como nos pintan eso es lo que puedo comentar un poco en este contexto conocimos muchos cubanos en la caravana y hoy mismo se convoc\u00f3 una marcha c\u00edvica pac\u00edfica en la habana de hecho en todos lados de la isla sin embargo el gobierno cubano lo ha prohibido quer\u00eda saber un poco la precisi\u00f3n de usted con respecto a este marcha pues no intervenci\u00f3n nosotros somos respetuosos de las pol\u00edticas que se toman en otros pa\u00edses no somos injerencistas nosotros tenemos una pol\u00edtica exterior que viene de lejos qu\u00e9 tiene que ver con la frase memorable del presidente ju\u00e1rez entre las entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz si es una pol\u00edtica que est\u00e1 en el art\u00edculo 89 de nuestra constituci\u00f3n sin embargo usted hubiera gustado ver que se realizar\u00e1 la marcha como usted hubiera gustado que es que la marcha sencillamente no est\u00e9 tengo opini\u00f3n son decisiones de otro pa\u00eds yo s\u00ed pienso que deber\u00eda de cambiar la pol\u00edtica en general sobre todo qu\u00e9 no haya represalias en contra de pueblos gobiernos y han decidido y tener un sistema pol\u00edtico determinado de acuerdo a su y as\u00ed gracias a su historia a sus procesos internas yo pienso que y no se debe aislar a cuba pol\u00edticamente hablando no se puede as\u00ed se har\u00e1 los cubanos que han decidido mantenerse y cuba estoy en contra del bloqueo creo que es inhumano nadie tiene derecho aislar asfixiar a un pueblo nadie tiene derecho a qu\u00e9 mediante esas pr\u00e1cticas se lleve a un pueblo a rebelarse contra su gobierno eso es vil canallesco nosotros en m\u00e9xico en los momentos dif\u00edciles que hemos atravesado por la pandemia recibimos apoyo de los mexicanos que viven y trabajan en estados unidos 2 apoyan enviando a sus familiares recursos se ha incrementado much\u00edsimo las remesas eso significado una gran ayuda a nuestro pueblo estamos agradecidos con los migrantes muchos muy agradecidos por el bloqueo que hay en cuba los cubanos de eeuu que decidieron vivir en trabajar en esto no pueden enviar a sus familiares apoyos eso no me parece justo eso no tiene nada que ver con la fraternidad universal s\u00ed un mexicano un cubano decide enviar apoyo a sus familiares en cuba un mico claro cadivi y tener libertad para hacer el nombre de que se le impide hacerlo si es para ayudar a un familiar a otro ser humano esas medidas son retr\u00f3gradas tambi\u00e9n hablando de libertad tambi\u00e9n se supone que si deben tener la libertad de manifestarse pac\u00edficamente en la calle se quisiera eso es un asunto de ellos all\u00e1 este que ellos lo resuelven este y si yo trato este tema y se puede interpretar de qu\u00e9 [M\u00fasica] no soy objetivo pues mire como es tanto el bloque opositor c\u00f3mo son todos los medios y todos los potentados del mundo en contra pues el hecho de que yo me pronuncie a favor de la independencia de ese pueblo y de la dignidad de ese pueblo afecta en nada es como cuando me dicen a ver este la autocr\u00edtica si la hago pero tengo tantos cr\u00edticos y para que yo voy a ahondar m\u00e1s si no hay equilibrios de un peri\u00f3dico cualquiera en el mundo medios de comunicaci\u00f3n y todos en contra del pueblo y del gobierno cubano no hay competividad no hay equilibrio ya lo he dicho en otras ocasiones despu\u00e9s de dos siglos de predominio de una pol\u00edtica en am\u00e9rica de un pa\u00eds tenga arrogancia de sentirse libre e independiente solo por ese hecho merece toda nuestra admiraci\u00f3n y todo nuestro respeto es \u00fanico un caso \u00fanico entonces no nos gusta a nosotros ser comparsa pensamos por nosotros mismos a la compa\u00f1era gracias buenos d\u00edas presidente muchas gracias nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y de empuje migrante presidente son dos temas el presidente el primero dice que se ha negado de cumplir con el laudo de la reinstalaci\u00f3n de los trabajadores despedidos de tex tex site desde 2014 presidente ellos est\u00e1n luchando por la independencia de su sindicato y tambi\u00e9n la reinstalaci\u00f3n pero ya se gan\u00f3 incluso ya se llev\u00f3 a la suprema corte de justicia tambi\u00e9n presidente se ha negado hasta ahorita ya dar la autorizaci\u00f3n para que cambie el sindicato de la armadora de general motors en silao esto presidente es muy significativo porque f\u00edjese que a la fecha hay alrededor de 500.000 contratos colectivos en todo el pa\u00eds y no se han revisado presidentes son 500.000 y se ha hecho un recuento yo junto con los abogados laboristas y ni el 5% se han desahogado esto a qu\u00e9 se debe bueno presidente pues f\u00edjense que la presidenta de la junta federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje la titular mar\u00eda eugenia navarrete esta funcionaria tiene m\u00e1s de 36 a\u00f1os trabajando en la junta entonces incluso yo la conozco en lo personal y bueno pues las denuncias de los trabajadores desde que ha hecho pues malos manejos e incluso antes de que fuera titular era presidenta de las juntas especiales incluso ella fue la que no permiti\u00f3 la reinstalaci\u00f3n de estos trabajadores excite con \u00e9sta y representante que incluso estuvo con kamala harris hace unos meses y bueno presidente pues desafortunadamente pues usted la nombr\u00f3 porque es nombramiento del poder ejecutivo entonces pues comentan tanto l\u00edderes sindicales e independientes y tambi\u00e9n trabajadores que seguramente usted pues no conoc\u00eda sus antecedentes nosotros s\u00ed los conocemos yo en lo personal y antes de que llegara usted pues ya sab\u00edamos de estos malos manejos que tiene esta esta directiva y tambi\u00e9n el presidente pues le quiero comentar que el que estaba en su lugar pues ahorita eres nada m\u00e1s y nada menos que el representante pues del grupo m\u00e9xico de germ\u00e1n larrea entonces bueno pues es una prueba m\u00e1s de que estos directivos o estos funcionarios pues se dedicaban a proteger m\u00e1s a las empresas que a los trabajadores y es muy importante presidente porque estamos hablando de 500 y contratos colectivos entonces qu\u00e9 podr\u00edamos hacer al respecto y tambi\u00e9n presidente en este mismo tema quiero comentarle que desafortunadamente no han recibido a los trabajadores que le coment\u00e9 yo hace unos meses del estado de hidalgo de salud y de otros trabajadores y tampoco la senadora petrolera de morena incluso ella junto con otros l\u00edderes incluso ahorita en la ma\u00f1ana tambi\u00e9n viene una representante de los trabajadores desde tabasco y pues nos habla de que ven muy mal que se vote primero a los delegados de petr\u00f3leos mexicanos en lugar de al secretario general entonces pues tambi\u00e9n presidente en este caso ellos dicen que hay un contubernio entre los delegados y los delegados actuales que van a salir y las autoridades de la secretar\u00eda del trabajo entonces pues estos dos temas presidente pues en cuesti\u00f3n de informaci\u00f3n hay que pedirle a la secretaria del trabajo a luisa mar\u00eda alcalde que nos informe sobre los dos casos ya es ya ha informado aqu\u00ed sobre lo \u00faltimo sobre lo de la direcci\u00f3n de pemex este y podr\u00eda volverlo a hacer porque incluso quedamos de que peri\u00f3dicamente se iba a estar informando a todos los trabajadores petroleros ya todos los que aspiran a hacer este dirigentes entonces le vamos a pedir este de nuevo sin nosotros y le vamos a pedir tambi\u00e9n que informe sobre este nombramiento de la abogada de conciliaci\u00f3n s\u00ed porque si te parece s\u00ed claro que s\u00ed que tambi\u00e9n reciba a los trabajadores es lo que salud\u00f3 hidalgo exactamente s\u00ed que tambi\u00e9n estaba pendiente y bueno pues la senadora petrolera que tambi\u00e9n est\u00e1 inconforme de que se elijan primero a los delegados que los reciba la secretaria y que luego que est\u00e9 la semana pr\u00f3xima nos informe aqu\u00ed sobre las elecciones y si me permite presidente pues ese d\u00eda que vino pues nadie le cuestion\u00f3 acerca de darle seguimiento al informe que dio entonces si podr\u00edamos estar tal vez si nos coordinamos con su comunicaci\u00f3n social para que me permite estar ese d\u00eda y que podamos hacer un que ella puede entrenamiento aunque todos aqu\u00ed este exponer y explicar okey presidente y bueno mi segundo tema presidente estuve con los afectados del hurac\u00e1n aida o ida en nueva york presidente ya no me enviaron v\u00eddeos ni fotograf\u00edas ni denuncias yo estuve ah\u00ed tomando fotos y videos de los destrozos que sufrieron estos de sus viviendas de los hermanos migrantes all\u00e1 en eeuu d\u00e9jeme comentarle que desafortunadamente estuve con un grupo de ellos en sus casas all\u00ed en los barrios de nueva york donde se les inundaron y bueno pues estos hermanos migrantes denunciaron que el c\u00f3nsul de nueva york que usted estuvo tambi\u00e9n con \u00e9l o m\u00e1s bien \u00e9l estuvo con usted ah\u00ed en la reuni\u00f3n que tuvo pues les neg\u00f3 entregarles el pasaporte por m\u00e1s que fueron lo buscaron el se\u00f1or muy insensible el c\u00f3nsul jorge islas al grado de que se tuvieron que organizar ellos entre los hermanos migrantes contactaron directamente a la secretaria de personal secretaria de relaciones exteriores y ya a trav\u00e9s de el licenciado jaime v\u00e1zquez bracho fue que les entregaron los pasaportes lo cual demuestra una vez m\u00e1s pues la actitud de este c\u00f3nsul presidente que incluso es usted el que ha dicho que bueno pues si no est\u00e1 con el movimiento o de acuerdo con las pol\u00edticas de su gobierno pues que deber\u00eda de haberse ido ya dar clases e incluso usted aqu\u00ed lo manifest\u00f3 pero \u00e9l sigue ah\u00ed tambi\u00e9n otro otro caso es de que yo estuve ah\u00ed en la pues en las muestras de apoyo que le dieron a usted lo estaba entrevistando y empezaron a abuchearlo empezaron a pedirle que se fuera \u00e9l tra\u00eda en la usb con su mensaje con el mensaje que usted prometi\u00f3 darle a los hermanos migrantes y bueno pues lo \u00fanico que hizo fue llegar pidi\u00f3 el micr\u00f3fono le negaron el micr\u00f3fono le dijeron que ese no era evento de \u00e9l que \u00e9l no hab\u00eda participado en la organizaci\u00f3n y que se fuera entonces lo echaron del lugar entonces es una muestra m\u00e1s de que este se\u00f1or pues no tiene ninguna simpat\u00eda con gran parte de los hermanos migrantes de la mayor entonces el presidente pues la verdad es de que ha trascendido ya por parte de algunos representantes de la secretaria de relaciones exteriores de que dicen que pues que ya no saben qu\u00e9 hacer con \u00e9l que definitivamente no sabemos qu\u00e9 agarraderas tiene pero el que decide si se queda o no es usted porque el nombramiento no me gusta entonces pues la verdad vamos a ver si es presidente puedo decir y ya presentar su denuncia y todo esto ayuda mucho como siempre lo expres\u00f3 porque \u00e9ste es una denuncia p\u00fablica y este tiene un efecto antes no se permit\u00eda el que se denunciar\u00e1 o no se escuchaba [M\u00fasica] no se transmit\u00eda bien nada denuncia no se pod\u00eda tocar a los intocables ahora no ahora no hay esta censura y ayuda para que nadie se sienta absoluto en ning\u00fan nivel de la escala intocables y bueno nada m\u00e1s para rematar elabore cartas estando all\u00e1 en nueva york llev\u00e9 una solicitud para entrevistarme con \u00e9l y me dijeron que no estaba la dgm firmaron de recibido y en cuanto me fui pues sali\u00f3 el se\u00f1or y pues obviamente los hermanos migrantes pues me dijeron sabes que nancy te fuiste y sali\u00f3 atr\u00e1s de ti en su coche no con su ch\u00f3fer y tambi\u00e9n por cierto fui a solicitar otra entrevista con juan ram\u00f3n de la fuente del embajador de m\u00e9xico ante la onu pues no no me permitieron ni grabar ni nada en la recepci\u00f3n y me dijeron que mandara un correo electr\u00f3nico y son organismos que pues nunca antes se les hab\u00eda cuestionado ni siquiera se les hab\u00eda \u00e9ste pues ido a solicitar alguna entrevista o algo son organismos que siempre han estado muy alejados en s\u00ed de pues de la vida de los ciudadanos de la cercan\u00eda con prensa independiente sobre todo eso presidente gracias [M\u00fasica] la compa\u00f1\u00eda bueno t\u00fa y luego la compa\u00f1\u00eda y luego t\u00fa gracias presidente buenos d\u00edas se de gracia el de animal pol\u00edtico presidente la semana pasada publicamos una investigaci\u00f3n acerca de la inundaci\u00f3n del r\u00edo tula el desbordamiento del r\u00edo tula hace m\u00e1s de dos meses no se sabe murieron 14 pacientes del hospital del imms que est\u00e1 ah\u00ed en tula y el principal hallazgo de nuestra investigaci\u00f3n es que esta inundaci\u00f3n se debi\u00f3 a una serie de decisiones y omisiones de funcionarios p\u00fablicos es decir no fue una inundaci\u00f3n por lluvias no fue un fen\u00f3meno natural es decir hay funcionarios con nombre y apellido pues responsables de esta tragedia no se alert\u00f3 a la poblaci\u00f3n y no se evacu\u00f3 a la poblaci\u00f3n y el resultado est\u00e1 ah\u00ed en lo que pas\u00f3 en el en el imms mi primera pregunta presidente es aunque sucedi\u00f3 hace ya m\u00e1s de dos meses no hay ning\u00fan funcionario ni es ni removido y pues tampoco est\u00e9 nadie ha sido procesado se est\u00e1 haciendo se est\u00e1 investigando esto presidente si este yo he estado ah\u00ed bueno estuve el d\u00eda de la tragedia este sobrevol\u00e9 fue una inundaci\u00f3n [M\u00fasica] fuerte inesperada muy lamentable en el hospital yo creo que fue lo m\u00e1s doloroso y tomamos medidas para apoyar desde el principio y acabo de regresar bueno hace como 15 d\u00edas estuve de nuevo menos de 10 d\u00edas y nos reunimos ah\u00ed en tul y se analizaron las causas tenemos un dictamen de la comisi\u00f3n del agua que explico el porqu\u00e9 de la inundaci\u00f3n a qu\u00e9 se debi\u00f3 le voy a pedir a jes\u00fas que les entregu\u00e9 el informe sobre esto que dec\u00eda este dictamen t presidente pues de que llovi\u00f3 mucho este no s\u00f3lo en tula sino en todo el valle van a explicarles con de datos que fue lo que sucedi\u00f3 es un dictamen t\u00e9cnico bastante profesional no son especulaciones es una investigaci\u00f3n que se hizo pero me gustar\u00eda que la conociera hoy mismo hoy mismo van a publicar all\u00ed y hoy mismo se las entrega a ustedes ok el problema es que no un elemento importante es que no destacar es que no hubo lluvias at\u00edpicas fueron lluvias previstas por el propio servicio meteorol\u00f3gico es decir la inundaci\u00f3n no se debi\u00f3 a lluvias que haya habido en tula pero los t\u00e9cnicos dicen lo contrario por eso espera el dictamen cuando lo tengan que lo conozca este lo cuestiona si no est\u00e1n de acuerdo claro presidente buena parte del problema se debi\u00f3 a que se puso en funcionamiento el t\u00fanel emisor oriente es una obra que usted inaugur\u00f3 en diciembre 2019 y es importante destacar que la semarnat de 2017 hab\u00eda ordenado que se hicieran obras en el r\u00edo tula obras de obras de ampliaci\u00f3n del r\u00edo para pues poder darle cauce a las aguas negras que se env\u00edan desde la ciudad estas obras no se hicieron y el criatura de ser capaz de soportar las emisiones que se le env\u00edan en la ciudad esto es un factor que que jug\u00f3 en lo que ocurri\u00f3 el 6 de septiembre en tula usted asume alguna parte de la responsabilidad por lo que pas\u00f3 ya usted son los seguros estado bien s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed claro soy responsable aunque no soy culpable yo este pienso que deber\u00edan de conocer el dictamen este sobre lo que realmente sucedi\u00f3 porque usted es este ya est\u00e1n haciendo juicios sumarios no me extra\u00f1a de su publicaci\u00f3n porque este tienen diferencia con nosotros c\u00f3mo se llama la publicaci\u00f3n el animal pol\u00edtico en s\u00ed es nuestro mes y si es que yo una vez aqu\u00ed hable de que ustedes recib\u00edan dinero y el gobierno de eeuu porque presidente que por cierto este todav\u00eda estoy esperando que el gobierno de eeuu no se informa por qu\u00e9 entrega dinero publicaciones opositoras porque esa actitud injerencista nosotros nos vamos all\u00e1 a darle dinero al washington post bank new york time para que hablen mal del presidente baile este pero en fin esa es otra cosa de todas formas para aclarar vamos a presentar el dictamen habr\u00e1 justicia para las v\u00edctimas si ya se est\u00e1n atendiendo a los familiares de las v\u00edctimas tuvimos una reuni\u00f3n le dec\u00eda hace diez d\u00edas en tula fuimos todos los del gabinete para tratar el asunto de apoyar a los damnificados a los familiares de las v\u00edctimas a todos se les est\u00e1 atendiendo habr\u00e1n funcionarios responsables s\u00ed s\u00ed la autoridad considera de qu\u00e9 este responsables esta negligencia pues se tiene que castigar nosotros no protegemos a nadie del crip test comete un acto ilegal una injusticia es castigado ya no es el tiempo de antes cuando usted es este llevaba muy buena relaci\u00f3n con el gobierno entonces caiga quien caiga como os dec\u00eda este un secretario de gobernaci\u00f3n de antes la ley es la ley caiga quien caiga no me va a temblar la mano por \u00faltimo presiente que ser\u00e1 para evitar nuevas inundaciones ya que si una si est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n para eso fuimos es un plan para evitar esta inundaci\u00f3n es un plan que va a presentar la comisi\u00f3n del agua qu\u00e9 tiene que ver con de solbes que tiene que ver con bordos y evitar que vuelva a suceder no del a\u00f1o bueno eso es todo presidente gracias hola a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola buenos dias presidente buenos dias procurador bueno como una bocanada de aire fresco sobre el letargo en el que est\u00e1n a veces los organismos internacionales fue la intervenci\u00f3n suya en el consejo de seguridad de la onu proponiendo este plan plan mundial para la fraternidad y el bienestar en este plan se plantea una idea que me parece muy novedosa e importante y es que se va a financiar con un fondo de un bill\u00f3n de d\u00f3lares que por cierto ser\u00eda la mitad de la producci\u00f3n de armamentos a nivel global y que el origen de donde se van a tomar los fondos para para financiar este plan es con donaciones voluntarias del 4% de las 1000 principales empresas y de las 1000 personas m\u00e1s ricas del mundo creo que la idea de que las donaciones sean voluntarias resuelve el tema de la evasi\u00f3n de impuestos que es tan frecuente en estos c\u00edrculos financieros internacionales y creo que tambi\u00e9n es muy importante pensar que este plan est\u00e1 dirigido a las 750 millones de personas m\u00e1s pobres del planeta que viven con menos de 2 d\u00f3lares al d\u00eda entonces la pregunta ser\u00eda cu\u00e1les son los pasos siguientes para impulsar este plan aqu\u00ed el canciller dijo que se va a presentar en la asamblea general de naciones unidas pero como tambi\u00e9n se van a obtener fondos del g20 seg\u00fan la propuesta del punto 0 2% del pib de los pa\u00edses del g20 la pregunta ser\u00eda si se va a presentar tambi\u00e9n el plan en el g20 y si se comentar\u00e1 algo sobre este plan en la cumbre lateral que tendr\u00e1 est\u00e1 esta semana con el presidente vayan y con esta serie si el plan va a ser este impulsado el la onu vamos a presentar en la asamblea general la iniciativa para buscar la aprobaci\u00f3n las dos terceras partes de la asamblea es como t\u00fa lo a ser expuesto hay 750 millones ese es el c\u00e1lculo general de personas que viven con menos de dos d\u00f3lares diarios en el mundo entonces se podr\u00eda y aplicar este plan de bienestar y dejar la eternidad s\u00ed hay verdadera solidaridad aut\u00e9ntica solidaridad si hay humanismo entonces estamos proponiendo que el fondo se integre con tres fuentes de financiamiento existe una aportaci\u00f3n del 4% d la riqueza de los hombres o mujeres m\u00e1s ricos del mundo lo que aparece en la lista de forbes por ejemplo 2000 m\u00e1s ricos una aportaci\u00f3n voluntaria 4% anual otro tanto de las mil empresas d y m\u00e1s importancia en el mercado entonces ser\u00eda la segunda fuente de financiamiento y una tercera fuente de financiamiento para tener los ingresos necesarios es que todos los integrantes del grupo de los 20 del g20 aporte el 0.2 por ciento el pib de cada pa\u00eds a nosotros nos corresponder\u00eda entregar como 60 mil millones a mexico lo mismo eeuu a china a rusia de acuerdo al tama\u00f1o su pib esto de lograrse significar\u00eda un ingreso d [M\u00fasica] un bill\u00f3n de d\u00f3lares y alcanzar\u00eda en promedio para entregar como m\u00ednimo cuatro d\u00f3lares por persona a quienes reciben hoy 2 d\u00f3lares 4 d\u00f3lares diarios diarios entonces la propuesta es que la 1 ya el cargo de este plan porque nunca han hecho nada trascendente por los pobres de la tierra y esto es algo concreto podr\u00eda ayudar el fondo monetario internacional el banco mundial para crear el mecanismo de recaudaci\u00f3n y de dispersi\u00f3n de estos recursos empezando por hacer un censo [M\u00fasica] para saber d\u00f3nde est\u00e1 los 750 millones de pobres pobres y una vez que se tenga el censo con la poblaci\u00f3n objetivo ayudar en cada pa\u00eds que se entreguen estos apoyos de manera directa es un censo de los m\u00e1s pobres del mundo que van a recibir una renta qu\u00e9 es un apoyo solidario de el resto del mundo d y otros seres humanos yo plante\u00e9 en la onu de que nos vamos a sentir muy bien [M\u00fasica] todos los beneficiarios 2 que donen aporten porque de lo contrario va a seguir predominando el ego\u00edsmo el darle la espalda al que sufre vamos a seguir caminando como enajenados sin voltear a ver al pr\u00f3jimo tenemos que humanizar nos adem\u00e1s s\u00ed no s\u00ed combate la desigualdad va a ser muy dif\u00edcil enfrentar otros problemas s\u00ed hay desigualdad pues se alienta la violencia la migraci\u00f3n y la destrucci\u00f3n del planeta todo y si hay tanta desigualdad como existe en el mundo es por qu\u00e9 aprendi\u00f3 dominado un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios corrupci\u00f3n todas sus expresiones corrupci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo financiero en lo legal en lo moral entonces la onu debe de renovarse ser el organismo mundial de combate a la corrupci\u00f3n y qu\u00e9 luche contra la desigualdad y esto es el inicio es el principio es que la verdad insulta es oprobioso el qu\u00e9 de la noche a la ma\u00f1ana ya hay un nuevo multimillonario que acumul\u00f3 no s\u00e9 cu\u00e1nto porque fue muy h\u00e1bil para especular mientras hay millones de seres humanos que carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable as\u00ed que como comentaba el poeta d\u00edas vieron como dec\u00eda nadie tiene derecho a lo superfluo mientras exista personas que carecen de lo indispensable es hasta pecado social y todav\u00eda est\u00e1 aparecen en revistas fr\u00edvolas o se les pone como ejemplo a nivel mundial en medios de comunicaci\u00f3n en un mundo con tanta pobreza es una verg\u00fcenza acumular tanto dinero en pocas manos entonces la 1 debe [M\u00fasica] y ayudar en esto y ese fue el planteamiento no lo voy a tratar ahora en washington porque el doctor juan ram\u00f3n de la fuente que es el embajador de mexico en la onu tiene ya el encargo de elaborar el proyecto d buscar adhesiones con otros pa\u00edses y presentando a la asamblea general pero no lo vamos a dejar vamos a seguir este promoviendo este plan tambi\u00e9n muchas gracias y mi segunda pregunta ser\u00eda la siguiente ahora que si se realiza la consulta para la revocaci\u00f3n del mandato tanto la constituci\u00f3n como la ley federal de la consulta popular establecen que los migrantes tienen el derecho de participar en las consultas populares entonces mi pregunta ser\u00eda si se har\u00eda alguna iniciativa a trav\u00e9s de la secretaria de relaciones exteriores y en los consulados para facilitar el hecho que los migrantes all\u00e1 en eeuu puedan votar en la revocaci\u00f3n del mandato pues yo pienso que s\u00ed nos tendr\u00eda que contemplar el ine y establecer mesas de votaci\u00f3n all\u00e1 se podr\u00eda hacer de todas maneras vamos a preguntar para informar te quedas para ma\u00f1ana primer lugar de acuerdo porque es que ya ya me est\u00e1n esperando ya empezamos esperando cuando estamos aqu\u00ed ma\u00f1ana te parece bien es bueno ustedes dos ma\u00f1ana no no no no s\u00ed yo bueno muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:57.414617"
}