{
    "video_id": "0OkLYU_j5No",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0OkLYU_j5No/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7XXNJzAaT5qR1xfie3ZBMtfPOag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0OkLYU_j5No",
    "video_title": "Discurso de la embajadora Raquel Serur",
    "video_length_seconds": 249,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno Muy buenos d\u00edas a todos gracias",
            "start": 0.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed de verdad lo agradezco",
            "start": 2.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gracias canciller por sus palabras por",
            "start": 5.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por todo lo que hicieron por nosotros en",
            "start": 8.719,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que han sido muy muy",
            "start": 10.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "complejos Yo quiero decirles que el m\u00e1s",
            "start": 13.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "alto honor para m\u00ed ha sido servir a",
            "start": 16.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico servir a M\u00e9xico como embajadora",
            "start": 19.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en el Ecuador sal\u00ed del Ecuador con la",
            "start": 22.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "frente en alto llego a M\u00e9xico con la",
            "start": 26.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "frente en alto y con la satisfacci\u00f3n del",
            "start": 29.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "deber cumplido cr\u00e9anme que durante estos",
            "start": 33.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Yo trabaj\u00e9 lo m\u00e1s que pude con",
            "start": 37.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todas mis capacidades junto con un",
            "start": 40.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "extraordinario equipo de la embajada y y",
            "start": 44.36,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y un reconocimiento muy muy especial a",
            "start": 48.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los miembros del servicio exterior",
            "start": 52.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano que son",
            "start": 54.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impecables cr\u00e9anme que la entrega M\u00e9xico",
            "start": 57.359,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de los eh de los diplom\u00e1ticos de carrera",
            "start": 61.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es extraordinaria y merece el",
            "start": 65.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reconocimiento de todos los mexicanos",
            "start": 68.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Empezando por m\u00ed gracias a todos los",
            "start": 71.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "miembros de la embajada a cada uno le",
            "start": 74.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "doy mi agradecimiento y",
            "start": 77.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mi Bueno no quiero hablar m\u00e1s de esto",
            "start": 84.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "porque me me cuesta es es muy fuerte",
            "start": 87.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hemos hecho una familia en la embajada",
            "start": 91.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en Ecuador y de eso pueden dar",
            "start": 93.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "testimonio los que me",
            "start": 96.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an tambi\u00e9n quiero decir que el",
            "start": 99.759,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo ecuatoriano es un pueblo noble y",
            "start": 102.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para ellos M\u00e9xico es como la patria",
            "start": 105.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "grande para muchos Ecuatorianos que aman",
            "start": 108.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds y a nuestra cultura la",
            "start": 111.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "asumen como",
            "start": 114.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "propia Por eso yo pienso que el",
            "start": 116.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente Noa se equivoc\u00f3 al tomar una",
            "start": 118.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que no solo rompe con todo lo",
            "start": 121.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establecido por las convenciones",
            "start": 125.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "internacionales sino que implica el",
            "start": 127.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desconocimiento de la realidad de su",
            "start": 130.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo el atropello cometido a nuestra",
            "start": 132.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "embajada es de tal magnitud que el",
            "start": 136.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno actual del Ecuador todav\u00eda no",
            "start": 139.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "puede dimensionar lo que le hizo a su",
            "start": 142.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo que no merece el gobierno que",
            "start": 145.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 149.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualmente es un gobierno que improvisa",
            "start": 150.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y desconoce el arte de la pol\u00edtica y el",
            "start": 153.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buen gobierno que desconoce la",
            "start": 156.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trascendencia del asilo y su importancia",
            "start": 159.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como instituci\u00f3n en la vida diplom\u00e1tica",
            "start": 162.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica Latina no",
            "start": 165.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entienden que un estado pueda proteger y",
            "start": 169.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "salvaguardar la vida de una persona sin",
            "start": 173.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "juzgar si esta persona es inocente o",
            "start": 176.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "culpable no conocen su propia",
            "start": 181.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "historia creen o creyeron que el estado",
            "start": 185.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mexicano actuar\u00eda como ellos lo har\u00edan o",
            "start": 189.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lo hacen o como dice nuestro presidente",
            "start": 192.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no somos",
            "start": 196.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "iguales en M\u00e9xico hay instituciones",
            "start": 200.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas y los mexicanos estamos",
            "start": 203.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "orgullosos de que as\u00ed sea nosotros",
            "start": 206.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias con la elegancia y",
            "start": 210.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la iron\u00eda propias de nuestro actual",
            "start": 213.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cotidiano el encono pol\u00edtico que",
            "start": 216.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en ese pa\u00eds es su falla Tr\u00e1gica",
            "start": 219.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda",
            "start": 223.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Shakespeare pero estoy segura que el",
            "start": 224.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bello pa\u00eds que es Ecuador pasar\u00e1 esta",
            "start": 227.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "etapa y tendr\u00e1 d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 230.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "luminosos yo deseo todo lo bueno a ese",
            "start": 233.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y pido que el Ecuador sea con",
            "start": 236.2,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tiempos mejores su gente lo merece",
            "start": 240.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 247.56,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno Muy buenos d\u00edas a todos gracias por estar aqu\u00ed de verdad lo agradezco gracias canciller por sus palabras por por todo lo que hicieron por nosotros en estos d\u00edas que han sido muy muy complejos Yo quiero decirles que el m\u00e1s alto honor para m\u00ed ha sido servir a M\u00e9xico servir a M\u00e9xico como embajadora en el Ecuador sal\u00ed del Ecuador con la frente en alto llego a M\u00e9xico con la frente en alto y con la satisfacci\u00f3n del deber cumplido cr\u00e9anme que durante estos a\u00f1os Yo trabaj\u00e9 lo m\u00e1s que pude con todas mis capacidades junto con un extraordinario equipo de la embajada y y y un reconocimiento muy muy especial a los miembros del servicio exterior mexicano que son impecables cr\u00e9anme que la entrega M\u00e9xico de los eh de los diplom\u00e1ticos de carrera es extraordinaria y merece el reconocimiento de todos los mexicanos Empezando por m\u00ed gracias a todos los miembros de la embajada a cada uno le doy mi agradecimiento y mi Bueno no quiero hablar m\u00e1s de esto porque me me cuesta es es muy fuerte hemos hecho una familia en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador y de eso pueden dar testimonio los que me acompa\u00f1an tambi\u00e9n quiero decir que el pueblo ecuatoriano es un pueblo noble y para ellos M\u00e9xico es como la patria grande para muchos Ecuatorianos que aman a nuestro pa\u00eds y a nuestra cultura la asumen como propia Por eso yo pienso que el presidente Noa se equivoc\u00f3 al tomar una decisi\u00f3n que no solo rompe con todo lo establecido por las convenciones internacionales sino que implica el desconocimiento de la realidad de su pueblo el atropello cometido a nuestra embajada es de tal magnitud que el gobierno actual del Ecuador todav\u00eda no puede dimensionar lo que le hizo a su pueblo que no merece el gobierno que tiene actualmente es un gobierno que improvisa y desconoce el arte de la pol\u00edtica y el buen gobierno que desconoce la trascendencia del asilo y su importancia como instituci\u00f3n en la vida diplom\u00e1tica de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica Latina no entienden que un estado pueda proteger y salvaguardar la vida de una persona sin juzgar si esta persona es inocente o culpable no conocen su propia historia creen o creyeron que el estado mexicano actuar\u00eda como ellos lo har\u00edan o lo hacen o como dice nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no somos iguales en M\u00e9xico hay instituciones s\u00f3lidas y los mexicanos estamos orgullosos de que as\u00ed sea nosotros nuestras diferencias con la elegancia y la iron\u00eda propias de nuestro actual cotidiano el encono pol\u00edtico que encontr\u00e9 en ese pa\u00eds es su falla Tr\u00e1gica como dir\u00eda Shakespeare pero estoy segura que el bello pa\u00eds que es Ecuador pasar\u00e1 esta etapa y tendr\u00e1 d\u00edas m\u00e1s luminosos yo deseo todo lo bueno a ese pa\u00eds y pido que el Ecuador sea con tiempos mejores su gente lo merece gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:18.585335"
}