{
    "video_id": "0PePLoAeeZg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0PePLoAeeZg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOTAZ-AQbuJNasS7DoBfWkpA_PXQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0PePLoAeeZg",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de la autopista Barranca Larga-Ventanilla, desde Santa Mar\u00eda Colotepec, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 2657,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento de supervisi\u00f3n de la",
            "start": 7.81,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "autopista barranca larga ventanilla el",
            "start": 10.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 12.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 14.17,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 16.33,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 23.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca maestro alejandro",
            "start": 25.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "murat hinojosa",
            "start": 28.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 31.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transportes jorge arganis d\u00edaz legal",
            "start": 33.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el director general del banco nacional",
            "start": 38.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de obras y servicios p\u00fablicos jorge",
            "start": 39.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alberto mendoza s\u00e1nchez",
            "start": 42.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este propietario de infraestructura de",
            "start": 46.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 48.26,
            "duration": 2.369
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 49.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cedric iv\u00e1n escalante saur\u00ed",
            "start": 50.629,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el titular del link de la unidad de",
            "start": 55.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "inversiones de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 57.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 58.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el coordinador de comunicaci\u00f3n social de",
            "start": 63.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidencia a licenciado jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 65.199,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "cuevas",
            "start": 67.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de santa mar\u00eda",
            "start": 70.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "colotepec carmelo cruz mendoza",
            "start": 72.83,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 76.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 79.329,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y ya quienes nos siguen a",
            "start": 80.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 82.24,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 83.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 86.229,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.6,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 93.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 95.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca maestro alejandro murat",
            "start": 97.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 100.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 110.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este fin de semana sin duda",
            "start": 114.65,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 recordado en la historia de oaxaca",
            "start": 118.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ayer y antier pudimos ver",
            "start": 122.77,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1n generando las plataformas",
            "start": 127.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para uno de los desarrollos industriales",
            "start": 130.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes que haya tenido m\u00e9xico",
            "start": 135.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en su etapa moderna",
            "start": 139.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero el d\u00eda de hoy",
            "start": 141.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta autopista que es importante",
            "start": 144.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 147.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "llevaba abandonada m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 149.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1",
            "start": 153.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se detone uno de los desarrollos",
            "start": 156.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos",
            "start": 159.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y agropecuarios m\u00e1s importantes tambi\u00e9n",
            "start": 162.05,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de la era moderna de oaxaca y de m\u00e9xico",
            "start": 164.9,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "basta ver toda esta costa oaxaque\u00f1a del",
            "start": 170.069,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 174.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y compararla con otro gran desarrollo",
            "start": 176.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que en menos de 20 a\u00f1os",
            "start": 179.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pudo generar una marca internacional",
            "start": 182.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como es quintana roo y canc\u00fan",
            "start": 185.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque lo digo porque en cada lugar de",
            "start": 189.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la costa hay una experiencia por vivir",
            "start": 193.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desde la llanada",
            "start": 197.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con nuestros pueblos afro mexicanos",
            "start": 200.14,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "pinotepa nacional corralero y sus playas",
            "start": 203.64,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "chacahua y su gran diversidad",
            "start": 210.21,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "puerto \u00e1ngel que tiene una bah\u00eda",
            "start": 214.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "espectacular los pueblos m\u00e1gicos de",
            "start": 219.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mazunte y san agustinillo con su centro",
            "start": 223.16,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de tortuga que cada a\u00f1o nos comparten la",
            "start": 226.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "magia de la naturaleza",
            "start": 231.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decir de colotepec",
            "start": 234.14,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "y puerto escondido san pedro mixtepec",
            "start": 238.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que cada uno aporta una experiencia",
            "start": 243.93,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "diferente y huatulco por supuesto la",
            "start": 246.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "laguna de manialtepec y su luminiscencia",
            "start": 252.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "\u00fanica o ver la fundaci\u00f3n casa web que",
            "start": 255.03,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tiene construcciones de tres premios",
            "start": 260.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "brit ser a nivel internacional",
            "start": 263.009,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "el turismo detonar\u00e1 gracias a 104 km que",
            "start": 267.61,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted uniendo entre oaxaca",
            "start": 273.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la costa oaxaque\u00f1a",
            "start": 276.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "agradecemos que hoy en este tramo n\u00famero",
            "start": 279.51,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "4 a la empresa vice podamos pronto",
            "start": 283.48,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "e inaugurarla el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 289.47,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no solamente se",
            "start": 293.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detonar\u00e1 el turismo sino tambi\u00e9n el",
            "start": 295.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sector agropecuario",
            "start": 298.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "desde el coco de jamiltepec o la papaya",
            "start": 301.139,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de esta gran zona o el caf\u00e9 de pluma el",
            "start": 305.159,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "mejor caf\u00e9 del mundo o el mango de esta",
            "start": 310.409,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n estamos claros que ahora",
            "start": 313.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tendremos la oportunidad de poder",
            "start": 316.68,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "transitar y mover esa agricultura de",
            "start": 318.659,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "temporal y de autoconsumo y volver",
            "start": 323.849,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "volverla una agroindustria",
            "start": 326.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le agradecemos una vez",
            "start": 329.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su gran compromiso con oaxaca hoy",
            "start": 333.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con la costa oaxaque\u00f1a sea usted",
            "start": 336.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta su casa su tierra",
            "start": 339.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 343.91,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 346.64,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 353.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "director general del banco nacional de",
            "start": 355.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "obras y servicios p\u00fablicos maestro jorge",
            "start": 357.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "jorge alberto mendoza s\u00e1nchez",
            "start": 360.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador",
            "start": 367.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "murat secretario arganis subsecretario",
            "start": 370.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escalante autoridades municipales y",
            "start": 373.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federales que nos acompa\u00f1an se\u00f1oras y",
            "start": 376.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores me complace se\u00f1or presidente",
            "start": 379.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "haber sido para haber sido convocado",
            "start": 381.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1arlo el d\u00eda de hoy esta es",
            "start": 384.819,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la cuarta ocasi\u00f3n que me toc\u00f3 que tengo",
            "start": 387.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la oportunidad en participar en sus",
            "start": 389.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "giras de trabajo en oaxaca lo acompa\u00f1e",
            "start": 391.36,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2018 cuando present\u00f3 el",
            "start": 394.36,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "programa nacional carretero",
            "start": 396.849,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "posteriormente en junio 2019 y en marzo",
            "start": 398.819,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasado cuando llevamos a cabo visitas de",
            "start": 402.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de obra",
            "start": 404.979,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "doy fe se\u00f1or presidente que usted es un",
            "start": 406.69,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mandatario que no quita el dedo del",
            "start": 408.97,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "rengl\u00f3n particularmente en aquellos",
            "start": 410.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "temas que representan una deuda",
            "start": 412.449,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica son prioritarios y generan",
            "start": 414.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bienestar para todos las y los mexicanos",
            "start": 416.789,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la infraestructura carretera es uno de",
            "start": 420.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esos temas y me completa",
            "start": 423.639,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "me complace poder presentarle los",
            "start": 425.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "avances del trabajo que banobras lleva a",
            "start": 427.569,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cabo en oaxaca en el marco de las",
            "start": 429.22,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "acciones del fondo nacional de",
            "start": 431.169,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 432.37,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 433.689,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes y obviamente",
            "start": 435.669,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de oaxaca hoy es",
            "start": 437.739,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un buen d\u00eda para recordar que esta obra",
            "start": 440.499,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la autopista barranca larga ventanilla",
            "start": 441.969,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atiende una necesidad identificada hace",
            "start": 444.749,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os conectar de una mejor",
            "start": 447.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera a la capital con el estado del",
            "start": 450.429,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado con la costa una obra que fue",
            "start": 453.789,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "concesionada originalmente en 2009 y que",
            "start": 456.129,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar abandonada por muchos",
            "start": 459.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os fue retomada como uno de los",
            "start": 461.349,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios de la cuarta",
            "start": 463.599,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted encabeza",
            "start": 465.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos compromiso de terminarla para",
            "start": 467.669,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "principios de 2022 y hoy me complace",
            "start": 470.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informarle que tenemos ya un avance",
            "start": 473.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "global de 62 por ciento y que los",
            "start": 474.909,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajos a pesar de los retos derivados",
            "start": 478.749,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la pandemia del cobi 19 y poniendo en",
            "start": 481.509,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica las medidas adecuadas para",
            "start": 485.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proteger la salud de las y los",
            "start": 488.079,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajadores han continuado con el",
            "start": 489.669,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "objetivo de terminar conforme a lo",
            "start": 492.249,
            "duration": 2.751
        },
        {
            "text": "programado",
            "start": 493.719,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda de comunicaci\u00f3n tiene una",
            "start": 495.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "longitud de 104.2 kil\u00f3metros contar\u00e1 con",
            "start": 497.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos carriles m\u00e1s acotamiento 10 puentes",
            "start": 501.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un viaducto tres t\u00faneles y nueve",
            "start": 504.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entronques el monto estimado de",
            "start": 507.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n asciende a seis mil 800",
            "start": 509.79,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "millones de pesos y se espera que una",
            "start": 512.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vez conclu\u00edda transiten por esta",
            "start": 515.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "autopista m\u00e1s de 4.000 veh\u00edculos diarios",
            "start": 517.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda comentar con ustedes algunos",
            "start": 521.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los beneficios derivados de la",
            "start": 524.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta obra estamos",
            "start": 526.27,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "generando 1.800 empleos directos y 3 mil",
            "start": 528.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "500 indirectos que benefician",
            "start": 532.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "directamente a la poblaci\u00f3n aleda\u00f1a a la",
            "start": 534.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "autopista la reanudaci\u00f3n de la obra ha",
            "start": 537.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reactivado significativamente la",
            "start": 541.029,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la regi\u00f3n la autopista",
            "start": 543.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 beneficios directamente a 11",
            "start": 545.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comunidades con m\u00e1s de 100 mil",
            "start": 548.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "habitantes de 7 municipios una vez",
            "start": 550.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "concluida esta autopista conectar\u00e1 a",
            "start": 553.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "oaxaca capital con la costa el tiempo de",
            "start": 556.899,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "recorrido se reducir\u00e1 de 6.5 horas a",
            "start": 561.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "menos de 2.5 horas lo que tendr\u00e1 un",
            "start": 564.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impacto positivo en el turismo y la",
            "start": 567.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en la entidad las personas",
            "start": 569.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un mejor acceso a servicios de",
            "start": 572.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n y las comunidades",
            "start": 575.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n acceso a mercados de bienes y",
            "start": 577.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servicios con costos log\u00edsticos mucho",
            "start": 579.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reducidos",
            "start": 582.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en su construcci\u00f3n y en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 584.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la sct y el gobierno del estado hemos",
            "start": 586.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recibido diversas solicitudes de apoyo",
            "start": 589.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por parte de las comunidades lo que ya",
            "start": 591.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo y aprovecho para",
            "start": 594.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agradecer al gobernador murat ya su",
            "start": 596.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "equipo por el importante trabajo de",
            "start": 598.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n comunitaria que se ha",
            "start": 600.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llevado a cabo para escuchar y atender",
            "start": 602.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la medida de lo posible las",
            "start": 604.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesidades expresadas agradezco a todos",
            "start": 606.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los actores involucrados por las",
            "start": 610.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "facilidades y por el constante",
            "start": 612.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento que la construcci\u00f3n de",
            "start": 613.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda de comunicaci\u00f3n ha recibido",
            "start": 616.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo de c\u00f3mo el trabajo",
            "start": 618.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conjunto del gobierno federal y del",
            "start": 620.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno estatal puede brindar frutos",
            "start": 623.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que generan bienestar para las y los",
            "start": 625.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos quiero agradecer en particular",
            "start": 627.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a nuestros colegas de la secretar\u00eda de",
            "start": 631.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes y a todas y",
            "start": 632.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada una de esas personas que",
            "start": 636.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materializan esta obra hombres y mujeres",
            "start": 637.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que trabajan todos los d\u00edas para hacer",
            "start": 640.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "realidad esta obra trabajadores y",
            "start": 642.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadoras camineros profesionales de",
            "start": 644.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 647.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por su arduo trabajo sin ustedes esto no",
            "start": 648.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible a las autoridades",
            "start": 651.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "municipales entre ellas el presidente",
            "start": 653.53,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "municipal de santa mar\u00eda colotepec",
            "start": 655.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "carmelo cruz mendoza que est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 656.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy sabemos que en su ejecuci\u00f3n",
            "start": 659.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este tipo de obras pueden generar",
            "start": 660.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "algunas inquietudes pero estoy",
            "start": 662.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convencido de que saben privilegiar los",
            "start": 664.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enormes beneficios que \u00e9stas traen y",
            "start": 666.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "significan a futuro para sus municipios",
            "start": 668.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y que con quique juntos los tres niveles",
            "start": 670.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de gobierno podemos lograr grandes cosas",
            "start": 672.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1or presidente reiteramos",
            "start": 675.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de concluir la obra",
            "start": 678.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma con la mejor calidad y",
            "start": 679.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "haciendo siempre un uso eficiente de los",
            "start": 683.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos teniendo siempre",
            "start": 686.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentes las directrices que nos ha",
            "start": 688.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marcado en materia de austeridad y",
            "start": 690.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 692.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con esta obra hacemos honor a una deuda",
            "start": 694.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con oaxaca y sus habitantes",
            "start": 697.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de los grandes",
            "start": 699.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "beneficios que traer\u00e1 para la poblaci\u00f3n",
            "start": 702.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1a a la autopista pero tambi\u00e9n a",
            "start": 704.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las poblaciones de la costa que",
            "start": 708.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1n el n\u00famero de visitas",
            "start": 710.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una vez conclu\u00edda las familias mexicanas",
            "start": 712.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y los turistas extranjeros podr\u00e1n",
            "start": 715.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "conocer oaxaca en toda su extensi\u00f3n",
            "start": 717.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasando por la capital y disfrutando de",
            "start": 720.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sus costas esto se traducir\u00e1 en una",
            "start": 723.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante derrama econ\u00f3mica para la",
            "start": 725.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entidad que genera bienestar para las y",
            "start": 727.69,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los oaxaque\u00f1os",
            "start": 730.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas a todos",
            "start": 730.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 738.819,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 741.669,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 742.929,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 744.519,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 747.039,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 748.95,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 755.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 758.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "concluir la gira de este fin de semana",
            "start": 761.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 766.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la costa",
            "start": 771.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en puerto escondido",
            "start": 773.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos apoyando mucho",
            "start": 778.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a oaxaca",
            "start": 783.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 apoyando",
            "start": 785.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "al sureste del pa\u00eds",
            "start": 789.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque durante muchos a\u00f1os",
            "start": 793.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se abandono",
            "start": 798.47,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "al sur y al sureste de m\u00e9xico",
            "start": 802.089,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un crecimiento disparejo",
            "start": 808.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el norte",
            "start": 814.54,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el vac\u00edo creci\u00f3 el centro",
            "start": 818.62,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero no creci\u00f3 el sur y el sureste del",
            "start": 823.699,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 827.54,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a veces se dice",
            "start": 830.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 el norte o el baj\u00edo",
            "start": 839.44,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque all\u00e1",
            "start": 844.76,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 848.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 853.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 856.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 859.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 863.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el norte y en el baquillo y en el centro",
            "start": 869.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 871.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 874.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "demostrable",
            "start": 878.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que se le dio m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 881.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estas regiones de m\u00e9xico al norte al",
            "start": 885.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vac\u00edo al centro",
            "start": 889.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 894.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del sur",
            "start": 897.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se financi\u00f3",
            "start": 902.42,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "el desarrollo del norte del baj\u00edo",
            "start": 906.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es cosa",
            "start": 912.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de recordar como",
            "start": 914.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en crisis econ\u00f3micas",
            "start": 918.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como la que estamos ahora apareciendo",
            "start": 921.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por el cob it",
            "start": 924.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos los rescates",
            "start": 929.11,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "a empresas a bancos",
            "start": 933.529,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "se hicieron con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 937.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y en casi todo el periodo neoliberal",
            "start": 942.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 947.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se integraba de los ingresos",
            "start": 949.13,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "obtenidos por el petr\u00f3leo",
            "start": 953.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo extra\u00eddo",
            "start": 959.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 963.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 965.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy poca inversi\u00f3n federal",
            "start": 970.16,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para el sur y para el sureste",
            "start": 973.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso ahora",
            "start": 978.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tenemos que equilibrar",
            "start": 981.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y destinar inversi\u00f3n federal",
            "start": 986.449,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "al sur y al sureste",
            "start": 991.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desarrollo m\u00e1s horizontal",
            "start": 995.22,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s equitativo",
            "start": 1000.889,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ac\u00e1 en el sur y en el",
            "start": 1004.98,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "sudeste es donde desgraciadamente hay",
            "start": 1009.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza",
            "start": 1013.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s abandono",
            "start": 1016.01,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "se vive la paradoja la contradicci\u00f3n de",
            "start": 1019.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que es una regi\u00f3n rica",
            "start": 1022.709,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 1025.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 invirtiendo tengo a jaca",
            "start": 1028.04,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y en el sur y en el sureste",
            "start": 1033.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 1036.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se tiene el gran proyecto",
            "start": 1039.28,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de comunicar los oc\u00e9anos",
            "start": 1043.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con el proyecto trans\u00edstmico",
            "start": 1049.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "comunicar",
            "start": 1053.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico",
            "start": 1056.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1060.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 1062.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito y ya hay inversi\u00f3n",
            "start": 1066.1,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1070.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n rehabilitando las dos",
            "start": 1073.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas de minatitl\u00e1n",
            "start": 1075.38,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de salina cruz",
            "start": 1079.35,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 ampliando la carretera del",
            "start": 1084.09,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "mismo hacia acayucan",
            "start": 1088.44,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n as\u00ed como est\u00e1",
            "start": 1092.419,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "supercarretera se ha reiniciado la",
            "start": 1096.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1100.55,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1102.5,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "la que comunica a oaxaca con el ismo",
            "start": 1103.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 1108.999,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "ayer inauguramos",
            "start": 1111.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n en el puerto de salina",
            "start": 1114.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cruz y ya se licit\u00f3 la construcci\u00f3n de",
            "start": 1118.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un nuevo puerto",
            "start": 1123.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "petrolero y mercante en salina cruz",
            "start": 1125.29,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando en cuatro",
            "start": 1130.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tramos para rehabilitar",
            "start": 1133.389,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del istmo",
            "start": 1136.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 1140.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se estan",
            "start": 1142.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos con autoridades",
            "start": 1144.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ejidales tribunales",
            "start": 1147.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "establecer 10 parques industriales",
            "start": 1151.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que van a contar",
            "start": 1156.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con el apoyo del gobierno porque se va a",
            "start": 1159.85,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 1164.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "van a bajar",
            "start": 1167.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y estos pol\u00edgonos",
            "start": 1169.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los impuestos tanto el iva como el",
            "start": 1172.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta",
            "start": 1178.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n all\u00e1 en el mismo",
            "start": 1180.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 una inversi\u00f3n de 5 mil",
            "start": 1185.61,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1188.1,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para el desarrollo urbano",
            "start": 1191.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "10 municipios",
            "start": 1196.71,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por d\u00f3nde",
            "start": 1200.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1204.01,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esta franja",
            "start": 1205.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio nacional",
            "start": 1207.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 1211.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en esta obra es tambi\u00e9n muy",
            "start": 1214.29,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "importante muy significativo",
            "start": 1220.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es otra obra que hab\u00eda quedado como",
            "start": 1224.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho inconclusa",
            "start": 1228.5,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "desde hace 11 a\u00f1os",
            "start": 1231.44,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 reiniciando celebro que lleven",
            "start": 1234.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1240.05,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "alrededor del 65% de avance",
            "start": 1242.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se reafirme el compromiso de que",
            "start": 1246.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inauguremos esta obra",
            "start": 1250.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a principios del 2022",
            "start": 1253.1,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "para entonces vamos a estar inaugurando",
            "start": 1257.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 1260.039,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de marzo del 2022 el nuevo aeropuerto",
            "start": 1262.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles de la",
            "start": 1266.309,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1269.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en ese mes de marzo venir a inaugurar",
            "start": 1273.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esta obra",
            "start": 1277.9,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "todo esto que se est\u00e1 haciendo en oaxaca",
            "start": 1281.45,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "se complementa",
            "start": 1283.37,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "con apoyos a los municipios a las",
            "start": 1285.779,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1290.909,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el compromiso",
            "start": 1293.07,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pavimentar con concreto",
            "start": 1297.239,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos los caminos que conducen a las",
            "start": 1302.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales",
            "start": 1304.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "oaxaca como todos sabemos tiene 570",
            "start": 1308.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1312.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es el estado con m\u00e1s municipios en el",
            "start": 1314.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el segundo es",
            "start": 1316.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "puebla con 217",
            "start": 1319.929,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y el tercero veracruz",
            "start": 1323.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "212",
            "start": 1326.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los 570 municipios de oaxaca",
            "start": 1331.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 1336.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como doscientos ochenta",
            "start": 1340.72,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1343.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contaban con caminos pavimentados a sus",
            "start": 1345.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales y hemos hecho el",
            "start": 1348.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "compromiso de pavimentar los todos",
            "start": 1351.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el uso intensivo de mano de obra",
            "start": 1358.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no con las maquinarias",
            "start": 1363.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eficaces y modernas con las que se est\u00e1",
            "start": 1368.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "haciendo esta carretera los puentes los",
            "start": 1370.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "t\u00faneles sino en el caso de los caminos",
            "start": 1373.659,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con revolvedora",
            "start": 1377.279,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mucho trabajo en las comunidades",
            "start": 1383.2,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se les entregan los fondos",
            "start": 1387.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a los municipios a los gobiernos",
            "start": 1391.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 1394.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ellos hacen sus caminos de concreto",
            "start": 1396.55,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "verdaderas obras de arte",
            "start": 1400.59,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "ahora con el temblor",
            "start": 1404.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en los 8 lotes por aqu\u00ed cerca",
            "start": 1409.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 1413.77,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3 mucho el temblor porque por",
            "start": 1416.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvo el epicentro",
            "start": 1419.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y decisi\u00f3n",
            "start": 1421.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 1425.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los caminos de concreto que ya est\u00e1n",
            "start": 1427.19,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 1431.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar hasta tenerlos todos",
            "start": 1433.789,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "lo mismo con los programas sociales",
            "start": 1440.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tengo el informe que en el caso de",
            "start": 1446.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1450.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 1452.53,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el 98 por ciento de entrega de los",
            "start": 1454.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1461.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n para adultos mayores",
            "start": 1463.49,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque se les est\u00e1 adelantando su apoyo",
            "start": 1466.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hasta finales de octubre",
            "start": 1472.55,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "porque con la pandemia queremos que",
            "start": 1475.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 1478.179,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "esos recursos y que no salgan",
            "start": 1480.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que no se vean en la necesidad los",
            "start": 1484.2,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "adultos mayores los ancianos respetables",
            "start": 1487.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de salir",
            "start": 1490.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la calle que se les siga cuidando como",
            "start": 1491.7,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se ha venido haciendo en la familia",
            "start": 1496.169,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en las casas en los hogares",
            "start": 1500.19,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos al d\u00eda en la entrega de",
            "start": 1504.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes en el apoyo a",
            "start": 1507.74,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "campesinos aqu\u00ed en oaxaca ya este a\u00f1o",
            "start": 1512.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el programa sembrando vida",
            "start": 1516.799,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "para dar empleo permanente a 30.000",
            "start": 1521.18,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1528.76,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed ya se entreg\u00f3 apoyo",
            "start": 1531.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "alrededor de 6000 pescadores",
            "start": 1534.59,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pollos directos",
            "start": 1539.73,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 1542.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estamos entregando los cr\u00e9ditos para",
            "start": 1546.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 1550.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "25 mil pesos",
            "start": 1553.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios familiares",
            "start": 1557.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "artesanos para comerciantes",
            "start": 1561.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes tienen talleres",
            "start": 1569.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "quienes se buscan la vida como puede",
            "start": 1573.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n est\u00e1 tomando en",
            "start": 1577.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n a meseros a camareras",
            "start": 1580.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta a m\u00fasicos todos los",
            "start": 1584.93,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que han padecido por la pandemia del cob",
            "start": 1588.86,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "it",
            "start": 1594.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque necesitamos reactivar nuestra",
            "start": 1595.65,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de abajo hacia arriba que es",
            "start": 1599.34,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo nuevo heterodoxo antes",
            "start": 1604.08,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda una crisis todo el apoyo se",
            "start": 1609.62,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "daba arriba porque se sosten\u00eda que si",
            "start": 1614.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo",
            "start": 1617.79,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "permeaba como si la riqueza fuese",
            "start": 1622.08,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "contagiosa o permeable ahora ya es otra",
            "start": 1626.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "la estrategia es de abajo hacia arriba y",
            "start": 1632.159,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos ya hay buenos indicadores",
            "start": 1636.6,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "para decir qu\u00e9",
            "start": 1641.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se va a cumplir nuestro pron\u00f3stico",
            "start": 1643.789,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "de una recuperaci\u00f3n en v",
            "start": 1648.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ya tocamos fondo ya estamos",
            "start": 1651.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hacia arriba no va a ser",
            "start": 1655.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1658.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 1661.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en l",
            "start": 1663.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos y vamos a seguir abajo",
            "start": 1665.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ayer me dieron el dato de empleo del",
            "start": 1671.049,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1676.899,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "recuerdo que en abril perdimos 555 mil",
            "start": 1680.559,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1686.559,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 1688.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y 340.000 de los trabajadores inscritos",
            "start": 1690.13,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 1694.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya en junio el mes pasado 82 mil",
            "start": 1699.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 1704.48,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ya solo eran 14 mil en julio yo espero",
            "start": 1706.29,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "terminar el mes sin p\u00e9rdida ya de",
            "start": 1713.13,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "empleos y quedarnos con 19 millones",
            "start": 1716.49,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil empleos",
            "start": 1722.509,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "de trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 1726.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1729.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en cuanto a los efectos de la crisis",
            "start": 1731.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda informal tambi\u00e9n ya se",
            "start": 1737.22,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "empiezan a ver",
            "start": 1742.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 1746.84,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "los resultados ayer lo comentaba yo en",
            "start": 1748.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de salina cruz",
            "start": 1751.769,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "cuando la crisis",
            "start": 1755.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "peg\u00f3 fuerte se redujo el consumo consumo",
            "start": 1759.49,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de combustibles sobre todo de gasolina",
            "start": 1763.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1767.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "26%",
            "start": 1772.35,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de lo que se consum\u00eda",
            "start": 1774.559,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 1778.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ya ayer el dato",
            "start": 1781.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1785.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solo nos falta el 24% para estar de",
            "start": 1786.71,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nuevo al 100%",
            "start": 1790.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "esto indica de que ya hay un poco m\u00e1s de",
            "start": 1794.52,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "movimiento y que vamos avanzando",
            "start": 1799.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "creo que nos ayud\u00f3 mucho el tomar la",
            "start": 1803.299,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no parar tanto tiempo la",
            "start": 1807.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 1812.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1815.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 que con medidas sanitarias",
            "start": 1817.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con el protocolo de salud",
            "start": 1822.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "correspondiente desde el primero de",
            "start": 1823.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 1825.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se reabriera la actividad de la",
            "start": 1827.57,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 1831.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y ustedes saben bien",
            "start": 1834.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nadie los camineros los",
            "start": 1838.06,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "constructores los que trabajan en la",
            "start": 1842.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1847.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "transportes que la industria de la",
            "start": 1849.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ocupa mucha mano de obra es",
            "start": 1852.799,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo que permite reactivar m\u00e1s pronto la",
            "start": 1856.49,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "econom\u00eda esto nos ayud\u00f3 bastante por eso",
            "start": 1860.029,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "celebro estar aqu\u00ed el que se siga",
            "start": 1865.759,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "trabajando agradecer mucho a los",
            "start": 1870.35,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "empresarios de la construcci\u00f3n",
            "start": 1874.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 1878.44,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que tienen a su cargo los distintos",
            "start": 1881.03,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 1884.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "felicitar a los que",
            "start": 1886.559,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo deber\u00eda informando",
            "start": 1889.95,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "gobernador alejandro murat que la",
            "start": 1896.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "empresa que se ocup\u00f3 de este tramo",
            "start": 1899.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3",
            "start": 1902.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por terminar",
            "start": 1904.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una empresa de guanajuato",
            "start": 1908.89,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto eso",
            "start": 1913.23,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque de ustedes depende el que podamos",
            "start": 1916.77,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "salir adelante cuando",
            "start": 1920.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una empresa sale mal ya saben ustedes",
            "start": 1924.039,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "se pierde tiempo",
            "start": 1928.47,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "son alegatos juicios",
            "start": 1931.04,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "y se detiene el desarrollo por eso mi",
            "start": 1935.539,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "reconocimiento a ustedes y tambi\u00e9n al",
            "start": 1940.129,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente municipal que nos",
            "start": 1944.149,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ha ayudado",
            "start": 1947.269,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que este ha facilitado las cosas",
            "start": 1949.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "carmelo para que no se detenga la",
            "start": 1952.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1956.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda el gobernador que yo les",
            "start": 1958.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pidiera a los de la empresa de este",
            "start": 1961.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 1965.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hay un puente pendiente",
            "start": 1967.23,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "que se terminara que no se fueran sin",
            "start": 1970.919,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "terminar ese puente ya sabemos",
            "start": 1975.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aportando est\u00e1n ayudando",
            "start": 1981.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1985.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ser\u00eda conveniente que se terminara ese",
            "start": 1987.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "puente porque si no tendr\u00edamos",
            "start": 1990.89,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que volver a licitar y nos demora el",
            "start": 1994.73,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "proceso de conclusi\u00f3n de la obra",
            "start": 1998.929,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 se puede hacer nos importa",
            "start": 2002.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mucho todo lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 2007.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oaxaca sobre todo en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2009.98,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "estas dos grandes carreteras que est\u00e1",
            "start": 2013.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "comisionado",
            "start": 2022.279,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el licenciado jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 2024.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el director de inversiones de la",
            "start": 2028.89,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 2032.25,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "muchas gracias jorge por qu\u00e9 est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2034.669,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el terreno",
            "start": 2038.419,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "resolviendo problemas",
            "start": 2040.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no se detenga la obra",
            "start": 2044.89,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y lo mismo la d",
            "start": 2048.24,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "mitla",
            "start": 2052.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 2054.94,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "lo mismo est\u00e1n",
            "start": 2056.85,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo posible aqu\u00ed",
            "start": 2060.169,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en estas obras",
            "start": 2064.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que podamos terminarlas como ya se",
            "start": 2066.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "dijo en el 2022",
            "start": 2070.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2074.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y estrenando el nuevo secretario de",
            "start": 2076.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunicaciones jorge arganis est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2079.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con nosotros nos da mucho gusto jorge es",
            "start": 2082.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ingeniero civil sabe",
            "start": 2086.59,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 2090.399,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de recordar tambi\u00e9n por",
            "start": 2093.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "su aportaci\u00f3n al ingeniero jim\u00e9nez",
            "start": 2099.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "espri\u00fa",
            "start": 2102.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 en este tiempo",
            "start": 2104.91,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "quiero destacar la labor de el maestro",
            "start": 2109.05,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "jorge mendoza de banobras que es el",
            "start": 2115.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 2119.06,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "para que no falten los recursos",
            "start": 2121.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "ahora con el co beat",
            "start": 2125.319,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se pensaba que se iban a detener las",
            "start": 2128.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "obras como esta",
            "start": 2131.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 2134.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no se detiene",
            "start": 2136.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ninguna obra y tenemos finanzas p\u00fablicas",
            "start": 2139.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 2143.4,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2145.09,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n porque hay",
            "start": 2146.67,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "austeridad porque hay un manejo",
            "start": 2148.799,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 2150.589,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honrado del presupuesto p\u00fablico de modo",
            "start": 2153.17,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "que jorge mendoza de banobras tiene la",
            "start": 2157.309,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "tarea tiene la encomienda de que no",
            "start": 2162.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "falten los recursos hasta que finalice",
            "start": 2166.7,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "esta obra",
            "start": 2171.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "vamos a seguir contando con el apoyo la",
            "start": 2174.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 2178.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el compromiso del ingeniero cedric iv\u00e1n",
            "start": 2180.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "escalante",
            "start": 2184.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a continuar trabajando como",
            "start": 2188.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "subsecretario la secretaria de",
            "start": 2190.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comunicaciones as\u00ed lo hablamos lo",
            "start": 2192.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "decidimos as\u00ed estuvo de acuerdo el",
            "start": 2196.45,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ingeniero arganis porque cedric",
            "start": 2201.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es un profesional y va a continuar",
            "start": 2204.65,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos termin\u00f3",
            "start": 2209.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haciendo un reconocimiento al gobernador",
            "start": 2213.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de oaxaca que nos ha ayudado mucho",
            "start": 2217.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 2220.67,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "no hay diferencias no hay pleitos no hay",
            "start": 2224.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "celos no hay sentimientos",
            "start": 2229.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en bien del pueblo de",
            "start": 2232.07,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "oaxaca autoridades municipales",
            "start": 2235.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2239.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y la presidencia de la rep\u00fablica el",
            "start": 2241.71,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo",
            "start": 2245.28,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "voy a estar viniendo a supervisar esta",
            "start": 2248.069,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obra y todas y nos vamos a seguir",
            "start": 2251.969,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encontrando estoy contento por el avance",
            "start": 2254.279,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "que se lleva porque ya",
            "start": 2258.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n resolviendo los problemas no",
            "start": 2263.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parada la obra y esto va a ser",
            "start": 2266.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "posible que inauguremos en el 2022",
            "start": 2271.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esta obra que va",
            "start": 2275.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "detonar",
            "start": 2278.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 2282.609,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este estado",
            "start": 2287.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tan bello",
            "start": 2290.299,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este estado de oaxaca con tanta historia",
            "start": 2292.39,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y con tanta cultura",
            "start": 2296.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "baste",
            "start": 2299.559,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 2301.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de seis horas y media",
            "start": 2305.349,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan o se hacen",
            "start": 2309.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2313.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el camino de pochutla o por el camino",
            "start": 2315.15,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "antiguo a puerto escondido",
            "start": 2320.57,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "seis horas y media ahora",
            "start": 2325.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dos horas y media",
            "start": 2329.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de oaxaca a la costa",
            "start": 2331.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con ese dato",
            "start": 2335.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca pensando hacia",
            "start": 2339.369,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adelante damas que ya les va a",
            "start": 2342.43,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "corresponder a otros gobiernos ya no nos",
            "start": 2344.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "va a alcanzar el tiempo a nosotros",
            "start": 2347.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque es sufragio efectivo no",
            "start": 2349.869,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 2352.029,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 2353.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y otros gobiernos ser\u00eda muy bueno dejar",
            "start": 2355.7,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el proyecto de ampliaci\u00f3n",
            "start": 2360.23,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de la carretera de oaxaca tuxtepec",
            "start": 2363.63,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "eso ayudar\u00eda mucho y un ramal",
            "start": 2369.21,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "de esta supercarretera a juquila",
            "start": 2373.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no descartemos esa posibilidad todav\u00eda",
            "start": 2380.25,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 2383.33,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "sexy",
            "start": 2386.289,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siempre y cuando podamos terminarla",
            "start": 2388.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque no queremos dejar ninguna obra",
            "start": 2391.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "inconclusa",
            "start": 2394.049,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "si no se termina mejor no iniciarla se",
            "start": 2395.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le deja el proyecto a",
            "start": 2400.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "los gobiernos que tendr\u00e1n que de llegar",
            "start": 2403.83,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n que ocupar",
            "start": 2408.81,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los cargos y hacerse responsables de la",
            "start": 2413.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica entonces son",
            "start": 2417.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "proyectos que faltar\u00edan para terminar de",
            "start": 2421.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "-impulsar de potencial",
            "start": 2426.8,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "todos los recursos de este gran estado",
            "start": 2429.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de oaxaca yo mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2433.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ustedes repito muchas gracias a las",
            "start": 2437.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "empresas constructoras",
            "start": 2440.46,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente municipal",
            "start": 2442.109,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "carmelo cruz por su apoyo y felicidades",
            "start": 2444.089,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "a todas ya todos muchas gracias",
            "start": 2448.89,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2452.59,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2461.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2463.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2465.8,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2471.17,
            "duration": 31.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2509.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2513.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2514.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2522.91,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2534.59,
            "duration": 27.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2535.64,
            "duration": 28.67
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2561.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2564.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2567.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2568.929,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2570.64,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2573.489,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2574.209,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2576.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2578.229,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2581.29,
            "duration": 9.05
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento de supervisi\u00f3n de la autopista barranca larga ventanilla el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa el secretario de comunicaciones y transportes jorge arganis d\u00edaz legal el director general del banco nacional de obras y servicios p\u00fablicos jorge alberto mendoza s\u00e1nchez este propietario de infraestructura de la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes cedric iv\u00e1n escalante saur\u00ed el titular del link de la unidad de inversiones de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico jorge nu\u00f1o lara el coordinador de comunicaci\u00f3n social de presidencia a licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas el presidente municipal de santa mar\u00eda colotepec carmelo cruz mendoza asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y ya quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa se\u00f1or presidente este fin de semana sin duda ser\u00e1 recordado en la historia de oaxaca ayer y antier pudimos ver c\u00f3mo se est\u00e1n generando las plataformas para uno de los desarrollos industriales m\u00e1s importantes que haya tenido m\u00e9xico en su etapa moderna pero el d\u00eda de hoy esta autopista que es importante recordar llevaba abandonada m\u00e1s de 10 a\u00f1os permitir\u00e1 que se detone uno de los desarrollos tur\u00edsticos y agropecuarios m\u00e1s importantes tambi\u00e9n de la era moderna de oaxaca y de m\u00e9xico basta ver toda esta costa oaxaque\u00f1a del pac\u00edfico y compararla con otro gran desarrollo que en menos de 20 a\u00f1os pudo generar una marca internacional como es quintana roo y canc\u00fan porque lo digo porque en cada lugar de la costa hay una experiencia por vivir desde la llanada con nuestros pueblos afro mexicanos pinotepa nacional corralero y sus playas chacahua y su gran diversidad puerto \u00e1ngel que tiene una bah\u00eda espectacular los pueblos m\u00e1gicos de mazunte y san agustinillo con su centro de tortuga que cada a\u00f1o nos comparten la magia de la naturaleza qu\u00e9 decir de colotepec y puerto escondido san pedro mixtepec que cada uno aporta una experiencia diferente y huatulco por supuesto la laguna de manialtepec y su luminiscencia \u00fanica o ver la fundaci\u00f3n casa web que tiene construcciones de tres premios brit ser a nivel internacional el turismo detonar\u00e1 gracias a 104 km que est\u00e1 usted uniendo entre oaxaca y la costa oaxaque\u00f1a agradecemos que hoy en este tramo n\u00famero 4 a la empresa vice podamos pronto e inaugurarla el pr\u00f3ximo mes se\u00f1or presidente no solamente se detonar\u00e1 el turismo sino tambi\u00e9n el sector agropecuario desde el coco de jamiltepec o la papaya de esta gran zona o el caf\u00e9 de pluma el mejor caf\u00e9 del mundo o el mango de esta regi\u00f3n estamos claros que ahora tendremos la oportunidad de poder transitar y mover esa agricultura de temporal y de autoconsumo y volver volverla una agroindustria se\u00f1or presidente le agradecemos una vez m\u00e1s su gran compromiso con oaxaca hoy con la costa oaxaque\u00f1a sea usted bienvenido a esta su casa su tierra gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del banco nacional de obras y servicios p\u00fablicos maestro jorge jorge alberto mendoza s\u00e1nchez buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador murat secretario arganis subsecretario escalante autoridades municipales y federales que nos acompa\u00f1an se\u00f1oras y se\u00f1ores me complace se\u00f1or presidente haber sido para haber sido convocado para acompa\u00f1arlo el d\u00eda de hoy esta es la cuarta ocasi\u00f3n que me toc\u00f3 que tengo la oportunidad en participar en sus giras de trabajo en oaxaca lo acompa\u00f1e en diciembre de 2018 cuando present\u00f3 el programa nacional carretero posteriormente en junio 2019 y en marzo pasado cuando llevamos a cabo visitas de supervisi\u00f3n de obra doy fe se\u00f1or presidente que usted es un mandatario que no quita el dedo del rengl\u00f3n particularmente en aquellos temas que representan una deuda hist\u00f3rica son prioritarios y generan bienestar para todos las y los mexicanos la infraestructura carretera es uno de esos temas y me completa me complace poder presentarle los avances del trabajo que banobras lleva a cabo en oaxaca en el marco de las acciones del fondo nacional de infraestructura y en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y obviamente el gobierno del estado de oaxaca hoy es un buen d\u00eda para recordar que esta obra la autopista barranca larga ventanilla atiende una necesidad identificada hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os conectar de una mejor manera a la capital con el estado del estado con la costa una obra que fue concesionada originalmente en 2009 y que despu\u00e9s de estar abandonada por muchos a\u00f1os fue retomada como uno de los proyectos prioritarios de la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza tenemos compromiso de terminarla para principios de 2022 y hoy me complace informarle que tenemos ya un avance global de 62 por ciento y que los trabajos a pesar de los retos derivados de la pandemia del cobi 19 y poniendo en pr\u00e1ctica las medidas adecuadas para proteger la salud de las y los trabajadores han continuado con el objetivo de terminar conforme a lo programado esta v\u00eda de comunicaci\u00f3n tiene una longitud de 104.2 kil\u00f3metros contar\u00e1 con dos carriles m\u00e1s acotamiento 10 puentes un viaducto tres t\u00faneles y nueve entronques el monto estimado de inversi\u00f3n asciende a seis mil 800 millones de pesos y se espera que una vez conclu\u00edda transiten por esta autopista m\u00e1s de 4.000 veh\u00edculos diarios me gustar\u00eda comentar con ustedes algunos de los beneficios derivados de la construcci\u00f3n de esta obra estamos generando 1.800 empleos directos y 3 mil 500 indirectos que benefician directamente a la poblaci\u00f3n aleda\u00f1a a la autopista la reanudaci\u00f3n de la obra ha reactivado significativamente la econom\u00eda de la regi\u00f3n la autopista traer\u00e1 beneficios directamente a 11 comunidades con m\u00e1s de 100 mil habitantes de 7 municipios una vez concluida esta autopista conectar\u00e1 a oaxaca capital con la costa el tiempo de recorrido se reducir\u00e1 de 6.5 horas a menos de 2.5 horas lo que tendr\u00e1 un impacto positivo en el turismo y la inversi\u00f3n en la entidad las personas tendr\u00e1n un mejor acceso a servicios de salud educaci\u00f3n y las comunidades tendr\u00e1n acceso a mercados de bienes y servicios con costos log\u00edsticos mucho m\u00e1s reducidos en su construcci\u00f3n y en coordinaci\u00f3n con la sct y el gobierno del estado hemos recibido diversas solicitudes de apoyo por parte de las comunidades lo que ya se est\u00e1 atendiendo y aprovecho para agradecer al gobernador murat ya su equipo por el importante trabajo de vinculaci\u00f3n comunitaria que se ha llevado a cabo para escuchar y atender en la medida de lo posible las necesidades expresadas agradezco a todos los actores involucrados por las facilidades y por el constante acompa\u00f1amiento que la construcci\u00f3n de esta v\u00eda de comunicaci\u00f3n ha recibido este es un ejemplo de c\u00f3mo el trabajo conjunto del gobierno federal y del gobierno estatal puede brindar frutos que generan bienestar para las y los mexicanos quiero agradecer en particular a nuestros colegas de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y a todas y cada una de esas personas que materializan esta obra hombres y mujeres que trabajan todos los d\u00edas para hacer realidad esta obra trabajadores y trabajadoras camineros profesionales de la construcci\u00f3n por su arduo trabajo sin ustedes esto no ser\u00eda posible a las autoridades municipales entre ellas el presidente municipal de santa mar\u00eda colotepec carmelo cruz mendoza que est\u00e1 aqu\u00ed el d\u00eda de hoy sabemos que en su ejecuci\u00f3n este tipo de obras pueden generar algunas inquietudes pero estoy convencido de que saben privilegiar los enormes beneficios que \u00e9stas traen y significan a futuro para sus municipios y que con quique juntos los tres niveles de gobierno podemos lograr grandes cosas por \u00faltimo se\u00f1or presidente reiteramos nuestro compromiso de concluir la obra en tiempo y forma con la mejor calidad y haciendo siempre un uso eficiente de los recursos p\u00fablicos teniendo siempre presentes las directrices que nos ha marcado en materia de austeridad y combate a la corrupci\u00f3n con esta obra hacemos honor a una deuda hist\u00f3rica con oaxaca y sus habitantes estamos conscientes de los grandes beneficios que traer\u00e1 para la poblaci\u00f3n aleda\u00f1a a la autopista pero tambi\u00e9n a las poblaciones de la costa que incrementar\u00e1n el n\u00famero de visitas una vez conclu\u00edda las familias mexicanas y los turistas extranjeros podr\u00e1n conocer oaxaca en toda su extensi\u00f3n pasando por la capital y disfrutando de sus costas esto se traducir\u00e1 en una importante derrama econ\u00f3mica para la entidad que genera bienestar para las y los oaxaque\u00f1os muchas gracias buenos d\u00edas a todos estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos me da mucho gusto concluir la gira de este fin de semana aqu\u00ed la costa en puerto escondido estamos apoyando mucho a oaxaca c\u00f3mo se est\u00e1 apoyando al sureste del pa\u00eds porque durante muchos a\u00f1os durante mucho tiempo se abandono al sur y al sureste de m\u00e9xico un crecimiento disparejo creci\u00f3 el norte creci\u00f3 el vac\u00edo creci\u00f3 el centro pero no creci\u00f3 el sur y el sureste del pa\u00eds a veces se dice se apoy\u00f3 el norte o el baj\u00edo porque all\u00e1 hay m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y s\u00ed en los \u00faltimos 36 a\u00f1os se registr\u00f3 m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico el norte y en el baquillo y en el centro del pa\u00eds pero demostrable que se le dio m\u00e1s atenci\u00f3n estas regiones de m\u00e9xico al norte al vac\u00edo al centro del sureste del sur se financi\u00f3 el desarrollo del norte del baj\u00edo es cosa de recordar como en crisis econ\u00f3micas como la que estamos ahora apareciendo por el cob it todos los rescates a empresas a bancos se hicieron con presupuesto p\u00fablico y en casi todo el periodo neoliberal el presupuesto se integraba de los ingresos obtenidos por el petr\u00f3leo el petr\u00f3leo extra\u00eddo del sureste de m\u00e9jico muy poca inversi\u00f3n federal para el sur y para el sureste por eso ahora tenemos que equilibrar y destinar inversi\u00f3n federal al sur y al sureste desarrollo m\u00e1s horizontal y m\u00e1s equitativo porque tambi\u00e9n ac\u00e1 en el sur y en el sudeste es donde desgraciadamente hay m\u00e1s pobreza y m\u00e1s abandono se vive la paradoja la contradicci\u00f3n de que es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre por eso se est\u00e1 invirtiendo tengo a jaca y en el sur y en el sureste aqu\u00ed en oaxaca se tiene el gran proyecto de comunicar los oc\u00e9anos con el proyecto trans\u00edstmico comunicar el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico y ya estamos trabajando con ese prop\u00f3sito y ya hay inversi\u00f3n p\u00fablica se est\u00e1n rehabilitando las dos refiner\u00edas de minatitl\u00e1n la refiner\u00eda de salina cruz ya se est\u00e1 ampliando la carretera del mismo hacia acayucan ya tambi\u00e9n as\u00ed como est\u00e1 supercarretera se ha reiniciado la construcci\u00f3n d la que comunica a oaxaca con el ismo ya tambi\u00e9n ayer inauguramos una ampliaci\u00f3n en el puerto de salina cruz y ya se licit\u00f3 la construcci\u00f3n de un nuevo puerto petrolero y mercante en salina cruz ya tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando en cuatro tramos para rehabilitar el ferrocarril del istmo ya tambi\u00e9n se estan llegando a acuerdos con autoridades ejidales tribunales establecer 10 parques industriales que van a contar con el apoyo del gobierno porque se va a reducir van a bajar y estos pol\u00edgonos los impuestos tanto el iva como el impuesto sobre la renta ya tambi\u00e9n all\u00e1 en el mismo se aprob\u00f3 una inversi\u00f3n de 5 mil millones de pesos para el desarrollo urbano 10 municipios por d\u00f3nde est\u00e1 esta franja de nuestro territorio nacional de modo estar aqu\u00ed en esta obra es tambi\u00e9n muy importante muy significativo esa es otra obra que hab\u00eda quedado como aqu\u00ed se ha dicho inconclusa desde hace 11 a\u00f1os y se est\u00e1 reiniciando celebro que lleven ya alrededor del 65% de avance que se reafirme el compromiso de que inauguremos esta obra a principios del 2022 para entonces vamos a estar inaugurando el 21 de marzo del 2022 el nuevo aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles de la ciudad de mexico y me gustar\u00eda tambi\u00e9n en ese mes de marzo venir a inaugurar esta obra todo esto que se est\u00e1 haciendo en oaxaca se complementa con apoyos a los municipios a las comunidades aqu\u00ed tenemos el compromiso pavimentar con concreto todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales oaxaca como todos sabemos tiene 570 municipios es el estado con m\u00e1s municipios en el pa\u00eds el segundo es puebla con 217 y el tercero veracruz 212 de los 570 municipios de oaxaca la mitad como doscientos ochenta no contaban con caminos pavimentados a sus cabeceras municipales y hemos hecho el compromiso de pavimentar los todos el uso intensivo de mano de obra no con las maquinarias eficaces y modernas con las que se est\u00e1 haciendo esta carretera los puentes los t\u00faneles sino en el caso de los caminos s\u00f3lo con revolvedora mucho trabajo en las comunidades se les entregan los fondos a los municipios a los gobiernos municipales y ellos hacen sus caminos de concreto verdaderas obras de arte ahora con el temblor en los 8 lotes por aqu\u00ed cerca como en toda esta regi\u00f3n se sinti\u00f3 mucho el temblor porque por aqu\u00ed estuvo el epicentro y decisi\u00f3n resistieron los caminos de concreto que ya est\u00e1n terminados y vamos a continuar hasta tenerlos todos lo mismo con los programas sociales tengo el informe que en el caso de oaxaca llevamos el 98 por ciento de entrega de los apoyos de la pensi\u00f3n para adultos mayores porque se les est\u00e1 adelantando su apoyo hasta finales de octubre porque con la pandemia queremos que tengan esos recursos y que no salgan que no se vean en la necesidad los adultos mayores los ancianos respetables de salir a la calle que se les siga cuidando como se ha venido haciendo en la familia en las casas en los hogares y as\u00ed vamos al d\u00eda en la entrega de becas a estudiantes en el apoyo a campesinos aqu\u00ed en oaxaca ya este a\u00f1o inici\u00f3 el programa sembrando vida para dar empleo permanente a 30.000 campesinos tambi\u00e9n aqu\u00ed ya se entreg\u00f3 apoyo alrededor de 6000 pescadores pollos directos ya tambi\u00e9n estamos entregando los cr\u00e9ditos para peque\u00f1as empresas 25 mil pesos peque\u00f1os negocios familiares artesanos para comerciantes quienes tienen talleres quienes se buscan la vida como puede esto tambi\u00e9n est\u00e1 tomando en consideraci\u00f3n a meseros a camareras se toma en cuenta a m\u00fasicos todos los que han padecido por la pandemia del cob it porque necesitamos reactivar nuestra econom\u00eda de abajo hacia arriba que es tambi\u00e9n algo nuevo heterodoxo antes cuando hab\u00eda una crisis todo el apoyo se daba arriba porque se sosten\u00eda que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo permeaba como si la riqueza fuese contagiosa o permeable ahora ya es otra la estrategia es de abajo hacia arriba y ah\u00ed vamos ya hay buenos indicadores para decir qu\u00e9 se va a cumplir nuestro pron\u00f3stico de una recuperaci\u00f3n en v ya tocamos fondo ya estamos hacia arriba no va a ser una crisis en l ca\u00edmos y vamos a seguir abajo ayer me dieron el dato de empleo del seguro social recuerdo que en abril perdimos 555 mil empleos mayo y 340.000 de los trabajadores inscritos en el seguro social ya en junio el mes pasado 82 mil y ayer ya solo eran 14 mil en julio yo espero terminar el mes sin p\u00e9rdida ya de empleos y quedarnos con 19 millones cuatrocientos mil empleos de trabajadores inscritos en el seguro social en cuanto a los efectos de la crisis a la econom\u00eda informal tambi\u00e9n ya se empiezan a ver mejores los resultados ayer lo comentaba yo en la refiner\u00eda de salina cruz cuando la crisis peg\u00f3 fuerte se redujo el consumo consumo de combustibles sobre todo de gasolina hasta 26% de lo que se consum\u00eda antes de la pandemia ya ayer el dato es que solo nos falta el 24% para estar de nuevo al 100% esto indica de que ya hay un poco m\u00e1s de movimiento y que vamos avanzando creo que nos ayud\u00f3 mucho el tomar la decisi\u00f3n de no parar tanto tiempo la industria de la construcci\u00f3n por qu\u00e9 se autoriz\u00f3 que con medidas sanitarias con el protocolo de salud correspondiente desde el primero de junio se reabriera la actividad de la industria de la construcci\u00f3n y ustedes saben bien m\u00e1s que nadie los camineros los constructores los que trabajan en la secretaria de comunicaciones y transportes que la industria de la construcci\u00f3n ocupa mucha mano de obra es lo que permite reactivar m\u00e1s pronto la econom\u00eda esto nos ayud\u00f3 bastante por eso celebro estar aqu\u00ed el que se siga trabajando agradecer mucho a los empresarios de la construcci\u00f3n a las empresas que tienen a su cargo los distintos tramos felicitar a los que est\u00e1n cumpliendo deber\u00eda informando gobernador alejandro murat que la empresa que se ocup\u00f3 de este tramo cumpli\u00f3 est\u00e1 por terminar qu\u00e9 es una empresa de guanajuato nos da mucho gusto eso porque de ustedes depende el que podamos salir adelante cuando una empresa sale mal ya saben ustedes se pierde tiempo son alegatos juicios y se detiene el desarrollo por eso mi reconocimiento a ustedes y tambi\u00e9n al ciudadano presidente municipal que nos ha ayudado que este ha facilitado las cosas carmelo para que no se detenga la construcci\u00f3n me dec\u00eda el gobernador que yo les pidiera a los de la empresa de este tramo hay un puente pendiente que se terminara que no se fueran sin terminar ese puente ya sabemos est\u00e1n aportando est\u00e1n ayudando pero ser\u00eda conveniente que se terminara ese puente porque si no tendr\u00edamos que volver a licitar y nos demora el proceso de conclusi\u00f3n de la obra a ver qu\u00e9 se puede hacer nos importa mucho todo lo que se est\u00e1 haciendo en oaxaca sobre todo en la construcci\u00f3n de estas dos grandes carreteras que est\u00e1 comisionado el licenciado jorge nu\u00f1o lara el director de inversiones de la secretar\u00eda de hacienda muchas gracias jorge por qu\u00e9 est\u00e1 aqu\u00ed el terreno resolviendo problemas no se detenga la obra y lo mismo la d mitla tehuantepec lo mismo est\u00e1n m\u00e1s tiempo posible aqu\u00ed en estas obras para que podamos terminarlas como ya se dijo en el 2022 se est\u00e1 y estrenando el nuevo secretario de comunicaciones jorge arganis est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nos da mucho gusto jorge es ingeniero civil sabe estas obras no vamos a dejar de recordar tambi\u00e9n por su aportaci\u00f3n al ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa nos ayud\u00f3 en este tiempo quiero destacar la labor de el maestro jorge mendoza de banobras que es el financiero para que no falten los recursos ahora con el co beat se pensaba que se iban a detener las obras como esta dijimos no no se detiene ninguna obra y tenemos finanzas p\u00fablicas sanas por qu\u00e9 no se permite la corrupci\u00f3n porque hay austeridad porque hay un manejo eficiente honrado del presupuesto p\u00fablico de modo que jorge mendoza de banobras tiene la tarea tiene la encomienda de que no falten los recursos hasta que finalice esta obra vamos a seguir contando con el apoyo la experiencia el compromiso del ingeniero cedric iv\u00e1n escalante \u00e9l va a continuar trabajando como subsecretario la secretaria de comunicaciones as\u00ed lo hablamos lo decidimos as\u00ed estuvo de acuerdo el ingeniero arganis porque cedric es un profesional y va a continuar ayud\u00e1ndonos termin\u00f3 haciendo un reconocimiento al gobernador de oaxaca que nos ha ayudado mucho estamos trabajando de manera coordinada no hay diferencias no hay pleitos no hay celos no hay sentimientos estamos trabajando en bien del pueblo de oaxaca autoridades municipales el gobernador y la presidencia de la rep\u00fablica el poder ejecutivo voy a estar viniendo a supervisar esta obra y todas y nos vamos a seguir encontrando estoy contento por el avance que se lleva porque ya se est\u00e1n resolviendo los problemas no est\u00e1 parada la obra y esto va a ser posible que inauguremos en el 2022 esta obra que va detonar y desarrollo tur\u00edstico este estado tan bello este estado de oaxaca con tanta historia y con tanta cultura baste es decir qu\u00e9 de seis horas y media se hac\u00edan o se hacen x el camino de pochutla o por el camino antiguo a puerto escondido seis horas y media ahora dos horas y media de oaxaca a la costa con ese dato en el caso de oaxaca pensando hacia adelante damas que ya les va a corresponder a otros gobiernos ya no nos va a alcanzar el tiempo a nosotros porque es sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero para y otros gobiernos ser\u00eda muy bueno dejar el proyecto de ampliaci\u00f3n de la carretera de oaxaca tuxtepec eso ayudar\u00eda mucho y un ramal de esta supercarretera a juquila no descartemos esa posibilidad todav\u00eda para este sexy siempre y cuando podamos terminarla porque no queremos dejar ninguna obra inconclusa si no se termina mejor no iniciarla se le deja el proyecto a los gobiernos que tendr\u00e1n que de llegar que tendr\u00e1n que ocupar los cargos y hacerse responsables de la funci\u00f3n p\u00fablica entonces son proyectos que faltar\u00edan para terminar de -impulsar de potencial todos los recursos de este gran estado de oaxaca yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes repito muchas gracias a las empresas constructoras muchas gracias al presidente municipal carmelo cruz por su apoyo y felicidades a todas ya todos muchas gracias [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:20.840443"
}