{
    "video_id": "0RFiWHMI1-M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0RFiWHMI1-M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAyeykSL0vGGVIGPE3we0xKy1KZgA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0RFiWHMI1-M",
    "video_title": "Alternativas legales para trabajar en Estados Unidos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7657,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1or presidente \u00e1nimo",
            "start": 485.12,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Bueno pues nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 495.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en Puebla",
            "start": 499.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda memorable",
            "start": 503.0,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "Cinco de Mayo vamos a",
            "start": 507.78,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "participar en la celebraci\u00f3n",
            "start": 512.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de la batalla",
            "start": 517.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de El Cinco de Mayo",
            "start": 520.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de 1862",
            "start": 524.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la batalla",
            "start": 527.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la que el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 530.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 538.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 541.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de campesinos de ind\u00edgenas",
            "start": 542.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de este estado de Puebla",
            "start": 545.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "derrotaron a el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 552.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que en ese entonces era el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 557.18,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 561.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y pensaban que",
            "start": 564.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "iba a ser f\u00e1cil",
            "start": 566.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 568.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "lo expres\u00f3",
            "start": 570.74,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el enviado militar de Napole\u00f3n tercero",
            "start": 573.12,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que no les iba a costar",
            "start": 577.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nada tomar",
            "start": 582.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 586.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "e invadir M\u00e9xico",
            "start": 588.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el general Zaragoza",
            "start": 591.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y Los que participaron esa batalla",
            "start": 595.5,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "triunfaron y esto ayud\u00f3 mucho porque fue",
            "start": 599.22,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el primer",
            "start": 607.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encuentro militar",
            "start": 609.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de importancia",
            "start": 612.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fue un triunfo",
            "start": 614.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que fortaleci\u00f3",
            "start": 618.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el \u00e1nimo",
            "start": 624.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nacionalista",
            "start": 627.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 630.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 al presidente de Ju\u00e1rez",
            "start": 634.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "preparar la resistencia",
            "start": 640.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque luego",
            "start": 643.68,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de esa derrota",
            "start": 646.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n tercero envi\u00f3",
            "start": 649.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 653.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "refuerzos militares",
            "start": 655.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 658.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "28.000 soldados franceses",
            "start": 661.279,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 666.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con el triunfo en Puebla",
            "start": 669.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 673.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con tiempo doce meses",
            "start": 676.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para preparar la resistencia",
            "start": 679.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 684.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "iniciar su peregrinar hacia el norte en",
            "start": 686.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "defensa de la Rep\u00fablica Entonces es un",
            "start": 690.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda muy muy muy especial",
            "start": 694.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 697.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "los poblanos para los mexicanos",
            "start": 700.579,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "este d\u00eda Cinco de Mayo y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 704.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 709.98,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la seguridad en Puebla",
            "start": 712.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 715.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 718.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del ciudadano gobernador de Puebla",
            "start": 721.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes que ha estado",
            "start": 723.8,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "trabajando con nosotros de manera",
            "start": 729.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 732.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sergio salm\u00f3n es un buen servidor",
            "start": 735.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un buen gobernador y",
            "start": 739.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos trabajando juntos",
            "start": 743.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo de este estado",
            "start": 745.94,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "tan importante de nuestra Rep\u00fablica",
            "start": 751.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "del programa Va a consistir en palabras",
            "start": 755.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 759.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y en un informe",
            "start": 761.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de el gobernador de Puebla",
            "start": 765.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "luego el general secretario",
            "start": 768.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el general Sandoval va a informar sobre",
            "start": 772.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 775.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de seguridad y vamos tambi\u00e9n",
            "start": 777.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 781.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a informar sobre la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 783.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 792.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt va a informar sobre",
            "start": 795.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que se ha avanzado",
            "start": 802.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica migratoria",
            "start": 805.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el trato que",
            "start": 808.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 812.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 814.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trato humanitario para los migrantes",
            "start": 817.04,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "con opciones con alternativas que nunca",
            "start": 821.42,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan logrado",
            "start": 828.36,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "nunca el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 832.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 836.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "permitido que",
            "start": 838.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "mediante gestiones tr\u00e1mites",
            "start": 841.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cualquier persona",
            "start": 852.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "cumpliendo ciertos requisitos",
            "start": 856.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pudiese Ingresar a Estados Unidos",
            "start": 859.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 864.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "solo exist\u00eda la v\u00eda de la ilegalidad y",
            "start": 865.76,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el riesgo y el sufrimiento para el",
            "start": 871.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "migrante ahora",
            "start": 874.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya hay canales",
            "start": 877.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya Hay un procedimiento",
            "start": 880.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para poder llegar a Estados Unidos si",
            "start": 883.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed se desea",
            "start": 886.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que va a explicar ahora",
            "start": 889.139,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard Porque queremos que se",
            "start": 892.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conozca",
            "start": 896.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "que existe este mecanismo",
            "start": 897.72,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 900.36,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "esto no lo informan Los Traficantes de",
            "start": 903.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 907.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los polleros",
            "start": 909.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 913.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an porque cobran",
            "start": 914.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 918.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "buscan llegar a Estados Unidos",
            "start": 921.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 925.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "todos estos mecanismos que existen",
            "start": 927.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que implican la posibilidad de ir a",
            "start": 930.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a trabajar",
            "start": 935.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin correr el riesgo",
            "start": 937.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sin el sufrimiento",
            "start": 940.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 942.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ser V\u00edctimas de abusos pues",
            "start": 944.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estos mecanismos repito se desconocen y",
            "start": 950.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 953.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es difundirlos dar a conocerlos",
            "start": 955.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no solo en M\u00e9xico",
            "start": 960.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como esta conferencia ma\u00f1anera",
            "start": 962.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se escucha se ve",
            "start": 968.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 974.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica en pa\u00edses del Caribe",
            "start": 979.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta en Sudam\u00e9rica",
            "start": 983.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pues que se conozca que existen estos",
            "start": 987.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 992.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando informando",
            "start": 994.04,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 997.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para que no se haga toda esta traves\u00eda",
            "start": 999.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este v\u00eda crucis",
            "start": 1002.959,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "con tantos riesgos para las personas",
            "start": 1005.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que desean llegar a Estados Unidos",
            "start": 1011.72,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que vamos a tratar el",
            "start": 1014.899,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy Y",
            "start": 1018.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Sergio adelante",
            "start": 1019.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos a todos a todos",
            "start": 1030.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los que nos siguen en las redes primero",
            "start": 1034.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nada queremos decirle que en este",
            "start": 1037.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico para Puebla para los",
            "start": 1039.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mexicanos es un verdadero honor poder",
            "start": 1043.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contar con su presencia se\u00f1or presidente",
            "start": 1045.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy honrados con su",
            "start": 1047.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed en Puebla Muchas gracias",
            "start": 1049.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Me permito informarle se\u00f1or presidente",
            "start": 1051.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre varios temas fundamentales para",
            "start": 1053.62,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestro querido estado de Puebla y",
            "start": 1056.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primero quisiera yo poder tocar el tema",
            "start": 1059.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del modelo m\u00e1s bienestar INS en la",
            "start": 1061.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transferencia de los servicios de salud",
            "start": 1064.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estatal al Ims Federal nosotros",
            "start": 1065.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos hacer una relator\u00eda de lo",
            "start": 1069.1,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que se ha venido haciendo por parte del",
            "start": 1071.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal en septiembre del 2017",
            "start": 1073.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "derivado del sismo acontecido y el",
            "start": 1078.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hospital de San Alejandro hab\u00eda",
            "start": 1081.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resultado con da\u00f1os en las escaleras",
            "start": 1082.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muros y elevadores s\u00ed por su parte",
            "start": 1084.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno en su momento",
            "start": 1087.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 Puebla y anunci\u00f3 que el inmueble",
            "start": 1089.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ser\u00eda derribado en diciembre del 2017 el",
            "start": 1091.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "IMSS concret\u00f3 la compraventa de un",
            "start": 1096.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "terreno de 62 mil metros donde un grupo",
            "start": 1098.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de empresarios iniciaron la construcci\u00f3n",
            "start": 1101.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de un nosocomio privado que denominaron",
            "start": 1102.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centro internacional de Medicina cima",
            "start": 1105.919,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ubicado en la reserva territorial mismo",
            "start": 1107.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 hace 20 a\u00f1os antes y no sab\u00eda",
            "start": 1110.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "concluido",
            "start": 1113.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "IMSS gast\u00f3",
            "start": 1114.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuatrocientos veintisiete millones de",
            "start": 1116.74,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pesos en el terreno del proyecto cima",
            "start": 1118.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mismo que cuenta con una constituci\u00f3n a",
            "start": 1120.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "medias para sustituir al hospital San",
            "start": 1123.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Alejandro para m\u00ed es muy importante",
            "start": 1125.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "enfatizar que el gobierno en el per\u00edodo",
            "start": 1126.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "o del sexenio anterior primera ni hizo",
            "start": 1130.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada en el hospital San Alejandro en el",
            "start": 1135.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cual no se pudo derribar la construcci\u00f3n",
            "start": 1137.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda ya da\u00f1ada ni tampoco se pudo",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "echar adelante en Nuevo hospital que",
            "start": 1143.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan comprado",
            "start": 1146.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "denominado proyectos y fue",
            "start": 1147.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hasta que llega el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1150.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador donde se da cuenta",
            "start": 1153.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que el edificio comprado no serv\u00eda para",
            "start": 1156.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder edificar un nuevo hospital ah\u00ed en",
            "start": 1159.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "enero del 2020 se anuncia el programa de",
            "start": 1162.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emergencia para la sustituci\u00f3n del",
            "start": 1165.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hospital general regional en la unidad",
            "start": 1167.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de atenci\u00f3n ambulatoria en San",
            "start": 1169.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Alejandro anunciando por su gobierno una",
            "start": 1171.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de dos mil cincuenta millones",
            "start": 1174.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de pesos se anuncia en febrero del 2020",
            "start": 1175.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el primer infectado de covid en M\u00e9xico y",
            "start": 1179.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "eso retrasa el plan de intervenci\u00f3n para",
            "start": 1182.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poder sustituir en San Alejandro en",
            "start": 1184.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agosto del 2021 se da el inicio del",
            "start": 1187.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desmantelamiento del hospital San",
            "start": 1190.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Alejandro cuyo costo fue superior a los",
            "start": 1191.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cinco millones de pesos y se le empieza",
            "start": 1195.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a dar soluci\u00f3n a eso que hab\u00edan dejado",
            "start": 1196.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "olvidado desde hace mucho tiempo en",
            "start": 1198.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "diciembre del 2024 el Gobierno Federal",
            "start": 1201.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anuncia proyectos de infraestructura",
            "start": 1204.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para con inversi\u00f3n superior a m\u00e1s de los",
            "start": 1206.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cinco mil millones de pesos lo que",
            "start": 1210.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 contar con m\u00e1s de quinientas",
            "start": 1211.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "camas adicionales en donde se busca dar",
            "start": 1214.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n del problema que hab\u00eda",
            "start": 1217.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encontrado usted al llegar se\u00f1or",
            "start": 1219.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente y se incrementan las camas en",
            "start": 1220.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la margarita y se da el inicio al nuevo",
            "start": 1224.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hospital de cuautl\u00e1ncingo el cual fue",
            "start": 1227.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inaugurado el d\u00eda de ayer por medio de",
            "start": 1230.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez Robledo con esto para nosotros es",
            "start": 1232.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamental poder dejar muy claro que",
            "start": 1235.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1238.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador es cuando \u00e9l llega a darle",
            "start": 1239.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n al gran problema que se hab\u00eda",
            "start": 1242.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dado despu\u00e9s del sismo en el hospital",
            "start": 1244.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "San Alejandro un problema heredado un",
            "start": 1246.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problema en el cual se le invirti\u00f3 mucho",
            "start": 1249.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dinero y en el cual no se le hab\u00eda dado",
            "start": 1251.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n por ello presidente es",
            "start": 1253.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante reconocer el esfuerzo que",
            "start": 1255.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hace su gobierno y dejar muy claro el",
            "start": 1257.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "periodo y los tiempos en los que se",
            "start": 1259.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dieron Tambi\u00e9n es importante informarle",
            "start": 1262.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que hemos dado ya paso al diagn\u00f3stico se",
            "start": 1264.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a llevar ya el diagn\u00f3stico del",
            "start": 1268.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "servicio de salud en el estado de Puebla",
            "start": 1270.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole que tenemos un servicio de",
            "start": 1272.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy alta calidad ac\u00e1 en el estado de",
            "start": 1274.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Puebla pero que estamos seguros que",
            "start": 1277.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo equipo con el Gobierno Federal",
            "start": 1279.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con IMSS bienestar podremos mejorar en",
            "start": 1281.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mucho el servicio m\u00e9dico para todos los",
            "start": 1284.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblanos y las poblanas sabemos de la",
            "start": 1287.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que tiene usted y podemos decirle",
            "start": 1291.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que con Puebla puede contar para que",
            "start": 1293.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "podamos juntos Buscar que la salud de",
            "start": 1296.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los poblanas y de los poblanos est\u00e9 en",
            "start": 1299.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejores manos de ello mismo quisiera yo",
            "start": 1301.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informarle que hemos ya trabajado de la",
            "start": 1304.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mano de su gobierno el nuevo sistema de",
            "start": 1306.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "movilidad metropolitana l\u00ednea cuatro brt",
            "start": 1308.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y una Central Camionera del Sur en esta",
            "start": 1311.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "l\u00ednea cuatro brt comprende 41 kil\u00f3metros",
            "start": 1314.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de longitud total beneficiando a m\u00e1s de",
            "start": 1317.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tres millones de habitantes con",
            "start": 1320.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "movilidad segura cubriendo seis",
            "start": 1322.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "municipios como es Puebla mushop",
            "start": 1323.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coronango cuau Domingo San Pedro Cholula",
            "start": 1325.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y San Andr\u00e9s Cholula con una inversi\u00f3n",
            "start": 1328.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cerca de los mil cuatrocientos cincuenta",
            "start": 1331.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "millones de pesos que estaremos",
            "start": 1333.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Compartiendo con su gobierno Muchas",
            "start": 1335.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias presidente por ello de uno esa",
            "start": 1337.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en esa misma modalidad generando mayor",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "movilidad se dar\u00e1 paso a la nueva",
            "start": 1342.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "central camionera del sur una",
            "start": 1345.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n integral central de",
            "start": 1347.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transporte que tendr\u00e1 una conectividad",
            "start": 1349.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con ocho estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1351.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicana y tendr\u00e1 conectividad al",
            "start": 1353.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interior de todo el estado es un esquema",
            "start": 1355.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n p\u00fablico privado sin",
            "start": 1358.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a las finanzas p\u00fablicas el",
            "start": 1360.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado para esta Central de Abastos",
            "start": 1363.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente pondr\u00e1 el espacio f\u00edsico y la",
            "start": 1364.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n podr\u00e1 ser de los de los",
            "start": 1367.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "privados desde 1988 solo existe una",
            "start": 1370.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Central Camionera en la capital hoy en",
            "start": 1375.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "d\u00eda con esto daremos un paso muy muy",
            "start": 1378.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante dada ya la explosi\u00f3n",
            "start": 1380.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1fica y generaremos grandes",
            "start": 1382.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "condiciones en el servicio de las de los",
            "start": 1384.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblanos y de la conectividad hacia el",
            "start": 1387.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sur tambi\u00e9n como usted autoriz\u00f3 el nuevo",
            "start": 1389.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuidor vial de Ej\u00e9rcito de Oriente",
            "start": 1392.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el bulevar 18 de noviembre y",
            "start": 1394.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carretera federal a Tehuac\u00e1n es una",
            "start": 1396.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 765 millones de pesos que",
            "start": 1399.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se compart\u00eda con la federaci\u00f3n y es una",
            "start": 1402.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para 24.000 veh\u00edculos una obra",
            "start": 1404.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de alto impacto y de Justicia Social",
            "start": 1407.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para la zona sur de la capital que",
            "start": 1409.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 el impulso al desarrollo Regional",
            "start": 1412.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del Sur sureste del pa\u00eds ya que esta es",
            "start": 1413.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la entrada a la ciudad de Puebla de toda",
            "start": 1416.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la parte del sureste sin cuota Es por",
            "start": 1420.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "donde no pasa la autopista y es donde se",
            "start": 1423.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llega a esto lo cual nos permite generar",
            "start": 1425.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de movilidad para",
            "start": 1427.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ello de la misma forma estaremos estamos",
            "start": 1429.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anunciando el distribuidor vial de la",
            "start": 1433.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "central de abastos en los l\u00edmites",
            "start": 1435.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "territoriales con Tlaxcala que permitir\u00e1",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resolver un gran tema de movilidad en",
            "start": 1439.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ello generando mejores condiciones y una",
            "start": 1442.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conectividad funcional con el estado",
            "start": 1445.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Tlaxcala con un apoyo directo de",
            "start": 1447.52,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "flujo para veinti\u00fan mil veh\u00edculos esto",
            "start": 1450.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nos ayuda a impulsar la econom\u00eda y a",
            "start": 1452.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "generar mejores condiciones en nuestra",
            "start": 1454.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principal m\u00f3dulo de abasto de",
            "start": 1456.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perecederos en el estado de Puebla",
            "start": 1459.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siguiendo sus instrucciones y",
            "start": 1461.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estaremos interviniendo los parques",
            "start": 1463.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y lineales de la capital Parque",
            "start": 1465.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del arte parque paseo de los gigantes",
            "start": 1467.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico ecoparque Metropolitano",
            "start": 1469.7,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "parque lineal uno lineal dos lineal tres",
            "start": 1473.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda hermano Serd\u00e1n con una",
            "start": 1476.559,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los 250 millones de",
            "start": 1479.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos y que tiene m\u00e1s de 10 a\u00f1os en los",
            "start": 1482.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuales no tiene mayor mantenimiento",
            "start": 1484.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anunciamos el plan carretero",
            "start": 1486.82,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "regional en donde estaremos",
            "start": 1489.38,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "rehabilitando cuatrocientos kil\u00f3metros",
            "start": 1491.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la red carretera estatal en siete",
            "start": 1493.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 1496.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "beneficiadas directamente con una",
            "start": 1497.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Estatal por cerca de mil",
            "start": 1499.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trescientos millones de pesos m\u00e1s la",
            "start": 1501.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n que nos dio usted para",
            "start": 1503.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "poder ingresar m\u00e1s",
            "start": 1505.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a la federaci\u00f3n y poder cubrir el resto",
            "start": 1507.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de nuestra red carretera que es una red",
            "start": 1509.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy importante de la misma forma le",
            "start": 1513.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informo que estamos trabajando para",
            "start": 1516.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poder generar nuestras escuelas orales",
            "start": 1518.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los centros escolares que son un",
            "start": 1520.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00edcono en nuestro Estado de Puebla un",
            "start": 1523.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "modelo \u00fanico en el cual usted ha dado",
            "start": 1524.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuenta estaremos",
            "start": 1527.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "generando sistemas fotovoltaicos",
            "start": 1529.779,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "generando ahorros del 75% en el costo",
            "start": 1533.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por consumo de energ\u00eda en cada centro",
            "start": 1536.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "escolar beneficiando a 37 mil alumnos",
            "start": 1538.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y buscando que se pueda generar o",
            "start": 1542.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "reducir 800 toneladas de emisi\u00f3n de CO2",
            "start": 1547.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con esto empezaremos a dar un avance",
            "start": 1550.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante en nuestro compromiso con el",
            "start": 1552.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "medio ambiente De igual forma anunciamos",
            "start": 1555.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la nueva sede del Congreso Estatal que",
            "start": 1558.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 comprometida el se\u00f1or gobernador",
            "start": 1560.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Miguel Barbosa Huerta en donde se",
            "start": 1562.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generan",
            "start": 1565.82,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "un proyecto sustentable con adaptaci\u00f3n",
            "start": 1566.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "al medio ambiente y su entorno un",
            "start": 1568.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "edificio legislativo administrativo y",
            "start": 1570.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n de pleno que pueda generar mejor",
            "start": 1572.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "servicio para la ciudadanas y los",
            "start": 1575.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudadanos entendiendo que ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1577.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representado el pueblo que en los",
            "start": 1579.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuarenta y un legisladores sean un",
            "start": 1581.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmueble de 23.500 metros cuadrados y es",
            "start": 1583.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un proyecto que ha tenido ya la",
            "start": 1586.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "validaci\u00f3n logrando las modificaciones",
            "start": 1589.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que solicit\u00f3 el ina para poder estar de",
            "start": 1591.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdo al entorno es una inversi\u00f3n que",
            "start": 1594.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 alrededor de 700 millones de",
            "start": 1598.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pesos se\u00f1or presidente y con esto",
            "start": 1600.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podemos estar generando mejores",
            "start": 1602.779,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "condiciones de tema en el servicio",
            "start": 1604.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el edificio que se encuentra",
            "start": 1606.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "actualmente tiene una sede que ha estado",
            "start": 1608.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por m\u00e1s de Cien a\u00f1os una sede que se",
            "start": 1612.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 preservar dado el valor",
            "start": 1615.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con el que se cuenta y busca",
            "start": 1617.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generar mejores condiciones en fin",
            "start": 1619.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente en Puebla hay gobernabilidad",
            "start": 1621.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 1625.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vender puentes con todos los sectores",
            "start": 1626.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como usted lo ha ordenado generando",
            "start": 1628.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "mejores condiciones en los temas de",
            "start": 1630.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguridad trabajando de manera",
            "start": 1632.659,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "coordinada con los tres niveles de",
            "start": 1634.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno y buscando que la rector\u00eda y la",
            "start": 1636.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gu\u00eda de su gobierno nos permita seguir",
            "start": 1640.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avanzando en esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1642.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los programas sociales es una base",
            "start": 1644.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fundamental para la paz y la",
            "start": 1647.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tranquilidad hoy se llega de forma",
            "start": 1650.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directa y nosotros nos subamos a los",
            "start": 1652.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "programas federales desde el estado como",
            "start": 1654.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo ha ordenado sin intermediarios y Sin",
            "start": 1657.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "costo alguno para todos nuestros",
            "start": 1660.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "paisanos en Puebla se\u00f1or presidente el",
            "start": 1661.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo se invierte en el",
            "start": 1664.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo Muchas gracias",
            "start": 1666.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Con permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1679.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el estado de Puebla",
            "start": 1683.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "adelante por favor con la presentaci\u00f3n",
            "start": 1685.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tenemos que el estado tiene una cantidad",
            "start": 1687.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de seis punto cinco millones de",
            "start": 1692.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "habitantes y concentra en tres",
            "start": 1694.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios el de Puebla Tehuac\u00e1n y San",
            "start": 1697.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn",
            "start": 1700.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Texmelucan el treinta y tres por ciento",
            "start": 1701.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n Dos punto un millones de",
            "start": 1703.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos y y vamos a observar en la",
            "start": 1707.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que ah\u00ed es donde tenemos",
            "start": 1709.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "identificado",
            "start": 1711.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las situaciones delictivas pero tambi\u00e9n",
            "start": 1713.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 los efectivos de las fuerzas de",
            "start": 1715.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "seguridad de este tambi\u00e9n trabajando",
            "start": 1720.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante por favor la incidencia",
            "start": 1723.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "delictiva aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1725.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tenemos a la alza tres tres delitos que",
            "start": 1728.38,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "son el robo en transporte con el cuarto",
            "start": 1733.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional la trata de",
            "start": 1736.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1740.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si le regresan la trata de personas en",
            "start": 1742.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "octavo lugar a nivel nacional y el robo",
            "start": 1745.159,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a casa habitaci\u00f3n el veinti\u00fan lugar con",
            "start": 1748.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una tendencia hacia la alza y a la baja",
            "start": 1753.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos el resto de delitos el robo de",
            "start": 1755.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos el sexto lugar a nivel",
            "start": 1758.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional pero una tendencia a la baja el",
            "start": 1760.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secuestro tambi\u00e9n en 19 lugar una",
            "start": 1763.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja",
            "start": 1766.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos tiene el veinte lugar",
            "start": 1767.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y la tendencia tambi\u00e9n",
            "start": 1771.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hacia la baja la extorsi\u00f3n",
            "start": 1773.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacia la baja en el 23 lugar a nivel",
            "start": 1775.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nacional y en delitos de impacto tiene",
            "start": 1779.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el 19 lugar a nivel nacional y con la",
            "start": 1783.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja vamos a ver cada",
            "start": 1786.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "uno de los delitos el robo en transporte",
            "start": 1788.299,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 1792.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de conformidad a la informaci\u00f3n que",
            "start": 1794.919,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "tenemos del secretariado ejecutivo de",
            "start": 1797.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica que es hasta marzo",
            "start": 1799.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se registraron",
            "start": 1802.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "250 delitos de esta naturaleza tiene el",
            "start": 1804.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuarto lugar y su tendencia es hacia la",
            "start": 1808.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alza en robo de de veh\u00edculos adelante",
            "start": 1811.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por favor 468 en marzo su tendencia es a",
            "start": 1815.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la baja aqu\u00ed podemos ver el acumulado",
            "start": 1820.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "anual y tiene el sexto lugar",
            "start": 1821.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la trata de personas el octavo ocho ocho",
            "start": 1824.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n ocho eventos en marzo su",
            "start": 1829.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la alza el octavo",
            "start": 1831.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional en el secuestro",
            "start": 1834.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "solamente se registraron dos dos",
            "start": 1838.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "secuestros en marzo aqu\u00ed tenemos el",
            "start": 1841.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acumulado la tendencia va hacia la baja",
            "start": 1844.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y tiene el 19 lugar a nivel nacional en",
            "start": 1847.279,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos 69 homicidios en el",
            "start": 1851.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estado en marzo el 20 lugar a nivel",
            "start": 1854.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "nacional con la tendencia hacia la baja",
            "start": 1858.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en robo a casa habitaci\u00f3n 190 eventos",
            "start": 1861.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "delictivos de esta naturaleza su",
            "start": 1866.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tendencia se hace a la alza tiene el",
            "start": 1868.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan lugar",
            "start": 1870.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos en el acumulado 629 en lo que",
            "start": 1871.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o",
            "start": 1875.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en extorsi\u00f3n 11 delitos registrados en",
            "start": 1877.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "marzo su tendencia es a la baja 32 en el",
            "start": 1882.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 23 a nivel nacional",
            "start": 1885.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en el total de delitos de impacto el",
            "start": 1888.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado registra tres mil seiscientos",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tres delitos de esta naturaleza en marzo",
            "start": 1894.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiene el 19 lugar a nivel nacional lleva",
            "start": 1898.419,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o nueve mil novecientos seis",
            "start": 1903.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "delitos de impactos con una tendencia",
            "start": 1906.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hacia la baja",
            "start": 1908.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los delitos los homicidios o los Perd\u00f3n",
            "start": 1910.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por entidad federativa en la presente",
            "start": 1913.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hasta el mes de marzo el",
            "start": 1915.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estado ocupa el 13 lugar a nivel",
            "start": 1918.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nacional con tres mil novecientos",
            "start": 1920.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ochenta y un homicidios dolosos est\u00e1",
            "start": 1923.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por encima de la media la media",
            "start": 1927.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es tres mil ochocientos uno",
            "start": 1928.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos homicidios dolosos por cada cien",
            "start": 1931.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mil habitantes",
            "start": 1934.1,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el estado est\u00e1 En 20 lugar con 60",
            "start": 1935.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "homicidios cuando la media es 105",
            "start": 1938.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 1942.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia",
            "start": 1944.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "delictiva en lo que es homicidios",
            "start": 1946.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dolosos robo de veh\u00edculos narcomenudeo",
            "start": 1948.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se encuentran Puebla Tehuac\u00e1n San Mart\u00edn",
            "start": 1951.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Texmelucan y Tecamachalco estos cuatro",
            "start": 1954.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "municipios concentran el 56% de este",
            "start": 1957.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tipo de delitos Aqu\u00ed est\u00e1 lo que es de",
            "start": 1961.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "alguna manera el corredor Industrial La",
            "start": 1966.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la carretera Ah\u00ed es donde se se",
            "start": 1968.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentan estos delitos pero tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 1971.539,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente las las autoridades",
            "start": 1974.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "trabajando buscando reducir estos estos",
            "start": 1976.899,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "delitos en cuanto a efectivos de",
            "start": 1980.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica tenemos en la parte",
            "start": 1984.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Estatal dos mil ciento veintiocho",
            "start": 1987.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "elementos operativos en la parte",
            "start": 1990.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "municipal ocho mil seiscientos",
            "start": 1994.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diecinueve elementos y hacen un total de",
            "start": 1996.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Diez mil setecientos cuarenta y siete",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elementos tiene un d\u00e9ficit de ocho por",
            "start": 2002.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento de conformidad a lo al promedio",
            "start": 2005.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas que maneja la ONU que debe",
            "start": 2007.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de existir en relaci\u00f3n a la cantidad de",
            "start": 2011.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habitantes los municipios con mayor",
            "start": 2013.899,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "presencia policial es Puebla Tehuac\u00e1n",
            "start": 2016.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "techut\u00e1n tezutl\u00e1n a San Andr\u00e9s Cholula y",
            "start": 2020.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Atlixco en cuanto a las fuerzas de",
            "start": 2024.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "seguridad federales tenemos al ej\u00e9rcito",
            "start": 2027.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y fuerza a\u00e9rea con tres mil ochocientos",
            "start": 2029.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sesenta y dos elementos a la Secretar\u00eda",
            "start": 2032.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de Marina con 183 a la guardia nacional",
            "start": 2035.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2.332 haciendo un total de personal",
            "start": 2039.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "operativo de",
            "start": 2042.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "6.377 elementos que sumados a las",
            "start": 2045.539,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "fuerzas operativas en el \u00e1mbito Estatal",
            "start": 2048.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y municipal hacen un gran total de",
            "start": 2051.159,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "17.124 elementos operativos que",
            "start": 2054.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "despliegan adelante por favor en lo que",
            "start": 2058.379,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "son las diez coordinaciones",
            "start": 2061.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en la que se",
            "start": 2064.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "delimita el estado y tambi\u00e9n cuenta con",
            "start": 2067.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "su coordinaci\u00f3n Estatal de la guardia",
            "start": 2071.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para garantizar los esfuerzos que se",
            "start": 2073.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hacen aqu\u00ed en en esta entidad en cuanto",
            "start": 2076.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas en la",
            "start": 2079.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed en Puebla tenemos",
            "start": 2082.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que en el 2020 en atempan se construy\u00f3",
            "start": 2084.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una una instalaci\u00f3n",
            "start": 2088.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el 2021 Fueron consideradas cuatro se",
            "start": 2091.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "concluyeron huachinango Tecamachalco",
            "start": 2095.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Acatl\u00e1n y San Mart\u00edn Texmelucan en el",
            "start": 2098.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s en el proyecto del 22 se",
            "start": 2101.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "consideraron siete tres ya est\u00e1n",
            "start": 2104.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "concluidas que son Acatzingo",
            "start": 2106.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Chalchicomula Santa In\u00e9s y cuatro est\u00e1n",
            "start": 2109.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en proceso de construcci\u00f3n Zacatl\u00e1n",
            "start": 2112.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cuetzalan esperanza y Zapotl\u00e1n para el",
            "start": 2115.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programa del 23 est\u00e1n consideradas",
            "start": 2119.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuatro compa\u00f1\u00edas m\u00e1s est\u00e1 libres en",
            "start": 2121.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Palmar de Bravo dos en chautla de Tapia",
            "start": 2125.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s tambi\u00e9n el ej\u00e9rcito se dio a la",
            "start": 2128.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional cuatro instalaciones",
            "start": 2134.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que fueran empleadas por las",
            "start": 2135.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en total",
            "start": 2138.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el estado tendr\u00e1",
            "start": 2140.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para el 2024 20 instalaciones 20",
            "start": 2143.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas este desplegadas en todo el",
            "start": 2148.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estado con atenci\u00f3n precisamente a lo",
            "start": 2151.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es la parte del corredor Industrial",
            "start": 2155.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la parte de donde est\u00e1n las v\u00edas de",
            "start": 2158.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2161.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto a la",
            "start": 2164.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales y",
            "start": 2167.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estatales en materia de seguridad",
            "start": 2170.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para este a\u00f1o en lo que es el",
            "start": 2171.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fondo de aportaciones para la seguridad",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el estado recibe trescientos",
            "start": 2177.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho punto ocho millones de",
            "start": 2180.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pesos y en lo que es el for aliento de",
            "start": 2182.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los municipios y demarcaciones",
            "start": 2185.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "territoriales cinco mil ochocientos",
            "start": 2186.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro punto dos millones de",
            "start": 2189.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos en cuanto a aseguramientos aqu\u00ed en",
            "start": 2192.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esta entidad",
            "start": 2196.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se han tenido como relevantes pues mil",
            "start": 2198.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quinientos veintitr\u00e9s detenidos",
            "start": 2202.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro mil trescientos cuarenta y cinco",
            "start": 2206.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos asegurados siete aeronaves 551",
            "start": 2208.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "armas de fuego m\u00e1s de 14.000 cartuchos",
            "start": 2212.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "16 granadas diez millones de pesos",
            "start": 2215.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "asegurados a la delincuencia organizada",
            "start": 2219.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2221.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "164,680 d\u00f3lares y se han recuperado",
            "start": 2224.22,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "19.2 millones de litros de combustible",
            "start": 2228.78,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "robado tambi\u00e9n diez kilogramos de",
            "start": 2232.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fentanilo asegurado en cuanto a b\u00fasqueda",
            "start": 2235.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y rescate se han registrado diecinueve",
            "start": 2239.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eventos han participado 59 elementos",
            "start": 2242.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asistiendo a cinco personas",
            "start": 2246.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con motivo de alertamientos",
            "start": 2249.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y trabajos de inteligencia se han",
            "start": 2252.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registrado dos eventos y en los cuales",
            "start": 2256.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 el aseguramiento de dos",
            "start": 2258.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeronaves finalmente en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2261.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del plan dn3 plan Marina y plan de la",
            "start": 2263.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "guardia nacional se ha participado en",
            "start": 2266.859,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "225 eventos con 1.263 personas",
            "start": 2269.7,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "beneficiadas participando",
            "start": 2275.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las tres fuerzas o fuerzas armadas y",
            "start": 2278.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Guardia nacional atendiendo incendios",
            "start": 2281.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "forestales lluvias severas incendios",
            "start": 2283.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "urbanos derrames de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2287.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "explosiones hundimientos amenazas de",
            "start": 2289.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bomba y accidentes a\u00e9reos",
            "start": 2293.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es todo se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 2295.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno con su permiso",
            "start": 2312.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2315.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador",
            "start": 2317.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 2319.44,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "me ha pedido el se\u00f1or presidente les",
            "start": 2321.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "exponga a ustedes en que nos encontramos",
            "start": 2324.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "respecto a lo que M\u00e9xico ha venido",
            "start": 2328.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planteando desde el inicio de la",
            "start": 2330.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de que deben abrirse",
            "start": 2333.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caminos v\u00edas",
            "start": 2335.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "regulares legales documentadas",
            "start": 2339.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para las personas que resuelven deciden",
            "start": 2343.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o tienen inter\u00e9s en trabajar en los",
            "start": 2347.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos o por razones de",
            "start": 2351.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reunificaci\u00f3n familiar",
            "start": 2353.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desde un principio el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2355.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Obrador ha venido planteando que debe",
            "start": 2359.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abrirse ese camino",
            "start": 2362.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo hacerse una inversi\u00f3n",
            "start": 2365.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses que tienen dificultades",
            "start": 2367.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas para que no sea una migraci\u00f3n",
            "start": 2370.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una movilidad",
            "start": 2373.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forzada por la pobreza por condiciones",
            "start": 2375.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de inseguridad bueno D\u00f3nde nos",
            "start": 2377.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encontramos en eso",
            "start": 2380.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a resultas de los planteamientos que",
            "start": 2382.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acabo de decir se\u00f1alar",
            "start": 2385.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hizo una declaraci\u00f3n de Los \u00c1ngeles",
            "start": 2388.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los la ciudad de Los \u00c1ngeles",
            "start": 2390.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre migraci\u00f3n y protecci\u00f3n y se firm\u00f3",
            "start": 2393.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un memor\u00e1ndum de entendimiento con",
            "start": 2396.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por primera vez en la",
            "start": 2399.579,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2401.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sobre movilidad laboral",
            "start": 2402.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque ese t\u00e9rmino",
            "start": 2406.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "significa que se acepta",
            "start": 2410.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que la movilidad laboral es leg\u00edtima es",
            "start": 2414.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida y que puede conducirse por v\u00edas",
            "start": 2416.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regulares seguras y ordenadas",
            "start": 2419.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a partir de ello que mucho debe",
            "start": 2422.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocerse al presidente biden esa",
            "start": 2425.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n por avanzar en esta",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n",
            "start": 2430.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "se han otorgado o se van a otorgar entre",
            "start": 2434.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2022 y este a\u00f1o",
            "start": 2437.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alrededor de ochocientos ochenta y cinco",
            "start": 2440.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mil permisos y visas de trabajo para",
            "start": 2442.9,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "personas migrantes y para quienes est\u00e1n",
            "start": 2447.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose En b\u00fasqueda de trabajo",
            "start": 2452.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "movilidad laboral",
            "start": 2454.839,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "885.000 esto nunca hab\u00eda pasado",
            "start": 2457.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se desglosa ese esa cifra",
            "start": 2462.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor Gracias C\u00f3mo se",
            "start": 2466.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desglosa",
            "start": 2469.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las v\u00edas para acceder",
            "start": 2471.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "al mercado laboral de los Estados Unidos",
            "start": 2475.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o bien a reunificaci\u00f3n familiar",
            "start": 2477.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Las principales v\u00edas son las siguientes",
            "start": 2480.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2022",
            "start": 2483.0,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en visas h2a y H dos B para mexicanas y",
            "start": 2487.02,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "mexicanos se alcanz\u00f3 la cifra de",
            "start": 2491.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "360.656 Visas",
            "start": 2497.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "es el mayor n\u00famero en la historia de",
            "start": 2500.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2502.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 2505.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "360,656 esperamos para este a\u00f1o que sea",
            "start": 2508.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inclusive un poco mayor",
            "start": 2512.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "hay una cifra r\u00e9cord de ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2515.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Visas H dos B para trabajadores en",
            "start": 2517.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "retorno y nacionales de Honduras",
            "start": 2521.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Guatemala y El Salvador se preguntar\u00e1n",
            "start": 2522.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ustedes Bueno y por qu\u00e9 yo reporto eso",
            "start": 2525.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque el presidente L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 2527.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cada mesa que nos hemos sentado habla",
            "start": 2529.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pensando en Centroam\u00e9rica y en otros",
            "start": 2531.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Incluso en Sudam\u00e9rica y el Caribe",
            "start": 2535.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s en lo que a M\u00e9xico le",
            "start": 2537.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "compete sino tambi\u00e9n a otros pa\u00edses",
            "start": 2540.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entonces cifra de ampliaci\u00f3n de Visas H",
            "start": 2543.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dos B llevamos",
            "start": 2546.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "64.716 esto es Honduras Guatemala y El",
            "start": 2548.579,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 2551.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otro acuerdo que se logr\u00f3 otro",
            "start": 2553.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entendimiento los nuevos permisos",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanitarios con acceso formal al",
            "start": 2558.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mercado laboral estadounidense para",
            "start": 2561.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personas de Cuba",
            "start": 2563.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed Nicaragua y Venezuela aqu\u00ed se",
            "start": 2565.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pactaron 360",
            "start": 2569.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en curso",
            "start": 2572.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde luego este n\u00famero pues no tiene",
            "start": 2575.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precedente no se hab\u00eda hecho antes",
            "start": 2576.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n ahora un reciente anuncio",
            "start": 2579.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos pareci\u00f3 muy positivo en esta",
            "start": 2582.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "misma l\u00ednea que son nuevos permisos de",
            "start": 2585.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reunificaci\u00f3n familiar para personas de",
            "start": 2587.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Honduras Guatemala y El Salvador esos",
            "start": 2590.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son cien mil",
            "start": 2592.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tampoco exist\u00edan anteriormente Y",
            "start": 2594.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se abren centros regionales de",
            "start": 2597.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "procesamiento en Guatemala y Colombia",
            "start": 2599.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque no necesitas",
            "start": 2602.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no es prudente no es conveniente",
            "start": 2604.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "riesgoso incluso",
            "start": 2606.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el ofrecimiento que hacen muchos de los",
            "start": 2610.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "denominados coyotes de que yo te llevo",
            "start": 2612.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entonces bueno se van a",
            "start": 2614.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instalar centros regionales en Guatemala",
            "start": 2617.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y Colombia para evitar ese tr\u00e1nsito y",
            "start": 2618.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ese periplo y ese v\u00eda crucis",
            "start": 2621.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "informar esto siempre es importante",
            "start": 2627.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahora es m\u00e1s importante tambi\u00e9n por otra",
            "start": 2629.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque estamos viendo un flujo los",
            "start": 2632.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas muy importante sobre la",
            "start": 2636.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "base de un enga\u00f1o",
            "start": 2638.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente que",
            "start": 2640.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es le dicen a las personas",
            "start": 2642.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "venezolanas",
            "start": 2645.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "centroamericanas",
            "start": 2647.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Ap\u00farense para llegar a Estados Unidos",
            "start": 2649.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cruzando M\u00e9xico porque el 11 de mayo van",
            "start": 2651.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a quitar el t\u00edtulo 42 que es el t\u00edtulo",
            "start": 2655.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "42 una disposici\u00f3n tomada por Estados",
            "start": 2657.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Unidos por razones sanitarias por el",
            "start": 2660.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "covid 19 que persona que llegue por la",
            "start": 2662.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "frontera de M\u00e9xico bien por la frontera",
            "start": 2666.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 a los Estados Unidos puede ser",
            "start": 2667.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regresar de inmediato",
            "start": 2670.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por razones sanitarias Entonces le est\u00e1n",
            "start": 2673.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diciendo a las personas que como esa",
            "start": 2675.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n ya no va a estar vigente que",
            "start": 2677.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed se puede ir a Estados Unidos",
            "start": 2679.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "les cobran entre cinco y siete mil",
            "start": 2681.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares personas",
            "start": 2683.56,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "es importante esta informaci\u00f3n para que",
            "start": 2686.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no les enga\u00f1en primer lugar no es cierto",
            "start": 2689.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque ya no lo hicieron saber as\u00ed Los",
            "start": 2691.859,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "Americanos ahora quisieron su",
            "start": 2694.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que van a dejar de",
            "start": 2695.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "repatriar a personas que ingresen de",
            "start": 2700.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "manera indocumentada eso no es cierto",
            "start": 2703.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen otras disposiciones legales Pero",
            "start": 2704.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s invitar a las personas que tienen",
            "start": 2707.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en llegar a Estados Unidos",
            "start": 2710.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en acceder a la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2713.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que permite que hagas tu solicitud para",
            "start": 2717.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poder ingresar a los Estados Unidos sin",
            "start": 2720.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesidad de hacer todo el periplo",
            "start": 2723.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cruzar uno dos tres cuatro cinco seis",
            "start": 2725.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2728.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "luego cruzar la frontera cruzar M\u00e9xico",
            "start": 2729.54,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "correr todos los riesgos llegar a",
            "start": 2732.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para que luego te repar\u00edn",
            "start": 2734.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o te manden otro pa\u00eds entonces hay una",
            "start": 2736.42,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que es esta p\u00e1gina que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2738.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Muchas gracias te lo aprecio Entonces se",
            "start": 2757.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puede visitar este sitio de la",
            "start": 2760.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n cvp One",
            "start": 2763.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para poder hacer el tr\u00e1mite que estoy",
            "start": 2766.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comentando o bien dirigirse a las",
            "start": 2768.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "embajadas y consulados de los Estados",
            "start": 2771.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Unidos pero es falso para insistir en",
            "start": 2772.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ello que ya a partir del doce de mayo no",
            "start": 2776.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema Te brincas pagas",
            "start": 2779.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cinco o siete mil d\u00f3lares o lo que te",
            "start": 2781.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cobren y te vas a quedar en Estados",
            "start": 2783.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos un enga\u00f1o y se arriesgan m\u00e1xime",
            "start": 2785.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hay una v\u00eda acordada para que puedas",
            "start": 2788.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00fa acceder para que puedas tratar de",
            "start": 2792.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer tu solicitud para eso necesitas",
            "start": 2794.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues no no Ingresar a Estados Unidos",
            "start": 2796.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente por bien documentada sino",
            "start": 2798.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hacerlo por esta v\u00eda por es una",
            "start": 2800.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n Bueno tambi\u00e9n Pongo aqu\u00ed para",
            "start": 2804.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los que quieran venir a M\u00e9xico y Buscar",
            "start": 2806.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empleo en M\u00e9xico tenemos un portal de",
            "start": 2809.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nuestro servicio nacional de empleo que",
            "start": 2812.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es este empleo gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 2815.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las personas que quieren venir a",
            "start": 2818.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajar a M\u00e9xico como ustedes saben",
            "start": 2819.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene muchas f\u00f3rmulas",
            "start": 2822.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas para que esto sea factible y",
            "start": 2824.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no necesitas correr riesgos lo que",
            "start": 2826.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos empatizar la preocupaci\u00f3n es",
            "start": 2829.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "evitar esos riesgos",
            "start": 2831.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terminar\u00eda yo este reporte tambi\u00e9n",
            "start": 2839.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque me pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que",
            "start": 2842.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hiciera",
            "start": 2843.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "report\u00e1ndoles a ustedes lo siguiente",
            "start": 2845.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Gracias algunos cambios en nuestro",
            "start": 2848.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "servicio consular en los Estados Unidos",
            "start": 2851.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para todos nuestros paisanos que nos",
            "start": 2852.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo a partir del 22 de mayo se",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "van a poder programar por WhatsApp",
            "start": 2858.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a ese n\u00famero cuatro veinticuatro",
            "start": 2861.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trescientos nueve cero cero nueve cuatro",
            "start": 2863.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "veinticuatro tres cero nueve cero cero",
            "start": 2866.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nueve la citas en los consulados que es",
            "start": 2868.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "uno de los motivos principales que nos",
            "start": 2872.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "han insistido que tenemos que mejorar y",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos ya traducci\u00f3n simult\u00e1nea al",
            "start": 2877.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl Otom\u00ed mixteco y zapoteco por",
            "start": 2879.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de M\u00e9xico que",
            "start": 2882.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 presidente que as\u00ed fuese",
            "start": 2883.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van a otra cosa importante de informar",
            "start": 2886.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Es que la matr\u00edcula consular en",
            "start": 2889.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cualquier consulado se va a poder",
            "start": 2891.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tramitar sin importar el estado en el",
            "start": 2893.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que residan nuestros connacionales en",
            "start": 2896.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos",
            "start": 2898.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a tener un aumento salarial para",
            "start": 2904.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el personal que tenemos la en",
            "start": 2907.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ventanillas en nuestros consulados entre",
            "start": 2910.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el cinco punto nueve y el catorce por",
            "start": 2912.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ciento por instrucciones del presidente",
            "start": 2914.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica porque es el personal",
            "start": 2916.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s trabaja con nuestros",
            "start": 2917.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "connacionales la siguiente por favor",
            "start": 2920.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un programa que se llama",
            "start": 2923.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda personas mexicanas en Estados",
            "start": 2925.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Unidos en materia penal por",
            "start": 2928.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "instrucciones de presidente",
            "start": 2929.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedo decirles que se ha apoyado a",
            "start": 2931.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales que est\u00e1n en",
            "start": 2934.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "procesos penales por delitos graves",
            "start": 2936.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sentencia porque les ponen sentencias",
            "start": 2939.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desproporcionadas muchas veces porque no",
            "start": 2941.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen buena cobertura jur\u00eddica y esto",
            "start": 2943.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nos ha llevado a que el 98% de los casos",
            "start": 2946.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hayamos tenido \u00e9xito particularmente",
            "start": 2949.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando se trata de pena de muerte",
            "start": 2951.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar servicios a Canad\u00e1",
            "start": 2954.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestro centro de informaci\u00f3n",
            "start": 2957.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y asistencia a personas mexicanas",
            "start": 2958.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veinticuatro horas del d\u00eda los siete",
            "start": 2960.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la semana Entonces concluyendo",
            "start": 2962.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que se ha logrado ochocientos ochenta",
            "start": 2965.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y cinco mil permisos visas",
            "start": 2967.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "incluyendo mexicanas mexicanos",
            "start": 2969.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica Caribe y Sudam\u00e9rica",
            "start": 2973.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda tenido nunca hay v\u00edas que",
            "start": 2977.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "puedes tener acceso lo que se busca es",
            "start": 2981.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evitar los riesgos que corren las",
            "start": 2984.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que son una movilidad segura",
            "start": 2987.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ordenada regular y que haya protecci\u00f3n",
            "start": 2990.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los derechos de las personas es lo",
            "start": 2992.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que el presidente ha estado insistiendo",
            "start": 2994.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed es relevante darles este anuncio",
            "start": 2995.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque eso cvp One puedes acceder a esa",
            "start": 2998.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n para hacer tu solicitud o",
            "start": 3003.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bien Buscar embajadas de Estados Unidos",
            "start": 3005.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y consulados de Estados Unidos ser\u00e1",
            "start": 3006.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se me presente",
            "start": 3009.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "vamos a este",
            "start": 3017.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a dividir no",
            "start": 3021.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Puebla y el resto del pa\u00eds",
            "start": 3024.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "adelante y luego una compa\u00f1era de Puebla",
            "start": 3028.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 3032.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "T\u00fa puedes ser ya",
            "start": 3034.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Puebla tambi\u00e9n qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas",
            "start": 3037.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el secretarios",
            "start": 3041.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernador muy buenos d\u00edas Juan",
            "start": 3043.339,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de diario basta de grupo",
            "start": 3045.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n referente a este a esta situaci\u00f3n",
            "start": 3046.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n Bueno voy a retomar un",
            "start": 3049.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poquito lo que usted ayer mencionaba de",
            "start": 3052.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo del fentanilo que lo quieren meter en",
            "start": 3054.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este caso en las campa\u00f1as en la agenda",
            "start": 3057.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as ah\u00ed de Estados Unidos Pues",
            "start": 3059.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "digamos como de una manera de presi\u00f3n",
            "start": 3062.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico ahorita que usted ha",
            "start": 3063.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "expuesto todo este esfuerzo que se ha",
            "start": 3066.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "venido haciendo precisamente Para apoyar",
            "start": 3068.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Y de alguna manera hacer justicia a los",
            "start": 3071.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "migrantes que pues han estado de alguna",
            "start": 3075.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "manera en su en sus pa\u00edses de origen no",
            "start": 3079.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han tenido esa esa atenci\u00f3n a las a las",
            "start": 3082.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3085.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo ustedes van a trabajar",
            "start": 3087.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar que estas",
            "start": 3090.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presiones afecten a todo el trabajo que",
            "start": 3094.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han venido haciendo ese ser\u00eda este mi",
            "start": 3096.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primer planteamiento porque a final de",
            "start": 3099.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuentas este se ponen en riesgo todo",
            "start": 3101.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo de de Justicia pues",
            "start": 3103.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para estas para estas personas que pues",
            "start": 3106.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando bienestar y en este caso",
            "start": 3109.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "retomar la lo que usted dec\u00eda atacar las",
            "start": 3111.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "causas de de la migraci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 3113.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de la violencia en este caso de la falta",
            "start": 3115.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de Justicia para ellos",
            "start": 3117.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que",
            "start": 3120.78,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "lo mejor es informar sobre lo que se",
            "start": 3123.92,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 3130.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3131.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se conozca C\u00f3mo estamos trabajando con",
            "start": 3133.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3138.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 3139.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 3141.859,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tanto el tema migratorio como lo del",
            "start": 3145.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de drogas y en especial lo del",
            "start": 3150.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 3153.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 3155.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 3157.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informando ayer se hizo",
            "start": 3159.619,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "para demostrar de que hab\u00edan mentido en",
            "start": 3163.8,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "un reportaje",
            "start": 3168.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3172.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3174.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "charolean de que se trata de medios",
            "start": 3176.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muy prestigiados muy famosos del",
            "start": 3181.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3185.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de Inglaterra de Francia de Estados",
            "start": 3187.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3190.559,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y como si este",
            "start": 3193.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no mintieran",
            "start": 3199.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como si este fuese en medios objetivos",
            "start": 3202.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 3207.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no estuviesen tambi\u00e9n sometidos",
            "start": 3210.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a los intereses",
            "start": 3215.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "creados ya sea de esos pa\u00edses o",
            "start": 3217.16,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de poderes transnacionales",
            "start": 3225.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos Entonces vamos a estar",
            "start": 3229.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 3233.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "constantemente para",
            "start": 3234.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "informar a los mexicanos y",
            "start": 3238.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "a estadounidenses por cada vez",
            "start": 3244.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3248.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sabe m\u00e1s",
            "start": 3250.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre nuestro pa\u00eds",
            "start": 3252.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 3256.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3259.079,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar de",
            "start": 3262.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones los que en el extranjero",
            "start": 3265.22,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ven estas ma\u00f1aneras",
            "start": 3269.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n pendientes",
            "start": 3274.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre todo nuestros paisanos en Estados",
            "start": 3276.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3280.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir as\u00ed informando",
            "start": 3281.0,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3285.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 3290.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en el tema migratorio son",
            "start": 3293.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 3295.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "fundamentalmente primero",
            "start": 3297.02,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se invierta m\u00e1s",
            "start": 3299.359,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses pobres",
            "start": 3302.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde la gente no tiene opci\u00f3n no tiene",
            "start": 3305.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "alternativas y se ve obligada a emigrar",
            "start": 3308.579,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "eso lo estamos",
            "start": 3315.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sosteniendo desde hace a\u00f1os",
            "start": 3319.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 3322.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "invierta",
            "start": 3324.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica en pa\u00edses del Caribe en",
            "start": 3326.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 3331.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nos ha costado mucho",
            "start": 3335.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3338.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3340.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lleve a cabo estas acciones Cu\u00e1nto ha",
            "start": 3347.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invertido a la fecha el gobierno",
            "start": 3351.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "norteamericano y lo que de lo que se",
            "start": 3352.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 como hemos estado",
            "start": 3354.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 3357.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3360.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan comprometido",
            "start": 3361.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior del presidente",
            "start": 3364.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Donald Trump a cuatro mil millones de",
            "start": 3367.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3370.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y no se invirti\u00f3 esa cantidad",
            "start": 3372.359,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y con el presidente",
            "start": 3376.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues una cantidad similar",
            "start": 3379.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero Ayer recib\u00ed el reporte",
            "start": 3384.0,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de que tienen una inversi\u00f3n como hemos",
            "start": 3388.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estado plante\u00e1ndolo de cuatrocientos",
            "start": 3392.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3395.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica",
            "start": 3397.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3399.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo en Centroam\u00e9rica y",
            "start": 3403.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el Caribe en programas para el",
            "start": 3406.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3409.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida se est\u00e1",
            "start": 3412.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aplicando el programa j\u00f3venes",
            "start": 3415.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y estamos",
            "start": 3416.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "invirtiendo alrededor de 150 millones de",
            "start": 3418.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en apoyo a nuestros hermanos",
            "start": 3421.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centroamericanos y el Caribe porque no",
            "start": 3424.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 3427.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "predicar hablar",
            "start": 3430.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sin poner El ejemplo",
            "start": 3432.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 3436.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando Yo quiero",
            "start": 3438.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "dejar de manifiesto que el presidente",
            "start": 3442.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "biden est\u00e1 totalmente de acuerdo con",
            "start": 3446.94,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros en esta pol\u00edtica",
            "start": 3450.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 3455.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 3456.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuestra representante",
            "start": 3459.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para la cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 3462.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Laura Carrillo",
            "start": 3468.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "va a estar en Guatemala con el embajador",
            "start": 3470.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico y de ah\u00ed",
            "start": 3474.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3479.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "visitar el Washington tienen reuniones",
            "start": 3483.2,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito de que haya recursos",
            "start": 3486.119,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 3490.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que donde aplicamos los",
            "start": 3494.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3496.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "se atempera se reduce la migraci\u00f3n",
            "start": 3500.72,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "porque la gente no va a Estados Unidos",
            "start": 3507.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "por gusto va por necesidad",
            "start": 3509.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo estamos atendiendo y",
            "start": 3514.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos convenciendo y ya hemos avanzado",
            "start": 3518.64,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3521.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque hay una buena disposici\u00f3n y son",
            "start": 3522.619,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "muy sensibles los",
            "start": 3527.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 3530.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que apoyan al presidente",
            "start": 3533.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene mucha",
            "start": 3539.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "voluntad de trabajar",
            "start": 3541.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este tema y sus asesores tambi\u00e9n",
            "start": 3544.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "han estado ayudando porque les decimos",
            "start": 3548.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay cuatro maneras",
            "start": 3551.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de ayudar",
            "start": 3554.4,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y ellos han estado optando",
            "start": 3557.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por tres",
            "start": 3563.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y nosotros insistimos en la cuarta",
            "start": 3568.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siempre cuatro",
            "start": 3573.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "siempre la cuarta este",
            "start": 3577.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la primera es que ellos dicen Tenemos",
            "start": 3581.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "desconfianza de los gobiernos",
            "start": 3585.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "porque podemos enviar los recursos y no",
            "start": 3589.26,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3592.619,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nosotros decimos",
            "start": 3596.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hay que confiar",
            "start": 3599.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en los gobiernos no todos los gobiernos",
            "start": 3603.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son corruptos",
            "start": 3607.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses",
            "start": 3610.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 3612.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pero hay esa desconfianza",
            "start": 3616.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3619.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 3622.52,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 3630.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo que m\u00e1s conf\u00edan",
            "start": 3632.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "les dan dinero a las organizaciones no",
            "start": 3635.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 3638.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 3639.98,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Nosotros le decimos eso no llega",
            "start": 3642.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "n a los beneficiarios",
            "start": 3648.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque hay much\u00edsimas organizaciones no",
            "start": 3651.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gubernamentales entre comillas",
            "start": 3655.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "o de la sociedad civil",
            "start": 3659.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3662.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3666.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esa actividad como un modo",
            "start": 3668.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de vida para asesores",
            "start": 3673.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 3681.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bur\u00f3cratas",
            "start": 3685.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces les dan a esas asociaciones el",
            "start": 3689.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3693.48,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y lo que hacen es que",
            "start": 3695.579,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distribuyen ese recurso",
            "start": 3701.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pagando sueldos a expertos",
            "start": 3706.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rentando oficinas",
            "start": 3711.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "comprando veh\u00edculos \u00faltimo modelo",
            "start": 3715.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se qued\u00f3 en el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 3719.819,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el dinero y no le llega a la gente",
            "start": 3723.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Pero ellos traen mucho eso",
            "start": 3729.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Bueno es un asunto mundial",
            "start": 3734.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3737.7,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3739.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operan esto desde el periodo neoliberal",
            "start": 3741.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a extender",
            "start": 3745.28,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n se opera en la ONU",
            "start": 3750.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 3756.059,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "supuestamente lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 3758.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s confiable",
            "start": 3761.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "son las organizaciones no",
            "start": 3765.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "gubernamentales y hay cientos miles",
            "start": 3767.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se crean",
            "start": 3773.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que sustituyen",
            "start": 3775.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "las funciones de los gobiernos",
            "start": 3780.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3785.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "constituyen de manera legal leg\u00edtima",
            "start": 3787.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mediante procesos democr\u00e1ticos",
            "start": 3791.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "entonces son como gobiernos",
            "start": 3793.819,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "paralelos",
            "start": 3798.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3802.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay organizaciones de ese tipo que",
            "start": 3805.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3808.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un doble prop\u00f3sito",
            "start": 3809.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en apariencia",
            "start": 3813.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es para ayudar a la gente",
            "start": 3817.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3820.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lo ecol\u00f3gico para",
            "start": 3822.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "derechos humanos pero tambi\u00e9n tienen",
            "start": 3826.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "otra funci\u00f3n que es la de informar",
            "start": 3829.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a quienes les dan los dineros",
            "start": 3835.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hace el labor",
            "start": 3839.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no de inteligencia de espionaje",
            "start": 3842.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Entonces eso nosotros decimos no",
            "start": 3847.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "funciona Ya lo hemos observado en",
            "start": 3851.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica hemos visto por ejemplo",
            "start": 3854.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3858.619,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a ciudades de Centroam\u00e9rica y se",
            "start": 3861.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospedan en los hoteles",
            "start": 3864.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los integrantes de estas asociaciones de",
            "start": 3866.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lujo",
            "start": 3870.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y Carlos \u00faltimo modelo y",
            "start": 3874.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "prepotencia y",
            "start": 3880.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rodeados de",
            "start": 3884.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de atenciones Y de privilegios",
            "start": 3887.819,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo segundo",
            "start": 3891.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 3895.16,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "dicen vamos a promover inversi\u00f3n",
            "start": 3897.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que empresas estadounidenses o empresas",
            "start": 3903.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 3906.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inviertan en Centroam\u00e9rica",
            "start": 3911.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inviertan en el Caribe y as\u00ed se van a",
            "start": 3914.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generar empleos",
            "start": 3918.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y de esa forma pues ya la gente no va",
            "start": 3920.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 3926.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed",
            "start": 3928.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3930.14,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que eso lleva tiempo y nosotros los les",
            "start": 3933.059,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "decimos ya para cuando",
            "start": 3937.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "esas empresas empiecen",
            "start": 3939.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 3947.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 3950.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no generar empleos",
            "start": 3953.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pues ya vamos a estar muertos como dec\u00eda",
            "start": 3958.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "keynes",
            "start": 3961.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces eso este Claro que es lo ideal",
            "start": 3965.819,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si hay inversi\u00f3n y se establecen",
            "start": 3970.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "empresas pues hay trabajo",
            "start": 3973.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3978.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3980.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3982.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "necesidad de salir",
            "start": 3984.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de las comunidades de los pueblos de los",
            "start": 3986.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a buscar trabajo",
            "start": 3991.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 3993.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces decimos S\u00ed est\u00e1 bien pero eso",
            "start": 3995.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lleva mucho tiempo",
            "start": 4000.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4005.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el planteamiento cuatro es a ver",
            "start": 4007.0,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "ya tenemos un modelo que se aplica",
            "start": 4012.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica un ensayo en donde de",
            "start": 4017.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 4021.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se le apoya a los productores para que",
            "start": 4023.299,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siempre para que cultiven su tierra",
            "start": 4025.819,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y de esa manera este no se vean",
            "start": 4030.859,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "obligados",
            "start": 4034.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 4035.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se les apoya a los j\u00f3venes",
            "start": 4038.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en capacitaci\u00f3n",
            "start": 4043.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 4047.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de se les da Como sucede en M\u00e9xico se",
            "start": 4050.78,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "les contrata como aprendices",
            "start": 4056.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dice les paga un salario",
            "start": 4060.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e1n formando en empresas",
            "start": 4063.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en comercios en el campo",
            "start": 4066.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Y de esa forma",
            "start": 4071.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ellos tienen opciones tienen",
            "start": 4073.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alternativas bueno",
            "start": 4075.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en eso vamos avanzando",
            "start": 4077.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque repito hay muy buena disposici\u00f3n",
            "start": 4080.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "y hay sensibilidad con el gobierno del",
            "start": 4084.68,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "presidente baile y yo espero que esos",
            "start": 4088.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuatrocientos millones se puedan",
            "start": 4093.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "convertir en cuatro",
            "start": 4095.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mil y ya tenemos evaluaciones de que",
            "start": 4101.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 4105.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 4106.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "atempera disminuye el flujo migratorio",
            "start": 4108.4,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "vamos a seguir en eso lo segundo que es",
            "start": 4114.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4118.219,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es lo que aqu\u00ed",
            "start": 4119.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marcelo expuso",
            "start": 4121.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por primera vez en mucho tiempo",
            "start": 4126.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos y en",
            "start": 4129.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "especial el gobierno del presidente",
            "start": 4132.44,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 4133.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Abre esta posibilidad de que el que",
            "start": 4135.259,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quiera trabajar en Estados Unidos",
            "start": 4138.5,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pueda hacer un tr\u00e1mite legal",
            "start": 4143.299,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y no arriesgarse",
            "start": 4148.1,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "confiando",
            "start": 4155.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en un Traficante de personas en un",
            "start": 4156.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pollero en un coyote",
            "start": 4160.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que por cinco mil d\u00f3lares siete mil",
            "start": 4163.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Se compromete a dejarlos",
            "start": 4166.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 4170.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "del lado estadounidense Pues eso",
            "start": 4173.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es incierto",
            "start": 4179.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y sobre todo muy riesgoso",
            "start": 4182.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Y antes",
            "start": 4186.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Pues a lo mejor",
            "start": 4189.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "era la \u00fanica posibilidad que exist\u00eda",
            "start": 4192.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para llegar a Estados Unidos",
            "start": 4197.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "al llamado sue\u00f1o americano",
            "start": 4200.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas me contaron que en San",
            "start": 4206.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 4209.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "paisano que tiene su taquer\u00eda",
            "start": 4213.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este estaba platicando con otro",
            "start": 4217.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fais\u00e1n",
            "start": 4220.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y le dice",
            "start": 4223.04,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Oye v\u00e1monos ya de regreso a M\u00e9xico",
            "start": 4226.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sue\u00f1o americano ni que nada ahora es",
            "start": 4232.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o mexicano",
            "start": 4236.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ahora es el sue\u00f1o mexicano",
            "start": 4240.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ya ven como me dice que no lo voy a",
            "start": 4243.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "repetir aqu\u00ed ya este",
            "start": 4245.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando pensiones para",
            "start": 4248.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 4251.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y hay trabajo",
            "start": 4255.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 4258.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es una pl\u00e1tica as\u00ed",
            "start": 4264.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4269.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4270.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho presidente vaya que",
            "start": 4273.219,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "haya abierto estos caminos legales que",
            "start": 4276.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "les digo a nuestros hermanos",
            "start": 4281.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Centroamericanos",
            "start": 4284.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del Caribe de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 4286.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del Sur de latinoam\u00e9rica",
            "start": 4291.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4295.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vayan a las embajadas",
            "start": 4297.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 4300.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque hablamos",
            "start": 4303.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4307.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los responsables de estos programas la",
            "start": 4308.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Casa Blanca",
            "start": 4313.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "habl\u00f3",
            "start": 4315.04,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 4317.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard para que",
            "start": 4320.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en las embajadas en Guatemala en",
            "start": 4324.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Honduras en El Salvador",
            "start": 4328.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en Colombia",
            "start": 4331.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 4336.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4339.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde hay una representaci\u00f3n de Estados",
            "start": 4341.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Unidos si una embajada hace un consulado",
            "start": 4344.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4347.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4349.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos estadounidenses de esas",
            "start": 4350.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "embajadas de esos consulados",
            "start": 4354.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "den toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4357.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Porque existe esta aplicaci\u00f3n a la que",
            "start": 4359.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hizo menci\u00f3n tambi\u00e9n Marcelo",
            "start": 4363.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4367.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pueden ir",
            "start": 4368.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 4371.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "centros a estas embajadas y ah\u00ed van a",
            "start": 4373.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n Adem\u00e1s",
            "start": 4378.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya se acord\u00f3",
            "start": 4381.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que en Guatemala",
            "start": 4385.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a haber un centro especial con este",
            "start": 4387.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y otro en Colombia as\u00ed es",
            "start": 4391.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Guatemala y Colombia con el mismo",
            "start": 4397.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4399.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y decirles este que bueno Nosotros los",
            "start": 4400.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos a cuidar si ya est\u00e1n en territorio",
            "start": 4406.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de mexicano porque",
            "start": 4409.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "son nuestros hermanos los comprendemos",
            "start": 4413.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4419.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesitan vivir y el principal de los",
            "start": 4420.219,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos es el derecho a la vida",
            "start": 4424.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n informarles",
            "start": 4427.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4432.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos tr\u00e1mites legales no proceden",
            "start": 4434.199,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4439.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los hacen en M\u00e9xico es decir si ya",
            "start": 4441.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decidieron llegar a Estados Unidos por",
            "start": 4446.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya no procede",
            "start": 4448.46,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite para poder llegar de manera",
            "start": 4453.44,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "legal eso tambi\u00e9n aclarar",
            "start": 4457.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 4463.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4468.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este nosotros vamos a cuidarlos pero s\u00ed",
            "start": 4469.719,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "hay riesgos",
            "start": 4474.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchos riesgos no solo es",
            "start": 4477.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esto que nos doli\u00f3 tanto de Ciudad",
            "start": 4480.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4484.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muchos riesgos",
            "start": 4486.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en la transportaci\u00f3n",
            "start": 4489.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que estamos cuidando porque en tr\u00e1ilers",
            "start": 4494.78,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "en cajas de tr\u00e1ilers",
            "start": 4498.94,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "trasladan a 300 400",
            "start": 4502.239,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "sin ventilaci\u00f3n",
            "start": 4508.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y lo otro tambi\u00e9n secuestros",
            "start": 4511.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada que",
            "start": 4517.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed atendiendo ahora tenemos",
            "start": 4520.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "otra vez problemas en Matehuala",
            "start": 4523.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed y son secuestros a",
            "start": 4525.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "migrantes Entonces si existe",
            "start": 4530.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esta opci\u00f3n esta posibilidad",
            "start": 4533.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4536.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "utilizarla y nosotros",
            "start": 4542.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendientes para que no se",
            "start": 4545.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "burocratice",
            "start": 4549.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el mecanismo",
            "start": 4551.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no se haga la solicitud",
            "start": 4554.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se lleven",
            "start": 4557.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos tiempo para autorizar que",
            "start": 4559.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedan estar en Estados Unidos",
            "start": 4562.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar pendientes de que",
            "start": 4564.58,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se agilicen los tr\u00e1mites",
            "start": 4568.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "que nos ayuden de esa",
            "start": 4572.179,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "manera este",
            "start": 4576.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues internalizando toda esta",
            "start": 4581.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 4584.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "socializando la difundi\u00e9ndola con",
            "start": 4586.6,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "paisanos que se conozca que existen",
            "start": 4590.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estos mecanismos y vamos a estar",
            "start": 4595.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pendientes eso es por lo que tiene lo",
            "start": 4598.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la cuesti\u00f3n",
            "start": 4601.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "migratoria lo segundo",
            "start": 4602.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es interesante es lo de el fentanilo",
            "start": 4605.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como lo de ayer",
            "start": 4610.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Les informo",
            "start": 4614.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4617.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estuvieron legisladores de Estados",
            "start": 4619.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4622.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4623.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en un plan",
            "start": 4628.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n serios",
            "start": 4631.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "responsables no politiqueros",
            "start": 4635.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no de esos",
            "start": 4640.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que andan este",
            "start": 4641.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solo buscando votos",
            "start": 4644.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como sea",
            "start": 4650.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "mintiendo y",
            "start": 4653.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este manipulando",
            "start": 4656.62,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bueno vinieron",
            "start": 4662.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los dos partidos",
            "start": 4665.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del partido republicano del partido",
            "start": 4667.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata nos reunimos y me pidieron",
            "start": 4670.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de que intervini\u00e9ramos con el gobierno",
            "start": 4674.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de China",
            "start": 4677.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4680.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4682.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se controlara",
            "start": 4683.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donde la llegada",
            "start": 4686.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4689.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este fentanilo de asia",
            "start": 4691.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "suponiendo de que",
            "start": 4696.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 4699.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4702.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enviaba de Asia y en especial de",
            "start": 4703.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "chip Entonces",
            "start": 4708.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "le escrib\u00ed una carta al presidente de",
            "start": 4710.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 4713.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que siempre ha tenido con nosotros un",
            "start": 4715.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "trato respetuoso",
            "start": 4718.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "me acuerdo y no nos vamos a olvidar del",
            "start": 4722.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apoyo que recibimos del gobierno de",
            "start": 4727.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "chino cuando la pandemia",
            "start": 4729.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edamos equipos y ellos nos",
            "start": 4733.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mandaron equipos de protecci\u00f3n a m\u00e9dicos",
            "start": 4737.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 4740.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos mandaron ventiladores vacunas",
            "start": 4742.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se lo vamos a vivir",
            "start": 4747.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "agradecidos vamos a estar",
            "start": 4752.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre agradecidos con ellos",
            "start": 4755.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Bueno entonces como hay esa relaci\u00f3n de",
            "start": 4760.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "amistad M\u00e9xico tiene relaciones de",
            "start": 4765.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amistad con todos",
            "start": 4767.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los gobiernos con todos los pueblos del",
            "start": 4769.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mundo Bueno",
            "start": 4771.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9 una carta",
            "start": 4774.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4777.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos ayudaran pues inform\u00e1ndonos",
            "start": 4779.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de cargamentos",
            "start": 4784.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de fentanilo que salen de puertos de",
            "start": 4787.54,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 4790.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacia M\u00e9xico",
            "start": 4792.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4796.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4798.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndole que pues es una situaci\u00f3n",
            "start": 4799.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "humanitaria independientemente de las",
            "start": 4803.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diferencias que puedan tener",
            "start": 4806.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de China el gobierno",
            "start": 4810.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos o con cualquier",
            "start": 4812.42,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "gobierno Pues se trata de la vida",
            "start": 4814.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4821.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muchas personas",
            "start": 4823.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "o el fentanilo pierden la vida cada a\u00f1o",
            "start": 4826.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cien mil personas en Estados Unidos la",
            "start": 4828.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 4832.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Entonces todos tenemos que ayudar",
            "start": 4835.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n humanitaria",
            "start": 4838.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces contestaron",
            "start": 4841.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de que ellos no",
            "start": 4845.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "importaban",
            "start": 4852.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o mejor dicho que no exportaban y que",
            "start": 4856.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este fentanilo que no ten\u00edan registros y",
            "start": 4861.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que si nosotros pod\u00edamos ayudarles",
            "start": 4864.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en muy buenos t\u00e9rminos a probar",
            "start": 4866.679,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "de que llegaba a fentanilo de",
            "start": 4871.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 4875.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya tenemos las pruebas",
            "start": 4881.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un cargamento este",
            "start": 4889.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 de un puerto de China un",
            "start": 4896.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contenedor",
            "start": 4900.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a El Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4900.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 4906.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4908.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se hizo todo el an\u00e1lisis ya de",
            "start": 4910.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "laboratorio y muy respetuosamente",
            "start": 4914.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a enviar esta informaci\u00f3n",
            "start": 4919.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con la misma solicitud",
            "start": 4922.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de que nos ayuden",
            "start": 4925.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a informarnos cuando salgan",
            "start": 4929.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estos qu\u00edmicos",
            "start": 4933.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Y si es posible que ellos impidan",
            "start": 4938.9,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "que estos qu\u00edmicos salgan de sus puertos",
            "start": 4945.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que solo se permita",
            "start": 4951.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que salgan",
            "start": 4955.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pues sustancias o fentanilo utilizado",
            "start": 4960.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para fines m\u00e9dicos",
            "start": 4963.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no es el caso",
            "start": 4966.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4970.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se detect\u00f3 De cu\u00e1nto era el cargamento",
            "start": 4972.219,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de una vez vamos a dar a conocer",
            "start": 4975.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 4980.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ya lo espec\u00edfico m\u00e1s adelante de acuerdo",
            "start": 4982.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces en lo general le voy a pedir",
            "start": 4986.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 4989.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nos informa",
            "start": 4992.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algo muy general",
            "start": 4995.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed algo muy general Hace unos d\u00edas",
            "start": 4996.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detectamos un",
            "start": 5002.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contenedor en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 5004.56,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que trae alrededor de 600 bultos",
            "start": 5007.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de una cosa que le llaman resina de",
            "start": 5013.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "combustibles algo as\u00ed de aproximadamente",
            "start": 5017.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cada bulto 34 35 kilos son unas bolitas",
            "start": 5019.6,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hubo cierta duda",
            "start": 5026.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los perros marcaron algo",
            "start": 5029.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y tuvimos nos juntamos",
            "start": 5032.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el laboratorio que tenemos nosotros de",
            "start": 5035.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "alta especialidad",
            "start": 5038.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dedicado a",
            "start": 5040.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a detectar sustancias il\u00edcitas",
            "start": 5043.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Igualmente el laboratorio que tiene la",
            "start": 5046.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aduana",
            "start": 5050.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y el laboratorio de El cofepris",
            "start": 5052.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo los tres",
            "start": 5056.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto se lleva su tiempo porque hay que",
            "start": 5060.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer un an\u00e1lisis muy profundo o una",
            "start": 5062.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muy profunda porque es",
            "start": 5065.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "algo muy serio",
            "start": 5066.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y ayer precisamente",
            "start": 5069.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "viajaron",
            "start": 5072.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "elementos de la aduana elementos de",
            "start": 5074.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros y elementos de cofepris",
            "start": 5077.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "volvieron a hacerle los an\u00e1lisis a los",
            "start": 5080.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bultos",
            "start": 5083.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el producto viene contaminado con",
            "start": 5085.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fentanilo y con metanfetaminas",
            "start": 5088.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Esa es la a groso modo lo que se va a",
            "start": 5092.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacer ya despu\u00e9s si se har\u00eda la",
            "start": 5096.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5099.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s expl\u00edcita no",
            "start": 5100.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de China de China esp\u00e9rale algunos",
            "start": 5104.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 5108.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Creo que es gusano algo as\u00ed no tengo",
            "start": 5110.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo ya tenemos toda la informaci\u00f3n pero",
            "start": 5113.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que es busan pas\u00f3 a Corea del Sur y",
            "start": 5115.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 5118.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n no",
            "start": 5121.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no tengo la fecha pero ya tiene d\u00edas",
            "start": 5125.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene algunas semanas porque esto se",
            "start": 5128.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleva el procedimiento no es sencillo",
            "start": 5131.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues para detectarlo Pues en total",
            "start": 5132.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ser\u00eda del cargamento o sea de no",
            "start": 5135.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "saber tienen que separarlo no sabemos",
            "start": 5138.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijimos general no bueno Perfecto Bueno",
            "start": 5141.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gracias ya despu\u00e9s porque si no este la",
            "start": 5144.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "segunda pregunta",
            "start": 5148.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y vamos a este",
            "start": 5150.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "enviar una carta",
            "start": 5155.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 5158.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de China con esta informaci\u00f3n de manera",
            "start": 5160.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy respetuosa",
            "start": 5164.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy respetuosa",
            "start": 5166.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5170.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reiterando la solicitud",
            "start": 5171.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de que este nos ayuden con la",
            "start": 5174.78,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque eso nos permitir\u00eda",
            "start": 5180.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 5184.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de control y evitar",
            "start": 5186.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5191.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5193.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los politiqueros",
            "start": 5195.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de los partidos",
            "start": 5199.8,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que buscan en Estados Unidos",
            "start": 5204.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ser candidatos y",
            "start": 5208.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "diputados o senadores o tener cargos no",
            "start": 5212.1,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "este no tengan elementos",
            "start": 5217.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que se vayan este",
            "start": 5221.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pues a otro lado Este pero que no",
            "start": 5225.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9n utilizando",
            "start": 5230.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este asunto Y adem\u00e1s que no enga\u00f1en",
            "start": 5233.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que no enga\u00f1en porque son muy mentirosos",
            "start": 5237.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5242.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunos pol\u00edticos de Estados Unidos como",
            "start": 5244.739,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n en Estados",
            "start": 5248.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos mentirosos",
            "start": 5251.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque han hecho creer",
            "start": 5253.78,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a mucha gente",
            "start": 5257.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a millones de estadounidenses",
            "start": 5260.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que los migrantes",
            "start": 5263.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 5267.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 5269.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 5272.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que los migrantes llevan la droga a",
            "start": 5275.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 5278.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando el migrante va a buscarse la vida",
            "start": 5280.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va a trabajar",
            "start": 5284.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no Estados Unidos se fund\u00f3 con",
            "start": 5286.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5290.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "quienes en Estados Unidos no son",
            "start": 5296.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5298.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 5301.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando llegaron llevaban droga",
            "start": 5303.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no iban a trabajar",
            "start": 5307.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "no iban a contribuir",
            "start": 5309.239,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a que se convirtiera Estados Unidos en",
            "start": 5313.12,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "una gran naci\u00f3n",
            "start": 5316.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5319.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como hay tanta manipulaci\u00f3n",
            "start": 5321.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 5325.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 5331.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "si no se enfrenta si no se combate",
            "start": 5335.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ves a mentira",
            "start": 5339.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero lo que estamos viendo en las",
            "start": 5341.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "encuestas es de que muchos millones",
            "start": 5343.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 5346.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5349.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que los migrantes son los que llevan la",
            "start": 5352.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 5355.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos Entonces vamos a estar",
            "start": 5357.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed informando sobre este tema",
            "start": 5360.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y repito hay muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 5362.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente",
            "start": 5367.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues cuando tengamos todos los elementos",
            "start": 5370.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la carta y un anexo",
            "start": 5374.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con el expediente con las pruebas",
            "start": 5377.639,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "no no al presidente de Chile",
            "start": 5382.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a ver d\u00edgale usted de China",
            "start": 5388.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Corea del Sur",
            "start": 5394.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s que tambi\u00e9n adelantamos el",
            "start": 5396.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "contenedor",
            "start": 5400.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se abri\u00f3 en Corea",
            "start": 5401.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o sea pas\u00f3 el barco pero el contenedor",
            "start": 5405.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no se abri\u00f3",
            "start": 5408.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "O sea desde que sali\u00f3 el contenedor de",
            "start": 5413.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "China este ven\u00eda ya con este producto",
            "start": 5416.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo bueno quedamos en la el",
            "start": 5423.699,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero compa\u00f1ero vamos",
            "start": 5427.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos Bienvenido a",
            "start": 5437.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Puebla presidente",
            "start": 5439.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "preguntarle Hace unos d\u00edas",
            "start": 5441.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vimos muy activo al gobernador Sergio",
            "start": 5444.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n en en Ciudad de M\u00e9xico en el",
            "start": 5446.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobierno que usted encabeza haciendo",
            "start": 5450.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunas gestiones para el Estado pero",
            "start": 5452.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una principalmente que es por la que le",
            "start": 5454.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quiero preguntar Es sobre la devoluci\u00f3n",
            "start": 5457.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de un cr\u00e9dito fiscal que impuso el SAT",
            "start": 5459.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Rafael Moreno",
            "start": 5463.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Valle por una presunta evasi\u00f3n fiscal el",
            "start": 5465.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "monto es por dos mil seiscientos",
            "start": 5469.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "millones de pesos Quiero preguntarle al",
            "start": 5471.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente si su gobierno est\u00e1 en",
            "start": 5473.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer esta devoluci\u00f3n",
            "start": 5475.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "total de este cr\u00e9dito que le plante\u00f3 el",
            "start": 5476.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobernador al Estado saber si se va a",
            "start": 5480.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer A trav\u00e9s de especies y se va a",
            "start": 5483.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hacer A trav\u00e9s de de recursos o en obras",
            "start": 5485.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esa es una primera pregunta s\u00ed est\u00e1s muy",
            "start": 5488.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informa",
            "start": 5491.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed me lo plante\u00f3 el gobernador a lo",
            "start": 5492.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mejor este t\u00fa puedes responder nosotros",
            "start": 5495.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "le estamos ayudando",
            "start": 5499.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al gobernador porque ayudar al",
            "start": 5502.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobernador de Puebla pues es ayudar al",
            "start": 5505.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5507.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los poblanos entonces este",
            "start": 5508.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de instrucciones que lo atendieran sobre",
            "start": 5512.82,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este tema y ahora les va a informar c\u00f3mo",
            "start": 5516.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5520.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Gracias presidente efectivamente ya se",
            "start": 5521.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "retorn\u00f3 el 75% de cr\u00e9dito alrededor de",
            "start": 5525.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "1900 millones de pesos y seguimos",
            "start": 5529.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gestionando con el se\u00f1or presidente que",
            "start": 5531.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me ha dado instrucciones de que pueda",
            "start": 5534.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "generar alg\u00fan otro tipo de proyectos por",
            "start": 5535.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medio de las dependencias adecuadas para",
            "start": 5538.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo se puede seguir apoyando a",
            "start": 5540.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Puebla cosa que agradecemos mucho y",
            "start": 5542.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que no solamente",
            "start": 5545.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recuperaremos eso sino que el apoyo del",
            "start": 5546.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s grande",
            "start": 5549.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como viene siendo hasta ahora Gracias",
            "start": 5550.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mil novecientos millones",
            "start": 5555.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Gracias y la segunda pregunta presidente",
            "start": 5558.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pues Puebla no es ajeno al al",
            "start": 5561.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "efervescencia pol\u00edtica que se vive ya a",
            "start": 5565.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 5568.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre todo porque hay",
            "start": 5569.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos en la entidad que se",
            "start": 5571.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han adelantado ya a empezar a",
            "start": 5574.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "promocionarse para la gubernatura del",
            "start": 5576.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estado pero han utilizado su nombre ya",
            "start": 5578.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "han utilizado incluso su cercan\u00eda con",
            "start": 5581.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted para decir que pues ellos son los",
            "start": 5583.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "favoritos usted tiene favorito en Puebla",
            "start": 5586.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente o favorita no s\u00ed tengo como",
            "start": 5588.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "seis millones",
            "start": 5593.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este de favoritos",
            "start": 5595.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Esa es la poblaci\u00f3n de Puebla",
            "start": 5598.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Aproximadamente cu\u00e1nto es la poblaci\u00f3n",
            "start": 5601.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "S\u00ed todos son mis favoritos",
            "start": 5605.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este seis millones",
            "start": 5608.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no no me meto en eso no este",
            "start": 5614.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "le tengo mucha confianza",
            "start": 5618.6,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "a la gente a los poblanos",
            "start": 5622.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el pueblo es sabio",
            "start": 5627.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no le gusta a los conservadores cuando",
            "start": 5630.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 5633.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un intelectual de los conservadores",
            "start": 5636.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "dijo que no era cierto que el pueblo",
            "start": 5641.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fuese sabio",
            "start": 5643.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que el pueblo era",
            "start": 5645.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5649.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ya lo peor",
            "start": 5652.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "No exagero",
            "start": 5654.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y es de esos afamados",
            "start": 5658.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "yo no comparto ese punto de vista yo le",
            "start": 5663.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza al pueblo nada m\u00e1s",
            "start": 5666.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no lo voy a tener confianza al",
            "start": 5670.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pueblo si el pueblo es el que me ha",
            "start": 5672.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sacado va adelante siempre",
            "start": 5674.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el pueblo es el que me ha sacado a",
            "start": 5678.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "flote",
            "start": 5680.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 5683.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces le tengo confianza a la gente y",
            "start": 5688.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "en procesos de elecci\u00f3n pues es el",
            "start": 5692.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "pueblo El que va a decidir",
            "start": 5697.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 5700.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya no hay dedazo",
            "start": 5703.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no hay tapado",
            "start": 5707.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5712.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se permite utilizar el presupuesto",
            "start": 5713.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero del pueblo Para",
            "start": 5717.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "apoyar a ning\u00fan candidato a ning\u00fan",
            "start": 5719.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5721.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5723.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5725.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5733.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuando menos la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5736.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 5740.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el tapado",
            "start": 5742.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l cre\u00f3 lo del tapado",
            "start": 5744.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando no pod\u00eda reelegirse la primera",
            "start": 5747.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vez que llega a la presidencia porque",
            "start": 5751.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado con la bandera",
            "start": 5754.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 5757.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces el primer periodo pues ni modo",
            "start": 5761.139,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que modificara la constituci\u00f3n",
            "start": 5765.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y que se regiera Entonces",
            "start": 5771.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo",
            "start": 5775.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 a su compadre",
            "start": 5777.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a Manuel Gonz\u00e1lez que por cierto estuvo",
            "start": 5780.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed luchando y aqu\u00ed perdi\u00f3 el brazo",
            "start": 5782.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no en la batalla de Puebla",
            "start": 5788.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5792.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 5794.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cuando el sitio de Puebla",
            "start": 5800.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5803.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no me equivoco fueron 62 d\u00edas",
            "start": 5807.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de resistencia",
            "start": 5811.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y estuvo Porfirio D\u00edaz en esa batalla y",
            "start": 5814.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "estuvo Manuel Gonz\u00e1lez y ah\u00ed perdi\u00f3",
            "start": 5817.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el brazo por eso le dec\u00edan el manco",
            "start": 5822.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5827.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo impulsa pero hab\u00edan otros",
            "start": 5831.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "como diez aspirantes",
            "start": 5835.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5841.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardado silencio Ya cuando se iba",
            "start": 5844.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acercando la fecha",
            "start": 5847.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues ya dio la l\u00ednea",
            "start": 5849.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a todos sus hombres fuertes que ten\u00edan",
            "start": 5855.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 5859.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jefes militares gobernadores",
            "start": 5861.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5868.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "deb\u00eda hacer el candidato Manuel Gonz\u00e1lez",
            "start": 5871.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y empezaron a llegar los telegramas",
            "start": 5875.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por eso es el primer tapado de San Luis",
            "start": 5877.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed aqu\u00ed todos estamos con Manuel",
            "start": 5881.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 5883.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y otro telegrama Campeche",
            "start": 5885.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Campeche vemos con simpat\u00eda a",
            "start": 5891.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Manuel Gonz\u00e1lez",
            "start": 5894.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y otro",
            "start": 5895.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "telegrama A lo mejor de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 5896.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de Chihuahua aqu\u00ed todos con el manco",
            "start": 5899.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5902.57,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "esa de las asociaciones eso era pues ah\u00ed",
            "start": 5906.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 5910.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo del tapado que hasta hace poco",
            "start": 5911.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense bueno los dem\u00e1s se da Pero",
            "start": 5914.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "esto es bueno para los j\u00f3venes",
            "start": 5919.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el presidente en turno",
            "start": 5922.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "es el que decid\u00eda",
            "start": 5924.54,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n lo iba a sustituir",
            "start": 5928.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces Miguel de la Madrid por no",
            "start": 5931.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "irnos tan atr\u00e1s",
            "start": 5935.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 5938.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que iba a ser Salinas",
            "start": 5942.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5948.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo decidi\u00f3",
            "start": 5951.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de que iba a ser Miguel de la Madrid",
            "start": 5954.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antes de Echeverr\u00eda decidi\u00f3 que iba a",
            "start": 5958.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser L\u00f3pez portillos antes de a sordas",
            "start": 5961.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 5965.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que iba a ser Echeverr\u00eda",
            "start": 5967.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5970.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Ruiz Cortines no Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 5972.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que iba a ser D\u00edaz antes Adolfo",
            "start": 5976.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Ruiz Cortines decidi\u00f3 que iba a ser",
            "start": 5981.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos as\u00ed era bueno",
            "start": 5983.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo le hac\u00edan",
            "start": 5988.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en ese entonces el finado Fidel",
            "start": 5992.82,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez nadie se mueva",
            "start": 5996.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el que se mueve no sale en la foto",
            "start": 6001.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6005.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos callados",
            "start": 6007.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6010.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pura simulaci\u00f3n",
            "start": 6011.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y ya cuando llegaba el momento",
            "start": 6014.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "iba Don Fidel",
            "start": 6019.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a la oficina",
            "start": 6023.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del secretario como",
            "start": 6025.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6028.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo hizo seguramente",
            "start": 6031.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 6033.86,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al licenciado L\u00f3pez Portillo",
            "start": 6035.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6040.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "apoya",
            "start": 6042.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a el licenciado L\u00f3pez Portillo ese era",
            "start": 6047.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el destape",
            "start": 6050.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6051.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la CNC",
            "start": 6053.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda llegaban a ver y luego la",
            "start": 6057.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cnp ya estaba",
            "start": 6061.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s f\u00edjense",
            "start": 6066.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este cuanta democracia hab\u00eda",
            "start": 6068.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en ese tiempo cuando",
            "start": 6074.0,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "destapan a L\u00f3pez Portillo no hubo",
            "start": 6078.139,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "candidato opositor",
            "start": 6082.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "formal fue candidato \u00fanico",
            "start": 6085.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hab\u00edan partidos paleros",
            "start": 6092.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso no lo voy a mencionar",
            "start": 6095.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6098.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se fueron creando",
            "start": 6100.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para simular de que hab\u00eda democracia",
            "start": 6103.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero en esa sexenio",
            "start": 6106.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ni siquiera eso",
            "start": 6111.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed hubo independiente",
            "start": 6115.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Valent\u00edn campo",
            "start": 6119.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1ntos votos sac\u00f3",
            "start": 6122.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9 porcentaje de votos obtuvo",
            "start": 6128.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el finado L\u00f3pez Portillo pues como en el",
            "start": 6135.54,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "como el 90% de los votos",
            "start": 6139.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y ustedes creen que votaron este as\u00ed",
            "start": 6143.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "millones no",
            "start": 6148.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en las mesas",
            "start": 6151.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "rayaban las boletas",
            "start": 6155.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no los hicieron a nosotros aqu\u00ed",
            "start": 6159.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en Puebla y en otros estados Cuando",
            "start": 6163.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impusieron a",
            "start": 6167.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6169.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6173.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegaron a un acuerdo con el gobernador",
            "start": 6175.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de entonces Mar\u00edn",
            "start": 6178.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los del pan",
            "start": 6180.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Porque primero era",
            "start": 6184.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que",
            "start": 6187.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el finado",
            "start": 6189.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la \u00fanica doctrina",
            "start": 6191.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la derecha era la hipocres\u00eda",
            "start": 6196.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "primero dec\u00edan fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn",
            "start": 6201.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuera Mar\u00edn s\u00ed se acuerdan",
            "start": 6204.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y luego se pusieron de acuerdo",
            "start": 6208.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y les ayud\u00f3 Mar\u00edn en el fraude",
            "start": 6211.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y ya no fue fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn",
            "start": 6214.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6219.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6223.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tachar un boletas y rellenar un urnas y",
            "start": 6225.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "falsificaron actas",
            "start": 6228.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cuando el fraude",
            "start": 6230.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 6232.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando nos robaron la presidencia",
            "start": 6235.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Entonces este ya eso",
            "start": 6238.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6242.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6245.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la compra del voto",
            "start": 6247.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 6250.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se acuerdan C\u00f3mo repart\u00edan aqu\u00ed en",
            "start": 6252.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Puebla tinacos",
            "start": 6255.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no voy a decir de qu\u00e9 color",
            "start": 6257.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "letrinas",
            "start": 6261.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no voy a decir tambi\u00e9n de qu\u00e9 color",
            "start": 6266.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6270.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "todo eso pues ya no y despensas",
            "start": 6271.699,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "pero al por mayor",
            "start": 6278.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 6281.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pollo",
            "start": 6284.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "patos Chivo",
            "start": 6287.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "borrego puercos cochinos marranos cerdos",
            "start": 6290.6,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "dec\u00edan all\u00e1 este",
            "start": 6297.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en Campeche no queremos candidato",
            "start": 6301.08,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ni de pollos ni de patos",
            "start": 6304.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6308.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo no se acuerdan de",
            "start": 6309.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo eso eh Entonces ya ya nada nada",
            "start": 6313.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada que el pueblo decida libremente",
            "start": 6317.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libremente este que haya una aut\u00e9ntica",
            "start": 6320.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una verdadera democracia",
            "start": 6324.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nada la compa\u00f1era",
            "start": 6328.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "son dos preguntas la primera ahora bueno",
            "start": 6332.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "soy Tania Dami\u00e1n del portal de noticias",
            "start": 6336.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo siete la primera que sobre los",
            "start": 6338.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "proyectos que present\u00f3 el gobernador",
            "start": 6342.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "queremos aclarar el tema ese que",
            "start": 6360.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos tratando",
            "start": 6362.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque seguimos con la investigaci\u00f3n no",
            "start": 6364.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahorita me est\u00e1n informando",
            "start": 6367.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ese contenedor",
            "start": 6369.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se carg\u00f3 en guindao China ah\u00ed se carg\u00f3",
            "start": 6371.3,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "no sabemos c\u00f3mo lo trasladaron a busan",
            "start": 6376.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Corea del Sur y ah\u00ed se embarc\u00f3",
            "start": 6380.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hacia L\u00e1zaro C\u00e1rdenas es una de los",
            "start": 6383.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "procedimientos que utiliza la",
            "start": 6388.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "delincuencia para tratar de enmascarar",
            "start": 6389.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde o por d\u00f3nde vienen los",
            "start": 6392.119,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "contenedores les vamos a pedir a esos",
            "start": 6394.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobiernos que nos ayuden para aclarar",
            "start": 6397.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que sali\u00f3 de d\u00f3nde y etc\u00e9tera no",
            "start": 6400.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tenemos otra informaci\u00f3n pero no se las",
            "start": 6404.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podemos decir No gracias",
            "start": 6405.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed te escuchamos una disculpa",
            "start": 6408.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Tania Dami\u00e1n del",
            "start": 6411.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "portal de noticias \u00e1ngulo siete y a",
            "start": 6413.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los presentes preguntarle de los",
            "start": 6415.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyectos que present\u00f3 el gobernador",
            "start": 6418.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bueno son Esta es la primera pregunta la",
            "start": 6420.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "l\u00ednea la nueva l\u00ednea cuatro del ruta lo",
            "start": 6422.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de la central camionera lo del",
            "start": 6427.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "distribuidor o los distribuidores",
            "start": 6429.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perif\u00e9ricos m\u00e1s o menos Cu\u00e1ntos recursos",
            "start": 6431.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n estatales y cu\u00e1ntos federales no",
            "start": 6432.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tendr\u00e1 si tendr\u00e1n un aproximado",
            "start": 6434.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entiendo que Ir\u00e1n algunos",
            "start": 6437.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "recursos de banobras esa es la primera y",
            "start": 6440.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la segunda es como reivindicar la la",
            "start": 6441.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica de las a prop\u00f3sito del",
            "start": 6444.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Cinco de mayo de las de los pueblos",
            "start": 6447.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que participaron en esta",
            "start": 6449.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "batalla",
            "start": 6451.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblos de xochiapulco de Zacapoaxtla de",
            "start": 6452.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Tetela de Ocampo lo anterior porque me",
            "start": 6455.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contactaron pues descendientes que",
            "start": 6457.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "integraron el sexto batall\u00f3n de estas de",
            "start": 6459.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas comunidades y y que recuerdan",
            "start": 6462.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mucho Me comentaron la guardia de honor",
            "start": 6464.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que usted que usted hizo general",
            "start": 6466.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena Juan Francisco Lucas C\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 6469.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues reivindicar tanto hist\u00f3ricamente",
            "start": 6472.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "social y hasta pol\u00edticamente estas",
            "start": 6475.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunidades que precisamente estar\u00e1n",
            "start": 6478.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed en el presidium algunos",
            "start": 6481.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "descendientes pero pues eh",
            "start": 6483.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo lograr que ellos tambi\u00e9n sean pues",
            "start": 6486.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "reconocidos y que sean recompensados de",
            "start": 6489.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "alguna manera",
            "start": 6491.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por Pues por estas estas participaciones",
            "start": 6493.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda nacional esas ser\u00edan mis",
            "start": 6496.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dos preguntas gracias Bueno pues tenemos",
            "start": 6498.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que recordar siempre que",
            "start": 6500.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participaron comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6505.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "campesinas",
            "start": 6507.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo en mi discurso",
            "start": 6510.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 6512.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo suyo",
            "start": 6515.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo menciono",
            "start": 6519.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tenemos que",
            "start": 6521.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "estarlo recordando porque s\u00ed particip\u00f3",
            "start": 6524.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito regular",
            "start": 6528.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero fue el pueblo",
            "start": 6534.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eso es un timbre de orgullo para",
            "start": 6538.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este estado",
            "start": 6543.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque participaron comunidades",
            "start": 6546.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas campesinos",
            "start": 6548.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la batalla de Puebla y siempre ha",
            "start": 6551.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sido as\u00ed",
            "start": 6555.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6556.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito",
            "start": 6559.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6562.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay campesinos",
            "start": 6565.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay obreros por eso hablo de que",
            "start": 6569.219,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 6572.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed Hay que seguir",
            "start": 6579.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconoci\u00e9ndolos",
            "start": 6581.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en Puebla hist\u00f3ricamente en todas las",
            "start": 6584.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "luchas",
            "start": 6587.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6590.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "te hablaba",
            "start": 6595.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6598.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Los Serranos",
            "start": 6601.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6605.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y dirigentes muy importantes",
            "start": 6608.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en el movimiento de reforma",
            "start": 6611.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6619.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no se olvida eso",
            "start": 6623.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 6626.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presente en",
            "start": 6627.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en los municipios en los pueblos",
            "start": 6630.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de ese estado",
            "start": 6634.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la lucha de las comunidades de los",
            "start": 6638.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pueblos eso existe",
            "start": 6640.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hasta una rivalidad",
            "start": 6644.179,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "entre Serranos y los",
            "start": 6648.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "del Valle ten\u00eda un nombre",
            "start": 6652.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s que no olvido los que",
            "start": 6655.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "viv\u00edan en la planicie",
            "start": 6660.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 6663.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Los Serranos s\u00ed eran",
            "start": 6665.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6668.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy identificados definidos",
            "start": 6670.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los de todas las este",
            "start": 6673.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 6678.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y municipios de la sierras",
            "start": 6680.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6686.699,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a estarlos recordando",
            "start": 6688.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed este podr\u00eda hacer eso Este",
            "start": 6698.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 6703.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "P\u00fablica con cultura memoria hist\u00f3rica",
            "start": 6706.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir aqu\u00ed a Jes\u00fas que nos",
            "start": 6710.179,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ayude y que platique contigo para ver",
            "start": 6714.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer y lo otro s\u00ed estamos",
            "start": 6718.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada este",
            "start": 6721.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Sergio",
            "start": 6725.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya se entrevist\u00f3 con Jorge mendoza",
            "start": 6727.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6734.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "maniobras para",
            "start": 6736.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "verlo de financiamiento de estas obras",
            "start": 6740.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de infraestructura todo esto que \u00e9l",
            "start": 6744.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 y tambi\u00e9n nosotros vamos a",
            "start": 6747.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6750.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se entrevist\u00f3 con el",
            "start": 6750.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos",
            "start": 6754.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Juan Pablo devoto y",
            "start": 6758.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo como este",
            "start": 6762.199,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "ayudamos para que sus planes se lleven a",
            "start": 6767.36,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica se conviertan en realidad y",
            "start": 6773.639,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de resolver",
            "start": 6777.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el problema de salud en Puebla este el",
            "start": 6781.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguro social tiene que seguir",
            "start": 6785.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando para entregar los hospitales",
            "start": 6787.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y que no haya",
            "start": 6790.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "falta de m\u00e9dicos especialistas de",
            "start": 6794.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "medicinas que est\u00e9n en buen estado las",
            "start": 6797.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e9dicas En fin estamos",
            "start": 6801.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada",
            "start": 6803.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a ir eh",
            "start": 6814.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "si nos vemos todos los d\u00edas",
            "start": 6817.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Este presente Gracias",
            "start": 6820.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sobre el tema de migraci\u00f3n yo quer\u00eda",
            "start": 6822.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "abundar un poco",
            "start": 6825.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el an\u00e1lisis que hicieron de qu\u00e9",
            "start": 6826.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "va a pasar en la frontera de M\u00e9xico una",
            "start": 6830.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vez que concluye el t\u00edtulo 42 ahora que",
            "start": 6833.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se reunieron con la funcionaria Estados",
            "start": 6836.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n se inform\u00f3 que M\u00e9xico va",
            "start": 6837.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a seguir aceptando migrantes por razones",
            "start": 6840.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "humanitarias a pesar de que concluye",
            "start": 6842.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Este t\u00edtulo porque entiendo va a haber",
            "start": 6844.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "otro otro mecanismo para deportar a los",
            "start": 6846.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "migrantes Entonces qu\u00e9 se espera que",
            "start": 6850.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pasen la frontera si si podr\u00eda",
            "start": 6852.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desbordarse la situaci\u00f3n O cu\u00e1l fue el",
            "start": 6854.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que que hicieron Y qu\u00e9 tantos",
            "start": 6857.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "migrantes podr\u00eda recibir nuestro pa\u00eds",
            "start": 6860.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6862.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6866.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se est\u00e1 dando",
            "start": 6867.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que",
            "start": 6869.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6873.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no va a aumentar del flujo migratorio",
            "start": 6875.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1",
            "start": 6881.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abriendo una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 6883.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 6891.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el presidente biden de que se",
            "start": 6892.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "finalizaba o se iba a finalizar",
            "start": 6895.5,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "lo de la emergencia sanitaria",
            "start": 6899.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y empezaron",
            "start": 6904.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "coyotes",
            "start": 6908.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se disfrazan",
            "start": 6912.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de Defensores de migrantes",
            "start": 6915.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 6920.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hablar de que se organizaban caravanas",
            "start": 6922.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6934.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6937.1,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "darse la informaci\u00f3n de lo que se est\u00e1",
            "start": 6939.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "haciendo mucha gente no va",
            "start": 6941.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6944.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a dejarse enga\u00f1ar",
            "start": 6946.219,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos Este llevando a",
            "start": 6949.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "cabo y nuestro compromiso de",
            "start": 6952.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siempre dar un trato humanitario a los",
            "start": 6955.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "migrantes pero informarles",
            "start": 6959.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que existen estas v\u00edas",
            "start": 6962.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que no tienen que salir",
            "start": 6965.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de sus pa\u00edses",
            "start": 6968.659,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se pueden hacer el tr\u00e1mite en Guatemala",
            "start": 6971.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que pueden hacer el tr\u00e1mite en El",
            "start": 6974.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Salvador que pueden hacer tr\u00e1mite en",
            "start": 6976.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Honduras",
            "start": 6978.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que pueden hacer tr\u00e1mite en Colombia",
            "start": 6982.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Panam\u00e1",
            "start": 6986.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en Ecuador",
            "start": 6989.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 6992.639,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "visas para Hait\u00ed para Cuba Venezuela",
            "start": 6995.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "falta uno Nicaragua",
            "start": 7003.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Honduras Guatemala y Salvador",
            "start": 7010.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed Cuba Venezuela y Nicaragua",
            "start": 7012.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces Esto va a ayudar mucho",
            "start": 7015.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a que no",
            "start": 7020.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "aumente el flujo migratorio a partir de",
            "start": 7023.739,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n",
            "start": 7028.699,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y que se corran riesgos",
            "start": 7031.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda alguna preparaci\u00f3n especial justo",
            "start": 7038.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por si Se incrementa no s\u00e9 si el",
            "start": 7040.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "canciller pudiera tambi\u00e9n hablar estamos",
            "start": 7043.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pendientes nada m\u00e1s Pero tenemos este",
            "start": 7044.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el mismo plan",
            "start": 7048.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se ha aplicado",
            "start": 7051.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones",
            "start": 7056.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de albergues servicio m\u00e9dico el cuidar",
            "start": 7061.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo del transporte",
            "start": 7067.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "decirle tambi\u00e9n",
            "start": 7070.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a la gente a los transportistas",
            "start": 7073.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7077.15,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque hay quienes",
            "start": 7082.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sacan raja tambi\u00e9n",
            "start": 7085.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rentando trailers",
            "start": 7092.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que no va a ser nada m\u00e1s responsabilidad",
            "start": 7100.719,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "de los choferes los accidentes porque",
            "start": 7104.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed llega",
            "start": 7109.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o los",
            "start": 7113.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "autobuses que llegan los due\u00f1os y dicen",
            "start": 7116.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuando se detienen los autobuses",
            "start": 7120.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es que me robaron el autob\u00fas",
            "start": 7123.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Yo no s\u00e9 nada no tuve nada que ver",
            "start": 7129.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya Ese cuento",
            "start": 7133.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no va a funcionar no funciona",
            "start": 7136.699,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "o sea vale m\u00e1s que lo sepan",
            "start": 7141.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7145.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando a las fiscal\u00edas",
            "start": 7148.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en estatales",
            "start": 7152.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y sobre el n\u00famero no s\u00e9 si sali\u00f3 un",
            "start": 7157.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comunicado no s\u00e9 si el canciller pudiera",
            "start": 7161.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablar sobre un c\u00e1lculo que se tenga De",
            "start": 7163.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos migrantes podr\u00edan ser deportados",
            "start": 7166.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos no eso no no no no no",
            "start": 7168.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo este no lo manejamos Porque adem\u00e1s",
            "start": 7171.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros que se dan siempre",
            "start": 7173.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son mayores y no sucede este nunca el",
            "start": 7177.099,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "que se rebasen las metas los n\u00fameros",
            "start": 7182.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7187.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si quieras t\u00fa Marcelo hablar sobre",
            "start": 7192.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Bueno yo lo \u00fanico que dir\u00eda es reiterar",
            "start": 7200.02,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "las cifras que acabo de dar sobre nuevas",
            "start": 7204.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "v\u00edas para poder acceder a los Estados",
            "start": 7208.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Unidos Ese es el punto medular lo dem\u00e1s",
            "start": 7212.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pues es central la especulaci\u00f3n",
            "start": 7213.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 ser\u00edan las cifras importantes el",
            "start": 7216.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "concepto importante",
            "start": 7219.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuevos permisos humanitarios con acceso",
            "start": 7220.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "formal al mercado laboral de Estados",
            "start": 7222.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Unidos para personas de Cuba y tiene",
            "start": 7224.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Nicaragua y Venezuela son 360",
            "start": 7226.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": ",000 para este a\u00f1o",
            "start": 7230.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esas ya hoy en d\u00eda ya tenemos 90,000",
            "start": 7233.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas que siguieron este",
            "start": 7236.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procedimiento y est\u00e1n ya en Estados",
            "start": 7238.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Unidos llegaron v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 7240.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque hicieron su aplicaci\u00f3n",
            "start": 7243.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "permisos de reunificaci\u00f3n familiar y",
            "start": 7247.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para movilidad laboral de Honduras",
            "start": 7249.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Guatemala y de salud esto es nuevo",
            "start": 7251.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "adicional son 100.000 pero no puedes",
            "start": 7252.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "intentar las dos",
            "start": 7256.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si si quieres solicitar o tramitar esto",
            "start": 7258.88,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "ya y ya est\u00e1s en otro pa\u00eds pues",
            "start": 7262.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "evidentemente ya la aplicaci\u00f3n a lo",
            "start": 7266.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "mejor no va a funcionar pero todos son",
            "start": 7268.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "360.000 m\u00e1s cien mil adicionales y",
            "start": 7270.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "64.716 son las visas H dos B que son",
            "start": 7275.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n Honduras Guatemala y el",
            "start": 7279.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Salvador entonces pues son cifras",
            "start": 7282.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "importantes porque no se ten\u00edan antes",
            "start": 7284.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "insistirle a las personas que nos est\u00e1n",
            "start": 7288.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "viendo que lo que les est\u00e1n diciendo que",
            "start": 7290.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por siete mil d\u00f3lares los llevan",
            "start": 7293.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la frontera con Estados Unidos con los",
            "start": 7295.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ilers y todas estas v\u00edas muy",
            "start": 7298.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peligrosas y que ya no no los van a",
            "start": 7300.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regresar Es falso lo est\u00e1n enga\u00f1ando",
            "start": 7303.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hace unos meses tambi\u00e9n con Hait\u00ed",
            "start": 7306.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por eso es importante dar esta",
            "start": 7308.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y bueno estaremos informando",
            "start": 7310.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente Gracias",
            "start": 7313.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle ya la",
            "start": 7315.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud declar\u00f3",
            "start": 7316.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el fin de la emergencia por la pandemia",
            "start": 7319.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de covid Si en M\u00e9xico tambi\u00e9n estar\u00edan",
            "start": 7321.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "declarando esto en los pr\u00f3ximos d\u00edas o",
            "start": 7324.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer s\u00ed est\u00e1bamos esperando",
            "start": 7326.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7329.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n y",
            "start": 7331.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 7333.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que vamos a informar sobre salud",
            "start": 7336.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se va este a emitir un comunicado al",
            "start": 7342.139,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "respecto el martes ese d\u00eda ya se",
            "start": 7347.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "declarar\u00eda S\u00ed",
            "start": 7350.3,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda vamos a que los m\u00e9dicos",
            "start": 7353.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7358.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "exponga antes nos vamos a reunir el",
            "start": 7359.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lunes tenemos reuni\u00f3n a las seis de la",
            "start": 7363.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tarde con los integrantes del sector",
            "start": 7367.159,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "salud y ya van a tomar una decisi\u00f3n y",
            "start": 7370.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "van a informar el martes sobre este",
            "start": 7376.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "asunto vamos a desayunar ya no",
            "start": 7378.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7383.07,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "t\u00fa quedas pendiente",
            "start": 7388.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 7391.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7394.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del agua en Puebla diez a\u00f1os con una",
            "start": 7396.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresa que solamente est\u00e1 causando",
            "start": 7398.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beneficios para la misma entendimiento",
            "start": 7400.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "En los poblados gobiernos de morena",
            "start": 7403.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobiernos del pan promesas en campa\u00f1a",
            "start": 7405.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no sean cumplidos Parece que la",
            "start": 7408.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "empresa es m\u00e1s poderosa que los",
            "start": 7410.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 7412.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no eso no es cierto pero este hay que",
            "start": 7413.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ver de qu\u00e9 se trata de",
            "start": 7418.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de cuando se dio ese contrato ese",
            "start": 7421.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "convenio S\u00ed este cuando",
            "start": 7424.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se concluye cuando termina",
            "start": 7429.94,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "si es bueno o malo el servicio todo lo",
            "start": 7435.159,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "que se tiene que ver en estos casos",
            "start": 7440.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "contamina no limpia y pura a veces",
            "start": 7446.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque eso es de nosotros es Federal No",
            "start": 7450.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7454.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es una concesi\u00f3n que se dio en el",
            "start": 7458.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gobierno de el gobernador Moreno Valle",
            "start": 7460.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n que ten\u00eda muchos vicios",
            "start": 7463.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con temas muy altos sin embargo se hizo",
            "start": 7466.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis y un estudio por parte de",
            "start": 7469.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Gobernador Barbosa donde se dio cuenta",
            "start": 7472.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de que financieramente era muy",
            "start": 7474.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "complicado poder cambiar la concesi\u00f3n",
            "start": 7477.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda aguas de Puebla y sin embargo",
            "start": 7480.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo que le daba derecho era tener un",
            "start": 7482.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incremento de casi el 30% lo que se",
            "start": 7485.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 es que se pudiera llegar a un",
            "start": 7489.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "acuerdo donde no tiene un aumento de m\u00e1s",
            "start": 7490.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "del cuatro por ciento y tiene un",
            "start": 7492.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "compromiso de inversi\u00f3n para poder",
            "start": 7494.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atender parte de la zona metropolitana",
            "start": 7496.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se ha hecho un conjunto con los",
            "start": 7498.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidentes y alcaldes de toda la zona",
            "start": 7500.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "metropolitana buscando generar las",
            "start": 7502.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejores condiciones financieramente es",
            "start": 7504.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un tema muy complejo y muy complicado en",
            "start": 7506.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde hoy los municipios y el estado no",
            "start": 7509.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen el soporte para poder dar toda la",
            "start": 7511.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere esta zona",
            "start": 7514.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "metropolitana para ello sin embargo las",
            "start": 7516.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condiciones que se hicieron para poderla",
            "start": 7518.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "bajar y poder tener condiciones",
            "start": 7520.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importantes con un compromiso de",
            "start": 7522.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin apalancamiento por parte",
            "start": 7525.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del Estado Ya generan otro tipo de",
            "start": 7527.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones que en el corto plazo se",
            "start": 7529.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a ver beneficios de inversi\u00f3n",
            "start": 7531.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por parte de la empresa",
            "start": 7533.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el rec\u00edproco y v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 7542.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos a este al acto V\u00e1monos",
            "start": 7548.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no",
            "start": 7554.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hablamos Me da much\u00edsimo gusto verles",
            "start": 7557.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7561.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la prensa los medios en Puebla",
            "start": 7564.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Siempre han estado a la vanguardia me",
            "start": 7568.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 7572.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque este por aqu\u00ed",
            "start": 7574.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 caminando",
            "start": 7577.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7579.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cuando El \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 7581.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "1991",
            "start": 7586.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "O sea que tiene que",
            "start": 7588.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ya Ya llovi\u00f3",
            "start": 7594.4,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Bueno y este los medios",
            "start": 7597.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en ese entonces y siempre aqu\u00ed en Puebla",
            "start": 7602.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7606.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "informan con objetividad con",
            "start": 7608.98,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 7611.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n libre La mayor\u00eda cu\u00e1ndo",
            "start": 7613.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "regresa la mayor\u00eda siempre voy a estar",
            "start": 7617.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este en Puebla conozco tengo la",
            "start": 7619.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dicha enorme de conocer los 217",
            "start": 7623.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "municipios de Puebla s\u00ed Y este",
            "start": 7626.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cholula con tanta historia",
            "start": 7631.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "con tanta cultura s\u00ed y as\u00ed todos los",
            "start": 7634.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pueblos todas las regiones",
            "start": 7639.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es eso lo van a decidir ustedes Bueno",
            "start": 7645.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias a Dios",
            "start": 7647.8,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7649.58,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el mejor presidente",
            "start": 7651.739,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": " se\u00f1or presidente \u00e1nimo Bueno pues nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Puebla en este d\u00eda memorable Cinco de Mayo vamos a participar en la celebraci\u00f3n de la batalla de El Cinco de Mayo de 1862 la batalla en la que el ej\u00e9rcito mexicano con la participaci\u00f3n del pueblo de campesinos de ind\u00edgenas de este estado de Puebla derrotaron a el ej\u00e9rcito franc\u00e9s que en ese entonces era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo y pensaban que iba a ser f\u00e1cil as\u00ed lo expres\u00f3 el enviado militar de Napole\u00f3n tercero que no les iba a costar pr\u00e1cticamente nada tomar Puebla e invadir M\u00e9xico y aqu\u00ed el general Zaragoza y Los que participaron esa batalla triunfaron y esto ayud\u00f3 mucho porque fue el primer encuentro militar de importancia fue un triunfo que fortaleci\u00f3 el \u00e1nimo nacionalista y adem\u00e1s permiti\u00f3 al presidente de Ju\u00e1rez preparar la resistencia porque luego de esa derrota Napole\u00f3n tercero envi\u00f3 m\u00e1s refuerzos militares llegaron 28.000 soldados franceses pero con el triunfo en Puebla dec\u00eda yo el presidente Ju\u00e1rez cont\u00f3 con tiempo doce meses para preparar la resistencia y iniciar su peregrinar hacia el norte en defensa de la Rep\u00fablica Entonces es un d\u00eda muy muy muy especial para los poblanos para los mexicanos este d\u00eda Cinco de Mayo y vamos tambi\u00e9n a informar sobre la situaci\u00f3n de la seguridad en Puebla todo esto con la participaci\u00f3n del ciudadano gobernador de Puebla Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes que ha estado trabajando con nosotros de manera coordinada Sergio salm\u00f3n es un buen servidor p\u00fablico un buen gobernador y estamos trabajando juntos para beneficio del pueblo de este estado tan importante de nuestra Rep\u00fablica del programa Va a consistir en palabras precisamente y en un informe de el gobernador de Puebla luego el general secretario el general Sandoval va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad y vamos tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy a informar sobre la pol\u00edtica migratoria el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebratt va a informar sobre lo que se ha avanzado en pol\u00edtica migratoria el trato que se est\u00e1 llevando a cabo trato humanitario para los migrantes con opciones con alternativas que nunca se hab\u00edan logrado nunca el gobierno de Estados Unidos hab\u00eda permitido que mediante gestiones tr\u00e1mites cualquier persona cumpliendo ciertos requisitos pudiese Ingresar a Estados Unidos antes solo exist\u00eda la v\u00eda de la ilegalidad y el riesgo y el sufrimiento para el migrante ahora ya hay canales ya Hay un procedimiento para poder llegar a Estados Unidos si as\u00ed se desea Y eso es lo que va a explicar ahora Marcelo ebrard Porque queremos que se conozca que existe este mecanismo legal esto no lo informan Los Traficantes de personas los polleros y enga\u00f1an porque cobran a quienes buscan llegar a Estados Unidos entonces todos estos mecanismos que existen que implican la posibilidad de ir a Estados Unidos a trabajar sin correr el riesgo sin el sufrimiento sin ser V\u00edctimas de abusos pues estos mecanismos repito se desconocen y lo que queremos es difundirlos dar a conocerlos no solo en M\u00e9xico como esta conferencia ma\u00f1anera se escucha se ve en otros pa\u00edses en Centroam\u00e9rica en pa\u00edses del Caribe hasta en Sudam\u00e9rica Pues que se conozca que existen estos procedimientos vamos a estar informando informando informando para que no se haga toda esta traves\u00eda este v\u00eda crucis con tantos riesgos para las personas que desean llegar a Estados Unidos Entonces eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy Y Sergio adelante Muy buenos d\u00edas a todos a todos a todos los que nos siguen en las redes primero que nada queremos decirle que en este d\u00eda hist\u00f3rico para Puebla para los mexicanos es un verdadero honor poder contar con su presencia se\u00f1or presidente nos sentimos muy honrados con su presencia aqu\u00ed en Puebla Muchas gracias Me permito informarle se\u00f1or presidente sobre varios temas fundamentales para nuestro querido estado de Puebla y primero quisiera yo poder tocar el tema del modelo m\u00e1s bienestar INS en la transferencia de los servicios de salud Estatal al Ims Federal nosotros quisi\u00e9ramos hacer una relator\u00eda de lo que se ha venido haciendo por parte del Gobierno Federal en septiembre del 2017 derivado del sismo acontecido y el hospital de San Alejandro hab\u00eda resultado con da\u00f1os en las escaleras muros y elevadores s\u00ed por su parte gobierno en su momento visit\u00f3 Puebla y anunci\u00f3 que el inmueble ser\u00eda derribado en diciembre del 2017 el IMSS concret\u00f3 la compraventa de un terreno de 62 mil metros donde un grupo de empresarios iniciaron la construcci\u00f3n de un nosocomio privado que denominaron centro internacional de Medicina cima ubicado en la reserva territorial mismo que inici\u00f3 hace 20 a\u00f1os antes y no sab\u00eda concluido IMSS gast\u00f3 cuatrocientos veintisiete millones de pesos en el terreno del proyecto cima mismo que cuenta con una constituci\u00f3n a medias para sustituir al hospital San Alejandro para m\u00ed es muy importante enfatizar que el gobierno en el per\u00edodo o del sexenio anterior primera ni hizo nada en el hospital San Alejandro en el cual no se pudo derribar la construcci\u00f3n que exist\u00eda ya da\u00f1ada ni tampoco se pudo echar adelante en Nuevo hospital que hab\u00edan comprado denominado proyectos y fue hasta que llega el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador donde se da cuenta que el edificio comprado no serv\u00eda para poder edificar un nuevo hospital ah\u00ed en enero del 2020 se anuncia el programa de emergencia para la sustituci\u00f3n del hospital general regional en la unidad m\u00e9dica de atenci\u00f3n ambulatoria en San Alejandro anunciando por su gobierno una inversi\u00f3n de dos mil cincuenta millones de pesos se anuncia en febrero del 2020 el primer infectado de covid en M\u00e9xico y eso retrasa el plan de intervenci\u00f3n para poder sustituir en San Alejandro en agosto del 2021 se da el inicio del desmantelamiento del hospital San Alejandro cuyo costo fue superior a los cinco millones de pesos y se le empieza a dar soluci\u00f3n a eso que hab\u00edan dejado olvidado desde hace mucho tiempo en diciembre del 2024 el Gobierno Federal anuncia proyectos de infraestructura para con inversi\u00f3n superior a m\u00e1s de los cinco mil millones de pesos lo que permitir\u00e1 contar con m\u00e1s de quinientas camas adicionales en donde se busca dar la soluci\u00f3n del problema que hab\u00eda encontrado usted al llegar se\u00f1or presidente y se incrementan las camas en la margarita y se da el inicio al nuevo hospital de cuautl\u00e1ncingo el cual fue inaugurado el d\u00eda de ayer por medio de Su\u00e1rez Robledo con esto para nosotros es fundamental poder dejar muy claro que con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es cuando \u00e9l llega a darle soluci\u00f3n al gran problema que se hab\u00eda dado despu\u00e9s del sismo en el hospital San Alejandro un problema heredado un problema en el cual se le invirti\u00f3 mucho dinero y en el cual no se le hab\u00eda dado soluci\u00f3n por ello presidente es importante reconocer el esfuerzo que hace su gobierno y dejar muy claro el periodo y los tiempos en los que se dieron Tambi\u00e9n es importante informarle que hemos dado ya paso al diagn\u00f3stico se empez\u00f3 a llevar ya el diagn\u00f3stico del servicio de salud en el estado de Puebla inform\u00e1ndole que tenemos un servicio de muy alta calidad ac\u00e1 en el estado de Puebla pero que estamos seguros que haciendo equipo con el Gobierno Federal con IMSS bienestar podremos mejorar en mucho el servicio m\u00e9dico para todos los poblanos y las poblanas sabemos de la visi\u00f3n que tiene usted y podemos decirle que con Puebla puede contar para que podamos juntos Buscar que la salud de los poblanas y de los poblanos est\u00e9 en mejores manos de ello mismo quisiera yo informarle que hemos ya trabajado de la mano de su gobierno el nuevo sistema de movilidad metropolitana l\u00ednea cuatro brt y una Central Camionera del Sur en esta l\u00ednea cuatro brt comprende 41 kil\u00f3metros de longitud total beneficiando a m\u00e1s de tres millones de habitantes con movilidad segura cubriendo seis municipios como es Puebla mushop coronango cuau Domingo San Pedro Cholula y San Andr\u00e9s Cholula con una inversi\u00f3n cerca de los mil cuatrocientos cincuenta millones de pesos que estaremos Compartiendo con su gobierno Muchas gracias presidente por ello de uno esa en esa misma modalidad generando mayor movilidad se dar\u00e1 paso a la nueva central camionera del sur una construcci\u00f3n integral central de transporte que tendr\u00e1 una conectividad con ocho estados de la rep\u00fablica mexicana y tendr\u00e1 conectividad al interior de todo el estado es un esquema de inversi\u00f3n p\u00fablico privado sin afectaci\u00f3n a las finanzas p\u00fablicas el estado para esta Central de Abastos solamente pondr\u00e1 el espacio f\u00edsico y la inversi\u00f3n podr\u00e1 ser de los de los privados desde 1988 solo existe una Central Camionera en la capital hoy en d\u00eda con esto daremos un paso muy muy importante dada ya la explosi\u00f3n demogr\u00e1fica y generaremos grandes condiciones en el servicio de las de los poblanos y de la conectividad hacia el sur tambi\u00e9n como usted autoriz\u00f3 el nuevo distribuidor vial de Ej\u00e9rcito de Oriente en el bulevar 18 de noviembre y carretera federal a Tehuac\u00e1n es una inversi\u00f3n de 765 millones de pesos que se compart\u00eda con la federaci\u00f3n y es una soluci\u00f3n para 24.000 veh\u00edculos una obra de alto impacto y de Justicia Social para la zona sur de la capital que tendr\u00e1 el impulso al desarrollo Regional del Sur sureste del pa\u00eds ya que esta es la entrada a la ciudad de Puebla de toda la parte del sureste sin cuota Es por donde no pasa la autopista y es donde se llega a esto lo cual nos permite generar mejores condiciones de movilidad para ello de la misma forma estaremos estamos anunciando el distribuidor vial de la central de abastos en los l\u00edmites territoriales con Tlaxcala que permitir\u00e1 resolver un gran tema de movilidad en ello generando mejores condiciones y una conectividad funcional con el estado de Tlaxcala con un apoyo directo de flujo para veinti\u00fan mil veh\u00edculos esto nos ayuda a impulsar la econom\u00eda y a generar mejores condiciones en nuestra principal m\u00f3dulo de abasto de perecederos en el estado de Puebla tambi\u00e9n siguiendo sus instrucciones y estaremos interviniendo los parques p\u00fablicos y lineales de la capital Parque del arte parque paseo de los gigantes parque ecol\u00f3gico ecoparque Metropolitano parque lineal uno lineal dos lineal tres ciclov\u00eda hermano Serd\u00e1n con una inversi\u00f3n superior a los 250 millones de pesos y que tiene m\u00e1s de 10 a\u00f1os en los cuales no tiene mayor mantenimiento tambi\u00e9n anunciamos el plan carretero regional en donde estaremos rehabilitando cuatrocientos kil\u00f3metros de la red carretera estatal en siete regiones beneficiadas directamente con una inversi\u00f3n Estatal por cerca de mil trescientos millones de pesos m\u00e1s la autorizaci\u00f3n que nos dio usted para poder ingresar m\u00e1s a la federaci\u00f3n y poder cubrir el resto de nuestra red carretera que es una red muy importante de la misma forma le informo que estamos trabajando para poder generar nuestras escuelas orales en los centros escolares que son un \u00edcono en nuestro Estado de Puebla un modelo \u00fanico en el cual usted ha dado cuenta estaremos generando sistemas fotovoltaicos generando ahorros del 75% en el costo por consumo de energ\u00eda en cada centro escolar beneficiando a 37 mil alumnos y buscando que se pueda generar o reducir 800 toneladas de emisi\u00f3n de CO2 con esto empezaremos a dar un avance importante en nuestro compromiso con el medio ambiente De igual forma anunciamos la nueva sede del Congreso Estatal que dej\u00f3 comprometida el se\u00f1or gobernador Miguel Barbosa Huerta en donde se generan un proyecto sustentable con adaptaci\u00f3n al medio ambiente y su entorno un edificio legislativo administrativo y sal\u00f3n de pleno que pueda generar mejor servicio para la ciudadanas y los ciudadanos entendiendo que ah\u00ed est\u00e1 representado el pueblo que en los cuarenta y un legisladores sean un inmueble de 23.500 metros cuadrados y es un proyecto que ha tenido ya la validaci\u00f3n logrando las modificaciones que solicit\u00f3 el ina para poder estar de acuerdo al entorno es una inversi\u00f3n que tendr\u00e1 alrededor de 700 millones de pesos se\u00f1or presidente y con esto podemos estar generando mejores condiciones de tema en el servicio p\u00fablico el edificio que se encuentra actualmente tiene una sede que ha estado ah\u00ed por m\u00e1s de Cien a\u00f1os una sede que se buscar\u00e1 preservar dado el valor hist\u00f3rico con el que se cuenta y busca generar mejores condiciones en fin presidente en Puebla hay gobernabilidad estamos buscando vender puentes con todos los sectores como usted lo ha ordenado generando mejores condiciones en los temas de seguridad trabajando de manera coordinada con los tres niveles de gobierno y buscando que la rector\u00eda y la gu\u00eda de su gobierno nos permita seguir avanzando en esta cuarta transformaci\u00f3n los programas sociales es una base fundamental para la paz y la tranquilidad hoy se llega de forma directa y nosotros nos subamos a los programas federales desde el estado como lo ha ordenado sin intermediarios y Sin costo alguno para todos nuestros paisanos en Puebla se\u00f1or presidente el dinero del pueblo se invierte en el pueblo Muchas gracias Con permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Puebla adelante por favor con la presentaci\u00f3n tenemos que el estado tiene una cantidad de seis punto cinco millones de habitantes y concentra en tres municipios el de Puebla Tehuac\u00e1n y San Mart\u00edn Texmelucan el treinta y tres por ciento de su poblaci\u00f3n Dos punto un millones de pesos y y vamos a observar en la presentaci\u00f3n que ah\u00ed es donde tenemos identificado las situaciones delictivas pero tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 los efectivos de las fuerzas de seguridad de este tambi\u00e9n trabajando adelante por favor la incidencia delictiva aqu\u00ed en el estado tenemos a la alza tres tres delitos que son el robo en transporte con el cuarto lugar a nivel nacional la trata de personas si le regresan la trata de personas en octavo lugar a nivel nacional y el robo a casa habitaci\u00f3n el veinti\u00fan lugar con una tendencia hacia la alza y a la baja tenemos el resto de delitos el robo de de veh\u00edculos el sexto lugar a nivel nacional pero una tendencia a la baja el secuestro tambi\u00e9n en 19 lugar una tendencia hacia la baja homicidios dolosos tiene el veinte lugar a nivel nacional y la tendencia tambi\u00e9n hacia la baja la extorsi\u00f3n hacia la baja en el 23 lugar a nivel nacional y en delitos de impacto tiene el 19 lugar a nivel nacional y con la tendencia hacia la baja vamos a ver cada uno de los delitos el robo en transporte perd\u00f3n de conformidad a la informaci\u00f3n que tenemos del secretariado ejecutivo de Seguridad P\u00fablica que es hasta marzo se registraron 250 delitos de esta naturaleza tiene el cuarto lugar y su tendencia es hacia la alza en robo de de veh\u00edculos adelante por favor 468 en marzo su tendencia es a la baja aqu\u00ed podemos ver el acumulado anual y tiene el sexto lugar la trata de personas el octavo ocho ocho Perd\u00f3n ocho eventos en marzo su tendencia es hacia la alza el octavo lugar a nivel nacional en el secuestro solamente se registraron dos dos secuestros en marzo aqu\u00ed tenemos el acumulado la tendencia va hacia la baja y tiene el 19 lugar a nivel nacional en homicidios dolosos 69 homicidios en el estado en marzo el 20 lugar a nivel nacional con la tendencia hacia la baja en robo a casa habitaci\u00f3n 190 eventos delictivos de esta naturaleza su tendencia se hace a la alza tiene el veinti\u00fan lugar aqu\u00ed vemos en el acumulado 629 en lo que va del a\u00f1o en extorsi\u00f3n 11 delitos registrados en marzo su tendencia es a la baja 32 en el a\u00f1o 23 a nivel nacional en el total de delitos de impacto el estado registra tres mil seiscientos tres delitos de esta naturaleza en marzo tiene el 19 lugar a nivel nacional lleva en el a\u00f1o nueve mil novecientos seis delitos de impactos con una tendencia hacia la baja los delitos los homicidios o los Perd\u00f3n por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n hasta el mes de marzo el estado ocupa el 13 lugar a nivel nacional con tres mil novecientos ochenta y un homicidios dolosos est\u00e1 nada m\u00e1s por encima de la media la media es tres mil ochocientos uno estos homicidios dolosos por cada cien mil habitantes el estado est\u00e1 En 20 lugar con 60 homicidios cuando la media es 105 homicidios los municipios con mayor incidencia delictiva en lo que es homicidios dolosos robo de veh\u00edculos narcomenudeo se encuentran Puebla Tehuac\u00e1n San Mart\u00edn Texmelucan y Tecamachalco estos cuatro municipios concentran el 56% de este tipo de delitos Aqu\u00ed est\u00e1 lo que es de alguna manera el corredor Industrial La la carretera Ah\u00ed es donde se se presentan estos delitos pero tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 presente las las autoridades trabajando buscando reducir estos estos delitos en cuanto a efectivos de seguridad p\u00fablica tenemos en la parte Estatal dos mil ciento veintiocho elementos operativos en la parte municipal ocho mil seiscientos diecinueve elementos y hacen un total de Diez mil setecientos cuarenta y siete elementos tiene un d\u00e9ficit de ocho por ciento de conformidad a lo al promedio de polic\u00edas que maneja la ONU que debe de existir en relaci\u00f3n a la cantidad de habitantes los municipios con mayor presencia policial es Puebla Tehuac\u00e1n techut\u00e1n tezutl\u00e1n a San Andr\u00e9s Cholula y Atlixco en cuanto a las fuerzas de seguridad federales tenemos al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con tres mil ochocientos sesenta y dos elementos a la Secretar\u00eda de Marina con 183 a la guardia nacional 2.332 haciendo un total de personal operativo de 6.377 elementos que sumados a las fuerzas operativas en el \u00e1mbito Estatal y municipal hacen un gran total de 17.124 elementos operativos que despliegan adelante por favor en lo que son las diez coordinaciones de la guardia nacional en la que se delimita el estado y tambi\u00e9n cuenta con su coordinaci\u00f3n Estatal de la guardia para garantizar los esfuerzos que se hacen aqu\u00ed en en esta entidad en cuanto a construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas en la guardia nacional aqu\u00ed en Puebla tenemos que en el 2020 en atempan se construy\u00f3 una una instalaci\u00f3n en el 2021 Fueron consideradas cuatro se concluyeron huachinango Tecamachalco Acatl\u00e1n y San Mart\u00edn Texmelucan en el veintid\u00f3s en el proyecto del 22 se consideraron siete tres ya est\u00e1n concluidas que son Acatzingo Chalchicomula Santa In\u00e9s y cuatro est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n Zacatl\u00e1n Cuetzalan esperanza y Zapotl\u00e1n para el programa del 23 est\u00e1n consideradas cuatro compa\u00f1\u00edas m\u00e1s est\u00e1 libres en Palmar de Bravo dos en chautla de Tapia una m\u00e1s tambi\u00e9n el ej\u00e9rcito se dio a la guardia nacional cuatro instalaciones para que fueran empleadas por las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en total el estado tendr\u00e1 para el 2024 20 instalaciones 20 compa\u00f1\u00edas este desplegadas en todo el estado con atenci\u00f3n precisamente a lo que es la parte del corredor Industrial la parte de donde est\u00e1n las v\u00edas de comunicaci\u00f3n adelante por favor en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica para este a\u00f1o en lo que es el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el estado recibe trescientos cincuenta y ocho punto ocho millones de pesos y en lo que es el for aliento de los municipios y demarcaciones territoriales cinco mil ochocientos cuarenta y cuatro punto dos millones de pesos en cuanto a aseguramientos aqu\u00ed en esta entidad se han tenido como relevantes pues mil quinientos veintitr\u00e9s detenidos cuatro mil trescientos cuarenta y cinco veh\u00edculos asegurados siete aeronaves 551 armas de fuego m\u00e1s de 14.000 cartuchos 16 granadas diez millones de pesos asegurados a la delincuencia organizada as\u00ed como 164,680 d\u00f3lares y se han recuperado 19.2 millones de litros de combustible robado tambi\u00e9n diez kilogramos de fentanilo asegurado en cuanto a b\u00fasqueda y rescate se han registrado diecinueve eventos han participado 59 elementos asistiendo a cinco personas tambi\u00e9n con motivo de alertamientos a\u00e9reos y trabajos de inteligencia se han registrado dos eventos y en los cuales se logr\u00f3 el aseguramiento de dos aeronaves finalmente en la aplicaci\u00f3n del plan dn3 plan Marina y plan de la guardia nacional se ha participado en 225 eventos con 1.263 personas beneficiadas participando las tres fuerzas o fuerzas armadas y Guardia nacional atendiendo incendios forestales lluvias severas incendios urbanos derrames de sustancias qu\u00edmicas explosiones hundimientos amenazas de bomba y accidentes a\u00e9reos es todo se\u00f1or presidente Muchas gracias bueno con su permiso Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador compa\u00f1eras compa\u00f1eros de gabinete me ha pedido el se\u00f1or presidente les exponga a ustedes en que nos encontramos respecto a lo que M\u00e9xico ha venido planteando desde el inicio de la administraci\u00f3n de que deben abrirse caminos v\u00edas regulares legales documentadas para las personas que resuelven deciden o tienen inter\u00e9s en trabajar en los Estados Unidos o por razones de reunificaci\u00f3n familiar desde un principio el presidente L\u00f3pez Obrador ha venido planteando que debe abrirse ese camino y al mismo tiempo hacerse una inversi\u00f3n en los pa\u00edses que tienen dificultades econ\u00f3micas para que no sea una migraci\u00f3n una movilidad forzada por la pobreza por condiciones de inseguridad bueno D\u00f3nde nos encontramos en eso a resultas de los planteamientos que acabo de decir se\u00f1alar se hizo una declaraci\u00f3n de Los \u00c1ngeles en los la ciudad de Los \u00c1ngeles sobre migraci\u00f3n y protecci\u00f3n y se firm\u00f3 un memor\u00e1ndum de entendimiento con Estados Unidos por primera vez en la historia sobre movilidad laboral porque ese t\u00e9rmino significa que se acepta que la movilidad laboral es leg\u00edtima es v\u00e1lida y que puede conducirse por v\u00edas regulares seguras y ordenadas a partir de ello que mucho debe reconocerse al presidente biden esa disposici\u00f3n por avanzar en esta direcci\u00f3n se han otorgado o se van a otorgar entre 2022 y este a\u00f1o alrededor de ochocientos ochenta y cinco mil permisos y visas de trabajo para personas migrantes y para quienes est\u00e1n movi\u00e9ndose En b\u00fasqueda de trabajo movilidad laboral 885.000 esto nunca hab\u00eda pasado C\u00f3mo se desglosa ese esa cifra la siguiente por favor Gracias C\u00f3mo se desglosa las v\u00edas para acceder al mercado laboral de los Estados Unidos o bien a reunificaci\u00f3n familiar Las principales v\u00edas son las siguientes en el a\u00f1o 2022 en visas h2a y H dos B para mexicanas y mexicanos se alcanz\u00f3 la cifra de 360.656 Visas es el mayor n\u00famero en la historia de nuestro pa\u00eds repito 360,656 esperamos para este a\u00f1o que sea inclusive un poco mayor hay una cifra r\u00e9cord de ampliaci\u00f3n de Visas H dos B para trabajadores en retorno y nacionales de Honduras Guatemala y El Salvador se preguntar\u00e1n ustedes Bueno y por qu\u00e9 yo reporto eso porque el presidente L\u00f3pez Obrador en cada mesa que nos hemos sentado habla pensando en Centroam\u00e9rica y en otros pa\u00edses Incluso en Sudam\u00e9rica y el Caribe No nada m\u00e1s en lo que a M\u00e9xico le compete sino tambi\u00e9n a otros pa\u00edses entonces cifra de ampliaci\u00f3n de Visas H dos B llevamos 64.716 esto es Honduras Guatemala y El Salvador otro acuerdo que se logr\u00f3 otro entendimiento los nuevos permisos humanitarios con acceso formal al mercado laboral estadounidense para personas de Cuba Hait\u00ed Nicaragua y Venezuela aqu\u00ed se pactaron 360 este a\u00f1o en curso desde luego este n\u00famero pues no tiene precedente no se hab\u00eda hecho antes hay tambi\u00e9n ahora un reciente anuncio que nos pareci\u00f3 muy positivo en esta misma l\u00ednea que son nuevos permisos de reunificaci\u00f3n familiar para personas de Honduras Guatemala y El Salvador esos son cien mil que tampoco exist\u00edan anteriormente Y adem\u00e1s se abren centros regionales de procesamiento en Guatemala y Colombia porque no necesitas no es prudente no es conveniente riesgoso incluso el ofrecimiento que hacen muchos de los denominados coyotes de que yo te llevo Estados Unidos entonces bueno se van a instalar centros regionales en Guatemala y Colombia para evitar ese tr\u00e1nsito y ese periplo y ese v\u00eda crucis informar esto siempre es importante ahora es m\u00e1s importante tambi\u00e9n por otra raz\u00f3n porque estamos viendo un flujo los \u00faltimos d\u00edas muy importante sobre la base de un enga\u00f1o que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente que es le dicen a las personas venezolanas centroamericanas Ap\u00farense para llegar a Estados Unidos cruzando M\u00e9xico porque el 11 de mayo van a quitar el t\u00edtulo 42 que es el t\u00edtulo 42 una disposici\u00f3n tomada por Estados Unidos por razones sanitarias por el covid 19 que persona que llegue por la frontera de M\u00e9xico bien por la frontera de Canad\u00e1 a los Estados Unidos puede ser regresar de inmediato por razones sanitarias Entonces le est\u00e1n diciendo a las personas que como esa disposici\u00f3n ya no va a estar vigente que ahora s\u00ed se puede ir a Estados Unidos les cobran entre cinco y siete mil d\u00f3lares personas es importante esta informaci\u00f3n para que no les enga\u00f1en primer lugar no es cierto porque ya no lo hicieron saber as\u00ed Los Americanos ahora quisieron su conferencia de prensa que van a dejar de repatriar a personas que ingresen de manera indocumentada eso no es cierto tienen otras disposiciones legales Pero adem\u00e1s invitar a las personas que tienen inter\u00e9s en llegar a Estados Unidos en acceder a la aplicaci\u00f3n que permite que hagas tu solicitud para poder ingresar a los Estados Unidos sin necesidad de hacer todo el periplo cruzar uno dos tres cuatro cinco seis pa\u00edses luego cruzar la frontera cruzar M\u00e9xico correr todos los riesgos llegar a Estados Unidos para que luego te repar\u00edn o te manden otro pa\u00eds entonces hay una f\u00f3rmula que es esta p\u00e1gina que est\u00e1 aqu\u00ed Muchas gracias te lo aprecio Entonces se puede visitar este sitio de la aplicaci\u00f3n cvp One para poder hacer el tr\u00e1mite que estoy comentando o bien dirigirse a las embajadas y consulados de los Estados Unidos pero es falso para insistir en ello que ya a partir del doce de mayo no hay ning\u00fan problema Te brincas pagas cinco o siete mil d\u00f3lares o lo que te cobren y te vas a quedar en Estados Unidos un enga\u00f1o y se arriesgan m\u00e1xime que hay una v\u00eda acordada para que puedas t\u00fa acceder para que puedas tratar de hacer tu solicitud para eso necesitas pues no no Ingresar a Estados Unidos obviamente por bien documentada sino hacerlo por esta v\u00eda por es una aplicaci\u00f3n Bueno tambi\u00e9n Pongo aqu\u00ed para los que quieran venir a M\u00e9xico y Buscar empleo en M\u00e9xico tenemos un portal de nuestro servicio nacional de empleo que es este empleo gobierno de M\u00e9xico para las personas que quieren venir a trabajar a M\u00e9xico como ustedes saben nuestro pa\u00eds tiene muchas f\u00f3rmulas jur\u00eddicas para que esto sea factible y no necesitas correr riesgos lo que quisi\u00e9ramos empatizar la preocupaci\u00f3n es evitar esos riesgos terminar\u00eda yo este reporte tambi\u00e9n porque me pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que as\u00ed lo hiciera report\u00e1ndoles a ustedes lo siguiente Gracias algunos cambios en nuestro servicio consular en los Estados Unidos para todos nuestros paisanos que nos est\u00e1n viendo a partir del 22 de mayo se van a poder programar por WhatsApp a ese n\u00famero cuatro veinticuatro trescientos nueve cero cero nueve cuatro veinticuatro tres cero nueve cero cero nueve la citas en los consulados que es uno de los motivos principales que nos han insistido que tenemos que mejorar y tenemos ya traducci\u00f3n simult\u00e1nea al n\u00e1huatl Otom\u00ed mixteco y zapoteco por primera vez en la historia de M\u00e9xico que nos pidi\u00f3 presidente que as\u00ed fuese van a otra cosa importante de informar Es que la matr\u00edcula consular en cualquier consulado se va a poder tramitar sin importar el estado en el que residan nuestros connacionales en los Estados Unidos vamos a tener un aumento salarial para el personal que tenemos la en ventanillas en nuestros consulados entre el cinco punto nueve y el catorce por ciento por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica porque es el personal que m\u00e1s trabaja con nuestros connacionales la siguiente por favor se cre\u00f3 un programa que se llama defensor\u00eda personas mexicanas en Estados Unidos en materia penal por instrucciones de presidente puedo decirles que se ha apoyado a nuestros connacionales que est\u00e1n en procesos penales por delitos graves sentencia porque les ponen sentencias desproporcionadas muchas veces porque no tienen buena cobertura jur\u00eddica y esto nos ha llevado a que el 98% de los casos hayamos tenido \u00e9xito particularmente cuando se trata de pena de muerte y vamos a ampliar servicios a Canad\u00e1 tambi\u00e9n de nuestro centro de informaci\u00f3n y asistencia a personas mexicanas veinticuatro horas del d\u00eda los siete d\u00edas de la semana Entonces concluyendo lo que se ha logrado ochocientos ochenta y cinco mil permisos visas incluyendo mexicanas mexicanos Centroam\u00e9rica Caribe y Sudam\u00e9rica no se hab\u00eda tenido nunca hay v\u00edas que puedes tener acceso lo que se busca es evitar los riesgos que corren las personas que son una movilidad segura ordenada regular y que haya protecci\u00f3n de los derechos de las personas es lo que el presidente ha estado insistiendo Y s\u00ed es relevante darles este anuncio porque eso cvp One puedes acceder a esa aplicaci\u00f3n para hacer tu solicitud o bien Buscar embajadas de Estados Unidos y consulados de Estados Unidos ser\u00e1 Cu\u00e1nto se me presente vamos a este a dividir no Puebla y el resto del pa\u00eds adelante y luego una compa\u00f1era de Puebla compa\u00f1ero T\u00fa puedes ser ya Puebla tambi\u00e9n qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente el secretarios gobernador muy buenos d\u00edas Juan Hern\u00e1ndez de diario basta de grupo cant\u00f3n referente a este a esta situaci\u00f3n de la migraci\u00f3n Bueno voy a retomar un poquito lo que usted ayer mencionaba de lo del fentanilo que lo quieren meter en este caso en las campa\u00f1as en la agenda de campa\u00f1as ah\u00ed de Estados Unidos Pues digamos como de una manera de presi\u00f3n para M\u00e9xico ahorita que usted ha expuesto todo este esfuerzo que se ha venido haciendo precisamente Para apoyar Y de alguna manera hacer justicia a los migrantes que pues han estado de alguna manera en su en sus pa\u00edses de origen no han tenido esa esa atenci\u00f3n a las a las causas C\u00f3mo c\u00f3mo ustedes van a trabajar precisamente para evitar que estas presiones afecten a todo el trabajo que han venido haciendo ese ser\u00eda este mi primer planteamiento porque a final de cuentas este se ponen en riesgo todo todo el esfuerzo de de Justicia pues para estas para estas personas que pues est\u00e1n buscando bienestar y en este caso retomar la lo que usted dec\u00eda atacar las causas de de la migraci\u00f3n pero tambi\u00e9n de la violencia en este caso de la falta de Justicia para ellos Bueno yo creo que lo mejor es informar sobre lo que se est\u00e1 haciendo que se conozca C\u00f3mo estamos trabajando con el gobierno de Estados Unidos para atender tanto el tema migratorio como lo del tr\u00e1fico de drogas y en especial lo del fentanilo vamos a estar constantemente informando ayer se hizo para demostrar de que hab\u00edan mentido en un reportaje porque siempre charolean de que se trata de medios muy prestigiados muy famosos del extranjero de Inglaterra de Francia de Estados Unidos y como si este no mintieran como si este fuese en medios objetivos profesionales que no estuviesen tambi\u00e9n sometidos a los intereses creados ya sea de esos pa\u00edses o de poderes transnacionales hegem\u00f3nicos Entonces vamos a estar aclarando constantemente para informar a los mexicanos y a estadounidenses por cada vez se sabe m\u00e1s sobre nuestro pa\u00eds y son muchos podr\u00edamos hablar de millones los que en el extranjero ven estas ma\u00f1aneras y est\u00e1n pendientes sobre todo nuestros paisanos en Estados Unidos Entonces vamos a seguir as\u00ed informando qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos en el tema migratorio son dos cosas fundamentalmente primero que se invierta m\u00e1s en pa\u00edses pobres donde la gente no tiene opci\u00f3n no tiene alternativas y se ve obligada a emigrar eso lo estamos sosteniendo desde hace a\u00f1os el que se invierta en Centroam\u00e9rica en pa\u00edses del Caribe en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina nos ha costado mucho el que el gobierno de Estados Unidos lleve a cabo estas acciones Cu\u00e1nto ha invertido a la fecha el gobierno norteamericano y lo que de lo que se comprometi\u00f3 como hemos estado cuestionando que se hab\u00edan comprometido el gobierno anterior del presidente Donald Trump a cuatro mil millones de d\u00f3lares y no se invirti\u00f3 esa cantidad y con el presidente pues una cantidad similar pero Ayer recib\u00ed el reporte de que tienen una inversi\u00f3n como hemos estado plante\u00e1ndolo de cuatrocientos millones de d\u00f3lares en Centroam\u00e9rica nosotros estamos invirtiendo en Centroam\u00e9rica y en el Caribe en programas para el bienestar de la gente se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida se est\u00e1 aplicando el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y estamos invirtiendo alrededor de 150 millones de d\u00f3lares en apoyo a nuestros hermanos centroamericanos y el Caribe porque no podemos predicar hablar sin poner El ejemplo Pero eso se Est\u00e1 avanzando Yo quiero dejar de manifiesto que el presidente biden est\u00e1 totalmente de acuerdo con nosotros en esta pol\u00edtica el lunes va a estar nuestra representante para la cooperaci\u00f3n internacional Laura Carrillo va a estar en Guatemala con el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico y de ah\u00ed van a visitar el Washington tienen reuniones con ese prop\u00f3sito de que haya recursos suficientes est\u00e1 demostrado que donde aplicamos los programas de bienestar se atempera se reduce la migraci\u00f3n porque la gente no va a Estados Unidos por gusto va por necesidad Entonces eso lo estamos atendiendo y estamos convenciendo y ya hemos avanzado mucho porque hay una buena disposici\u00f3n y son muy sensibles los asesores que apoyan al presidente \u00e9l tiene mucha voluntad de trabajar este tema y sus asesores tambi\u00e9n han estado ayudando porque les decimos hay cuatro maneras de ayudar y ellos han estado optando por tres y nosotros insistimos en la cuarta siempre cuatro siempre la cuarta este la primera es que ellos dicen Tenemos desconfianza de los gobiernos porque podemos enviar los recursos y no llega nosotros decimos hay que confiar en los gobiernos no todos los gobiernos son corruptos en los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe Pero hay esa desconfianza segundo qu\u00e9 es lo que m\u00e1s hacen en lo que m\u00e1s conf\u00edan les dan dinero a las organizaciones no gubernamentales de la llamada sociedad civil Nosotros le decimos eso no llega n a los beneficiarios porque hay much\u00edsimas organizaciones no gubernamentales entre comillas o de la sociedad civil que ya tienen esa actividad como un modo de vida para asesores profesionales bur\u00f3cratas Entonces les dan a esas asociaciones el dinero y lo que hacen es que distribuyen ese recurso pagando sueldos a expertos rentando oficinas comprando veh\u00edculos \u00faltimo modelo y ah\u00ed se qued\u00f3 en el aparato burocr\u00e1tico el dinero y no le llega a la gente Pero ellos traen mucho eso Bueno es un asunto mundial as\u00ed tambi\u00e9n de este operan esto desde el periodo neoliberal se empez\u00f3 a extender as\u00ed tambi\u00e9n se opera en la ONU donde supuestamente lo m\u00e1s eficaz y lo m\u00e1s confiable son las organizaciones no gubernamentales y hay cientos miles que se crean que sustituyen las funciones de los gobiernos que se constituyen de manera legal leg\u00edtima mediante procesos democr\u00e1ticos entonces son como gobiernos paralelos claro hay organizaciones de ese tipo que tienen un doble prop\u00f3sito en apariencia es para ayudar a la gente para lo ecol\u00f3gico para derechos humanos pero tambi\u00e9n tienen otra funci\u00f3n que es la de informar a quienes les dan los dineros hace el labor no de inteligencia de espionaje Entonces eso nosotros decimos no funciona Ya lo hemos observado en Centroam\u00e9rica hemos visto por ejemplo van a ciudades de Centroam\u00e9rica y se hospedan en los hoteles los integrantes de estas asociaciones de m\u00e1s lujo y Carlos \u00faltimo modelo y prepotencia y est\u00e1n rodeados de de atenciones Y de privilegios Entonces eso es lo segundo lo tercero dicen vamos a promover inversi\u00f3n que empresas estadounidenses o empresas canadienses inviertan en Centroam\u00e9rica inviertan en el Caribe y as\u00ed se van a generar empleos Y de esa forma pues ya la gente no va a emigrar Pues s\u00ed nada m\u00e1s que eso lleva tiempo y nosotros los les decimos ya para cuando esas empresas empiecen contratar mano de obra no generar empleos pues ya vamos a estar muertos como dec\u00eda keynes Entonces eso este Claro que es lo ideal si hay inversi\u00f3n y se establecen empresas pues hay trabajo y [M\u00fasica] ya no hay necesidad de salir de las comunidades de los pueblos de los pa\u00edses a buscar trabajo a Estados Unidos entonces decimos S\u00ed est\u00e1 bien pero eso lleva mucho tiempo Entonces el planteamiento cuatro es a ver ya tenemos un modelo que se aplica en Centroam\u00e9rica un ensayo en donde de manera directa se le apoya a los productores para que siempre para que cultiven su tierra Y de esa manera este no se vean obligados a emigrar se les apoya a los j\u00f3venes en capacitaci\u00f3n un a\u00f1o de se les da Como sucede en M\u00e9xico se les contrata como aprendices dice les paga un salario mientras se est\u00e1n formando en empresas en comercios en el campo Y de esa forma Ellos tienen opciones tienen alternativas bueno en eso vamos avanzando porque repito hay muy buena disposici\u00f3n y hay sensibilidad con el gobierno del presidente baile y yo espero que esos cuatrocientos millones se puedan convertir en cuatro mil y ya tenemos evaluaciones de que funciona Y eso atempera disminuye el flujo migratorio vamos a seguir en eso lo segundo que es muy importante es lo que aqu\u00ed Marcelo expuso por primera vez en mucho tiempo el gobierno de Estados Unidos y en especial el gobierno del presidente baile Abre esta posibilidad de que el que quiera trabajar en Estados Unidos pueda hacer un tr\u00e1mite legal y no arriesgarse confiando en un Traficante de personas en un pollero en un coyote que por cinco mil d\u00f3lares siete mil d\u00f3lares Se compromete a dejarlos en la frontera del lado estadounidense Pues eso es incierto y sobre todo muy riesgoso Y antes Pues a lo mejor era la \u00fanica posibilidad que exist\u00eda para llegar a Estados Unidos al llamado sue\u00f1o americano Hace unos d\u00edas me contaron que en San Francisco paisano que tiene su taquer\u00eda este estaba platicando con otro fais\u00e1n y le dice Oye v\u00e1monos ya de regreso a M\u00e9xico qu\u00e9 sue\u00f1o americano ni que nada ahora es el sue\u00f1o mexicano ahora es el sue\u00f1o mexicano ya ven como me dice que no lo voy a repetir aqu\u00ed ya este est\u00e1n dando pensiones para los adultos mayores y hay trabajo v\u00e1monos es una pl\u00e1tica as\u00ed Entonces nosotros agradecemos mucho presidente vaya que haya abierto estos caminos legales que les digo a nuestros hermanos Centroamericanos del Caribe de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur de latinoam\u00e9rica de que vayan a las embajadas de Estados Unidos porque hablamos con los responsables de estos programas la Casa Blanca habl\u00f3 el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard para que en las embajadas en Guatemala en Honduras en El Salvador en Colombia en todos los pa\u00edses donde hay una representaci\u00f3n de Estados Unidos si una embajada hace un consulado ah\u00ed los diplom\u00e1ticos estadounidenses de esas embajadas de esos consulados den toda la informaci\u00f3n Porque existe esta aplicaci\u00f3n a la que hizo menci\u00f3n tambi\u00e9n Marcelo pero pueden ir a estos centros a estas embajadas y ah\u00ed van a tener informaci\u00f3n Adem\u00e1s ya se acord\u00f3 de que en Guatemala va a haber un centro especial con este prop\u00f3sito y otro en Colombia as\u00ed es Guatemala y Colombia con el mismo prop\u00f3sito y decirles este que bueno Nosotros los vamos a cuidar si ya est\u00e1n en territorio de mexicano porque son nuestros hermanos los comprendemos porque necesitan vivir y el principal de los Derechos Humanos es el derecho a la vida pero tambi\u00e9n informarles de que estos tr\u00e1mites legales no proceden s\u00ed los hacen en M\u00e9xico es decir si ya decidieron llegar a Estados Unidos por M\u00e9xico ya no procede el tr\u00e1mite para poder llegar de manera legal eso tambi\u00e9n aclarar y decirles que este nosotros vamos a cuidarlos pero s\u00ed hay riesgos muchos riesgos no solo es esto que nos doli\u00f3 tanto de Ciudad Ju\u00e1rez muchos riesgos en la transportaci\u00f3n que estamos cuidando porque en tr\u00e1ilers en cajas de tr\u00e1ilers trasladan a 300 400 sin ventilaci\u00f3n y lo otro tambi\u00e9n secuestros de la delincuencia organizada que est\u00e1bamos ah\u00ed atendiendo ahora tenemos otra vez problemas en Matehuala en San Luis Potos\u00ed y son secuestros a migrantes Entonces si existe esta opci\u00f3n esta posibilidad hay que utilizarla y nosotros vamos a estar pendientes para que no se burocratice el mecanismo que no se haga la solicitud y se lleven much\u00edsimos tiempo para autorizar que puedan estar en Estados Unidos nosotros vamos a estar pendientes de que se agilicen los tr\u00e1mites que nos ayuden de esa manera este pues internalizando toda esta informaci\u00f3n y tambi\u00e9n socializando la difundi\u00e9ndola con paisanos que se conozca que existen estos mecanismos y vamos a estar pendientes eso es por lo que tiene lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n migratoria lo segundo es interesante es lo de el fentanilo como lo de ayer Les informo [Aplausos] estuvieron legisladores de Estados Unidos con nosotros en un plan de cooperaci\u00f3n serios responsables no politiqueros no de esos que andan este solo buscando votos como sea mintiendo y este manipulando bueno vinieron de los dos partidos del partido republicano del partido dem\u00f3crata nos reunimos y me pidieron de que intervini\u00e9ramos con el gobierno de China para que se controlara donde la llegada de este fentanilo de asia suponiendo de que el fentanilo se enviaba de Asia y en especial de chip Entonces le escrib\u00ed una carta al presidente de Chile que siempre ha tenido con nosotros un trato respetuoso me acuerdo y no nos vamos a olvidar del apoyo que recibimos del gobierno de chino cuando la pandemia que no ten\u00edamos equipos y ellos nos mandaron equipos de protecci\u00f3n a m\u00e9dicos enfermeras nos mandaron ventiladores vacunas se lo vamos a vivir agradecidos vamos a estar siempre agradecidos con ellos Bueno entonces como hay esa relaci\u00f3n de amistad M\u00e9xico tiene relaciones de amistad con todos los gobiernos con todos los pueblos del mundo Bueno le envi\u00e9 una carta para que nos ayudaran pues inform\u00e1ndonos de cargamentos de fentanilo que salen de puertos de China hacia M\u00e9xico y este explic\u00e1ndole que pues es una situaci\u00f3n humanitaria independientemente de las diferencias que puedan tener entre el gobierno de China el gobierno de Estados Unidos o con cualquier gobierno Pues se trata de la vida de muchas personas o el fentanilo pierden la vida cada a\u00f1o cien mil personas en Estados Unidos la mayor\u00eda j\u00f3venes Entonces todos tenemos que ayudar es una cuesti\u00f3n humanitaria entonces contestaron de que ellos no importaban o mejor dicho que no exportaban y que este fentanilo que no ten\u00edan registros y que si nosotros pod\u00edamos ayudarles tambi\u00e9n en muy buenos t\u00e9rminos a probar de que llegaba a fentanilo de China ya tenemos las pruebas un cargamento este lleg\u00f3 de un puerto de China un contenedor a El Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n entonces se hizo todo el an\u00e1lisis ya de laboratorio y muy respetuosamente vamos a enviar esta informaci\u00f3n con la misma solicitud de que nos ayuden a informarnos cuando salgan estos qu\u00edmicos Y si es posible que ellos impidan que estos qu\u00edmicos salgan de sus puertos que solo se permita que salgan pues sustancias o fentanilo utilizado para fines m\u00e9dicos que no es el caso que se detect\u00f3 De cu\u00e1nto era el cargamento de una vez vamos a dar a conocer lo general ya lo espec\u00edfico m\u00e1s adelante de acuerdo Entonces en lo general le voy a pedir almirante que nos informa algo muy general s\u00ed algo muy general Hace unos d\u00edas detectamos un contenedor en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que trae alrededor de 600 bultos de una cosa que le llaman resina de combustibles algo as\u00ed de aproximadamente cada bulto 34 35 kilos son unas bolitas hubo cierta duda los perros marcaron algo y tuvimos nos juntamos el laboratorio que tenemos nosotros de alta especialidad dedicado a a detectar sustancias il\u00edcitas Igualmente el laboratorio que tiene la aduana y el laboratorio de El cofepris nos pusimos de acuerdo los tres esto se lleva su tiempo porque hay que hacer un an\u00e1lisis muy profundo o una investigaci\u00f3n muy profunda porque es algo muy serio Y ayer precisamente viajaron elementos de la aduana elementos de nosotros y elementos de cofepris volvieron a hacerle los an\u00e1lisis a los bultos y el producto viene contaminado con fentanilo y con metanfetaminas Esa es la a groso modo lo que se va a hacer ya despu\u00e9s si se har\u00eda la informaci\u00f3n m\u00e1s expl\u00edcita no de China de China esp\u00e9rale algunos perd\u00f3n Creo que es gusano algo as\u00ed no tengo todo ya tenemos toda la informaci\u00f3n pero creo que es busan pas\u00f3 a Corea del Sur y de ah\u00ed a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Perd\u00f3n no no tengo la fecha pero ya tiene d\u00edas tiene algunas semanas porque esto se lleva el procedimiento no es sencillo pues para detectarlo Pues en total Cu\u00e1nto ser\u00eda del cargamento o sea de no saber tienen que separarlo no sabemos dijimos general no bueno Perfecto Bueno gracias ya despu\u00e9s porque si no este la segunda pregunta y vamos a este enviar una carta al presidente de China con esta informaci\u00f3n de manera muy respetuosa mucho mucho muy respetuosa [Aplausos] reiterando la solicitud de que este nos ayuden con la informaci\u00f3n porque eso nos permitir\u00eda tener m\u00e1s de control y evitar [Aplausos] que los politiqueros de los partidos que buscan en Estados Unidos ser candidatos y diputados o senadores o tener cargos no este no tengan elementos que se vayan este Pues a otro lado Este pero que no est\u00e9n utilizando este asunto Y adem\u00e1s que no enga\u00f1en que no enga\u00f1en porque son muy mentirosos tanto algunos pol\u00edticos de Estados Unidos como los medios de informaci\u00f3n en Estados Unidos mentirosos porque han hecho creer a mucha gente a millones de estadounidenses que los migrantes llevan fentanilo en Estados Unidos que los migrantes llevan la droga a Estados Unidos cuando el migrante va a buscarse la vida va a trabajar que no Estados Unidos se fund\u00f3 con migrantes quienes en Estados Unidos no son migrantes Y qu\u00e9 cuando llegaron llevaban droga no iban a trabajar no iban a contribuir a que se convirtiera Estados Unidos en una gran naci\u00f3n pero como hay tanta manipulaci\u00f3n una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad si no se enfrenta si no se combate ves a mentira pero lo que estamos viendo en las encuestas es de que muchos millones piensan este que los migrantes son los que llevan la droga a Estados Unidos Entonces vamos a estar aqu\u00ed informando sobre este tema y repito hay muy buena relaci\u00f3n con el gobierno del presidente Pues cuando tengamos todos los elementos la carta y un anexo con el expediente con las pruebas no no al presidente de Chile a ver d\u00edgale usted de China Corea del Sur S\u00ed nada m\u00e1s que tambi\u00e9n adelantamos el contenedor no se abri\u00f3 en Corea o sea pas\u00f3 el barco pero el contenedor no se abri\u00f3 O sea desde que sali\u00f3 el contenedor de China este ven\u00eda ya con este producto lo est\u00e1 haciendo bueno quedamos en la el compa\u00f1ero compa\u00f1ero vamos Muy buenos d\u00edas a todos Bienvenido a Puebla presidente preguntarle Hace unos d\u00edas vimos muy activo al gobernador Sergio Salom\u00f3n en en Ciudad de M\u00e9xico en el gobierno que usted encabeza haciendo algunas gestiones para el Estado pero una principalmente que es por la que le quiero preguntar Es sobre la devoluci\u00f3n de un cr\u00e9dito fiscal que impuso el SAT durante el gobierno de Rafael Moreno Valle por una presunta evasi\u00f3n fiscal el monto es por dos mil seiscientos millones de pesos Quiero preguntarle al presidente si su gobierno est\u00e1 en posibilidad de hacer esta devoluci\u00f3n total de este cr\u00e9dito que le plante\u00f3 el gobernador al Estado saber si se va a hacer A trav\u00e9s de especies y se va a hacer A trav\u00e9s de de recursos o en obras esa es una primera pregunta s\u00ed est\u00e1s muy informa s\u00ed me lo plante\u00f3 el gobernador a lo mejor este t\u00fa puedes responder nosotros le estamos ayudando al gobernador porque ayudar al gobernador de Puebla pues es ayudar al pueblo los poblanos entonces este de instrucciones que lo atendieran sobre este tema y ahora les va a informar c\u00f3mo vamos Gracias presidente efectivamente ya se retorn\u00f3 el 75% de cr\u00e9dito alrededor de 1900 millones de pesos y seguimos gestionando con el se\u00f1or presidente que me ha dado instrucciones de que pueda generar alg\u00fan otro tipo de proyectos por medio de las dependencias adecuadas para ver c\u00f3mo se puede seguir apoyando a Puebla cosa que agradecemos mucho y estoy seguro de que no solamente recuperaremos eso sino que el apoyo del Gobierno Federal ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s grande como viene siendo hasta ahora Gracias mil novecientos millones Gracias y la segunda pregunta presidente pues Puebla no es ajeno al al efervescencia pol\u00edtica que se vive ya a nivel nacional preguntarle sobre todo porque hay actores pol\u00edticos en la entidad que se han adelantado ya a empezar a promocionarse para la gubernatura del Estado pero han utilizado su nombre ya han utilizado incluso su cercan\u00eda con usted para decir que pues ellos son los favoritos usted tiene favorito en Puebla presidente o favorita no s\u00ed tengo como seis millones este de favoritos Esa es la poblaci\u00f3n de Puebla Aproximadamente cu\u00e1nto es la poblaci\u00f3n S\u00ed todos son mis favoritos este seis millones no no me meto en eso no este le tengo mucha confianza a la gente a los poblanos el pueblo es sabio no le gusta a los conservadores cuando lo digo un intelectual de los conservadores dijo que no era cierto que el pueblo fuese sabio que el pueblo era este ya lo peor No exagero Y es de esos afamados yo no comparto ese punto de vista yo le tengo mucha confianza al pueblo nada m\u00e1s c\u00f3mo no lo voy a tener confianza al pueblo si el pueblo es el que me ha sacado va adelante siempre en el pueblo es el que me ha sacado a flote porque el pueblo es mucha pieza Entonces le tengo confianza a la gente y en procesos de elecci\u00f3n pues es el pueblo El que va a decidir en todos los casos ya no hay dedazo no hay tapado no se permite utilizar el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo Para apoyar a ning\u00fan candidato a ning\u00fan partido todo lo que exist\u00eda desde cuando menos la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz porque ah\u00ed naci\u00f3 el tapado \u00e9l cre\u00f3 lo del tapado cuando no pod\u00eda reelegirse la primera vez que llega a la presidencia porque hab\u00eda llegado con la bandera de la no reelecci\u00f3n Entonces el primer periodo pues ni modo que modificara la constituci\u00f3n y que se regiera Entonces qu\u00e9 hizo impuls\u00f3 a su compadre a Manuel Gonz\u00e1lez que por cierto estuvo aqu\u00ed luchando y aqu\u00ed perdi\u00f3 el brazo no en la batalla de Puebla sino un a\u00f1o despu\u00e9s cuando el sitio de Puebla que no me equivoco fueron 62 d\u00edas de resistencia y estuvo Porfirio D\u00edaz en esa batalla y estuvo Manuel Gonz\u00e1lez y ah\u00ed perdi\u00f3 el brazo por eso le dec\u00edan el manco entonces lo impulsa pero hab\u00edan otros como diez aspirantes y Porfirio D\u00edaz guardado silencio Ya cuando se iba acercando la fecha pues ya dio la l\u00ednea a todos sus hombres fuertes que ten\u00edan los estados jefes militares gobernadores de que deb\u00eda hacer el candidato Manuel Gonz\u00e1lez y empezaron a llegar los telegramas por eso es el primer tapado de San Luis Potos\u00ed aqu\u00ed todos estamos con Manuel Gonz\u00e1lez y otro telegrama Campeche aqu\u00ed en Campeche vemos con simpat\u00eda a Manuel Gonz\u00e1lez y otro telegrama A lo mejor de Nuevo Le\u00f3n de Chihuahua aqu\u00ed todos con el manco [Risas] esa de las asociaciones eso era pues ah\u00ed se cre\u00f3 lo del tapado que hasta hace poco acu\u00e9rdense bueno los dem\u00e1s se da Pero esto es bueno para los j\u00f3venes el presidente en turno es el que decid\u00eda Qui\u00e9n lo iba a sustituir entonces Miguel de la Madrid por no irnos tan atr\u00e1s decidi\u00f3 que iba a ser Salinas antes L\u00f3pez Portillo decidi\u00f3 de que iba a ser Miguel de la Madrid antes de Echeverr\u00eda decidi\u00f3 que iba a ser L\u00f3pez portillos antes de a sordas decidi\u00f3 que iba a ser Echeverr\u00eda antes Ruiz Cortines no Adolfo L\u00f3pez Mateos decidi\u00f3 que iba a ser D\u00edaz antes Adolfo Ruiz Cortines decidi\u00f3 que iba a ser Adolfo L\u00f3pez Mateos as\u00ed era bueno Y c\u00f3mo le hac\u00edan dec\u00eda en ese entonces el finado Fidel Vel\u00e1zquez nadie se mueva el que se mueve no sale en la foto entonces todos callados este pura simulaci\u00f3n y ya cuando llegaba el momento iba Don Fidel a la oficina del secretario como este lo hizo seguramente visitando al licenciado L\u00f3pez Portillo la apoya a el licenciado L\u00f3pez Portillo ese era el destape y luego la CNC ese mismo d\u00eda llegaban a ver y luego la cnp ya estaba Pero adem\u00e1s f\u00edjense este cuanta democracia hab\u00eda qu\u00e9 en ese tiempo cuando destapan a L\u00f3pez Portillo no hubo candidato opositor formal fue candidato \u00fanico porque tambi\u00e9n hab\u00edan partidos paleros eso no lo voy a mencionar este que se fueron creando para simular de que hab\u00eda democracia pero en esa sexenio ni siquiera eso creo que s\u00ed hubo independiente Valent\u00edn campo este Cu\u00e1ntos votos sac\u00f3 este Qu\u00e9 porcentaje de votos obtuvo el finado L\u00f3pez Portillo pues como en el como el 90% de los votos Y ustedes creen que votaron este as\u00ed millones no en las mesas rayaban las boletas todav\u00eda no los hicieron a nosotros aqu\u00ed en Puebla y en otros estados Cuando impusieron a Felipe Calder\u00f3n que llegaron a un acuerdo con el gobernador de entonces Mar\u00edn los del pan Porque primero era ayer hablaba yo de que el finado dec\u00eda que la \u00fanica doctrina de la derecha era la hipocres\u00eda primero dec\u00edan fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn s\u00ed se acuerdan y luego se pusieron de acuerdo y les ayud\u00f3 Mar\u00edn en el fraude y ya no fue fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn entonces aqu\u00ed tambi\u00e9n este tachar un boletas y rellenar un urnas y falsificaron actas cuando el fraude del 2006 cuando nos robaron la presidencia Entonces este ya eso ya no este la compra del voto el que se acuerdan C\u00f3mo repart\u00edan aqu\u00ed en Puebla tinacos no voy a decir de qu\u00e9 color letrinas no voy a decir tambi\u00e9n de qu\u00e9 color entonces todo eso pues ya no y despensas pero al por mayor materiales de construcci\u00f3n pollo patos Chivo borrego puercos cochinos marranos cerdos dec\u00edan all\u00e1 este en Campeche no queremos candidato ni de pollos ni de patos y frijol con gorgojo no se acuerdan de todo eso eh Entonces ya ya nada nada nada que el pueblo decida libremente libremente este que haya una aut\u00e9ntica una verdadera democracia nada la compa\u00f1era son dos preguntas la primera ahora bueno soy Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo siete la primera que sobre los proyectos que present\u00f3 el gobernador queremos aclarar el tema ese que est\u00e1bamos tratando porque seguimos con la investigaci\u00f3n no ahorita me est\u00e1n informando ese contenedor se carg\u00f3 en guindao China ah\u00ed se carg\u00f3 no sabemos c\u00f3mo lo trasladaron a busan Corea del Sur y ah\u00ed se embarc\u00f3 hacia L\u00e1zaro C\u00e1rdenas es una de los procedimientos que utiliza la delincuencia para tratar de enmascarar de d\u00f3nde o por d\u00f3nde vienen los contenedores les vamos a pedir a esos gobiernos que nos ayuden para aclarar C\u00f3mo es que sali\u00f3 de d\u00f3nde y etc\u00e9tera no tenemos otra informaci\u00f3n pero no se las podemos decir No gracias ahora s\u00ed te escuchamos una disculpa Buenos d\u00edas presidente Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo siete y a todos los presentes preguntarle de los proyectos que present\u00f3 el gobernador bueno son Esta es la primera pregunta la l\u00ednea la nueva l\u00ednea cuatro del ruta lo de la central camionera lo del distribuidor o los distribuidores perif\u00e9ricos m\u00e1s o menos Cu\u00e1ntos recursos ser\u00e1n estatales y cu\u00e1ntos federales no s\u00e9 si tendr\u00e1 si tendr\u00e1n un aproximado tambi\u00e9n entiendo que Ir\u00e1n algunos recursos de banobras esa es la primera y la segunda es como reivindicar la la memoria hist\u00f3rica de las a prop\u00f3sito del Cinco de mayo de las de los pueblos ind\u00edgenas que participaron en esta batalla pueblos de xochiapulco de Zacapoaxtla de Tetela de Ocampo lo anterior porque me contactaron pues descendientes que integraron el sexto batall\u00f3n de estas de estas comunidades y y que recuerdan mucho Me comentaron la guardia de honor que usted que usted hizo general ind\u00edgena Juan Francisco Lucas C\u00f3mo c\u00f3mo pues reivindicar tanto hist\u00f3ricamente social y hasta pol\u00edticamente estas comunidades que precisamente estar\u00e1n tambi\u00e9n ah\u00ed en el presidium algunos descendientes pero pues eh C\u00f3mo lograr que ellos tambi\u00e9n sean pues reconocidos y que sean recompensados de alguna manera por Pues por estas estas participaciones a la soberan\u00eda nacional esas ser\u00edan mis dos preguntas gracias Bueno pues tenemos que recordar siempre que participaron comunidades ind\u00edgenas campesinas yo en mi discurso de hoy lo suyo lo menciono y as\u00ed tenemos que estarlo recordando porque s\u00ed particip\u00f3 el ej\u00e9rcito regular pero fue el pueblo eso es un timbre de orgullo para este estado porque participaron comunidades ind\u00edgenas campesinos en la batalla de Puebla y siempre ha sido as\u00ed adem\u00e1s en el ej\u00e9rcito pues este hay campesinos hay obreros por eso hablo de que el soldado es pueblo uniformado Y s\u00ed Hay que seguir reconoci\u00e9ndolos en Puebla hist\u00f3ricamente en todas las luchas [M\u00fasica] te hablaba de Los Serranos siempre y dirigentes muy importantes en el movimiento de reforma y no se olvida eso eso est\u00e1 presente en en los municipios en los pueblos de ese estado la lucha de las comunidades de los pueblos eso existe hab\u00eda hasta una rivalidad entre Serranos y los del Valle ten\u00eda un nombre este nada m\u00e1s que no olvido los que viv\u00edan en la planicie del estado Los Serranos s\u00ed eran este muy identificados definidos los de todas las este comunidades y municipios de la sierras pero bueno Siempre vamos a estarlos recordando S\u00ed este podr\u00eda hacer eso Este s\u00ed con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con cultura memoria hist\u00f3rica le vamos a pedir aqu\u00ed a Jes\u00fas que nos ayude y que platique contigo para ver qu\u00e9 se puede hacer y lo otro s\u00ed estamos trabajando de manera coordinada este Sergio ya se entrevist\u00f3 con Jorge mendoza de maniobras para verlo de financiamiento de estas obras de infraestructura todo esto que \u00e9l plante\u00f3 y tambi\u00e9n nosotros vamos a ayudar tambi\u00e9n ya se entrevist\u00f3 con el subsecretario de egresos Juan Pablo devoto y se est\u00e1 viendo como este ayudamos para que sus planes se lleven a la pr\u00e1ctica se conviertan en realidad y tenemos el compromiso de resolver el problema de salud en Puebla este el seguro social tiene que seguir trabajando para entregar los hospitales y que no haya falta de m\u00e9dicos especialistas de medicinas que est\u00e9n en buen estado las instalaciones m\u00e9dicas En fin estamos trabajando de manera coordinada ya nos vamos a ir eh si nos vemos todos los d\u00edas Este presente Gracias sobre el tema de migraci\u00f3n yo quer\u00eda abundar un poco Cu\u00e1l fue el an\u00e1lisis que hicieron de qu\u00e9 va a pasar en la frontera de M\u00e9xico una vez que concluye el t\u00edtulo 42 ahora que se reunieron con la funcionaria Estados Unidos tambi\u00e9n se inform\u00f3 que M\u00e9xico va a seguir aceptando migrantes por razones humanitarias a pesar de que concluye Este t\u00edtulo porque entiendo va a haber otro otro mecanismo para deportar a los migrantes Entonces qu\u00e9 se espera que pasen la frontera si si podr\u00eda desbordarse la situaci\u00f3n O cu\u00e1l fue el an\u00e1lisis que que hicieron Y qu\u00e9 tantos migrantes podr\u00eda recibir nuestro pa\u00eds bueno con la informaci\u00f3n que se est\u00e1 dando nosotros pensamos que este no va a aumentar del flujo migratorio porque se est\u00e1 abriendo una opci\u00f3n una alternativa apenas anunci\u00f3 el presidente biden de que se finalizaba o se iba a finalizar lo de la emergencia sanitaria y empezaron coyotes que tambi\u00e9n se disfrazan de Defensores de migrantes empezaron a hablar de que se organizaban caravanas pero al darse la informaci\u00f3n de lo que se est\u00e1 haciendo mucha gente no va este a dejarse enga\u00f1ar Y eso es lo que estamos Este llevando a cabo y nuestro compromiso de siempre dar un trato humanitario a los migrantes pero informarles que existen estas v\u00edas que no tienen que salir de sus pa\u00edses se pueden hacer el tr\u00e1mite en Guatemala que pueden hacer el tr\u00e1mite en El Salvador que pueden hacer tr\u00e1mite en Honduras que pueden hacer tr\u00e1mite en Colombia en Panam\u00e1 en Ecuador que hay visas para Hait\u00ed para Cuba Venezuela falta uno Nicaragua Honduras Guatemala y Salvador Hait\u00ed Cuba Venezuela y Nicaragua entonces Esto va a ayudar mucho a que no aumente el flujo migratorio a partir de la desinformaci\u00f3n y que se corran riesgos Habr\u00eda alguna preparaci\u00f3n especial justo por si Se incrementa no s\u00e9 si el canciller pudiera tambi\u00e9n hablar estamos pendientes nada m\u00e1s Pero tenemos este el mismo plan que se ha aplicado en otras ocasiones de albergues servicio m\u00e9dico el cuidar lo del transporte decirle tambi\u00e9n a la gente a los transportistas [M\u00fasica] porque hay quienes sacan raja tambi\u00e9n rentando trailers que no va a ser nada m\u00e1s responsabilidad de los choferes los accidentes porque hasta ah\u00ed llega o los autobuses que llegan los due\u00f1os y dicen cuando se detienen los autobuses es que me robaron el autob\u00fas Yo no s\u00e9 nada no tuve nada que ver ya Ese cuento no va a funcionar no funciona o sea vale m\u00e1s que lo sepan porque nos est\u00e1n ayudando a las fiscal\u00edas en estatales y sobre el n\u00famero no s\u00e9 si sali\u00f3 un comunicado no s\u00e9 si el canciller pudiera hablar sobre un c\u00e1lculo que se tenga De cu\u00e1ntos migrantes podr\u00edan ser deportados de Estados Unidos no eso no no no no no lo este no lo manejamos Porque adem\u00e1s los n\u00fameros que se dan siempre son mayores y no sucede este nunca el que se rebasen las metas los n\u00fameros este no s\u00e9 si quieras t\u00fa Marcelo hablar sobre Bueno yo lo \u00fanico que dir\u00eda es reiterar las cifras que acabo de dar sobre nuevas v\u00edas para poder acceder a los Estados Unidos Ese es el punto medular lo dem\u00e1s pues es central la especulaci\u00f3n qu\u00e9 qu\u00e9 ser\u00edan las cifras importantes el concepto importante nuevos permisos humanitarios con acceso formal al mercado laboral de Estados Unidos para personas de Cuba y tiene Nicaragua y Venezuela son 360 ,000 para este a\u00f1o de esas ya hoy en d\u00eda ya tenemos 90,000 personas que siguieron este procedimiento y est\u00e1n ya en Estados Unidos llegaron v\u00eda a\u00e9rea porque hicieron su aplicaci\u00f3n permisos de reunificaci\u00f3n familiar y para movilidad laboral de Honduras Guatemala y de salud esto es nuevo adicional son 100.000 pero no puedes intentar las dos si si quieres solicitar o tramitar esto ya y ya est\u00e1s en otro pa\u00eds pues evidentemente ya la aplicaci\u00f3n a lo mejor no va a funcionar pero todos son 360.000 m\u00e1s cien mil adicionales y 64.716 son las visas H dos B que son para tambi\u00e9n Honduras Guatemala y el Salvador entonces pues son cifras importantes porque no se ten\u00edan antes insistirle a las personas que nos est\u00e1n viendo que lo que les est\u00e1n diciendo que por siete mil d\u00f3lares los llevan a la frontera con Estados Unidos con los tr\u00e1ilers y todas estas v\u00edas muy peligrosas y que ya no no los van a regresar Es falso lo est\u00e1n enga\u00f1ando pas\u00f3 hace unos meses tambi\u00e9n con Hait\u00ed por eso es importante dar esta informaci\u00f3n y bueno estaremos informando Gracias se\u00f1or presidente Gracias presidente preguntarle ya la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud declar\u00f3 el fin de la emergencia por la pandemia de covid Si en M\u00e9xico tambi\u00e9n estar\u00edan declarando esto en los pr\u00f3ximos d\u00edas o qu\u00e9 van a hacer s\u00ed est\u00e1bamos esperando esa declaraci\u00f3n y el martes que vamos a informar sobre salud se va este a emitir un comunicado al respecto el martes ese d\u00eda ya se declarar\u00eda S\u00ed ese d\u00eda vamos a que los m\u00e9dicos o sea exponga antes nos vamos a reunir el lunes tenemos reuni\u00f3n a las seis de la tarde con los integrantes del sector salud y ya van a tomar una decisi\u00f3n y van a informar el martes sobre este asunto vamos a desayunar ya no [Aplausos] t\u00fa quedas pendiente queda pendiente de la del agua en Puebla diez a\u00f1os con una empresa que solamente est\u00e1 causando beneficios para la misma entendimiento En los poblados gobiernos de morena gobiernos del pan promesas en campa\u00f1a que no sean cumplidos Parece que la empresa es m\u00e1s poderosa que los gobernantes no eso no es cierto pero este hay que ver de qu\u00e9 se trata de de cuando se dio ese contrato ese convenio S\u00ed este cuando se concluye cuando termina si es bueno o malo el servicio todo lo que se tiene que ver en estos casos contamina no limpia y pura a veces porque eso es de nosotros es Federal No no es es una concesi\u00f3n que se dio en el gobierno de el gobernador Moreno Valle una concesi\u00f3n que ten\u00eda muchos vicios con temas muy altos sin embargo se hizo un an\u00e1lisis y un estudio por parte de Gobernador Barbosa donde se dio cuenta de que financieramente era muy complicado poder cambiar la concesi\u00f3n que ten\u00eda aguas de Puebla y sin embargo lo que le daba derecho era tener un incremento de casi el 30% lo que se logr\u00f3 es que se pudiera llegar a un acuerdo donde no tiene un aumento de m\u00e1s del cuatro por ciento y tiene un compromiso de inversi\u00f3n para poder atender parte de la zona metropolitana se ha hecho un conjunto con los presidentes y alcaldes de toda la zona metropolitana buscando generar las mejores condiciones financieramente es un tema muy complejo y muy complicado en donde hoy los municipios y el estado no tienen el soporte para poder dar toda la infraestructura que requiere esta zona metropolitana para ello sin embargo las condiciones que se hicieron para poderla bajar y poder tener condiciones importantes con un compromiso de inversi\u00f3n sin apalancamiento por parte del Estado Ya generan otro tipo de condiciones que en el corto plazo se empezar\u00e1n a ver beneficios de inversi\u00f3n por parte de la empresa el rec\u00edproco y v\u00e1monos a desayunar vamos a este al acto V\u00e1monos no no no no no no no no no hablamos Me da much\u00edsimo gusto verles este la prensa los medios en Puebla Siempre han estado a la vanguardia me consta porque este por aqu\u00ed pas\u00e9 caminando cuando cuando El \u00c9xodo por la democracia 1991 O sea que tiene que ya Ya llovi\u00f3 Bueno y este los medios en ese entonces y siempre aqu\u00ed en Puebla este informan con objetividad con profesionalismo comunicaci\u00f3n libre La mayor\u00eda cu\u00e1ndo regresa la mayor\u00eda siempre voy a estar aqu\u00ed este en Puebla conozco tengo la dicha enorme de conocer los 217 municipios de Puebla s\u00ed Y este imag\u00ednense Cholula con tanta historia con tanta cultura s\u00ed y as\u00ed todos los pueblos todas las regiones es eso lo van a decidir ustedes Bueno gracias a Dios [M\u00fasica] el mejor presidente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:54.660440"
}