{
    "video_id": "0ugoSx9wppY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0ugoSx9wppY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLANX0J2Mb-tXpCJbBE4e7yd8dgzbg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0ugoSx9wppY",
    "video_title": "Avanza construcci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6718,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1364.45,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a todas a todos amigos",
            "start": 1366.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hoy es el d\u00eda de la amistad",
            "start": 1371.37,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y hay que cultivar la amistad",
            "start": 1375.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada de pleitos y enemistades y",
            "start": 1381.13,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "confrontaciones",
            "start": 1385.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 1388.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1392.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "terminando la semana vamos a hacer una",
            "start": 1395.059,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gira el d\u00eda de hoy comenzamos",
            "start": 1397.759,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a michoac\u00e1n",
            "start": 1401.549,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "jalisco y guanajuato este fin de semana",
            "start": 1405.36,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "el motivo es inaugurar las instalaciones",
            "start": 1410.21,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1415.7,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "en estos estados",
            "start": 1419.45,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "se ha avanzado absolutamente",
            "start": 1424.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el despliegue de la guardia nacional",
            "start": 1428.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1434.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1437.47,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1441.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "150 regiones del pa\u00eds",
            "start": 1444.3,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de las 260 regiones que se van a cubrir",
            "start": 1448.2,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 1454.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1458.57,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1459.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 70 mil elementos",
            "start": 1461.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "podemos decir",
            "start": 1467.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y se tiene",
            "start": 1470.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y el doble de los elementos que ten\u00edan",
            "start": 1474.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 1477.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 1479.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 1484.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1487.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "garantizando la tranquilidad",
            "start": 1491.639,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "las distintas regiones del pa\u00eds desde",
            "start": 1495.12,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "luego todav\u00eda nos falta",
            "start": 1497.55,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y desplegar m\u00e1s la acci\u00f3n lo importante",
            "start": 1500.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que este plan de",
            "start": 1503.749,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la guardia nacional",
            "start": 1508.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1509.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se ha hecho acompa\u00f1ar",
            "start": 1513.74,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "y recursos para capacitar",
            "start": 1516.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "primero convocar reclutar capacitar a",
            "start": 1520.509,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nuevos elementos y algo que es tambi\u00e9n",
            "start": 1524.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "importante el contar con las",
            "start": 1528.489,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1531.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes recuerdan",
            "start": 1533.539,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal no ten\u00eda",
            "start": 1536.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instalaciones en los estados",
            "start": 1538.809,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a veces iban a misiones y se ten\u00edan que",
            "start": 1542.32,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hospedar en hoteles",
            "start": 1545.71,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "en campamentos",
            "start": 1548.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1n construyendo las",
            "start": 1552.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1556.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional en todo el pa\u00eds",
            "start": 1558.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1563.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y dile al general secretario",
            "start": 1565.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que nos informe sobre las instalaciones",
            "start": 1568.86,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 1573.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a",
            "start": 1577.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ahorrar 2 ma\u00f1ana 2 pasado ma\u00f1ana 2",
            "start": 1579.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero ya son",
            "start": 1583.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y muchas m\u00e1s",
            "start": 1586.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las terminadas en el pa\u00eds",
            "start": 1589.27,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "entonces les vamos a informar sobre eso",
            "start": 1592.95,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "servicio suficiente bien en relaci\u00f3n a",
            "start": 1598.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las construcciones de las instalaciones",
            "start": 1601.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional que est\u00e1n",
            "start": 1604.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desarrollando nuestros ingenieros",
            "start": 1607.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "militares en el 2019 se proyectaron 81",
            "start": 1608.97,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional",
            "start": 1614.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se le dio la prioridad a los estados de",
            "start": 1617.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "guanajuato de jalisco y de michoac\u00e1n en",
            "start": 1620.87,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ella se est\u00e1n construyendo 18 compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1625.01,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "en guanajuato 29 en jalisco 22 en",
            "start": 1628.669,
            "duration": 12.031
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n estas 69 ya est\u00e1n concluidas",
            "start": 1634.669,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "son las que ya se iniciar\u00e1n su",
            "start": 1640.7,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n y tenemos otras",
            "start": 1644.12,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "el proceso para completar las 81 tenemos",
            "start": 1647.94,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "3 en durango una en san lu\u00eds potos\u00ed 3 en",
            "start": 1652.139,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tamaulipas una chihuahua una en baja",
            "start": 1656.129,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "california una en sonora y dos en",
            "start": 1659.129,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sinaloa para hacer el total de 81",
            "start": 1662.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional a",
            "start": 1665.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nivel compa\u00f1\u00eda estas instalaciones van a",
            "start": 1668.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tener la capacidad de albergar desde 120",
            "start": 1671.309,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hasta 150 hombres y que estar\u00e1n dentro",
            "start": 1676.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de las coordinaciones regionales para",
            "start": 1680.789,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder poder atender las seguridad de la",
            "start": 1682.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1686.789,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n de las 22 instalaciones",
            "start": 1688.559,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en maravat\u00edo zit\u00e1cuaro",
            "start": 1693.23,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "buenavista epit\u00e1cio huerta zacapu",
            "start": 1696.649,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "puru\u00e1ndiro paracho angamacutiro cotija",
            "start": 1700.909,
            "duration": 11.411
        },
        {
            "text": "sahuayo jiquilpan zamora p\u00e1tzcuaro ario",
            "start": 1707.12,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "de rosales uruapan",
            "start": 1712.32,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "arteaga apatzing\u00e1n m\u00fasica morelia madero",
            "start": 1714.809,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ciudad hidalgo y tiquicheo hoy ser\u00e1n",
            "start": 1719.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entregadas estas instalaciones de",
            "start": 1722.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jiquilpan y sahuayo",
            "start": 1724.919,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "en jalisco que ser\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1727.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "'ser\u00e1 tepatitl\u00e1n",
            "start": 1731.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una de ellas buenos son son 20 29 le va",
            "start": 1734.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a dar a conocer esas 29 ubicaciones a",
            "start": 1738.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "meca ocular ahualulco del mercado",
            "start": 1742.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "jocotepec tequila igual plan de los",
            "start": 1747.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "membrillos lagos de moreno",
            "start": 1751.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n de morelos villa hidalgo",
            "start": 1753.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "zapopan mascota puerto vallarta",
            "start": 1757.58,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "tamazula de gordiano tuxpan la que para",
            "start": 1761.84,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "que tonal\u00e1 tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga colotl\u00e1n",
            "start": 1766.77,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "en mezquitic el salto sayula ocotl\u00e1n",
            "start": 1771.09,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "cook yo la huerta y en guanajuato 18",
            "start": 1777.35,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas como un ford apaseo el grande",
            "start": 1782.41,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "san diego de la uni\u00f3n san luis de la paz",
            "start": 1786.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "irapuato salamanca cort\u00e1zar celaya",
            "start": 1790.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "guanajuato le\u00f3n-silao salvatierra",
            "start": 1794.9,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "jer\u00e9cuaro ac\u00e1mbaro p\u00e9njamo romita",
            "start": 1799.76,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "morole\u00f3n y yuriria son las 69 que ya",
            "start": 1804.669,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidas y quedando pendiente de",
            "start": 1810.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "las 13 que el pr\u00f3ximo mes al principio",
            "start": 1813.53,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "del mes estar\u00e1n ya desde en su totalidad",
            "start": 1817.64,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "para ser empleadas por la guardia",
            "start": 1821.419,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nacional y para el 2020 tenemos",
            "start": 1823.909,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "proyectados 76 instalaciones en \u00f3rbita",
            "start": 1827.45,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estamos en el proceso de coordinar con",
            "start": 1831.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los gobernadores de los estados y con",
            "start": 1834.049,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales los",
            "start": 1836.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "terrenos ya tenemos la mayor\u00eda estamos",
            "start": 1840.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afinando los los \u00faltimos detalles para",
            "start": 1843.26,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "que una vez que se entreguen estas",
            "start": 1845.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instalaciones ya concluidas nuestros",
            "start": 1848.409,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "ingenieros pasen a seguir la",
            "start": 1850.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las que corresponden al",
            "start": 1852.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1856.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues comentarles eso por qu\u00e9",
            "start": 1861.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se va avanzando",
            "start": 1863.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de tener",
            "start": 1867.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "funcionando adecuadamente la guardia",
            "start": 1872.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nacional hay presupuesto",
            "start": 1875.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pensamos que para finales de este a\u00f1o ya",
            "start": 1880.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "contaremos con alrededor de 150",
            "start": 1884.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1888.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tendremos como ciento cuarenta mil",
            "start": 1892.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "elementos para finales desde ah\u00ed todo",
            "start": 1894.7,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "esto es m\u00e1s presencia significa ayudar",
            "start": 1899.35,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para enfrentar el problema de la",
            "start": 1904.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia eso era lo",
            "start": 1908.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que queremos informarles les invitamos",
            "start": 1911.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la gira est\u00e1n siempre",
            "start": 1913.99,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 1917.29,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1920.029,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y se vea en el terreno lo que se est\u00e1",
            "start": 1922.119,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "haciendo muy bien vamos a contestar",
            "start": 1926.669,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1930.429,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1935.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "soy una espina soria de a barlovento",
            "start": 1938.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informa ayer se me qued\u00f3 ah\u00ed en el",
            "start": 1940.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono una pregunta para usted' de",
            "start": 1943.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestros amigos de las redes sociales",
            "start": 1945.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "preguntan qu\u00e9 opina usted sobre el caso",
            "start": 1947.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo soy as\u00ed podr\u00eda esto implicar que el",
            "start": 1950.429,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pri perdiera su registro dado que los",
            "start": 1954.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "recursos que se obtuvieron de odebrecht",
            "start": 1958.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bueno pues ven\u00edan de una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1960.809,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "extranjera y esto est\u00e1 penal esta es mi",
            "start": 1962.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primera pregunta gracias bueno lo",
            "start": 1964.77,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que resolver la fiscal\u00eda",
            "start": 1967.14,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y ver si aplica",
            "start": 1971.389,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 1977.929,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1978.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n el nuevo marco legal",
            "start": 1980.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1985.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a considerar",
            "start": 1987.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delito grave el fraude electoral",
            "start": 1989.1,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1",
            "start": 1993.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y la ley",
            "start": 1997.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed tipificado y s\u00ed",
            "start": 1999.879,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2004.429,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "electoral puede llevar a cabo esta",
            "start": 2006.85,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n si tienen ellos elementos para",
            "start": 2012.47,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hacerlo si hay marco legal para hacerlo",
            "start": 2015.95,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 2020.419,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos la intenci\u00f3n la",
            "start": 2025.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "verdad de afectar",
            "start": 2027.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en lo particular",
            "start": 2032.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "a nadie ni afectar a partidos",
            "start": 2034.29,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 2040.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es que se termine con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2042.909,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 2045.669,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2048.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2050.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2052.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se hizo mucho da\u00f1o con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2057.52,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y se llegaron a sentir",
            "start": 2062.85,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2065.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de mexico",
            "start": 2067.929,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2073.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2075.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con impunidad no se pod\u00eda tocar",
            "start": 2078.07,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a los intocables",
            "start": 2084.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2088.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2090.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando a ser parte de la historia",
            "start": 2091.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2095.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2098.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se entienda es tengan para que aprendan",
            "start": 2102.24,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "de que una cosa es es servidor p\u00fablico y",
            "start": 2106.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "otra muy distinta es ser ambicioso",
            "start": 2110.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "vulgar",
            "start": 2114.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l quiere ocupar un cargo",
            "start": 2116.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tener",
            "start": 2120.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una responsabilidad en el sector p\u00fablico",
            "start": 2122.92,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para sacar provecho en lo personal o",
            "start": 2126.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para favorecer a grupos o para favorecer",
            "start": 2129.369,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a partidos",
            "start": 2131.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho independientemente de",
            "start": 2135.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "las detenciones",
            "start": 2138.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque la justicia no solo es castigar",
            "start": 2140.47,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "la justicia es prevenir",
            "start": 2144.21,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "si hay un ambiente de impunidad en donde",
            "start": 2147.78,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "se premia al corrupto",
            "start": 2151.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se le celebra que vivo eres",
            "start": 2154.589,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "tco las tes como lo hiciste",
            "start": 2159.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eres un tonto si no aprovechas",
            "start": 2165.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "estudia hijo para que cuando seas grande",
            "start": 2169.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seas c\u00f3modo fulano",
            "start": 2173.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 2176.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2177.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 2180.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 2186.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 2194.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que sirve para",
            "start": 2197.809,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pura cosa",
            "start": 2199.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta presidente es con",
            "start": 2203.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la econom\u00eda parece que el",
            "start": 2205.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "coronavirus pues ya lleg\u00f3 a la econom\u00eda",
            "start": 2208.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundial se prev\u00e9 que va a haber una",
            "start": 2210.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de 280 mil millones de d\u00f3lares en",
            "start": 2213.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos primeros tres meses y que la",
            "start": 2216.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econom\u00eda china podr\u00eda dejar de crecer al",
            "start": 2219.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ritmo que ven\u00eda creciendo un",
            "start": 2222.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "decrecimiento quiz\u00e1 de un punto y esto",
            "start": 2223.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno pues afectar\u00e1 a todas las",
            "start": 2227.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econom\u00edas del mundo se prev\u00e9 incluso que",
            "start": 2228.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 hasta mediados del 2021 que la",
            "start": 2231.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se regularice en materia global",
            "start": 2235.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que es lo que est\u00e1 haciendo su gobierno",
            "start": 2238.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si nos puede compartir para blindar la",
            "start": 2241.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana y que no suframos pues",
            "start": 2243.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el rebote que va a venir necesariamente",
            "start": 2246.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del coronavirus econ\u00f3mico gracias por su",
            "start": 2250.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "artista nosotros",
            "start": 2252.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2255.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la ventaja de qu\u00e9",
            "start": 2257.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 2261.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 2264.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde el principio fortalecer la",
            "start": 2267.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular",
            "start": 2270.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda familiar invertir\u00e1 abajo",
            "start": 2272.869,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 2277.67,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "y proteger a la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2281.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "esto lo estamos haciendo",
            "start": 2285.339,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "las dispersiones de recursos para",
            "start": 2288.29,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2291.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 2292.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son \u00fanicas en la historia el volumen de",
            "start": 2296.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dinero que le est\u00e1 llegando a la gente",
            "start": 2301.69,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 2303.79,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "eso es importante y tuvimos tambi\u00e9n la",
            "start": 2305.999,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "suerte de que crecieron las remesas",
            "start": 2311.219,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 2315.109,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llegaron a 36.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2320.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda recibido tanto dinero",
            "start": 2324.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2328.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos a sus familiares",
            "start": 2330.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por eso son h\u00e9roes vivientes",
            "start": 2334.9,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque todo ese dinero llega abajo",
            "start": 2339.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 2345.72,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "fue correcta en la pol\u00edtica de aumento",
            "start": 2348.049,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "salarial",
            "start": 2350.989,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2353.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y garantizar m\u00e1s ingresos",
            "start": 2356.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ayer se dieron a conocer los datos de",
            "start": 2359.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 2362.45,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y de ingresos",
            "start": 2363.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 2366.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hay un dato importante",
            "start": 2368.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el salario promedio de los afiliados al",
            "start": 2373.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 2378.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasan los 12.000",
            "start": 2381.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 2383.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s alto",
            "start": 2386.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos hablando de el salario promedio",
            "start": 2390.55,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 millones de trabajadores",
            "start": 2394.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escritos en el seguro todo esto",
            "start": 2400.869,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "protege ayuda",
            "start": 2405.42,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que hay agua",
            "start": 2408.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este estoy informando que hay",
            "start": 2415.42,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "y recursos que se destinan a la mayor\u00eda",
            "start": 2422.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 2425.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para no resentir",
            "start": 2427.599,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "tanto la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2432.65,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 2436.29,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el qu\u00e9",
            "start": 2439.41,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se haya firmado el tratado",
            "start": 2443.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que no se haya dado una ruptura con",
            "start": 2450.49,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 2455.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto no se dice",
            "start": 2459.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2463.39,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no sucedi\u00f3",
            "start": 2468.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2471.589,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "no se tome en cuenta",
            "start": 2473.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pero si nosotros hubi\u00e9semos optado por",
            "start": 2475.76,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "un enfrentamiento o si se mantuviera una",
            "start": 2481.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de choque",
            "start": 2485.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con el gobierno todos unidos y no se",
            "start": 2489.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 2491.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "firmado el tratado",
            "start": 2493.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2496.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y vale incertidumbre econ\u00f3mica",
            "start": 2497.91,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "financiera cosa que no existe",
            "start": 2500.15,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay un ambiente de confianza",
            "start": 2505.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds yo s\u00e9 que todo esto que",
            "start": 2508.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estoy diciendo les molesta mucho a",
            "start": 2510.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios que lo van a",
            "start": 2513.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rebatir que bueno",
            "start": 2515.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2519.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo circular",
            "start": 2521.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es pol\u00e9mica",
            "start": 2525.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero voy a dar un dato duro",
            "start": 2527.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o por el coronavirus entre",
            "start": 2533.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otros factores",
            "start": 2537.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero el conavi 2 ha afectado mucho la",
            "start": 2539.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mundial lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 2541.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 2543.97,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 2546.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la \u00fanica moneda",
            "start": 2550.789,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2554.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2556.069,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fortalecido se ha apreciado",
            "start": 2559.22,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a pesar del coronal y dos desde el peso",
            "start": 2562.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2570.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "podamos conseguir el dato",
            "start": 2572.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 2576.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 2578.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "torres no los mandan",
            "start": 2580.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a todos los servidores p\u00fablicos est\u00e1n",
            "start": 2584.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "despiertos",
            "start": 2587.78,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se levantan a las 5 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2590.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no hay que estarlos levantando de modo",
            "start": 2594.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que vamos a ver ese dato",
            "start": 2597.59,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa",
            "start": 2600.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sostienes es cierto",
            "start": 2602.289,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "hay un ambiente internacional de",
            "start": 2606.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incertidumbre econ\u00f3mica financiera para",
            "start": 2609.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2612.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2614.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 2619.069,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2622.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2623.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y echar al vuelo las campanas",
            "start": 2626.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2630.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2632.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se ha actuado bien la secretaria de",
            "start": 2634.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2637.54,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ha actuado muy bien los servidores",
            "start": 2639.579,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos arturo de reglas de la hacienda",
            "start": 2643.569,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el gobierno en general",
            "start": 2648.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con mucha prudencia en el manejo de las",
            "start": 2650.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas",
            "start": 2653.839,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no se endeud\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 2658.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2664.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2667.369,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "del 31 de diciembre",
            "start": 2669.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al 13 de febrero",
            "start": 2672.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de 14 d\u00edas",
            "start": 2675.279,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "solo india",
            "start": 2695.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s corona checa el d\u00eda en",
            "start": 2699.369,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "japon\u00e9s",
            "start": 2703.749,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "han perdido",
            "start": 2706.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 2710.93,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "miren el real brasile\u00f1o",
            "start": 2716.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de peso chileno",
            "start": 2722.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del mismo euro",
            "start": 2728.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "peso colombiano",
            "start": 2737.339,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no quiero presumir",
            "start": 2741.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque se enojan mucho",
            "start": 2744.67,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso celebro que ayer el",
            "start": 2749.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico- haya bajado la tasa",
            "start": 2752.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s",
            "start": 2755.89,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al 7 200 estaba bajando las tasas de",
            "start": 2757.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s esto ayuda",
            "start": 2761.609,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e1s posibilidad",
            "start": 2763.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2769.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de cr\u00e9ditos que cuestan",
            "start": 2771.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2775.07,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "los intereses y se impulsa m\u00e1s el",
            "start": 2777.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2781.089,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el banco de mexico es aut\u00f3nomo",
            "start": 2783.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a nosotros nos interesa mucho",
            "start": 2788.29,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "que se decida en el banco de mexico con",
            "start": 2792.19,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 2798.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera t\u00e9cnica",
            "start": 2802.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2804.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2806.22,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "por eso nuestro respeto a la autonom\u00eda",
            "start": 2808.539,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "del banco de mexico",
            "start": 2810.519,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "tiene dos funciones una que es",
            "start": 2812.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 2818.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es el control de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2820.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque si no tenemos control de",
            "start": 2824.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2828.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues podemos estar hablando ahora",
            "start": 2829.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que el salario promedio en el seguro",
            "start": 2832.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "social es el m\u00e1s alto pero con inflaci\u00f3n",
            "start": 2836.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de eso es relativo",
            "start": 2842.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esa funci\u00f3n del banco de m\u00e9xico es",
            "start": 2845.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "importante control de inflaci\u00f3n",
            "start": 2848.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lo otro que no es su funci\u00f3n principal",
            "start": 2854.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero que debe de tomarse en",
            "start": 2858.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y lo est\u00e1n haciendo es el",
            "start": 2861.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "impulso al crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2864.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estas son las dos cosas",
            "start": 2868.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte de todas",
            "start": 2872.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "formas estamos preparados",
            "start": 2874.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2880.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lleva un seguimiento de la econom\u00eda",
            "start": 2882.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "diaria",
            "start": 2885.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2889.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2891.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2893.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se ve que tengamos problemas en lo",
            "start": 2895.78,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y financiero inclusive",
            "start": 2899.08,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "haya signos de que vamos a crecer",
            "start": 2903.109,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2913.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el secretario de",
            "start": 2915.46,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 2917.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hace un mes asesinar a un ambientalista",
            "start": 2919.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "protector del santuario de la mariposa",
            "start": 2922.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "monarca en lo que va de esta",
            "start": 2924.619,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ya han sido asesinados",
            "start": 2926.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una docena y preguntarle si hay han",
            "start": 2928.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "implementado seguridad en lo que es en",
            "start": 2934.04,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "las zonas de reserva ecol\u00f3gica en donde",
            "start": 2936.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ha habido una desmedida tala y en la que",
            "start": 2938.869,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1n devastando los bosques",
            "start": 2941.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacionales es una pregunta y otra",
            "start": 2943.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pregunta para usted c\u00f3mo van la venta de",
            "start": 2946.04,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "su libro si ha tenido \u00e9xito eso es bueno",
            "start": 2948.17,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 2954.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional est\u00e1",
            "start": 2956.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pero ser\u00eda bueno general",
            "start": 2961.039,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que se explique sobre la prioridad como",
            "start": 2964.549,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "decidimos atender primero",
            "start": 2969.349,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estados como michoac\u00e1n",
            "start": 2972.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2977.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "viendo los los \u00edndices delictivos en el",
            "start": 2979.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2982.62,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "al inicio de la administraci\u00f3n se hizo",
            "start": 2983.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis y se determin\u00f3 cu\u00e1les eran",
            "start": 2986.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los estados en los cuales hab\u00eda ese",
            "start": 2990.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "\u00edndice de una manera muy elevada y se",
            "start": 2993.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ubic\u00f3 a michoac\u00e1n y jalisco y a",
            "start": 2997.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 3001.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los esfuerzos tanto de personal como de",
            "start": 3002.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n como lo que acabo de",
            "start": 3008.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "explicar se concentraron en esos tres",
            "start": 3010.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estados de tal manera que pudi\u00e9ramos en",
            "start": 3013.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3016.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno en el 2019 hoy empezamos 2020",
            "start": 3018.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poder tener completo al personal que",
            "start": 3021.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuvimos reclutando durante el 2019 e",
            "start": 3024.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incorporarlo a esos tres estados las",
            "start": 3027.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 3031.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y terminarlas para que pudieran emplear",
            "start": 3033.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las y tener la presencia en todos esos",
            "start": 3036.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3039.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de tal manera que pudi\u00e9ramos garantizar",
            "start": 3040.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la seguridad de la poblaci\u00f3n tener la",
            "start": 3043.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presencia para garantizar la seguridad y",
            "start": 3047.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendiendo todo el tipo de situaciones",
            "start": 3050.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en las que podemos ayudar a generar la",
            "start": 3053.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de seguridad no haciendo",
            "start": 3057.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos sino todo parte de ese",
            "start": 3060.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n que viv\u00edan los",
            "start": 3063.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estados no no se atendi\u00f3",
            "start": 3066.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "algunos aspectos como lo que se plantea",
            "start": 3070.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por homicidios de tal o la presencia de",
            "start": 3074.5,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "tal grupo sino el an\u00e1lisis fue global",
            "start": 3078.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue completo fue determinar cu\u00e1les",
            "start": 3082.329,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "estados ten\u00edan desde una necesidad",
            "start": 3085.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "prioritaria de que la guardia una vez de",
            "start": 3089.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 3093.31,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "fue habiendo reclutado todo el personal",
            "start": 3094.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se concentrar\u00e1 y de esta manera estamos",
            "start": 3098.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo",
            "start": 3102.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ya desde como les mencion\u00e9 ya tenemos",
            "start": 3104.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "completa las compa\u00f1\u00edas de esos tres",
            "start": 3107.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estados las que nos faltan son las trece",
            "start": 3110.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que son ubicadas en otros lugares pero",
            "start": 3114.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de esta manera se atiende la necesidad",
            "start": 3117.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primordial de la seguridad de la",
            "start": 3121.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sociedad la seguridad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3123.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que pueda realizar todas las",
            "start": 3125.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "actividades que cotidianamente realiza",
            "start": 3127.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "bajo un ambiente de seguridad basados en",
            "start": 3132.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la presencia en el despliegue de toda la",
            "start": 3135.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guardia adem\u00e1s de la guardia est\u00e1",
            "start": 3138.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda de marina o de",
            "start": 3141.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa tambi\u00e9n",
            "start": 3144.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realizando un despliegue adicional que",
            "start": 3146.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "coadyuva con la guardia nacional para",
            "start": 3149.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "garantizar esta seguridad haciendo las",
            "start": 3152.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "actividades que normalmente",
            "start": 3155.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desarrollamos seguridad instalaciones",
            "start": 3157.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vitales algunas bases de operaciones",
            "start": 3159.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde donde hemos tenido la presencia",
            "start": 3163.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3166.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiempo ah\u00ed",
            "start": 3168.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no no modificamos el despliegue que",
            "start": 3170.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la sedena o la semar en esos tres",
            "start": 3173.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados en necesarias complicadas sino",
            "start": 3176.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adicional a lo que ten\u00edamos se",
            "start": 3179.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "complement\u00f3 con la guardia y ahora",
            "start": 3181.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siendo la guardia la principal",
            "start": 3184.29,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad que va a cubrir",
            "start": 3187.68,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar en refuerzo de",
            "start": 3190.539,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ellos colaborando con toda toda esta",
            "start": 3193.029,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "actividad que busca la seguridad de la",
            "start": 3195.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3199.21,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "esteban durand el grupo mexico publica a",
            "start": 3201.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diario y jalisco publica a diario",
            "start": 3203.499,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al respecto igualmente sobre las obras",
            "start": 3205.029,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se van a realizar del tema ya en la",
            "start": 3207.339,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "zona sureste tambi\u00e9n va a haber acci\u00f3n",
            "start": 3209.979,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito all\u00ed para proteger de esta",
            "start": 3212.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera estas obras",
            "start": 3215.289,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la verdad es que no hemos tenido",
            "start": 3219.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "problema este",
            "start": 3221.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n a diferencia de",
            "start": 3225.13,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto de desde",
            "start": 3230.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "andaluc\u00eda que llovieron amparos",
            "start": 3233.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en el caso del tren maya",
            "start": 3238.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se ha presentado uno",
            "start": 3241.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en un tramo",
            "start": 3245.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 est\u00e9 atendiendo",
            "start": 3248.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero tener un par\u00e1metro",
            "start": 3253.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el antecedente",
            "start": 3257.55,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "creo que en el caso del aeropuerto",
            "start": 3259.94,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "fueron como 140 tapas",
            "start": 3262.57,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "entonces fue distinto el tren maya no",
            "start": 3267.589,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3270.559,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa planteas",
            "start": 3274.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "van bien si no le voy a dejar pasar eso",
            "start": 3276.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 3279.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va bien",
            "start": 3281.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya hasta la segunda edici\u00f3n",
            "start": 3286.4,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pues ya como",
            "start": 3295.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "80000",
            "start": 3299.19,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3301.66,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "se va a seguir pendiente",
            "start": 3303.269,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente alberto rodr\u00edguez",
            "start": 3312.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de sdp noticias sobre la escena que tuvo",
            "start": 3314.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los empresarios ser\u00e1 posible que se",
            "start": 3317.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00e9 a conocer la lista de todos los",
            "start": 3320.19,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 3322.109,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "ya me est\u00e1 diciendo que no con la cara",
            "start": 3323.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no es decir que est\u00e9",
            "start": 3326.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 3330.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muy buen encuentro repetirlo",
            "start": 3332.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se portaron muy bien",
            "start": 3337.359,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3339.05,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3342.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "les agradecemos por participar",
            "start": 3347.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por acudir a la convocatoria",
            "start": 3352.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 3357.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un asunto obligatorio",
            "start": 3360.4,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ellos contribuyen lo dije ayer pagan sus",
            "start": 3363.68,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "impuestos y con eso el gobierno",
            "start": 3368.63,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tiene presupuesto para atender las",
            "start": 3374.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "demandas de los ciudadanos",
            "start": 3376.35,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s de eso",
            "start": 3381.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3383.44,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "participan y deciden ayudar para",
            "start": 3385.16,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "resolver este problema no lo olvidemos",
            "start": 3389.269,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "es enderezar un entuerto",
            "start": 3394.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo del avi\u00f3n",
            "start": 3401.019,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que tenemos qu\u00e9",
            "start": 3403.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "venderlo y en este caso utilizarlo para",
            "start": 3408.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3413.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener los fondos",
            "start": 3415.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y destinar los beneficios",
            "start": 3419.559,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "centros de salud de hospitales",
            "start": 3424.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que no se siga deteriorando y que no",
            "start": 3428.45,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y sigamos pagando",
            "start": 3432.81,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "por una m\u00e1s trote",
            "start": 3435.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero un aparato",
            "start": 3439.849,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "que no vamos a usar",
            "start": 3443.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque si lo us\u00e1ramos entre otras cosas",
            "start": 3446.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ofender al pueblo",
            "start": 3451.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nos costar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 3456.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 3459.71,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 3461.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3463.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pague su boleto",
            "start": 3464.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en una l\u00ednea comercial",
            "start": 3467.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que lo que cuesta el mantenimiento",
            "start": 3471.269,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de ese avi\u00f3n",
            "start": 3474.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mantener ese avi\u00f3n",
            "start": 3477.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin volarlo",
            "start": 3482.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y con la austeridad es decir",
            "start": 3485.4,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3489.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3491.99,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y cobrar tanto",
            "start": 3495.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por la comida que se da ah\u00ed los vinos",
            "start": 3498.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3502.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 200 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3505.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ustedes creen",
            "start": 3510.309,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que yo me haga estar",
            "start": 3513.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "200 millones en boletos",
            "start": 3516.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con los que me acompa\u00f1an",
            "start": 3520.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3523.599,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o sea es juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3527.119,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "el sentido com\u00fan entonces los",
            "start": 3531.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3534.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "voluntariamente est\u00e1n ayudando les",
            "start": 3536.49,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 3542.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a los que no nos quieren a nuestros",
            "start": 3544.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "malquerientes",
            "start": 3548.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les gusto",
            "start": 3551.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3554.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los del pan dijeron que los hab\u00edamos",
            "start": 3555.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "extorsionado imag\u00ednese",
            "start": 3558.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este se excede en usar",
            "start": 3563.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ellos saben muy bien",
            "start": 3569.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3572.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "es probable de que los que asistieron",
            "start": 3574.599,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "algunos sean simpatizantes del pan como",
            "start": 3578.289,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "simpatizantes de cualquier otro partido",
            "start": 3581.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entonces ellos saben que se trat\u00f3",
            "start": 3583.619,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "o que les pregunten",
            "start": 3587.849,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3589.29,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "si hubo una insinuaci\u00f3n",
            "start": 3591.29,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3596.539,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3598.599,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "a fortiori",
            "start": 3601.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3604.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3608.539,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "incluso hasta lo subraya eso",
            "start": 3611.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3615.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo otro peri\u00f3dico tambi\u00e9n de",
            "start": 3620.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadurismo algo as\u00ed distorsi\u00f3n y",
            "start": 3622.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "luego de moche",
            "start": 3626.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las tablas este",
            "start": 3631.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero es por lo mismo no la deformaci\u00f3n",
            "start": 3637.349,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3642.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de querernos confundido",
            "start": 3644.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuando el paso de charola",
            "start": 3647.82,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "si a una",
            "start": 3651.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "periodista qu\u00e9",
            "start": 3654.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "equipar\u00f3 esto al paso de charola",
            "start": 3656.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el paso de charola",
            "start": 3662.08,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "fue decir les aporten para la campa\u00f1a de",
            "start": 3664.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un partido bueno del pri porque ya dije",
            "start": 3671.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 3673.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo de qu\u00e9",
            "start": 3676.839,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero digo no nos metamos en eso",
            "start": 3681.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esto es totalmente",
            "start": 3684.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 3688.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es obligatorio es voluntario",
            "start": 3691.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y yo les agradezco mucho porque",
            "start": 3696.079,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "asistieron",
            "start": 3699.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aportaron",
            "start": 3703.859,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3707.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "totalmente legal no s\u00e9 por qu\u00e9 vaya a",
            "start": 3708.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacer este",
            "start": 3712.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3715.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "terceros",
            "start": 3719.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero primero hay que ver qu\u00e9 es d\u00e1diva",
            "start": 3720.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si esto",
            "start": 3724.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si es una d\u00e1diva",
            "start": 3727.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que ver los fines",
            "start": 3730.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque no es para beneficio personal",
            "start": 3736.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero para beneficio p\u00fablico",
            "start": 3743.14,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "beneficio social",
            "start": 3747.569,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed desde luego",
            "start": 3750.71,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema ya s",
            "start": 3754.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3761.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "inconcebible pues que hici\u00e9ramos algo",
            "start": 3765.509,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 la ley",
            "start": 3770.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y en beneficio personal",
            "start": 3773.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si estamos hablando de que lo que se",
            "start": 3778.35,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "obtenga de la rifa",
            "start": 3782.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es para la compra de equipos m\u00e9dicos as\u00ed",
            "start": 3785.039,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "viene en el boleto",
            "start": 3789.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed viene en la carta que firmaron donde",
            "start": 3791.93,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "se comprometen a adquirir los boletos",
            "start": 3796.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de sus boletos como vamos a saber qu\u00e9",
            "start": 3804.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es que nosotros no vamos a darle",
            "start": 3809.029,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "beneficio a nadie",
            "start": 3813.349,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3816.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fuera de la ley aqu\u00ed no hay",
            "start": 3818.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "preferencias no hay influyentismo",
            "start": 3823.22,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no es que ese es el problema",
            "start": 3826.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3832.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nos confunden yo no soy salinas",
            "start": 3833.94,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "con dios y calienta eso",
            "start": 3838.41,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros esto parece im\u00e1genes",
            "start": 3846.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de tantos a\u00f1os de lucha",
            "start": 3851.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de mantener en alto nuestro oficial en",
            "start": 3854.5,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "nuestros principios",
            "start": 3856.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3859.069,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 3860.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el influyentismo",
            "start": 3862.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que est\u00e9",
            "start": 3868.89,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9 hacerlo legalmente",
            "start": 3872.21,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y queremos tambi\u00e9n protegerlos",
            "start": 3877.25,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "les dije antes si ellos deseaban",
            "start": 3880.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "expresar digo que se dieran a conocer",
            "start": 3885.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los nombres lo hac\u00edamos s\u00ed no",
            "start": 3888.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es como comprar los boletos de la",
            "start": 3893.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "loter\u00eda se queda",
            "start": 3895.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 3898.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el anonimato",
            "start": 3902.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 3905.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3910.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "incluso les hab\u00eda expuesto que",
            "start": 3914.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "anteriormente yo s\u00ed hab\u00edan recibido",
            "start": 3916.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "digamos un intento de extorsi\u00f3n en las",
            "start": 3917.99,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pasadas administraciones",
            "start": 3920.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "francisco este bar duro declar\u00f3 que",
            "start": 3922.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contamina aqu\u00ed expuso los que ellos",
            "start": 3923.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "anteriormente s\u00ed hab\u00edan recibido",
            "start": 3926.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primeros de nuevo el caso y ese es el",
            "start": 3928.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3931.35,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico reforma ya de verdad lo",
            "start": 3933.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tengo que decir por qu\u00e9",
            "start": 3937.609,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se quedan calladas",
            "start": 3941.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando compran el avi\u00f3n",
            "start": 3944.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hasta lo aplaude",
            "start": 3947.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora buscamos",
            "start": 3953.56,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "vender el avi\u00f3n",
            "start": 3956.239,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para que ese dinero",
            "start": 3959.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "le sirva a la gente",
            "start": 3962.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se convierta en equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3966.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y en vez de decir",
            "start": 3971.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto es in\u00e9dito",
            "start": 3976.45,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "dice sablazo",
            "start": 3980.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n",
            "start": 3984.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 3987.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces si este es interesante el tema",
            "start": 3992.91,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "por este motivo",
            "start": 4001.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y vamos a estar debatiendo sobre esto",
            "start": 4007.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "pues como seis meses",
            "start": 4011.64,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "porque la rifa es el d\u00eda 15",
            "start": 4015.18,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y va a venir el avi\u00f3n",
            "start": 4020.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y este vamos a invitar al reforma",
            "start": 4024.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a que haga un reportaje",
            "start": 4029.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y que nos digan",
            "start": 4032.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed estuvo bien",
            "start": 4035.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se compra el avi\u00f3n",
            "start": 4037.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a marzo el mes pr\u00f3ximo lo siento no",
            "start": 4041.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer la pregunta",
            "start": 4044.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed reciente",
            "start": 4046.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan mensaje para los grupos",
            "start": 4051.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "feministas que se est\u00e1 manifestando aqu\u00ed",
            "start": 4053.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afuera sobre todo en el contexto de que",
            "start": 4056.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta semana usted hizo unas",
            "start": 4057.81,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "declaraciones y por ah\u00ed hubo",
            "start": 4059.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tergiversaci\u00f3n si todo nuestro respeto",
            "start": 4061.609,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para el movimiento feminista",
            "start": 4063.869,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4068.43,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "trabajamos todos los d\u00edas para",
            "start": 4070.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad para",
            "start": 4073.579,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que no haya violencia",
            "start": 4077.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo",
            "start": 4081.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el problema de los feminicidios",
            "start": 4085.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "celebramos que las mujeres defiendan",
            "start": 4091.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su derecho a la seguridad",
            "start": 4098.79,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no es nuestro prop\u00f3sito ofender a nadie",
            "start": 4103.46,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "me pronuncio",
            "start": 4113.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en favor de las mujeres",
            "start": 4116.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4120.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en contra de feminicidio",
            "start": 4121.77,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no se van a modificar las leyes",
            "start": 4125.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a aminorar el castigo",
            "start": 4129.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 4133.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy en contra del machismo",
            "start": 4136.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "respecto a las mujeres",
            "start": 4143.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todos debemos respetar a las mujeres",
            "start": 4147.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y no quiero que quede ninguna duda sobre",
            "start": 4153.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4156.029,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lamentable tengo que andar",
            "start": 4159.029,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cuidando",
            "start": 4163.069,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo que digo ahora por eso hablo hasta",
            "start": 4166.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s despacio",
            "start": 4169.339,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de por si no hablo de corrido",
            "start": 4171.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero ahora tengo que cuidarme",
            "start": 4175.429,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque si digo una s de m\u00e1s o me como",
            "start": 4178.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una s",
            "start": 4181.609,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "este soy tep en trending topic",
            "start": 4183.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4188.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "claro no es la gente son los robots",
            "start": 4191.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque vaya que gana dinero twitter",
            "start": 4198.739,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 4203.739,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda muy bueno que cuando menos",
            "start": 4207.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "informar\u00e1n",
            "start": 4212.23,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pomp\u00f3",
            "start": 4214.739,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4217.85,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "uno de los puntos expresas en micr\u00f3fono",
            "start": 4222.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno de los puntos",
            "start": 4226.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soy frida guerrera nos conocemos desde",
            "start": 4227.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 4231.39,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "uno de los puntos",
            "start": 4233.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente durante todos estos",
            "start": 4236.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha vivido en este pa\u00eds para que",
            "start": 4238.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se tergiverse justamente los mensajes es",
            "start": 4241.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la falta de claridad justo en esos",
            "start": 4243.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mensajes cuando se da esta propuesta por",
            "start": 4245.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "parte del fiscal todos tuvimos esa misma",
            "start": 4248.909,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa misma interpretaci\u00f3n de que lo que",
            "start": 4252.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se quiere es dejar de visibilizar",
            "start": 4255.479,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "visibilizar el tema",
            "start": 4257.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el feminicidio existe no podemos negarlo",
            "start": 4259.57,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s nunca la sensaci\u00f3n ahorita otra",
            "start": 4263.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vez ojal\u00e1 no sea la de una doble",
            "start": 4266.739,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "realidad all\u00e1 afuera est\u00e1n gritando",
            "start": 4269.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mujeres porque porque llevamos m\u00e1s de",
            "start": 4271.21,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "250 feminicidios en lo que va del 2020",
            "start": 4275.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 homicidios si hablamos en",
            "start": 4279.179,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "general porque no existe as\u00ed como existe",
            "start": 4282.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "una fiscal\u00eda antisecuestro especializada",
            "start": 4286.119,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para ese tema porque no existe una",
            "start": 4290.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada para el tema del",
            "start": 4294.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "feminicidio staff y vyntra para qu\u00e9",
            "start": 4296.889,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sirve cu\u00e1l es la funci\u00f3n de ese vyntra",
            "start": 4299.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "creo que nos falta ya a las autoridades",
            "start": 4301.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "le falta mucho perd\u00f3n que haya levantado",
            "start": 4305.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la voz pero eso viene justamente a que",
            "start": 4307.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos deje claro entonces cu\u00e1l es la",
            "start": 4310.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "postura del presidente hacia nosotras",
            "start": 4313.179,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "las mujeres si de verdad se va a hacer",
            "start": 4315.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "algo y no nada m\u00e1s va a ser simulaci\u00f3n",
            "start": 4318.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sale la secretaria de gobierno a",
            "start": 4320.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lamentar el feminicidio de ingrid",
            "start": 4323.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o se ha pronunciado dos veces",
            "start": 4326.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el gobierno federal por el tema del",
            "start": 4329.91,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "feminicidio con el feminicidio de isabel",
            "start": 4332.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cabanillas y el de ingrid por la",
            "start": 4334.469,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "magnitud y la falta de responsabilidad",
            "start": 4337.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las redes sociales y de los",
            "start": 4339.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4341.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 250 se\u00f1or presidente son",
            "start": 4343.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "miles miles de familias buscando",
            "start": 4347.39,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "justicia para sus hijas y que no se",
            "start": 4351.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quede en el pasado no es de un a\u00f1o",
            "start": 4354.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nosotros no venimos rueda guerrera no",
            "start": 4357.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "viene denunciando el tema femicidio",
            "start": 4359.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde el 2019 lo vengo haciendo desde",
            "start": 4361.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os y la respuesta a veces",
            "start": 4365.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es esa nula y o\u00eddos sordos gracias pero",
            "start": 4367.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ya me manifest\u00e9",
            "start": 4373.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y estamos en contra de",
            "start": 4376.76,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "estamos haciendo cosas todos los d\u00edas",
            "start": 4380.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para garantizar la paz y",
            "start": 4385.59,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 4388.83,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed si se tratara de los",
            "start": 4390.739,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores que se enteraban",
            "start": 4393.949,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "de los homicidios del feminicidio",
            "start": 4399.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 4404.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4407.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una tarjeta que les entregaba",
            "start": 4409.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sus subalternos",
            "start": 4413.07,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "podr\u00edas t\u00fa decir lo que est\u00e1 sosteniendo",
            "start": 4415.71,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4421.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estoy metiendo la cabeza en la arena",
            "start": 4423.159,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 4429.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "evadiendo mi responsabilidad no es la",
            "start": 4432.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del avestruz todos los d\u00edas",
            "start": 4434.91,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "cuando se da a conocer la posibilidad de",
            "start": 4439.53,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "un cambio en el marco legal",
            "start": 4444.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para modificar",
            "start": 4447.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "los tipos de feminicidios",
            "start": 4449.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana de ese d\u00eda",
            "start": 4455.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 4458.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empezaban a hacer los cuestionamientos",
            "start": 4460.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "opine",
            "start": 4463.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4464.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que eso se ten\u00eda que parar",
            "start": 4466.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero s\u00f3lo lo opine",
            "start": 4470.53,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4472.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se par\u00f3",
            "start": 4473.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la posibilidad de hacer esa reforma",
            "start": 4477.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces no tengo ning\u00fan problema de",
            "start": 4480.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4482.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4486.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y decirles que tienen todo el derecho",
            "start": 4487.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de manifestarse nosotros venimos",
            "start": 4491.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la lucha social",
            "start": 4495.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yo no soy un fin",
            "start": 4497.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os luchando pero",
            "start": 4501.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero las causas justas",
            "start": 4504.87,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os desde que sal\u00ed de la",
            "start": 4507.13,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "escuela entonces no soy un presidente",
            "start": 4510.219,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "surgido de la \u00e9lite insensible",
            "start": 4517.239,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "simulador",
            "start": 4523.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo",
            "start": 4527.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que nos corresponde",
            "start": 4529.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y se va a seguir informando y deseo con",
            "start": 4533.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "toda mi alma",
            "start": 4537.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de que se reduzca la violencia",
            "start": 4540.5,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y que no se agregan las mujeres",
            "start": 4545.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo deseo y en eso estoy",
            "start": 4549.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gracias una m\u00e1s",
            "start": 4552.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "concretamente qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 4555.66,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "haciendo por qu\u00e9 no dedicar un d\u00eda",
            "start": 4557.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque no dedicar un d\u00eda a la semana",
            "start": 4559.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para hablar del tema porque es un tema",
            "start": 4561.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque todo el emergente de emergencia",
            "start": 4564.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional perdona una",
            "start": 4566.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "van a esperar a que llegue otra vez 8 el",
            "start": 4569.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "8 de marzo del a\u00f1o pasado fue para m\u00ed lo",
            "start": 4571.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mismo que se viv\u00eda o se ven\u00eda viendo de",
            "start": 4574.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos porque un patio",
            "start": 4578.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "central donde estaba el presidente con",
            "start": 4581.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "algunas mujeres por algunas personas yo",
            "start": 4583.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estuve en ese en ese desayuno y yo me",
            "start": 4586.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 que iba a ser otra cosa ese",
            "start": 4589.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desayuno primer desayuno de este",
            "start": 4590.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno nuevo en el que en efecto se",
            "start": 4593.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "apost\u00f3 a un cambio",
            "start": 4595.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que concretamente se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4598.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque de verdad no se contempla la",
            "start": 4600.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posibilidad de crear una fiscal\u00eda",
            "start": 4602.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especializada para el tema del",
            "start": 4605.17,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "feminicidio y se deje",
            "start": 4607.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de dejar esa responsabilidad a los",
            "start": 4609.489,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que no est\u00e1n",
            "start": 4613.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "haciendo nada usted habla mucho de",
            "start": 4614.889,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el tema del feminicidio el",
            "start": 4616.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tema de la desaparici\u00f3n estalle est\u00e1",
            "start": 4619.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plagado de corrupci\u00f3n fiscales polic\u00edas",
            "start": 4621.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ministeriales polic\u00edas de investigaci\u00f3n",
            "start": 4625.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que venden las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n a",
            "start": 4627.46,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los mismos perpetradores y que pasan",
            "start": 4629.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para que haya justicia",
            "start": 4632.499,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es qu\u00e9 es lo que realmente se est\u00e1",
            "start": 4634.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo porque no se voltea a",
            "start": 4637.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuestionar tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n desde",
            "start": 4638.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales hay tratados",
            "start": 4641.55,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "internacionales firmados por el estado",
            "start": 4643.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano que se violentan todos los d\u00edas",
            "start": 4645.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en el tema del feminicidio y",
            "start": 4647.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "creo que de verdad de verdad s\u00e9 que no",
            "start": 4650.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es simulador nos conocemos y caminamos",
            "start": 4653.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "juntos mucho tiempo",
            "start": 4655.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 4656.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero de verdad que el mensaje claro a",
            "start": 4658.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las mujeres de este parte de este",
            "start": 4661.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno sea ese hacer las cosas",
            "start": 4664.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diferentes a lo que se ha venido",
            "start": 4666.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "haciendo estoy repito todos los d\u00edas",
            "start": 4667.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "batiendo el problema",
            "start": 4670.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y no estoy est\u00e9 solo preocupado estoy",
            "start": 4672.59,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ocupado",
            "start": 4677.03,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4679.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este no es el an\u00e1lisis de la realidad",
            "start": 4680.97,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "o administrar",
            "start": 4685.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el conflicto el problema el sufrimiento",
            "start": 4689.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de la gente en este caso las mujeres",
            "start": 4692.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "yo soy un transformador",
            "start": 4695.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya organizaciones",
            "start": 4701.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4706.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la defensa de las distintas causas",
            "start": 4708.07,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "expertos especialistas el nuevo discurso",
            "start": 4712.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este neoliberal",
            "start": 4716.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la visibilidad",
            "start": 4719.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 4722.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4725.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que son corrientes de pensamiento",
            "start": 4727.59,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que se han extendido llegan a m\u00e9xico",
            "start": 4731.84,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4737.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4740.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "arraigan",
            "start": 4742.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son atendidas por nosotros",
            "start": 4744.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4748.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un prop\u00f3sito central",
            "start": 4751.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este es el de luchar",
            "start": 4756.989,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para que no haya desigualdad en m\u00e9xico",
            "start": 4759.78,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en otros continentes",
            "start": 4765.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto pasa a segundo plano",
            "start": 4768.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces son otros los movimientos",
            "start": 4774.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no meterse",
            "start": 4778.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tal",
            "start": 4780.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me oy\u00f3",
            "start": 4783.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del asunto",
            "start": 4785.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros queremos",
            "start": 4790.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que haya igualdad",
            "start": 4794.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4796.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 4798.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque esos tenemos de que hay que",
            "start": 4800.73,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4803.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n es la causa",
            "start": 4805.389,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4809.559,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de la desigualdad",
            "start": 4812.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 4815.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n es la causa principal en",
            "start": 4818.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 4820.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la inseguridad de la violencia",
            "start": 4822.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo",
            "start": 4826.639,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 4829.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4832.05,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "miren en el caso del feminicidio",
            "start": 4834.75,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "nos interesa enfrentarlo porque",
            "start": 4841.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4846.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un crimen",
            "start": 4848.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "un acto de discriminaci\u00f3n",
            "start": 4852.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 4855.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "crimen de odio",
            "start": 4859.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso pero todos los cr\u00edmenes",
            "start": 4862.349,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "los estamos enfrentando",
            "start": 4866.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4869.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "signos",
            "start": 4877.179,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de sato",
            "start": 4882.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se agrav\u00f3 la situaci\u00f3n de violencia en",
            "start": 4884.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 4887.83,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 4891.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preguntar a la gente de guanajuato no",
            "start": 4893.68,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "protestan",
            "start": 4897.7,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "porque tienen mucho miedo",
            "start": 4899.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el le\u00f3n",
            "start": 4903.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en celaya e irapuato",
            "start": 4905.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero era un asunto incontrolable",
            "start": 4909.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "actuamos es un poco por lo que t\u00fa dices",
            "start": 4916.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que hacen",
            "start": 4920.27,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4922.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo actions no estoy",
            "start": 4924.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desviando la atenci\u00f3n a m\u00e1s les quiero",
            "start": 4927.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "decir de que se reforz\u00f3 la seguridad en",
            "start": 4929.01,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "guanajuato y estamos logrando todav\u00eda",
            "start": 4933.69,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no puedo echar las campanas al vuelo'",
            "start": 4938.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estamos logrando de controlar la",
            "start": 4941.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4946.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y quienes son asesinados en guanajuato",
            "start": 4947.87,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "hombres mujeres ni\u00f1os",
            "start": 4954.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces nuestra preocupaci\u00f3n",
            "start": 4958.01,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y este aclarar muy bien",
            "start": 4961.079,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4966.969,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "concretamente si entendemos en s\u00ed que",
            "start": 4969.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 este",
            "start": 4972.039,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pero tenemos que tener claro que",
            "start": 4978.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "alternas invisible es un tema especial",
            "start": 4980.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso es justamente lo que la gente all\u00e1",
            "start": 4982.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "afuera est\u00e1 espero que usted haga que",
            "start": 4985.94,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "haya esta es a ese inter\u00e9s real del tema",
            "start": 4988.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de feminicidio no que",
            "start": 4993.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bengalas",
            "start": 4996.56,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "lo que venga la conadi no queden no que",
            "start": 4997.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 5001.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diga un d\u00eda de una respuesta directa no",
            "start": 5003.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "basta con lo que estoy diciendo",
            "start": 5006.639,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "hombres mujeres buenos para ver aves el",
            "start": 5009.88,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "mensaje para el feminicidio",
            "start": 5014.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5017.489,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estoy en contra de la violencia en",
            "start": 5019.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cualquiera de sus manifestaciones",
            "start": 5022.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5025.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se debe proteger la vida",
            "start": 5028.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de hombres y de mujeres de todos los",
            "start": 5031.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "seres humanos",
            "start": 5034.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5036.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es una cobard\u00eda",
            "start": 5038.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agredir a la mujer",
            "start": 5041.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5044.35,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5046.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "un anacronismo",
            "start": 5048.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un acto de brutalidad",
            "start": 5050.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el machismo",
            "start": 5054.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 5057.37,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar a las mujeres",
            "start": 5059.659,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 5065.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5068.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "agresiones a mujeres",
            "start": 5070.6,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 5074.5,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no a cr\u00edmenes de odio contra mujeres",
            "start": 5077.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 5082.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "castigo",
            "start": 5084.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los responsables de violencias contra",
            "start": 5089.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5092.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 5095.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento",
            "start": 5097.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5100.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a ocupar siempre de garantizar la",
            "start": 5103.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "seguridad de las mujeres",
            "start": 5107.56,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 5110.139,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5114.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 5115.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5118.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5123.15,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5127.38,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5133.88,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5139.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lees este acabo de mandar un mensaje",
            "start": 5140.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5147.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que no que no la paren que se sigan",
            "start": 5149.429,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 5152.249,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y todo lo que resiste apoya",
            "start": 5155.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no ya exprese",
            "start": 5161.969,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos dias",
            "start": 5166.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambiando de tema un poquito presidente",
            "start": 5168.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 es que",
            "start": 5170.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "creo que ya ustedes ya diablos",
            "start": 5172.95,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "suficientes del tema nos vamos a cambiar",
            "start": 5174.33,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5175.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 presidente",
            "start": 5177.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted ha mencionado en reiteradas",
            "start": 5180.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ocasiones su apoyo a los pueblos",
            "start": 5182.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico los conoces se ha",
            "start": 5185.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reunido con ellos pero parece que",
            "start": 5187.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunos miembros de la 4t no est\u00e1n en",
            "start": 5189.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda con usted en algunos temas",
            "start": 5191.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentes en naci\u00f3n 14 publicamos una",
            "start": 5193.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre la visita a un",
            "start": 5196.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "deportivo llamado pel\u00f3n osuna en la",
            "start": 5198.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda venustiano carranza aqu\u00ed en la",
            "start": 5200.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds que lo invitamos a ver",
            "start": 5202.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para que si fue un poquito m\u00e1s del tema",
            "start": 5204.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde ni\u00f1os j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes se",
            "start": 5207.36,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "re\u00fanen para practicar un juego milenario",
            "start": 5210.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presenta herencia de nuestras culturas",
            "start": 5211.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mixtecas y zapotecas que comprobamos",
            "start": 5214.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seg\u00fan investigaciones del inah lo",
            "start": 5217.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "jugaban nuestros antepasados en monte",
            "start": 5219.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alb\u00e1n esta tradici\u00f3n fue rescatada por",
            "start": 5220.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la comunidad mixteca y tra\u00edda a la",
            "start": 5223.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en 1950 en 2008 los",
            "start": 5224.739,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "deportistas ind\u00edgenas y el juego de",
            "start": 5227.62,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pelota mixteca recibieron el",
            "start": 5229.33,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "reconocimiento de patrimonio intangible",
            "start": 5230.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico sin embargo un",
            "start": 5231.94,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a\u00f1o despu\u00e9s les fueron destruidas sus",
            "start": 5234.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "canchas en el jard\u00edn balbuena presidente",
            "start": 5236.469,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para ser provisionalmente reacomodados",
            "start": 5238.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el bulevar donde en el lugar no se",
            "start": 5241.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "encuentran ahora cerca de",
            "start": 5243.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "puerto a\u00e9reo ese espacio provisional",
            "start": 5244.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deb\u00edan ocuparlo mientras les entregaba",
            "start": 5247.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en un lugar que cumpliera con una",
            "start": 5249.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n emitida en 2009 por la",
            "start": 5250.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos han pasado",
            "start": 5252.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os y anteriores",
            "start": 5255.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "administraciones de la capital los han",
            "start": 5256.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ignorado estos deportistas m\u00edsticas han",
            "start": 5258.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resistido en ese espacio donde no",
            "start": 5261.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuentan con agua potable ba\u00f1os y energ\u00eda",
            "start": 5264.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ni protecciones adem\u00e1s de que las",
            "start": 5266.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "canchas no son adecuadas para practicar",
            "start": 5268.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "su deporte solo para mantener bien su",
            "start": 5270.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n hace seis a\u00f1os una comunidad",
            "start": 5273.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes deportistas japoneses",
            "start": 5275.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vinieron a mexico para aprender el juego",
            "start": 5277.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y su historia llev\u00e1ndose la disciplina",
            "start": 5279.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds asi\u00e1tico donde ya se practica de",
            "start": 5281.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera profesional de igual manera",
            "start": 5283.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "migrantes oaxaque\u00f1os que se fueron a",
            "start": 5286.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eeuu han logrado a base de mucho",
            "start": 5288.51,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esfuerzo el reconocimiento de",
            "start": 5290.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "autoridades como en los estados de",
            "start": 5291.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "california y oreg\u00f3n donde les fueron",
            "start": 5294.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "construir las canchas dignas para",
            "start": 5296.37,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "practicar su tradici\u00f3n deportiva",
            "start": 5297.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente en concreto estos deportistas",
            "start": 5298.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas llevan m\u00e1s de 10 a\u00f1os luchando",
            "start": 5301.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por preservar y rescatar su tradici\u00f3n",
            "start": 5303.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "deportiva milenaria a pesar de ser",
            "start": 5305.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ignorados por autoridades de todos los",
            "start": 5307.77,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "niveles en la capital",
            "start": 5309.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de hecho hoy en d\u00eda est\u00e1n en riesgo y",
            "start": 5310.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "otro desalojo por parte de autoridades",
            "start": 5312.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la ciudad m\u00e9xico que se resisten a",
            "start": 5314.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "escuchar sobre sus tradiciones e ignoran",
            "start": 5316.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la importancia de rescatar este legado",
            "start": 5318.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos presidente el",
            "start": 5319.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "juego de pelota mixteca est\u00e1 por",
            "start": 5322.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "desaparecer en mexico",
            "start": 5323.64,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mientras en el extranjero comienza a",
            "start": 5325.26,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "ganar terreno",
            "start": 5326.73,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por eso le quiero preguntar tres cosas",
            "start": 5328.289,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al respecto hay algo en que su",
            "start": 5330.329,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n est\u00e9 haciendo o planea",
            "start": 5331.889,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer para impulsar como en este caso a",
            "start": 5333.659,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "deportistas ind\u00edgenas para que no mueran",
            "start": 5336.569,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "sus tradiciones implementar a su",
            "start": 5338.369,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gobierno alguna medida que proteja de",
            "start": 5340.26,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "abusos a todas estas disciplinas y",
            "start": 5341.699,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "deportes herencia de nuestros",
            "start": 5343.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "antepasados que son motivo de m\u00e1s que de",
            "start": 5344.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "orgullo presidente porque en este caso a",
            "start": 5347.789,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pesar de contar con recomendaciones",
            "start": 5350.039,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "derechos humanos no las est\u00e1n respetando",
            "start": 5351.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo no considera usted que al",
            "start": 5354.109,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "desacatar por m\u00e1s de 10 a\u00f1os son una",
            "start": 5357.089,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de derechos humanos para",
            "start": 5358.979,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "respetar una tradici\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 5360.569,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "milenaria que tambi\u00e9n es patrimonio",
            "start": 5362.159,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intangible de la capital es un tipo de",
            "start": 5364.26,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el cu\u00e1nto presidente este",
            "start": 5366.149,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "vamos a revisar su planteamiento le voy",
            "start": 5369.229,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 5374.939,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5376.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "coordinadora del deporte para que",
            "start": 5379.23,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 contigo si sobre \u00e9ste",
            "start": 5383.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5387.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para que ana guevara platiqu\u00e9 contigo",
            "start": 5389.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5394.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente sandra aguilera",
            "start": 5400.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de grupo larsa comunicaciones presidente",
            "start": 5402.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como usted sabe emilio lozoya no pero",
            "start": 5405.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solo si me lo permite quiero hacerle una",
            "start": 5407.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del tiempo independiente a lo ya",
            "start": 5410.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocido en el 2012 supuestamente por",
            "start": 5413.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrucciones del ex presidente felipe",
            "start": 5416.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n se desviaron dos mil millones",
            "start": 5418.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pesos de pemex a trav\u00e9s del director",
            "start": 5420.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de pep carlos morales gil esto para la",
            "start": 5423.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a",
            "start": 5426.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nieto- en deporte en donde por cierto",
            "start": 5428.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hicieron fraude electoral en el 2013",
            "start": 5430.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "emilio lozoya y carlos morales gil",
            "start": 5436.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "supuestamente provocaron la explosi\u00f3n",
            "start": 5439.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del pozo tierra 123 a trav\u00e9s de la",
            "start": 5441.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n de qu\u00edmicos esto para bajar",
            "start": 5445.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos del fondismo dejando una gran",
            "start": 5447.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cantidad de da\u00f1os",
            "start": 5450.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en 2013 se publica el diario en el",
            "start": 5451.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diario oficial la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5455.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "donde colabor\u00f3 carlos morales gil entre",
            "start": 5458.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otros en el 2014",
            "start": 5461.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "carlos morales gil renuncia a pemex",
            "start": 5464.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 40 a\u00f1os en el 2015",
            "start": 5467.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "carlos morales gil entra a petrova la",
            "start": 5471.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "empresa petrolera que se vio y se sigues",
            "start": 5474.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viendo favorecida",
            "start": 5478.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por contratos que todav\u00eda existen",
            "start": 5480.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahorita en la actualidad se\u00f1or",
            "start": 5483.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "presidente existe todav\u00eda la mafia de lo",
            "start": 5485.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "suyo yo le quiero preguntar qu\u00e9 va a",
            "start": 5490.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasar con esta mafia que est\u00e1 dentro de",
            "start": 5493.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pemex todav\u00eda y que siguen operando",
            "start": 5495.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asesorando al director de pemex traemos",
            "start": 5498.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "las pruebas de todos ellos que iba a",
            "start": 5501.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pasar se\u00f1or presidente si siguen todos",
            "start": 5504.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ellos gracias",
            "start": 5506.72,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5508.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a esperar el resultado de la",
            "start": 5510.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5513.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n involucrados pues",
            "start": 5516.37,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "tienen que ser llamados a cuenta",
            "start": 5519.64,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no se va a proteger a nadie",
            "start": 5523.429,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y si quedan personas",
            "start": 5527.67,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "colaboraron en actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5532.679,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en pemex en ese periodo",
            "start": 5538.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues no s\u00f3lo este se les va a",
            "start": 5544.16,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5549.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quitar del cargo",
            "start": 5550.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si no se les va a investigar no hay esta",
            "start": 5554.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 5558.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores o chocan s\u00ed",
            "start": 5561.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 5567.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 5570.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5572.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y nuestra actitud del gobierno",
            "start": 5576.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque si fu\u00e9semos represores",
            "start": 5580.75,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5583.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5585.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "lo hicimos",
            "start": 5589.559,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "actuado como c\u00f3mplices en tiempos",
            "start": 5592.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasados",
            "start": 5596.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aprobando leyes",
            "start": 5597.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5601.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 5603.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 5607.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a mafiosos",
            "start": 5609.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues no tendr\u00edamos autoridad moral",
            "start": 5612.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 5615.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el planteamiento de que no nos ocupamos",
            "start": 5617.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del feminicidio",
            "start": 5621.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pegar\u00eda mucho",
            "start": 5624.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero si todos los d\u00edas",
            "start": 5628.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo el problema",
            "start": 5631.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar",
            "start": 5635.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 problema de conciencia puedo tener",
            "start": 5638.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede",
            "start": 5643.75,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que como pues hay una molestia",
            "start": 5646.63,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no es que haya malestar social",
            "start": 5651.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 5656.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el malestar es de los grupos de poder",
            "start": 5660.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 5666.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se resisten",
            "start": 5669.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los cambios",
            "start": 5673.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es lo que antes se llamaba la reacci\u00f3n",
            "start": 5676.409,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "grupos reaccionarios",
            "start": 5683.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero no nos confundamos",
            "start": 5688.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este nosotros no vamos a encubrir a",
            "start": 5693.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nadie a ning\u00fan corrupto a ning\u00fan agente",
            "start": 5697.469,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 5702.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos a violar derechos humanos",
            "start": 5705.099,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir la tortura",
            "start": 5709.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "somos distintos",
            "start": 5716.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces nos tienen que probar lo",
            "start": 5719.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contrario pero no en el discurso",
            "start": 5722.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en los hechos se\u00f1or presidente en la",
            "start": 5726.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actualidad la la magia del usuario que",
            "start": 5729.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le coment\u00f3 que est\u00e1 en pemex tiene por",
            "start": 5731.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo jubilados como hinojosa puebla",
            "start": 5734.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "arturo francisco henr\u00edquez musel\u00edn",
            "start": 5736.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solicia entre otros tienen dentro de la",
            "start": 5738.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresa a sus operadores como miguel",
            "start": 5740.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel losada quien atiende desde la casa",
            "start": 5743.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de visitas \u00e1ngel cis que es asesor del",
            "start": 5745.719,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "director general de pemex de hecho ha",
            "start": 5748.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "venido \u00e1ngel seeds subdirector de",
            "start": 5750.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguridad industrial y protecci\u00f3n",
            "start": 5752.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ambiental carlos donald oleida que yo lo",
            "start": 5753.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "he denunciado ya en otras ocasiones de",
            "start": 5756.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hecho hay en tabasco cuando estuvieron",
            "start": 5758.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los baches coleros y es quien",
            "start": 5760.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "supuestamente est\u00e1 robando las tuber\u00edas",
            "start": 5763.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "isot\u00e9rmicas en contubernio con el",
            "start": 5765.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sindicato y adem\u00e1s le miente a la sedena",
            "start": 5767.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general que est\u00e1 aqu\u00ed presente enviando",
            "start": 5769.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y falsificaci\u00f3n de datos de la",
            "start": 5774.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n tengo aqu\u00ed las pruebas para",
            "start": 5776.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1rselas y todo esto lo tenemos",
            "start": 5777.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "documentado para su disposici\u00f3n y yo",
            "start": 5781.44,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "creo que es bien importante que el",
            "start": 5784.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "director de pemex",
            "start": 5785.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se encuentra rodeado de un equipo como",
            "start": 5787.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted dice de confianza entonces el",
            "start": 5789.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "director de pemex es una gente honesta",
            "start": 5791.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 5794.43,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y le tengo toda la confianza y si",
            "start": 5796.59,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "existen estas personas",
            "start": 5799.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si son responsables",
            "start": 5802.449,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pues van a ser separadas de su cargo",
            "start": 5805.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1s planteando lo est\u00e1",
            "start": 5809.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "registrando la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 5812.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y adem\u00e1s nos entregas los",
            "start": 5815.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "documentos y antes",
            "start": 5817.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es tan interesante",
            "start": 5819.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que estaba pasando",
            "start": 5823.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que me das",
            "start": 5826.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntos nombres y no conozco a",
            "start": 5828.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5831.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no conozco a nadie entonces",
            "start": 5834.849,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5838.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no los conozco",
            "start": 5840.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 compromiso puedo tener",
            "start": 5843.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "o sea si no estoy tolerando la",
            "start": 5846.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5850.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los abusos de amigos de compa\u00f1eros de",
            "start": 5853.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5857.11,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "- voy a aceptar abusos de cualquier otra",
            "start": 5859.65,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "persona de nadie",
            "start": 5863.909,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "aunque se trate de mis familiares",
            "start": 5866.699,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y eso se termin\u00f3",
            "start": 5869.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces lo que puedo comentarte pero t\u00fa",
            "start": 5872.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sabes la informaci\u00f3n",
            "start": 5874.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5879.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "gracias presidente ten\u00eda tres semanas",
            "start": 5884.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "queriendo hablar bueno uno a prop\u00f3sito",
            "start": 5887.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de lo que usted mencion\u00f3 reina y de",
            "start": 5891.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez reportera independiente y para",
            "start": 5892.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina en uno a prop\u00f3sito de la",
            "start": 5894.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de emilio lozoya usted habla",
            "start": 5898.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de que no se va a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5901.32,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y bueno hace dos d\u00edas en el secretariado",
            "start": 5905.59,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ejecutivo sea bueno en seguridad p\u00fablica",
            "start": 5908.409,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y en otras dependencias se han logrado",
            "start": 5911.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "colar muchos ex padres cistas yanovsky",
            "start": 5914.53,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ex padres cistas no panistas ex padres",
            "start": 5918.969,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cistas gente que trabaj\u00f3 y solap\u00f3 gente",
            "start": 5922.389,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que trabaj\u00f3 y solap\u00f3 al al ex gobernador",
            "start": 5926.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "guillermo padr\u00e9s durante todo el sexenio",
            "start": 5929.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tanto de sonora que por cierto all\u00ed no",
            "start": 5932.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se ha podido hacer ya van cinco a\u00f1os y",
            "start": 5936.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no se le ha podido fincar una sola",
            "start": 5939.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responsabilidad al se\u00f1or y hay y ya",
            "start": 5940.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 incluso sus derechos",
            "start": 5943.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "partidistas en el pan bueno ni la",
            "start": 5944.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que s\u00e9 que no le compete pero",
            "start": 5948.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tampoco en sonora se ha logrado hacer ya",
            "start": 5951.73,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se va la gobernadora y no ha logrado",
            "start": 5954.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quitarle un peso de los 30 mil millones",
            "start": 5955.889,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se supuestamente desfalc\u00f3 y bueno",
            "start": 5959.02,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pero el problema es ese es uno de los",
            "start": 5963.369,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernadores corruptos se\u00f1alados ya",
            "start": 5966.429,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 5969.489,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 bueno han sido deficientes para",
            "start": 5971.219,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "poderlo castigar pero su gente est\u00e1",
            "start": 5975.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "encontrando cobijo en su gobierno hace",
            "start": 5980.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas se le dio protesta",
            "start": 5983.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a una se\u00f1ora muy cercana y como osea",
            "start": 5985.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "directora general de coordinaci\u00f3n",
            "start": 5990.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "operativa del sistema nacional de",
            "start": 5992.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad es de seguridad p\u00fablica o sea",
            "start": 5994.949,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible esto est\u00e1 bien es una",
            "start": 5997.979,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora july guzm\u00e1n es una es una persona",
            "start": 6001.099,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero hay muchas en seguridad p\u00fablica y",
            "start": 6005.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en los gobiernos municipales de es padre",
            "start": 6008.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s de morena o sea que son",
            "start": 6011.449,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "supuestamente de morena en la alcald\u00eda",
            "start": 6013.46,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de hermosillo hay varios ex padres",
            "start": 6015.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cistas en lugares de primer lugar en la",
            "start": 6017.749,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretaria ejecutiva y se han logrado",
            "start": 6020.389,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colar a los primeros niveles de de su",
            "start": 6022.55,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "gobierno hay secretarios particulares",
            "start": 6025.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hay hay diferentes personas es cuesti\u00f3n",
            "start": 6027.159,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "de que se revise yo no s\u00e9 si usted est\u00e1",
            "start": 6030.71,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "enterado",
            "start": 6033.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 bien que no pide experiencia",
            "start": 6034.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no hay problema no la tienen yo supongo",
            "start": 6037.09,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que no la tienen y bueno en el caso",
            "start": 6040.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "particular en seguridad p\u00fablica no la",
            "start": 6042.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen est\u00e1 bien a usted no le importa",
            "start": 6046.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso le importa la honestidad est\u00e1 bien a",
            "start": 6048.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mexicanos nos importa la honestidad",
            "start": 6051.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero ni siquiera cumplen con ese primer",
            "start": 6053.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requisito que muchas de esas personas",
            "start": 6056.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed entonces que va a ser",
            "start": 6058.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "usted si va a ser una revisi\u00f3n si va si",
            "start": 6060.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "realmente se va a depurar las \u00e1reas de",
            "start": 6063.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gobierno donde se est\u00e1n infiltrando",
            "start": 6066.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personajes de este tipo o cu\u00e1l va a ser",
            "start": 6068.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "realmente de libia porque entonces si",
            "start": 6072.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nos habla con un discurso de corrupci\u00f3n",
            "start": 6074.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no se est\u00e1 haciendo nada pues yo no s\u00e9",
            "start": 6076.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo puede usted pretende limpiar",
            "start": 6080.95,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el gobierno de corrupci\u00f3n si se le da",
            "start": 6083.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cobijo a estos personajes y que vienen",
            "start": 6086.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de y muy bien identificados con el ex",
            "start": 6089.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernador esa es una de mis preguntas y",
            "start": 6091.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la otra m\u00e1s bien es una petici\u00f3n porque",
            "start": 6093.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "supongo que ahorita usted no trae los",
            "start": 6096.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 6098.27,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cuando ser\u00eda posible que que la gente",
            "start": 6100.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que atiende los casos de jornaleros",
            "start": 6104.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas en m\u00e9xico pudieran venir a dar",
            "start": 6107.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un informe que se est\u00e1 haciendo en ese",
            "start": 6111.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caso porque en el caso de sonora y en",
            "start": 6112.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otros lugares persisten los abusos en",
            "start": 6115.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los campos agr\u00edcolas y tan s\u00f3lo en el",
            "start": 6118.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mes de enero hubo cuatro accidentes",
            "start": 6120.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "donde van m\u00e1s de 60 lesionados y",
            "start": 6123.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jornaleros agr\u00edcolas van diez muertos y",
            "start": 6126.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ni la autoridad local ni las autoridades",
            "start": 6129.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federales han dado un informe de qu\u00e9 se",
            "start": 6132.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo como se est\u00e1n procurando",
            "start": 6134.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos como se est\u00e1",
            "start": 6136.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vigilando que realmente los los",
            "start": 6138.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas los grandes jefes",
            "start": 6140.989,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de estos de estos campos est\u00e9n",
            "start": 6143.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cumpliendo realmente con las con las con",
            "start": 6146.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo m\u00ednimo lo digno de para el trabajo de",
            "start": 6150.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estas personas mira estamos limpiando de",
            "start": 6154.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al gobierno",
            "start": 6157.31,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo lo digo c\u00f3mo se",
            "start": 6159.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "limpian las escaleras",
            "start": 6162.929,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "nos hicieron creer",
            "start": 6166.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 6169.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del aire",
            "start": 6171.87,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n era la de abajo",
            "start": 6174.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 6178.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 6181.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enga\u00f1ando al gobernador",
            "start": 6183.48,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an al presidente",
            "start": 6186.639,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ellos tienen buenas intenciones pero sus",
            "start": 6190.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 6195.52,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no les ayudan son",
            "start": 6198.25,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "este infieles y corruptos",
            "start": 6201.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 6207.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el problema en la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6209.97,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6214.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "edad de arriba para abajo",
            "start": 6216.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n abajo desde luego pero",
            "start": 6223.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n mayor",
            "start": 6226.71,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es la que se da arriba",
            "start": 6229.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 6231.349,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "a bajo sus mordidas arriba son",
            "start": 6234.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tarascadas",
            "start": 6236.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el r\u00e9gimen corrupto nos hicieron",
            "start": 6242.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creer de que el problema",
            "start": 6244.25,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eran los agentes de tr\u00e1nsito",
            "start": 6247.63,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "los inspectores",
            "start": 6251.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "comercio ambulante \u00e9l viene viene",
            "start": 6256.949,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y arriba",
            "start": 6262.539,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nosotras qu\u00e9",
            "start": 6265.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no estoy para recordarlo y menos con lo",
            "start": 6269.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que acaba de pasar antier",
            "start": 6273.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero hagan un an\u00e1lisis",
            "start": 6278.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de los negocios que se hac\u00edan al amparo",
            "start": 6282.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 6284.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 6287.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6289.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n de miles de millones",
            "start": 6292.989,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de pesos en una sola operaci\u00f3n",
            "start": 6296.829,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 6306.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los negocios",
            "start": 6308.71,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lucrativos o los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6311.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes que se hayan presentado en",
            "start": 6315.77,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos en el mundo",
            "start": 6320.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6326.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eran las dimensiones del saqueo durante",
            "start": 6329.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 6332.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero eso les corresponde a ustedes",
            "start": 6337.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 6341.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 6344.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "acabando con eso",
            "start": 6347.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6350.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero eso es",
            "start": 6354.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6356.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy ilustrativo decir limpiamos al",
            "start": 6358.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobierno de corrupci\u00f3n de arriba para",
            "start": 6362.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "abajo como se barren las escaleras",
            "start": 6364.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6370.6,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ir",
            "start": 6372.789,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6374.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 6377.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene que ir bajando",
            "start": 6380.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a toda la estructura gubernamental",
            "start": 6384.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6389.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 6391.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6392.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es claro que tiene que llegar a los",
            "start": 6394.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales ya los gobiernos",
            "start": 6397.77,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6399.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y no solo al gobierno",
            "start": 6401.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 6407.41,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6410.18,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 6412.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 6414.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con los medios de",
            "start": 6418.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que no eran parte de la",
            "start": 6419.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6423.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y el silencio c\u00f3mplice",
            "start": 6430.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no es corrupci\u00f3n",
            "start": 6433.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces es un proceso",
            "start": 6439.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que lleguen",
            "start": 6442.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y funcionarios que sean contratados",
            "start": 6444.59,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 6448.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues hay que investigarlos",
            "start": 6451.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 6454.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que si tienen malos antecedentes",
            "start": 6456.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues no puedan trabajar en el gobierno",
            "start": 6460.579,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se revisar\u00edan raro 70 llegaron que si",
            "start": 6463.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toda nuestra revisi\u00f3n en el caso de la",
            "start": 6466.969,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora no tiene absoluta experiencia en",
            "start": 6469.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese tema todo esto pero no importa que",
            "start": 6471.649,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no tenga experiencia como usted lo ha",
            "start": 6474.409,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "dicho hay funcionarios que llegan y",
            "start": 6475.879,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueden o sea que tienen compromiso pero",
            "start": 6477.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el caso no cumplen con el requisito",
            "start": 6480.679,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 6482.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ec solaparon y enga\u00f1aron al pueblo de",
            "start": 6484.01,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sonora durante un sexenio y lo siguen",
            "start": 6487.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "haciendo y se han logrado colarse han",
            "start": 6489.949,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "logrado cobijar o sea hay una",
            "start": 6492.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsabilidad del gobierno federal",
            "start": 6495.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de morena por estar cobijando a",
            "start": 6496.789,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estos personajes corruptos s\u00ed s\u00ed hay",
            "start": 6499.939,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este pruebas antecedentes de corrupci\u00f3n",
            "start": 6502.879,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no se trata",
            "start": 6506.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de denunciar por denunciar",
            "start": 6509.949,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tenemos que presentar prueba yo denuncio",
            "start": 6514.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siempre he denunciado he presentado",
            "start": 6517.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6521.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a m\u00ed este",
            "start": 6523.1,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "no me han desmentido",
            "start": 6525.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que en a\u00f1os",
            "start": 6528.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6531.56,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presiento pruebas usted tiene la",
            "start": 6533.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsabilidad de tener a los a los",
            "start": 6535.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s honestos en el gobierno",
            "start": 6537.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces los sonorenses esperar\u00edamos que",
            "start": 6540.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conocemos el historial de varios",
            "start": 6543.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personajes esperar\u00edamos que hubiera una",
            "start": 6545.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n muy limpia de personajes la va",
            "start": 6548.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a ver que no tiene que ser a partir de",
            "start": 6551.94,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6555.59,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "si no de manera subjetiva si tiene que",
            "start": 6558.349,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "haber pruebas de que alguien tiene malos",
            "start": 6562.879,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 6566.929,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y fue omiso o se prest\u00f3 en un caso de",
            "start": 6568.909,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo siguen defendiendo la",
            "start": 6575.689,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alcaldesa de hermosillo sigue",
            "start": 6578.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "defendiendo al gobernador padr\u00e9s incluso",
            "start": 6580.129,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en sus cuentas de twitter pero eso ya",
            "start": 6582.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 6584.919,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6588.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "suena",
            "start": 6591.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6593.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6595.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "amablemente y aqu\u00ed es otra cosa no nos",
            "start": 6598.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "metemos en cuestiones partidistas este",
            "start": 6602.39,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yo trato amablemente de tener paciencia",
            "start": 6605.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y contestarles cosas que no me",
            "start": 6611.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "corresponden",
            "start": 6614.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo hago como este dirigente como he",
            "start": 6615.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "prestado",
            "start": 6620.41,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pero ya meternos a lo que hace la",
            "start": 6622.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de hermosillo pues",
            "start": 6625.989,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 6628.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un poco fuera de lo que nos",
            "start": 6631.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "corresponde tratar entonces la funci\u00f3n",
            "start": 6635.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica s\u00ed revisar\u00eda estos casos de la",
            "start": 6638.19,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n no se olviden",
            "start": 6641.22,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "de que el municipio es libre de acuerdo",
            "start": 6645.579,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 6648.669,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y que los estados son libres y soberanos",
            "start": 6650.639,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6655.44,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6656.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nos regimos por un sistema pol\u00edtico",
            "start": 6658.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6662.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no es un sistema pol\u00edtico centralista",
            "start": 6664.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bueno me refiero a la de seguridad",
            "start": 6667.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en general en general todo tiene",
            "start": 6669.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "revisar\u00eda la funci\u00f3n de doble horario",
            "start": 6673.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos corresponde lo que nos",
            "start": 6675.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros muy bien bueno",
            "start": 6678.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nos vemos el lunes",
            "start": 6680.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6684.23,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el lunes el lunes les invito el fin de",
            "start": 6686.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "semana les invito el fin de semana est\u00e9",
            "start": 6690.18,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a la gira",
            "start": 6693.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el lunes nos vemos aqu\u00ed muchas gracias",
            "start": 6698.22,
            "duration": 4.55
        }
    ],
    "transcription_text": "felicidades a todas a todos amigos hoy es el d\u00eda de la amistad y hay que cultivar la amistad nada de pleitos y enemistades y confrontaciones abrazos no balazos estamos terminando la semana vamos a hacer una gira el d\u00eda de hoy comenzamos vamos a michoac\u00e1n jalisco y guanajuato este fin de semana el motivo es inaugurar las instalaciones de la guardia nacional en estos estados se ha avanzado absolutamente el despliegue de la guardia nacional ya tenemos presencia 150 regiones del pa\u00eds de las 260 regiones que se van a cubrir ya estamos con [M\u00fasica] un poco m\u00e1s de 70 mil elementos podemos decir y se tiene y el doble de los elementos que ten\u00edan la polic\u00eda federal esto es muy importante el doble ya garantizando la tranquilidad las distintas regiones del pa\u00eds desde luego todav\u00eda nos falta y desplegar m\u00e1s la acci\u00f3n lo importante tambi\u00e9n es que este plan de fortalecimiento de la guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica se ha hecho acompa\u00f1ar y recursos para capacitar primero convocar reclutar capacitar a nuevos elementos y algo que es tambi\u00e9n importante el contar con las instalaciones ustedes recuerdan la polic\u00eda federal no ten\u00eda instalaciones en los estados a veces iban a misiones y se ten\u00edan que hospedar en hoteles en campamentos y ahora se est\u00e1n construyendo las instalaciones para la guardia nacional en todo el pa\u00eds vamos a y dile al general secretario que nos informe sobre las instalaciones que se est\u00e1n construyendo y hoy vamos a de ahorrar 2 ma\u00f1ana 2 pasado ma\u00f1ana 2 pero ya son y muchas m\u00e1s las terminadas en el pa\u00eds entonces les vamos a informar sobre eso servicio suficiente bien en relaci\u00f3n a las construcciones de las instalaciones de la guardia nacional que est\u00e1n desarrollando nuestros ingenieros militares en el 2019 se proyectaron 81 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional se le dio la prioridad a los estados de guanajuato de jalisco y de michoac\u00e1n en ella se est\u00e1n construyendo 18 compa\u00f1\u00edas en guanajuato 29 en jalisco 22 en michoac\u00e1n estas 69 ya est\u00e1n concluidas son las que ya se iniciar\u00e1n su inauguraci\u00f3n y tenemos otras el proceso para completar las 81 tenemos 3 en durango una en san lu\u00eds potos\u00ed 3 en tamaulipas una chihuahua una en baja california una en sonora y dos en sinaloa para hacer el total de 81 instalaciones de la guardia nacional a nivel compa\u00f1\u00eda estas instalaciones van a tener la capacidad de albergar desde 120 hasta 150 hombres y que estar\u00e1n dentro de las coordinaciones regionales para poder poder atender las seguridad de la sociedad en michoac\u00e1n de las 22 instalaciones estar\u00e1n en maravat\u00edo zit\u00e1cuaro buenavista epit\u00e1cio huerta zacapu puru\u00e1ndiro paracho angamacutiro cotija sahuayo jiquilpan zamora p\u00e1tzcuaro ario de rosales uruapan arteaga apatzing\u00e1n m\u00fasica morelia madero ciudad hidalgo y tiquicheo hoy ser\u00e1n entregadas estas instalaciones de jiquilpan y sahuayo en jalisco que ser\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana 'ser\u00e1 tepatitl\u00e1n una de ellas buenos son son 20 29 le va a dar a conocer esas 29 ubicaciones a meca ocular ahualulco del mercado jocotepec tequila igual plan de los membrillos lagos de moreno tepatitl\u00e1n de morelos villa hidalgo zapopan mascota puerto vallarta tamazula de gordiano tuxpan la que para que tonal\u00e1 tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga colotl\u00e1n en mezquitic el salto sayula ocotl\u00e1n cook yo la huerta y en guanajuato 18 compa\u00f1\u00edas como un ford apaseo el grande san diego de la uni\u00f3n san luis de la paz irapuato salamanca cort\u00e1zar celaya guanajuato le\u00f3n-silao salvatierra jer\u00e9cuaro ac\u00e1mbaro p\u00e9njamo romita morole\u00f3n y yuriria son las 69 que ya est\u00e1n concluidas y quedando pendiente de las 13 que el pr\u00f3ximo mes al principio del mes estar\u00e1n ya desde en su totalidad para ser empleadas por la guardia nacional y para el 2020 tenemos proyectados 76 instalaciones en \u00f3rbita estamos en el proceso de coordinar con los gobernadores de los estados y con los presidentes municipales los terrenos ya tenemos la mayor\u00eda estamos afinando los los \u00faltimos detalles para que una vez que se entreguen estas instalaciones ya concluidas nuestros ingenieros pasen a seguir la construcci\u00f3n de las que corresponden al 2020 pues comentarles eso por qu\u00e9 y se va avanzando el prop\u00f3sito de tener funcionando adecuadamente la guardia nacional hay presupuesto pensamos que para finales de este a\u00f1o ya contaremos con alrededor de 150 instalaciones tendremos como ciento cuarenta mil elementos para finales desde ah\u00ed todo esto es m\u00e1s presencia significa ayudar m\u00e1s para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia eso era lo que queremos informarles les invitamos tambi\u00e9n a la gira est\u00e1n siempre invitados para qu\u00e9 y se vea en el terreno lo que se est\u00e1 haciendo muy bien vamos a contestar preguntas buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy una espina soria de a barlovento informa ayer se me qued\u00f3 ah\u00ed en el micr\u00f3fono una pregunta para usted' de nuestros amigos de las redes sociales preguntan qu\u00e9 opina usted sobre el caso lo soy as\u00ed podr\u00eda esto implicar que el pri perdiera su registro dado que los recursos que se obtuvieron de odebrecht bueno pues ven\u00edan de una compa\u00f1\u00eda extranjera y esto est\u00e1 penal esta es mi primera pregunta gracias bueno lo tendr\u00eda que resolver la fiscal\u00eda y ver si aplica la nueva [M\u00fasica] legislaci\u00f3n el nuevo marco legal d a considerar delito grave el fraude electoral y si est\u00e1 y la ley ahora s\u00ed tipificado y s\u00ed la fiscal\u00eda electoral puede llevar a cabo esta decisi\u00f3n si tienen ellos elementos para hacerlo si hay marco legal para hacerlo hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve nosotros no tenemos la intenci\u00f3n la verdad de afectar en lo particular a nadie ni afectar a partidos lo que queremos es que se termine con la corrupci\u00f3n y que no haya impunidad que est\u00e9 podamos purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds y se hizo mucho da\u00f1o con la corrupci\u00f3n y se llegaron a sentir algunos due\u00f1os de mexico con privilegios con impunidad no se pod\u00eda tocar a los intocables y eso y ya est\u00e1 pasando a ser parte de la historia y qu\u00e9 bueno para qu\u00e9 se entienda es tengan para que aprendan de que una cosa es es servidor p\u00fablico y otra muy distinta es ser ambicioso vulgar \u00e9l quiere ocupar un cargo el tener una responsabilidad en el sector p\u00fablico para sacar provecho en lo personal o para favorecer a grupos o para favorecer a partidos esto ayuda mucho independientemente de las detenciones porque la justicia no solo es castigar la justicia es prevenir si hay un ambiente de impunidad en donde se premia al corrupto se le celebra que vivo eres tco las tes como lo hiciste eres un tonto si no aprovechas estudia hijo para que cuando seas grande seas c\u00f3modo fulano un reverendo ladr\u00f3n [M\u00fasica] el que no tranza no avanza pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para pura cosa mi segunda pregunta presidente es con relaci\u00f3n a la econom\u00eda parece que el coronavirus pues ya lleg\u00f3 a la econom\u00eda mundial se prev\u00e9 que va a haber una ca\u00edda de 280 mil millones de d\u00f3lares en estos primeros tres meses y que la econom\u00eda china podr\u00eda dejar de crecer al ritmo que ven\u00eda creciendo un decrecimiento quiz\u00e1 de un punto y esto bueno pues afectar\u00e1 a todas las econom\u00edas del mundo se prev\u00e9 incluso que ser\u00e1 hasta mediados del 2021 que la econom\u00eda se regularice en materia global que es lo que est\u00e1 haciendo su gobierno si nos puede compartir para blindar la econom\u00eda mexicana y que no suframos pues el rebote que va a venir necesariamente del coronavirus econ\u00f3mico gracias por su artista nosotros tenemos la ventaja de qu\u00e9 entre otras cosas se decidi\u00f3 desde el principio fortalecer la econom\u00eda popular la econom\u00eda familiar invertir\u00e1 abajo este para y proteger a la mayor\u00eda de la gente esto lo estamos haciendo las dispersiones de recursos para [M\u00fasica] los pueblos son \u00fanicas en la historia el volumen de dinero que le est\u00e1 llegando a la gente de abajo eso es importante y tuvimos tambi\u00e9n la suerte de que crecieron las remesas como nunca llegaron a 36.000 millones de d\u00f3lares nunca se hab\u00eda recibido tanto dinero d a nuestros paisanos a sus familiares por eso son h\u00e9roes vivientes porque todo ese dinero llega abajo adicionalmente fue correcta en la pol\u00edtica de aumento salarial para y garantizar m\u00e1s ingresos ayer se dieron a conocer los datos de empleo y de ingresos del seguro social hay un dato importante el salario promedio de los afiliados al seguro social pasan los 12.000 pesos mensuales es el m\u00e1s alto estamos hablando de el salario promedio de m\u00e1s de 20 millones de trabajadores est\u00e1n escritos en el seguro todo esto protege ayuda no estoy diciendo que hay agua este estoy informando que hay y recursos que se destinan a la mayor\u00eda de la gente para no resentir tanto la crisis econ\u00f3mica nos ha ayudado mucho tambi\u00e9n el qu\u00e9 se haya firmado el tratado el que no se haya dado una ruptura con el gobierno de eeuu esto no se dice por qu\u00e9 no sucedi\u00f3 e no se tome en cuenta pero si nosotros hubi\u00e9semos optado por un enfrentamiento o si se mantuviera una pol\u00edtica de choque con el gobierno todos unidos y no se hubiese firmado el tratado entonces y vale incertidumbre econ\u00f3mica financiera cosa que no existe hay un ambiente de confianza en nuestro pa\u00eds yo s\u00e9 que todo esto que estoy diciendo les molesta mucho a nuestros adversarios que lo van a rebatir que bueno esto es el di\u00e1logo circular es pol\u00e9mica pero voy a dar un dato duro en este a\u00f1o por el coronavirus entre otros factores pero el conavi 2 ha afectado mucho la econom\u00eda mundial lo que t\u00fa est\u00e1s planteando en lo que va del a\u00f1o la \u00fanica moneda qu\u00e9 o sea fortalecido se ha apreciado a pesar del coronal y dos desde el peso ojal\u00e1 ah\u00ed podamos conseguir el dato a ver s\u00ed carlos torres no los mandan a todos los servidores p\u00fablicos est\u00e1n despiertos se levantan a las 5 de la ma\u00f1ana no hay que estarlos levantando de modo que vamos a ver ese dato lo que t\u00fa sostienes es cierto hay un ambiente internacional de incertidumbre econ\u00f3mica financiera para nosotros afortunadamente estamos bien no es para y echar al vuelo las campanas pero s\u00ed se ha actuado bien la secretaria de hacienda ha actuado muy bien los servidores p\u00fablicos arturo de reglas de la hacienda el gobierno en general con mucha prudencia en el manejo de las finanzas p\u00fablicas no se endeud\u00f3 al pa\u00eds mire esto es del 31 de diciembre al 13 de febrero que estamos hablando de 14 d\u00edas solo india y todo lo dem\u00e1s corona checa el d\u00eda en japon\u00e9s han perdido y m\u00e1s miren el real brasile\u00f1o de peso chileno del mismo euro peso colombiano no quiero presumir porque se enojan mucho tambi\u00e9n por eso celebro que ayer el banco de m\u00e9xico- haya bajado la tasa de inter\u00e9s al 7 200 estaba bajando las tasas de inter\u00e9s esto ayuda porque hay m\u00e1s posibilidad para la obtenci\u00f3n de cr\u00e9ditos que cuestan menos los intereses y se impulsa m\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico el banco de mexico es aut\u00f3nomo a nosotros nos interesa mucho que se decida en el banco de mexico con profesionalismo de manera t\u00e9cnica sin intervenci\u00f3n pol\u00edtica por eso nuestro respeto a la autonom\u00eda del banco de mexico tiene dos funciones una que es important\u00edsima que es el control de la inflaci\u00f3n porque si no tenemos control de inflaci\u00f3n pues podemos estar hablando ahora de que el salario promedio en el seguro social es el m\u00e1s alto pero con inflaci\u00f3n de eso es relativo esa funci\u00f3n del banco de m\u00e9xico es importante control de inflaci\u00f3n lo otro que no es su funci\u00f3n principal pero que debe de tomarse en consideraci\u00f3n y lo est\u00e1n haciendo es el impulso al crecimiento econ\u00f3mico estas son las dos cosas eso es lo que puedo comentarte de todas formas estamos preparados hacienda lleva un seguimiento de la econom\u00eda diaria y pues no se ve que tengamos problemas en lo econ\u00f3mico y financiero inclusive haya signos de que vamos a crecer gracias presidente buenos d\u00edas aprovechando que est\u00e1 el secretario de la defensa nacional hace un mes asesinar a un ambientalista protector del santuario de la mariposa monarca en lo que va de esta administraci\u00f3n ya han sido asesinados una docena y preguntarle si hay han implementado seguridad en lo que es en las zonas de reserva ecol\u00f3gica en donde ha habido una desmedida tala y en la que bueno est\u00e1n devastando los bosques nacionales es una pregunta y otra pregunta para usted c\u00f3mo van la venta de su libro si ha tenido \u00e9xito eso es bueno lo del la guardia nacional est\u00e1 en todo el pa\u00eds pero ser\u00eda bueno general que se explique sobre la prioridad como decidimos atender primero estados como michoac\u00e1n viene viendo los los \u00edndices delictivos en el pa\u00eds al inicio de la administraci\u00f3n se hizo el an\u00e1lisis y se determin\u00f3 cu\u00e1les eran los estados en los cuales hab\u00eda ese \u00edndice de una manera muy elevada y se ubic\u00f3 a michoac\u00e1n y jalisco y a guanajuato los esfuerzos tanto de personal como de construcci\u00f3n como lo que acabo de explicar se concentraron en esos tres estados de tal manera que pudi\u00e9ramos en este bueno en el 2019 hoy empezamos 2020 poder tener completo al personal que estuvimos reclutando durante el 2019 e incorporarlo a esos tres estados las construcciones y terminarlas para que pudieran emplear las y tener la presencia en todos esos estados de tal manera que pudi\u00e9ramos garantizar la seguridad de la poblaci\u00f3n tener la presencia para garantizar la seguridad y atendiendo todo el tipo de situaciones en las que podemos ayudar a generar la condici\u00f3n de seguridad no haciendo espec\u00edficos sino todo parte de ese an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n que viv\u00edan los estados no no se atendi\u00f3 algunos aspectos como lo que se plantea por homicidios de tal o la presencia de tal grupo sino el an\u00e1lisis fue global fue completo fue determinar cu\u00e1les estados ten\u00edan desde una necesidad prioritaria de que la guardia una vez de \u00e9ste fue habiendo reclutado todo el personal se concentrar\u00e1 y de esta manera estamos haci\u00e9ndolo ya desde como les mencion\u00e9 ya tenemos completa las compa\u00f1\u00edas de esos tres estados las que nos faltan son las trece que son ubicadas en otros lugares pero de esta manera se atiende la necesidad primordial de la seguridad de la sociedad la seguridad de la poblaci\u00f3n para que pueda realizar todas las actividades que cotidianamente realiza bajo un ambiente de seguridad basados en la presencia en el despliegue de toda la guardia adem\u00e1s de la guardia est\u00e1 personal de la secretar\u00eda de marina o de la secretar\u00eda de la defensa tambi\u00e9n realizando un despliegue adicional que coadyuva con la guardia nacional para garantizar esta seguridad haciendo las actividades que normalmente desarrollamos seguridad instalaciones vitales algunas bases de operaciones donde donde hemos tenido la presencia por tiempo ah\u00ed no no modificamos el despliegue que ten\u00eda la sedena o la semar en esos tres estados en necesarias complicadas sino adicional a lo que ten\u00edamos se complement\u00f3 con la guardia y ahora siendo la guardia la principal instituci\u00f3n de seguridad que va a cubrir entonces vamos a estar en refuerzo de ellos colaborando con toda toda esta actividad que busca la seguridad de la sociedad esteban durand el grupo mexico publica a diario y jalisco publica a diario al respecto igualmente sobre las obras que se van a realizar del tema ya en la zona sureste tambi\u00e9n va a haber acci\u00f3n del ej\u00e9rcito all\u00ed para proteger de esta manera estas obras la verdad es que no hemos tenido problema este la construcci\u00f3n a diferencia de la construcci\u00f3n del aeropuerto de desde andaluc\u00eda que llovieron amparos en el caso del tren maya s\u00f3lo se ha presentado uno en un tramo y ya se est\u00e1 est\u00e9 atendiendo pero tener un par\u00e1metro el antecedente creo que en el caso del aeropuerto fueron como 140 tapas entonces fue distinto el tren maya no afortunadamente qu\u00e9 otra cosa planteas van bien si no le voy a dejar pasar eso porque este va bien ya hasta la segunda edici\u00f3n pues ya como 80000 pero se va a seguir pendiente buenos d\u00edas presidente alberto rodr\u00edguez de sdp noticias sobre la escena que tuvo con los empresarios ser\u00e1 posible que se d\u00e9 a conocer la lista de todos los invitados ya me est\u00e1 diciendo que no con la cara no es decir que est\u00e9 qu\u00e9 fue muy buen encuentro repetirlo que se portaron muy bien [M\u00fasica] qu\u00e9 les agradecemos por participar por acudir a la convocatoria porque no es un asunto obligatorio ellos contribuyen lo dije ayer pagan sus impuestos y con eso el gobierno tiene presupuesto para atender las demandas de los ciudadanos pero adem\u00e1s de eso ellos participan y deciden ayudar para resolver este problema no lo olvidemos es enderezar un entuerto lo del avi\u00f3n que tenemos qu\u00e9 venderlo y en este caso utilizarlo para [M\u00fasica] tener los fondos y destinar los beneficios centros de salud de hospitales y que no se siga deteriorando y que no y sigamos pagando por una m\u00e1s trote pero un aparato que no vamos a usar porque si lo us\u00e1ramos entre otras cosas adem\u00e1s de ofender al pueblo nos costar\u00eda much\u00edsimo es mejor que el presidente [M\u00fasica] pague su boleto en una l\u00ednea comercial que lo que cuesta el mantenimiento de ese avi\u00f3n mantener ese avi\u00f3n sin volarlo y con la austeridad es decir sin de este y cobrar tanto por la comida que se da ah\u00ed los vinos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera son m\u00e1s de 200 millones de pesos al a\u00f1o y ustedes creen que yo me haga estar 200 millones en boletos con los que me acompa\u00f1an no o sea es juicio pr\u00e1ctico el sentido com\u00fan entonces los empresarios voluntariamente est\u00e1n ayudando les agradezco mucho a los que no nos quieren a nuestros malquerientes no les gusto [M\u00fasica] los del pan dijeron que los hab\u00edamos extorsionado imag\u00ednese este se excede en usar ellos saben muy bien por qu\u00e9 es probable de que los que asistieron algunos sean simpatizantes del pan como simpatizantes de cualquier otro partido entonces ellos saben que se trat\u00f3 o que les pregunten [M\u00fasica] si hubo una insinuaci\u00f3n para qu\u00e9 fuerte a fortiori y este no no incluso hasta lo subraya eso otro qu\u00e9 dijo otro peri\u00f3dico tambi\u00e9n de conservadurismo algo as\u00ed distorsi\u00f3n y luego de moche las tablas este pero es por lo mismo no la deformaci\u00f3n est\u00e1 de querernos confundido se acuerdan cuando el paso de charola si a una periodista qu\u00e9 equipar\u00f3 esto al paso de charola el paso de charola fue decir les aporten para la campa\u00f1a de un partido bueno del pri porque ya dije del pan lo de qu\u00e9 pues s\u00ed pero digo no nos metamos en eso esto es totalmente de buena fe es obligatorio es voluntario y yo les agradezco mucho porque asistieron y aportaron s\u00ed totalmente legal no s\u00e9 por qu\u00e9 vaya a hacer este y terceros pero primero hay que ver qu\u00e9 es d\u00e1diva si esto si es una d\u00e1diva habr\u00eda que ver los fines porque no es para beneficio personal s\u00ed pero para beneficio p\u00fablico beneficio social s\u00ed s\u00ed desde luego y no hay ning\u00fan problema ya s ser\u00eda inconcebible pues que hici\u00e9ramos algo contar\u00e1 la ley y en beneficio personal si estamos hablando de que lo que se obtenga de la rifa es para la compra de equipos m\u00e9dicos as\u00ed viene en el boleto as\u00ed viene en la carta que firmaron donde se comprometen a adquirir los boletos de sus boletos como vamos a saber qu\u00e9 es que nosotros no vamos a darle beneficio a nadie este fuera de la ley aqu\u00ed no hay preferencias no hay influyentismo no es que ese es el problema este nos confunden yo no soy salinas con dios y calienta eso no vamos nosotros esto parece im\u00e1genes de tantos a\u00f1os de lucha de mantener en alto nuestro oficial en nuestros principios para caer en el influyentismo es que est\u00e9 no tenemos por qu\u00e9 hacerlo legalmente y queremos tambi\u00e9n protegerlos les dije antes si ellos deseaban expresar digo que se dieran a conocer los nombres lo hac\u00edamos s\u00ed no es como comprar los boletos de la loter\u00eda se queda este en el anonimato no no no presidente incluso les hab\u00eda expuesto que anteriormente yo s\u00ed hab\u00edan recibido digamos un intento de extorsi\u00f3n en las pasadas administraciones francisco este bar duro declar\u00f3 que contamina aqu\u00ed expuso los que ellos anteriormente s\u00ed hab\u00edan recibido primeros de nuevo el caso y ese es el asunto el peri\u00f3dico reforma ya de verdad lo tengo que decir por qu\u00e9 se quedan calladas cuando compran el avi\u00f3n hasta lo aplaude ahora buscamos vender el avi\u00f3n para que ese dinero le sirva a la gente se convierta en equipos m\u00e9dicos y en vez de decir esto es in\u00e9dito dice sablazo extorsi\u00f3n e influyentismo entonces si este es interesante el tema por este motivo y vamos a estar debatiendo sobre esto pues como seis meses porque la rifa es el d\u00eda 15 y va a venir el avi\u00f3n y este vamos a invitar al reforma a que haga un reportaje y que nos digan s\u00ed estuvo bien que se compra el avi\u00f3n a marzo el mes pr\u00f3ximo lo siento no hacer la pregunta presidente aqu\u00ed reciente tiene alg\u00fan mensaje para los grupos feministas que se est\u00e1 manifestando aqu\u00ed afuera sobre todo en el contexto de que esta semana usted hizo unas declaraciones y por ah\u00ed hubo tergiversaci\u00f3n si todo nuestro respeto para el movimiento feminista nosotros trabajamos todos los d\u00edas para garantizar la paz la tranquilidad para que no haya violencia y estamos atendiendo el problema de los feminicidios celebramos que las mujeres defiendan su derecho a la seguridad no es nuestro prop\u00f3sito ofender a nadie me pronuncio en favor de las mujeres [M\u00fasica] en contra de feminicidio no se van a modificar las leyes a aminorar el castigo delincuentes estoy en contra del machismo respecto a las mujeres todos debemos respetar a las mujeres y no quiero que quede ninguna duda sobre eso lamentable tengo que andar est\u00e9 cuidando lo que digo ahora por eso hablo hasta m\u00e1s despacio de por si no hablo de corrido pero ahora tengo que cuidarme porque si digo una s de m\u00e1s o me como una s este soy tep en trending topic s claro no es la gente son los robots porque vaya que gana dinero twitter con eso este ser\u00eda muy bueno que cuando menos informar\u00e1n qui\u00e9n pomp\u00f3 o sea uno de los puntos expresas en micr\u00f3fono uno de los puntos soy frida guerrera nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os uno de los puntos que desgraciadamente durante todos estos a\u00f1os se ha vivido en este pa\u00eds para que se tergiverse justamente los mensajes es la falta de claridad justo en esos mensajes cuando se da esta propuesta por parte del fiscal todos tuvimos esa misma esa misma interpretaci\u00f3n de que lo que se quiere es dejar de visibilizar visibilizar el tema el feminicidio existe no podemos negarlo jam\u00e1s nunca la sensaci\u00f3n ahorita otra vez ojal\u00e1 no sea la de una doble realidad all\u00e1 afuera est\u00e1n gritando mujeres porque porque llevamos m\u00e1s de 250 feminicidios en lo que va del 2020 m\u00e1s de 300 homicidios si hablamos en general porque no existe as\u00ed como existe una fiscal\u00eda antisecuestro especializada para ese tema porque no existe una fiscal\u00eda especializada para el tema del feminicidio staff y vyntra para qu\u00e9 sirve cu\u00e1l es la funci\u00f3n de ese vyntra creo que nos falta ya a las autoridades le falta mucho perd\u00f3n que haya levantado la voz pero eso viene justamente a que nos deje claro entonces cu\u00e1l es la postura del presidente hacia nosotras las mujeres si de verdad se va a hacer algo y no nada m\u00e1s va a ser simulaci\u00f3n sale la secretaria de gobierno a lamentar el feminicidio de ingrid en este a\u00f1o se ha pronunciado dos veces el gobierno federal por el tema del feminicidio con el feminicidio de isabel cabanillas y el de ingrid por la magnitud y la falta de responsabilidad tambi\u00e9n de las redes sociales y de los medios de comunicaci\u00f3n son m\u00e1s de 250 se\u00f1or presidente son miles miles de familias buscando justicia para sus hijas y que no se quede en el pasado no es de un a\u00f1o nosotros no venimos rueda guerrera no viene denunciando el tema femicidio desde el 2019 lo vengo haciendo desde hace muchos a\u00f1os y la respuesta a veces es esa nula y o\u00eddos sordos gracias pero ya me manifest\u00e9 y estamos en contra de estamos haciendo cosas todos los d\u00edas todos los d\u00edas para garantizar la paz y la tranquilidad a lo mejor s\u00ed si se tratara de los gobiernos anteriores que se enteraban de los homicidios del feminicidio de la violencia x una tarjeta que les entregaba sus subalternos podr\u00edas t\u00fa decir lo que est\u00e1 sosteniendo pero estoy metiendo la cabeza en la arena no estoy evadiendo mi responsabilidad no es la pol\u00edtica del avestruz todos los d\u00edas cuando se da a conocer la posibilidad de un cambio en el marco legal para modificar los tipos de feminicidios en la ma\u00f1ana de ese d\u00eda a penas empezaban a hacer los cuestionamientos opine [M\u00fasica] que eso se ten\u00eda que parar pero s\u00f3lo lo opine [M\u00fasica] se par\u00f3 la posibilidad de hacer esa reforma entonces no tengo ning\u00fan problema de conciencia y y decirles que tienen todo el derecho de manifestarse nosotros venimos de la lucha social yo no soy un fin yo llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os luchando pero pero las causas justas m\u00e1s de 40 a\u00f1os desde que sal\u00ed de la escuela entonces no soy un presidente surgido de la \u00e9lite insensible simulador estamos haciendo todo lo que nos corresponde y se va a seguir informando y deseo con toda mi alma de que se reduzca la violencia y que no se agregan las mujeres eso es lo que yo deseo y en eso estoy gracias una m\u00e1s concretamente qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo por qu\u00e9 no dedicar un d\u00eda porque no dedicar un d\u00eda a la semana para hablar del tema porque es un tema porque todo el emergente de emergencia nacional perdona una van a esperar a que llegue otra vez 8 el 8 de marzo del a\u00f1o pasado fue para m\u00ed lo mismo que se viv\u00eda o se ven\u00eda viendo de todos los gobiernos porque un patio central donde estaba el presidente con algunas mujeres por algunas personas yo estuve en ese en ese desayuno y yo me imagin\u00e9 que iba a ser otra cosa ese desayuno primer desayuno de este gobierno nuevo en el que en efecto se apost\u00f3 a un cambio que concretamente se est\u00e1 haciendo porque de verdad no se contempla la posibilidad de crear una fiscal\u00eda especializada para el tema del feminicidio y se deje de dejar esa responsabilidad a los gobiernos estatales que no est\u00e1n haciendo nada usted habla mucho de corrupci\u00f3n el tema del feminicidio el tema de la desaparici\u00f3n estalle est\u00e1 plagado de corrupci\u00f3n fiscales polic\u00edas ministeriales polic\u00edas de investigaci\u00f3n que venden las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n a los mismos perpetradores y que pasan a\u00f1os para que haya justicia qu\u00e9 es qu\u00e9 es lo que realmente se est\u00e1 haciendo porque no se voltea a cuestionar tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n desde los gobiernos estatales hay tratados internacionales firmados por el estado mexicano que se violentan todos los d\u00edas en el pa\u00eds en el tema del feminicidio y creo que de verdad de verdad s\u00e9 que no es simulador nos conocemos y caminamos juntos mucho tiempo oaxaca pero de verdad que el mensaje claro a las mujeres de este parte de este gobierno sea ese hacer las cosas diferentes a lo que se ha venido haciendo estoy repito todos los d\u00edas batiendo el problema y no estoy est\u00e9 solo preocupado estoy ocupado y este no es el an\u00e1lisis de la realidad o administrar el conflicto el problema el sufrimiento de la gente en este caso las mujeres yo soy un transformador ya organizaciones para la defensa de las distintas causas expertos especialistas el nuevo discurso este neoliberal de la visibilidad de las pol\u00edticas p\u00fablicas todo esto que son corrientes de pensamiento que se han extendido llegan a m\u00e9xico de \u00e9ste [M\u00fasica] arraigan son atendidas por nosotros pero nosotros tenemos un prop\u00f3sito central este es el de luchar para que no haya desigualdad en m\u00e9xico en otros continentes esto pasa a segundo plano entonces son otros los movimientos no meterse tal me oy\u00f3 del asunto nosotros queremos que haya igualdad en m\u00e9xico que no haya corrupci\u00f3n porque esos tenemos de que hay que acabar con la corrupci\u00f3n porque la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social y la corrupci\u00f3n es la causa principal en m\u00e9jico de la inseguridad de la violencia estamos atendiendo lo fundamental todos los d\u00edas miren en el caso del feminicidio nos interesa enfrentarlo porque es adem\u00e1s de un crimen un acto de discriminaci\u00f3n um crimen de odio por eso pero todos los cr\u00edmenes los estamos enfrentando todos signos de sato se agrav\u00f3 la situaci\u00f3n de violencia en guanajuato es cosa de preguntar a la gente de guanajuato no protestan porque tienen mucho miedo el le\u00f3n en celaya e irapuato pero era un asunto incontrolable actuamos es un poco por lo que t\u00fa dices que hacen todos los d\u00edas llevamos a cabo actions no estoy desviando la atenci\u00f3n a m\u00e1s les quiero decir de que se reforz\u00f3 la seguridad en guanajuato y estamos logrando todav\u00eda no puedo echar las campanas al vuelo' estamos logrando de controlar la situaci\u00f3n y quienes son asesinados en guanajuato hombres mujeres ni\u00f1os entonces nuestra preocupaci\u00f3n y este aclarar muy bien de qu\u00e9 concretamente si entendemos en s\u00ed que vendr\u00e1 este pero tenemos que tener claro que alternas invisible es un tema especial eso es justamente lo que la gente all\u00e1 afuera est\u00e1 espero que usted haga que haya esta es a ese inter\u00e9s real del tema espec\u00edfico de feminicidio no que bengalas lo que venga la conadi no queden no que usted diga un d\u00eda de una respuesta directa no basta con lo que estoy diciendo hombres mujeres buenos para ver aves el mensaje para el feminicidio 1 estoy en contra de la violencia en cualquiera de sus manifestaciones 2 se debe proteger la vida de hombres y de mujeres de todos los seres humanos 3 es una cobard\u00eda agredir a la mujer 4 es un anacronismo un acto de brutalidad el machismo 5 se tiene que respetar a las mujeres 6 no agresiones a mujeres 7 no a cr\u00edmenes de odio contra mujeres 8 castigo los responsables de violencias contra mujeres 9 el gobierno que represento se va a ocupar siempre de garantizar la seguridad de las mujeres 10 vamos para garantizar la paz y la tranquilidad en m\u00e9xico ya [M\u00fasica] [M\u00fasica] que ya lees este acabo de mandar un mensaje qu\u00e9 que no que no la paren que se sigan manifestando y todo lo que resiste apoya no ya exprese buenos d\u00edas presidente buenos dias cambiando de tema un poquito presidente carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 es que creo que ya ustedes ya diablos suficientes del tema nos vamos a cambiar por favor carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 presidente usted ha mencionado en reiteradas ocasiones su apoyo a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico los conoces se ha reunido con ellos pero parece que algunos miembros de la 4t no est\u00e1n en sinton\u00eda con usted en algunos temas presentes en naci\u00f3n 14 publicamos una investigaci\u00f3n sobre la visita a un deportivo llamado pel\u00f3n osuna en la alcald\u00eda venustiano carranza aqu\u00ed en la capital del pa\u00eds que lo invitamos a ver para que si fue un poquito m\u00e1s del tema donde ni\u00f1os j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes se re\u00fanen para practicar un juego milenario presenta herencia de nuestras culturas mixtecas y zapotecas que comprobamos seg\u00fan investigaciones del inah lo jugaban nuestros antepasados en monte alb\u00e1n esta tradici\u00f3n fue rescatada por la comunidad mixteca y tra\u00edda a la ciudad de m\u00e9xico en 1950 en 2008 los deportistas ind\u00edgenas y el juego de pelota mixteca recibieron el reconocimiento de patrimonio intangible de la ciudad de m\u00e9xico sin embargo un a\u00f1o despu\u00e9s les fueron destruidas sus canchas en el jard\u00edn balbuena presidente para ser provisionalmente reacomodados en el bulevar donde en el lugar no se encuentran ahora cerca de puerto a\u00e9reo ese espacio provisional deb\u00edan ocuparlo mientras les entregaba en un lugar que cumpliera con una recomendaci\u00f3n emitida en 2009 por la comisi\u00f3n de derechos humanos han pasado m\u00e1s de 10 a\u00f1os y anteriores administraciones de la capital los han ignorado estos deportistas m\u00edsticas han resistido en ese espacio donde no cuentan con agua potable ba\u00f1os y energ\u00eda ni protecciones adem\u00e1s de que las canchas no son adecuadas para practicar su deporte solo para mantener bien su tradici\u00f3n hace seis a\u00f1os una comunidad de j\u00f3venes deportistas japoneses vinieron a mexico para aprender el juego y su historia llev\u00e1ndose la disciplina al pa\u00eds asi\u00e1tico donde ya se practica de manera profesional de igual manera migrantes oaxaque\u00f1os que se fueron a eeuu han logrado a base de mucho esfuerzo el reconocimiento de autoridades como en los estados de california y oreg\u00f3n donde les fueron construir las canchas dignas para practicar su tradici\u00f3n deportiva presidente en concreto estos deportistas ind\u00edgenas llevan m\u00e1s de 10 a\u00f1os luchando por preservar y rescatar su tradici\u00f3n deportiva milenaria a pesar de ser ignorados por autoridades de todos los niveles en la capital de hecho hoy en d\u00eda est\u00e1n en riesgo y otro desalojo por parte de autoridades de la ciudad m\u00e9xico que se resisten a escuchar sobre sus tradiciones e ignoran la importancia de rescatar este legado de todos los mexicanos presidente el juego de pelota mixteca est\u00e1 por desaparecer en mexico mientras en el extranjero comienza a ganar terreno por eso le quiero preguntar tres cosas al respecto hay algo en que su administraci\u00f3n est\u00e9 haciendo o planea hacer para impulsar como en este caso a deportistas ind\u00edgenas para que no mueran sus tradiciones implementar a su gobierno alguna medida que proteja de abusos a todas estas disciplinas y deportes herencia de nuestros antepasados que son motivo de m\u00e1s que de orgullo presidente porque en este caso a pesar de contar con recomendaciones derechos humanos no las est\u00e1n respetando y por \u00faltimo no considera usted que al desacatar por m\u00e1s de 10 a\u00f1os son una recomendaci\u00f3n de derechos humanos para respetar una tradici\u00f3n ind\u00edgena milenaria que tambi\u00e9n es patrimonio intangible de la capital es un tipo de discriminaci\u00f3n el cu\u00e1nto presidente este vamos a revisar su planteamiento le voy a pedir [M\u00fasica] coordinadora del deporte para que platiqu\u00e9 contigo si sobre \u00e9ste tema para que ana guevara platiqu\u00e9 contigo sobre esto gracias se\u00f1or presidente sandra aguilera de grupo larsa comunicaciones presidente como usted sabe emilio lozoya no pero solo si me lo permite quiero hacerle una l\u00ednea del tiempo independiente a lo ya conocido en el 2012 supuestamente por instrucciones del ex presidente felipe calder\u00f3n se desviaron dos mil millones de pesos de pemex a trav\u00e9s del director de pep carlos morales gil esto para la campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a nieto- en deporte en donde por cierto hicieron fraude electoral en el 2013 emilio lozoya y carlos morales gil supuestamente provocaron la explosi\u00f3n del pozo tierra 123 a trav\u00e9s de la inyecci\u00f3n de qu\u00edmicos esto para bajar recursos del fondismo dejando una gran cantidad de da\u00f1os en 2013 se publica el diario en el diario oficial la reforma energ\u00e9tica donde colabor\u00f3 carlos morales gil entre otros en el 2014 carlos morales gil renuncia a pemex despu\u00e9s de 40 a\u00f1os en el 2015 carlos morales gil entra a petrova la empresa petrolera que se vio y se sigues viendo favorecida por contratos que todav\u00eda existen ahorita en la actualidad se\u00f1or presidente existe todav\u00eda la mafia de lo suyo yo le quiero preguntar qu\u00e9 va a pasar con esta mafia que est\u00e1 dentro de pemex todav\u00eda y que siguen operando asesorando al director de pemex traemos las pruebas de todos ellos que iba a pasar se\u00f1or presidente si siguen todos ellos gracias pues este vamos a esperar el resultado de la investigaci\u00f3n todos los que est\u00e1n involucrados pues tienen que ser llamados a cuenta no se va a proteger a nadie y si quedan personas colaboraron en actos de corrupci\u00f3n en pemex en ese periodo pues no s\u00f3lo este se les va a [M\u00fasica] quitar del cargo si no se les va a investigar no hay esta impunidad para nadie se\u00f1ores o chocan s\u00ed denuncias demandas con y nuestra actitud del gobierno porque si fu\u00e9semos represores [M\u00fasica] s\u00ed lo hicimos actuado como c\u00f3mplices en tiempos pasados aprobando leyes este reformas protegiendo a mafiosos pues no tendr\u00edamos autoridad moral entonces s\u00ed el planteamiento de que no nos ocupamos del feminicidio pegar\u00eda mucho pero si todos los d\u00edas estamos atendiendo el problema y lo puedo probar qu\u00e9 problema de conciencia puedo tener qu\u00e9 es lo que sucede que como pues hay una molestia no es que haya malestar social la gente est\u00e1 contenta el malestar es de los grupos de poder los grupos de intereses creados que se resisten a los cambios es lo que antes se llamaba la reacci\u00f3n grupos reaccionarios pero no nos confundamos este nosotros no vamos a encubrir a nadie a ning\u00fan corrupto a ning\u00fan agente autoritaria no vamos a violar derechos humanos no vamos a permitir la tortura somos distintos entonces nos tienen que probar lo contrario pero no en el discurso en los hechos se\u00f1or presidente en la actualidad la la magia del usuario que le coment\u00f3 que est\u00e1 en pemex tiene por ejemplo jubilados como hinojosa puebla arturo francisco henr\u00edquez musel\u00edn solicia entre otros tienen dentro de la empresa a sus operadores como miguel \u00e1ngel losada quien atiende desde la casa de visitas \u00e1ngel cis que es asesor del director general de pemex de hecho ha venido \u00e1ngel seeds subdirector de seguridad industrial y protecci\u00f3n ambiental carlos donald oleida que yo lo he denunciado ya en otras ocasiones de hecho hay en tabasco cuando estuvieron los baches coleros y es quien supuestamente est\u00e1 robando las tuber\u00edas isot\u00e9rmicas en contubernio con el sindicato y adem\u00e1s le miente a la sedena general que est\u00e1 aqu\u00ed presente enviando y falsificaci\u00f3n de datos de la producci\u00f3n tengo aqu\u00ed las pruebas para entreg\u00e1rselas y todo esto lo tenemos documentado para su disposici\u00f3n y yo creo que es bien importante que el director de pemex se encuentra rodeado de un equipo como usted dice de confianza entonces el director de pemex es una gente honesta limpia y le tengo toda la confianza y si existen estas personas si son responsables pues van a ser separadas de su cargo todo esto que est\u00e1s planteando lo est\u00e1 registrando la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y adem\u00e1s nos entregas los documentos y antes es tan interesante lo que estaba pasando que me das no s\u00e9 cu\u00e1ntos nombres y no conozco a nadie no conozco a nadie entonces s\u00ed no los conozco qu\u00e9 compromiso puedo tener o sea si no estoy tolerando la corrupci\u00f3n los abusos de amigos de compa\u00f1eros de familiares - voy a aceptar abusos de cualquier otra persona de nadie aunque se trate de mis familiares y eso se termin\u00f3 entonces lo que puedo comentarte pero t\u00fa sabes la informaci\u00f3n [M\u00fasica] gracias presidente ten\u00eda tres semanas queriendo hablar bueno uno a prop\u00f3sito de lo que usted mencion\u00f3 reina y de ram\u00edrez reportera independiente y para pie de p\u00e1gina en uno a prop\u00f3sito de la detenci\u00f3n de emilio lozoya usted habla de que no se va a permitir la corrupci\u00f3n y bueno hace dos d\u00edas en el secretariado ejecutivo sea bueno en seguridad p\u00fablica y en otras dependencias se han logrado colar muchos ex padres cistas yanovsky ex padres cistas no panistas ex padres cistas gente que trabaj\u00f3 y solap\u00f3 gente que trabaj\u00f3 y solap\u00f3 al al ex gobernador guillermo padr\u00e9s durante todo el sexenio tanto de sonora que por cierto all\u00ed no se ha podido hacer ya van cinco a\u00f1os y no se le ha podido fincar una sola responsabilidad al se\u00f1or y hay y ya recuper\u00f3 incluso sus derechos partidistas en el pan bueno ni la fiscal\u00eda que s\u00e9 que no le compete pero tampoco en sonora se ha logrado hacer ya se va la gobernadora y no ha logrado quitarle un peso de los 30 mil millones que se supuestamente desfalc\u00f3 y bueno pero el problema es ese es uno de los gobernadores corruptos se\u00f1alados ya estuvo en la c\u00e1rcel no s\u00e9 bueno han sido deficientes para poderlo castigar pero su gente est\u00e1 encontrando cobijo en su gobierno hace dos d\u00edas se le dio protesta a una se\u00f1ora muy cercana y como osea directora general de coordinaci\u00f3n operativa del sistema nacional de seguridad es de seguridad p\u00fablica o sea c\u00f3mo es posible esto est\u00e1 bien es una se\u00f1ora july guzm\u00e1n es una es una persona pero hay muchas en seguridad p\u00fablica y en los gobiernos municipales de es padre si est\u00e1s de morena o sea que son supuestamente de morena en la alcald\u00eda de hermosillo hay varios ex padres cistas en lugares de primer lugar en la secretaria ejecutiva y se han logrado colar a los primeros niveles de de su gobierno hay secretarios particulares hay hay diferentes personas es cuesti\u00f3n de que se revise yo no s\u00e9 si usted est\u00e1 enterado o sea est\u00e1 bien que no pide experiencia no hay problema no la tienen yo supongo que no la tienen y bueno en el caso particular en seguridad p\u00fablica no la tienen est\u00e1 bien a usted no le importa eso le importa la honestidad est\u00e1 bien a los mexicanos nos importa la honestidad pero ni siquiera cumplen con ese primer requisito que muchas de esas personas que est\u00e1n ah\u00ed entonces que va a ser usted si va a ser una revisi\u00f3n si va si realmente se va a depurar las \u00e1reas de gobierno donde se est\u00e1n infiltrando personajes de este tipo o cu\u00e1l va a ser realmente de libia porque entonces si nos habla con un discurso de corrupci\u00f3n y no se est\u00e1 haciendo nada pues yo no s\u00e9 c\u00f3mo c\u00f3mo puede usted pretende limpiar el gobierno de corrupci\u00f3n si se le da cobijo a estos personajes y que vienen de y muy bien identificados con el ex gobernador esa es una de mis preguntas y la otra m\u00e1s bien es una petici\u00f3n porque supongo que ahorita usted no trae los datos cuando ser\u00eda posible que que la gente que atiende los casos de jornaleros agr\u00edcolas en m\u00e9xico pudieran venir a dar un informe que se est\u00e1 haciendo en ese caso porque en el caso de sonora y en otros lugares persisten los abusos en los campos agr\u00edcolas y tan s\u00f3lo en el mes de enero hubo cuatro accidentes donde van m\u00e1s de 60 lesionados y jornaleros agr\u00edcolas van diez muertos y ni la autoridad local ni las autoridades federales han dado un informe de qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo como se est\u00e1n procurando sus derechos humanos como se est\u00e1 vigilando que realmente los los productores agr\u00edcolas los grandes jefes de estos de estos campos est\u00e9n cumpliendo realmente con las con las con lo m\u00ednimo lo digno de para el trabajo de estas personas mira estamos limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo lo digo c\u00f3mo se limpian las escaleras nos hicieron creer por mucho tiempo del aire de que la corrupci\u00f3n era la de abajo es m\u00e1s se dec\u00eda est\u00e1n enga\u00f1ando al gobernador enga\u00f1an al presidente ellos tienen buenas intenciones pero sus colaboradores no les ayudan son este infieles y corruptos pues no el problema en la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico s\u00ed edad de arriba para abajo si hay corrupci\u00f3n abajo desde luego pero la corrupci\u00f3n mayor es la que se da arriba siempre lo he dicho a bajo sus mordidas arriba son tarascadas en el r\u00e9gimen corrupto nos hicieron creer de que el problema eran los agentes de tr\u00e1nsito los inspectores comercio ambulante \u00e9l viene viene y arriba nosotras qu\u00e9 no estoy para recordarlo y menos con lo que acaba de pasar antier pero hagan un an\u00e1lisis de los negocios que se hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico estamos hablando d actos de corrupci\u00f3n de miles de millones de pesos en una sola operaci\u00f3n en una estamos hablando de los negocios m\u00e1s lucrativos o los actos de corrupci\u00f3n m\u00e1s grandes que se hayan presentado en los \u00faltimos tiempos en el mundo as\u00ed eran las dimensiones del saqueo durante el periodo neoliberal pero eso les corresponde a ustedes hacer la investigaci\u00f3n entonces qu\u00e9 es lo que estamos haciendo acabando con eso primero pero eso es [M\u00fasica] muy ilustrativo decir limpiamos al gobierno de corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se barren las escaleras arriba y esto tiene que ir [M\u00fasica] terminando tiene que ir bajando a toda la estructura gubernamental pero es un proceso [M\u00fasica] es claro que tiene que llegar a los gobiernos estatales ya los gobiernos municipales y no solo al gobierno tiene que ver con la sociedad fundamentalmente y tiene que ver con los medios de comunicaci\u00f3n que no eran parte de la corrupci\u00f3n los medios de comunicaci\u00f3n y el silencio c\u00f3mplice no es corrupci\u00f3n entonces es un proceso que lleguen y funcionarios que sean contratados servidores p\u00fablicos pues hay que investigarlos y evitar que si tienen malos antecedentes pues no puedan trabajar en el gobierno se revisar\u00edan raro 70 llegaron que si toda nuestra revisi\u00f3n en el caso de la se\u00f1ora no tiene absoluta experiencia en ese tema todo esto pero no importa que no tenga experiencia como usted lo ha dicho hay funcionarios que llegan y pueden o sea que tienen compromiso pero en el caso no cumplen con el requisito de la honestidad ec solaparon y enga\u00f1aron al pueblo de sonora durante un sexenio y lo siguen haciendo y se han logrado colarse han logrado cobijar o sea hay una responsabilidad del gobierno federal adem\u00e1s de morena por estar cobijando a estos personajes corruptos s\u00ed s\u00ed hay este pruebas antecedentes de corrupci\u00f3n porque tambi\u00e9n no se trata de denunciar por denunciar tenemos que presentar prueba yo denuncio siempre he denunciado he presentado pruebas a m\u00ed este no me han desmentido que en a\u00f1os por qu\u00e9 presiento pruebas usted tiene la responsabilidad de tener a los a los hombres m\u00e1s honestos en el gobierno entonces los sonorenses esperar\u00edamos que conocemos el historial de varios personajes esperar\u00edamos que hubiera una revisi\u00f3n muy limpia de personajes la va a ver que no tiene que ser a partir de pruebas si no de manera subjetiva si tiene que haber pruebas de que alguien tiene malos antecedentes y fue omiso o se prest\u00f3 en un caso de corrupci\u00f3n y lo siguen defendiendo la alcaldesa de hermosillo sigue defendiendo al gobernador padr\u00e9s incluso en sus cuentas de twitter pero eso ya con todo el respeto ya suena ah pol\u00edtica amablemente y aqu\u00ed es otra cosa no nos metemos en cuestiones partidistas este yo trato amablemente de tener paciencia y contestarles cosas que no me corresponden lo hago como este dirigente como he prestado pero ya meternos a lo que hace la presidenta municipal de hermosillo pues yo creo que est\u00e1 un poco fuera de lo que nos corresponde tratar entonces la funci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed revisar\u00eda estos casos de la funci\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n no se olviden de que el municipio es libre de acuerdo a la constituci\u00f3n y que los estados son libres y soberanos y qu\u00e9 [M\u00fasica] nos regimos por un sistema pol\u00edtico federal no es un sistema pol\u00edtico centralista bueno me refiero a la de seguridad p\u00fablica en general en general todo tiene revisar\u00eda la funci\u00f3n de doble horario que nos corresponde lo que nos corresponde a nosotros muy bien bueno nos vemos el lunes [M\u00fasica] el lunes el lunes les invito el fin de semana les invito el fin de semana est\u00e9 a la gira el lunes nos vemos aqu\u00ed muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:34.836631"
}