{
    "video_id": "0vek8wQAHyo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0vek8wQAHyo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSS1RFSLdh2ZnY4thWdnrgJgDDIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0vek8wQAHyo",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 27 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3793,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenas noches a todas ya todos un saludo",
            "start": 232.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muy cordial en esta",
            "start": 235.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tarde en esta ciudad de m\u00e9xico desde el",
            "start": 240.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "palacio nacional y en este sal\u00f3n",
            "start": 243.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda el d\u00eda de hoy hemos tenido una",
            "start": 247.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tarde muy agradable con una temperatura",
            "start": 250.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de 24 grados cent\u00edgrados y queremos",
            "start": 252.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "enviarles un saludo a todas y todos que",
            "start": 255.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "siguen esta transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 260.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medios digitales a trav\u00e9s de las",
            "start": 263.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diferentes plataformas y tambi\u00e9n a",
            "start": 265.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros comunicadores que se",
            "start": 268.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con",
            "start": 270.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros que es su servidor cristian",
            "start": 272.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "arturo zaragoza jim\u00e9nez director de",
            "start": 276.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de la",
            "start": 278.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda el",
            "start": 281.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy gracias a la tecnolog\u00eda y a",
            "start": 285.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los medios digitales estar\u00e1 con nosotros",
            "start": 288.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra",
            "start": 290.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda v\u00eda",
            "start": 294.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "remota para hablarnos referente a la",
            "start": 296.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 300.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "asimismo tambi\u00e9n tendr\u00e1 el gusto de",
            "start": 302.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes el informe t\u00e9cnico",
            "start": 306.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y se\u00f1al\u00f3 y agradezco a toda la gente que",
            "start": 309.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nos sigue a trav\u00e9s de diferentes pa\u00edses",
            "start": 313.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "principalmente con nacionales que siguen",
            "start": 315.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta conferencia vespertina para poder",
            "start": 318.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estar informados de lo que sucede en su",
            "start": 321.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico pues pasar\u00e9",
            "start": 323.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a dar y compartir con ustedes el",
            "start": 328.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comunicado t\u00e9cnico referente al d\u00eda de",
            "start": 331.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hoy 27 de febrero del a\u00f1o 2021",
            "start": 333.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a iniciar con una",
            "start": 347.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diapositiva que es generada en la",
            "start": 350.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda a",
            "start": 353.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los m\u00e9dicos residentes en",
            "start": 355.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n que est\u00e1n en esta direcci\u00f3n",
            "start": 357.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general y en la direcci\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 360.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica la cual tengo el gusto de",
            "start": 363.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dirigir esta es una diapositiva que se",
            "start": 364.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "titula la l\u00ednea del tiempo una l\u00ednea del",
            "start": 367.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo que nos ayuda a tener la",
            "start": 370.56,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "narraci\u00f3n de diferentes eventos de",
            "start": 373.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diferentes acontecimientos en orden",
            "start": 376.889,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cronol\u00f3gico y de acuerdo a las fechas",
            "start": 380.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se tienen el d\u00eda de hoy 27 de",
            "start": 383.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "febrero hace un a\u00f1o",
            "start": 386.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por la noche se notific\u00f3 en este pa\u00eds el",
            "start": 389.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "primer caso de virus del sars cop 2 y el",
            "start": 392.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "d\u00eda 28 de febrero fue que se registr\u00f3 en",
            "start": 396.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestra plataforma est\u00e1 contenida est\u00e1",
            "start": 400.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dividida a nuestra l\u00ednea del tiempo en",
            "start": 403.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "varias etapas la primera etapa es desde",
            "start": 406.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que recibimos a trav\u00e9s en la direcci\u00f3n",
            "start": 410.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda de la unidad de",
            "start": 413.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria",
            "start": 416.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que pertenece a la direcci\u00f3n de",
            "start": 418.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n operativa",
            "start": 421.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el 31 de diciembre del 2019 un brote de",
            "start": 423.31,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda y de etiolog\u00eda desconocida en",
            "start": 428.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la provincia de wuhan china y desde ese",
            "start": 432.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "momento fue que empezamos a conocer a",
            "start": 435.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablar de lo que estaba aconteciendo en",
            "start": 438.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aquel mercado donde origin\u00f3 esta parte",
            "start": 441.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del brote reportado en los medios",
            "start": 446.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "oficiales hasta ese momento",
            "start": 448.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una l\u00ednea del tiempo y",
            "start": 451.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuerden que nosotros siempre a nivel",
            "start": 453.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico tenemos tres grandes",
            "start": 456.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "variables que nunca debemos olvidar",
            "start": 459.889,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tiempo lugar y persona si nosotros",
            "start": 462.55,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "basamos el tiempo lugar y persona este",
            "start": 467.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tipo de ejercicios nos permiten a",
            "start": 469.759,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "nosotros ir identificando estos",
            "start": 472.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acontecimientos que nos permiten",
            "start": 474.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "observar ciertas situaciones y nos",
            "start": 477.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "permiten seguir en el tiempo el fen\u00f3meno",
            "start": 480.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el 9 de enero tuvimos la identificaci\u00f3n",
            "start": 484.33,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "del nuevo coronavirus y recuerden que",
            "start": 488.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "originalmente as\u00ed era llamado un nuevo",
            "start": 490.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "coronavirus antes que la organizaci\u00f3n",
            "start": 492.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mundial de la salud le llamara a la",
            "start": 495.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfermedad de lakovic y esto conforme",
            "start": 497.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fuimos conociendo la enfermedad tambi\u00e9n",
            "start": 500.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos",
            "start": 503.389,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en revisiones sistem\u00e1ticas de literatura",
            "start": 506.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conociendo el comportamiento de la misma",
            "start": 509.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "11 de enero se reporta la primera",
            "start": 512.35,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n y la publicaci\u00f3n del genoma",
            "start": 515.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del eneco y esto es un detonante para",
            "start": 518.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las seis regiones de la organizaci\u00f3n",
            "start": 520.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mundial de la salud que les permite ir",
            "start": 522.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajando ya desde antes y a partir de",
            "start": 524.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este detonante en todo lo que tiene que",
            "start": 527.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ver con esta nueva enfermedad el 13 de",
            "start": 529.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enero se reporta el primer caso",
            "start": 532.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importado en tailandia un pa\u00eds despu\u00e9s",
            "start": 535.85,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 el virus de china y esto va",
            "start": 539.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ocasionando diferentes acciones en estas",
            "start": 543.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "diferentes en los diferentes pa\u00edses y en",
            "start": 546.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las diferentes regiones de la",
            "start": 548.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud para el",
            "start": 550.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "15 de enero se reporta un caso importado",
            "start": 553.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en las am\u00e9ricas en los eeuu el 30 de",
            "start": 555.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enero se hace una declaratoria de",
            "start": 559.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "emergencia de salud p\u00fablica de",
            "start": 561.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "importancia internacional por la",
            "start": 563.66,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 564.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el 28 de febrero se tiene registrado",
            "start": 567.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pero fue el 27 en la noche que tuvimos",
            "start": 570.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la noche madrugada 28 de febrero el",
            "start": 572.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "primer caso confirmado en m\u00e9xico desde",
            "start": 574.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que desde el 31 de diciembre hasta el 28",
            "start": 577.499,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de febrero transcurrieron 58 d\u00edas",
            "start": 580.41,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "posteriormente en el primer caso que",
            "start": 584.179,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tuvimos nosotros del 28 de de febrero el",
            "start": 586.889,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "11 de marzo se hace la declaratoria de",
            "start": 590.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pandemia por la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 593.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la salud y el 18 de marzo la primera",
            "start": 596.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para el 23 de",
            "start": 600.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "marzo es cuando nuestro pa\u00eds hace la",
            "start": 605.22,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "declaratoria de la jornada nacional de",
            "start": 608.73,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sana distancia y ustedes deben recordar",
            "start": 612.749,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todas las acciones que se realizaron a",
            "start": 615.589,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nivel nacional para estar acordes con la",
            "start": 618.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jornada y todo el impacto que se logr\u00f3",
            "start": 621.989,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "de la jornada",
            "start": 624.929,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del 28 de febrero al 24 de marzo tuvimos",
            "start": 627.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "26 d\u00edas posteriormente de la jornada de",
            "start": 632.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sana distancia tuvimos una declaraci\u00f3n",
            "start": 635.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de emergencia al primero de abril y el",
            "start": 639.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "21 de abril hasta la fecha nuestra fase",
            "start": 642.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "3 tenemos 312 d\u00edas que han transcurrido",
            "start": 645.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos 312 d\u00edas que han",
            "start": 648.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transcurrido tenemos el 13 de mayo por",
            "start": 651.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ejemplo estas fechas y acontecimientos",
            "start": 653.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que no son todos ni tampoco son todos",
            "start": 656.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los internacionales ni los nacionales",
            "start": 659.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son de los acontecimientos m\u00e1s",
            "start": 661.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relevantes que hemos identificado el",
            "start": 663.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anuncio de una nueva del regreso a la",
            "start": 667.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nueva normalidad el primero de junio el",
            "start": 669.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inicio del retorno de actividades",
            "start": 671.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esenciales el 9 de octubre por ejemplo",
            "start": 673.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 676.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lanza la alerta epidemiol\u00f3gica sobre las",
            "start": 678.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oleadas el 2 de noviembre para nosotros",
            "start": 681.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la importancia del del d\u00eda de muertos",
            "start": 684.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eventos como el buen fin la importancia",
            "start": 687.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del 12 de diciembre del 31 de diciembre",
            "start": 690.5,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "del 24",
            "start": 692.99,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y el 21 de enero que fue el mayor no el",
            "start": 694.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d\u00eda con el mayor n\u00famero de casos",
            "start": 696.99,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "incidentes",
            "start": 698.69,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a lo largo de toda esta l\u00ednea del tiempo",
            "start": 700.329,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nosotros podemos ir identificando",
            "start": 703.11,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "algunos acontecimientos que nos han",
            "start": 705.869,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "marcado conductas a seguir en el tema",
            "start": 709.769,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico y por eso es muy",
            "start": 714.989,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "importante porque la notificaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 717.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como se notific\u00f3 el primer caso es un",
            "start": 721.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ejercicio t\u00e9cnico a partir de un",
            "start": 723.939,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "elemento t\u00e9cnico que es una definici\u00f3n",
            "start": 726.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "operacional que a lo largo del tiempo ha",
            "start": 728.35,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cambiado de acuerdo a la situaci\u00f3n",
            "start": 730.54,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un virus nuevo",
            "start": 732.699,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos esperando el comportamiento",
            "start": 734.649,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como estaba manejando se en otros pa\u00edses",
            "start": 737.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan un mayor n\u00famero de casos y",
            "start": 741.699,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recordar cuando nosotros tuvimos",
            "start": 744.22,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "nuestros primeros casos fue la",
            "start": 745.869,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n viral que sab\u00edamos que iba a",
            "start": 747.249,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "llegar ese virus",
            "start": 749.949,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "posteriormente la transmisi\u00f3n",
            "start": 752.23,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "comunitaria y as\u00ed sucesivamente",
            "start": 753.85,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "si me das la siguiente por favor",
            "start": 758.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 761.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este es el informe t\u00e9cnico que",
            "start": 764.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corresponde al d\u00eda de hoy 27 de febrero",
            "start": 766.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2020 recordando y eran una de",
            "start": 768.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las primeras preguntas que hac\u00edan",
            "start": 773.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes como comunicadores los cortes",
            "start": 774.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la vigilancia epidemiol\u00f3gica siempre",
            "start": 778.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es importante tener una un horario de",
            "start": 782.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corte originalmente nuestro horario fue",
            "start": 785.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cambiando ten\u00edamos un horario a las 16",
            "start": 788.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "horas y llegamos a tenerlo como lo",
            "start": 790.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente hace m\u00e1s ya de 300",
            "start": 792.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "d\u00edas con un corte a las 9 horas de un",
            "start": 795.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia estad\u00edstico que se",
            "start": 798.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aplica en las 32 entidades federativas y",
            "start": 802.3,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "en todas las instituciones de este pa\u00eds",
            "start": 806.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este horario de corte nos permite hacer",
            "start": 810.149,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de este elemento que aqu\u00ed",
            "start": 813.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "visualizamos dos l\u00edneas la primera l\u00ednea",
            "start": 817.95,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es la de casos estimados los cuales para",
            "start": 822.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el corte del d\u00eda de hoy tenemos dos",
            "start": 825.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones 278 mil setecientos un caso",
            "start": 829.18,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "estimado esta gr\u00e1fica en espejo como le",
            "start": 833.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hemos denominado tiene una disminuci\u00f3n",
            "start": 839.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del menos 27% y tenemos en la l\u00ednea",
            "start": 841.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "verde m\u00e1s obscura las personas",
            "start": 845.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuperadas estas personas recuperadas",
            "start": 847.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy tenemos 1.630.000 dos",
            "start": 850.3,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "personas recuperadas si ustedes se",
            "start": 855.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "observan las dos l\u00edneas ven un franco",
            "start": 858.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "descenso el observar el franco descenso",
            "start": 863.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ayer que se anunciaba el",
            "start": 866.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico necesitamos",
            "start": 867.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar muy acordes a las medidas que",
            "start": 870.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dictan de acuerdo al sem\u00e1foro y de",
            "start": 873.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo a la coloraci\u00f3n sin poder perder",
            "start": 875.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n del riesgo de que la",
            "start": 879.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "epidemia est\u00e1 continuando todav\u00eda y no",
            "start": 881.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "podemos tener una disminuci\u00f3n en las",
            "start": 884.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "medidas o un relajamiento de las mismas",
            "start": 889.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sino tenemos que estar muy focalizados",
            "start": 891.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy centralizados y sobre todo muy",
            "start": 894.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "observantes de todo este comportamiento",
            "start": 898.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "yendo las medidas en estricto apego a",
            "start": 901.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los documentos que se han generado que",
            "start": 904.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ustedes pueden tener acceso y aqu\u00ed",
            "start": 906.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprovecho para invitarlos a que visiten",
            "start": 908.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina de coronavirus punto",
            "start": 911.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gob.mx donde ustedes pueden tener",
            "start": 913.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diferentes elementos t\u00e9cnicos diferentes",
            "start": 916.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "materiales que les van a ayudar para el",
            "start": 918.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento en todo este seguimiento",
            "start": 922.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de la pandemia y tenemos 185 mil 257",
            "start": 924.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "defunciones confirmadas para el d\u00eda de",
            "start": 930.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hoy recuerden que nosotros aqu\u00ed tenemos",
            "start": 932.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuatro tipos de confirmaciones las",
            "start": 934.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "confirmaciones de defunciones por pcr",
            "start": 936.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las de las defunciones que est\u00e1n con una",
            "start": 939.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "prueba positiva a una prueba de ant\u00edgeno",
            "start": 942.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las defunciones que son por asociaci\u00f3n",
            "start": 944.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y las defunciones que son",
            "start": 947.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dictaminadas cl\u00ednico epidemiol\u00f3gicamente",
            "start": 950.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es importante destacar la labor",
            "start": 953.68,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que hacen los comit\u00e9s de dictaminaci\u00f3n a",
            "start": 957.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho del pa\u00eds desde las",
            "start": 961.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes unidades los hospitales",
            "start": 963.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 240 jurisdicciones sanitarias",
            "start": 967.24,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y en las 32 entidades federativas",
            "start": 970.23,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy tenemos 53 mil 393",
            "start": 974.57,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "casos activos estimados dice 2 por",
            "start": 980.05,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ciento de la totalidad de los casos una",
            "start": 984.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cifra que hemos dicho que es din\u00e1mica y",
            "start": 987.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que representa en real la cifra de la",
            "start": 989.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "epidemia estos son esta es la epidemia",
            "start": 993.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "53 mil 393 casos activos estimados y",
            "start": 996.05,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "tenemos 565 mil 377 esquemas completos",
            "start": 1000.55,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n a covite que son los que",
            "start": 1006.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya tienen nuestras dos dosis la que",
            "start": 1009.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 1011.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esta es la evoluci\u00f3n diaria de la",
            "start": 1014.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n nacional y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1017.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tres l\u00edneas y aqu\u00ed podemos ver el total",
            "start": 1019.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de personas hospitalizadas en la l\u00ednea",
            "start": 1024.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 y podemos ver como en el mes",
            "start": 1026.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "finales de mes de diciembre principios",
            "start": 1029.86,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de mes de enero mediados de enero",
            "start": 1032.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tuvimos el mayor n\u00famero de casos",
            "start": 1034.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizados y cuando refiere el tema",
            "start": 1037.37,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hospitalizados me refiero a los",
            "start": 1039.41,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospitalizados en camas generales y a",
            "start": 1041.209,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los hospitalizados que vamos a ver con",
            "start": 1043.459,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que hemos dicho que",
            "start": 1045.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "son aquellos pacientes que requieren la",
            "start": 1047.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asistencia de esta ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 1049.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un ventilador y podemos ver",
            "start": 1050.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "podemos observar como camas generales es",
            "start": 1054.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy similar al tema de las personas",
            "start": 1056.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y destacamos la de",
            "start": 1059.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n",
            "start": 1062.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica que tienen tambi\u00e9n un franco",
            "start": 1064.55,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "descenso",
            "start": 1067.31,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en global tenemos 31 por ciento a nivel",
            "start": 1068.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nacional en la parte de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1072.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitalaria y esto no tenemos un cambio",
            "start": 1075.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la fuente de informaci\u00f3n es la red",
            "start": 1077.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "irak que tambi\u00e9n tiene un corte diario",
            "start": 1081.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que tiene el universo de unidades de",
            "start": 1084.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud que reportan",
            "start": 1088.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diariamente y de las instituciones en la",
            "start": 1090.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte de representatividad para poder",
            "start": 1093.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obtener el an\u00e1lisis de estas gr\u00e1ficas la",
            "start": 1096.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 1099.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas generales",
            "start": 1102.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nuevamente seguimos afortunadamente con",
            "start": 1105.659,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "pero entidades federativas con una",
            "start": 1110.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en cama general mayor del 70",
            "start": 1113.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ciento creo que esto es muy",
            "start": 1115.99,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "importante y es relevante que lo",
            "start": 1117.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta",
            "start": 1119.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tenemos dos entidades federativas entre",
            "start": 1121.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el 50 y el 69 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1124.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estas dos unidades son la ciudad de",
            "start": 1127.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexico con un 56% se ha mantenido",
            "start": 1130.56,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "constante y puebla con un 51% y tenemos",
            "start": 1134.19,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "30 entidades federativas con menos del",
            "start": 1139.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "50% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1143.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestro gran universo de camas totales",
            "start": 1145.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "son 32 mil 186 si nosotros desglosamos",
            "start": 1148.86,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "las camas disponibles tenemos 22 mil 533",
            "start": 1153.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "camas disponibles distribuidas a lo",
            "start": 1158.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "largo de la rep\u00fablica mexicana y tenemos",
            "start": 1161.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "9 mil 653 camas ocupadas a lo largo",
            "start": 1165.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n largo y ancho de nuestra",
            "start": 1170.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana destacando que son",
            "start": 1172.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dos entidades que tienen la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1175.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entre el 50 y 69 por ciento",
            "start": 1178.92,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "si me das la siguiente por favor",
            "start": 1182.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nuestra siguiente diapositiva habla de",
            "start": 1187.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de camas con",
            "start": 1190.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ventilador nuevamente tenemos 0",
            "start": 1191.86,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "entidades federativas no hay ninguna",
            "start": 1195.73,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entidad federativa que tenga una",
            "start": 1197.889,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n mayor del 70%",
            "start": 1200.379,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos 2 entidades federativas entre el",
            "start": 1203.889,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "50 y 69 por ciento",
            "start": 1207.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y colima",
            "start": 1209.049,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo nos mar nos marcan",
            "start": 1211.539,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una flecha hacia arriba que tenemos un",
            "start": 1214.869,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ascenso en colima entonces es importante",
            "start": 1217.899,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ese dato y 30 entidades con menos del",
            "start": 1220.809,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "50% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1224.879,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el total de camas con ventilador",
            "start": 1227.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aquellas personas que necesitan la",
            "start": 1230.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "asistencia de la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en",
            "start": 1234.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro en esta en este universo de red",
            "start": 1236.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "irak es de 11 mil 655 camas totales",
            "start": 1239.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tenemos en este momento con corte",
            "start": 1244.66,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy de 27 de febrero 7",
            "start": 1247.88,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "mil 718 camas disponibles y tres mil 937",
            "start": 1252.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "camas ocupadas",
            "start": 1257.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1262.919,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n y gracias a las",
            "start": 1270.919,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas y el uso de las plataformas",
            "start": 1273.049,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "digitales est\u00e1 con nosotros y me da",
            "start": 1275.33,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mucho gusto el director general de",
            "start": 1277.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda",
            "start": 1279.859,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "zegarra quien nos apoyar\u00e1 amablemente en",
            "start": 1282.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "informarnos referente al tema y avance",
            "start": 1285.919,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1288.139,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "buenas tardes doctora lo m\u00eda",
            "start": 1292.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas noches doctor",
            "start": 1294.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "christian zaragoza le agradezco estar",
            "start": 1296.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinando la conferencia nocturna",
            "start": 1300.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde palacio nacional un saludo tambi\u00e9n",
            "start": 1303.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a todas las personas que est\u00e1n siguiendo",
            "start": 1305.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n en sus diferentes",
            "start": 1309.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "modalidades vamos a empezar esta noche",
            "start": 1311.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "actualizando entonces c\u00f3mo va el avance",
            "start": 1314.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de nuestra estrategia nacional de",
            "start": 1317.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como vemos siempre en esta",
            "start": 1321.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primera diapositiva estamos actualizando",
            "start": 1323.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que en el d\u00eda a d\u00eda se est\u00e1n",
            "start": 1326.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "colocando de dosis de las diferentes",
            "start": 1328.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacunas para el d\u00eda de hoy tenemos un",
            "start": 1331.91,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "reporte de 73 mil 242 dosis aplicadas y",
            "start": 1334.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "con esto obviamente contin\u00faa entonces",
            "start": 1341.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "activa nuestra estrategia nacional de",
            "start": 1343.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que como ustedes ya saben",
            "start": 1346.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hasta este momento ha abarcado y est\u00e1",
            "start": 1348.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avanzando con las dos primeras etapas",
            "start": 1351.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personal de salud trabajadores de la",
            "start": 1354.16,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n en la primera l\u00ednea",
            "start": 1356.99,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 1358.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "19 y el grupo poblacional de adultos",
            "start": 1361.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mayores que tambi\u00e9n ha sido una",
            "start": 1365.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prioridad para el abordaje con la vacuna",
            "start": 1366.85,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el pa\u00eds si vemos por favor la",
            "start": 1370.6,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vamos a notar",
            "start": 1374.559,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "ahora el incremento que contin\u00faa",
            "start": 1378.549,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "realiz\u00e1ndose para efectos del avance",
            "start": 1381.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "acumulado de las dosis para el d\u00eda de",
            "start": 1384.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hoy 2 millones 383 mil 411 son las dosis",
            "start": 1387.25,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "que ya se han aplicado a personas",
            "start": 1392.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obviamente en el territorio mexicano y",
            "start": 1395.919,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con esto sigue avanzando entonces no era",
            "start": 1399.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1402.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sigamos en la siguiente diapositiva",
            "start": 1404.85,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vamos a ver estas dosis c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1407.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "distribuidas estas socias que hasta el",
            "start": 1409.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento se han aplicado estas m\u00e1s de 2",
            "start": 1411.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones 383 mil dosis distribuidas en",
            "start": 1413.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que es las primeras dosis a los",
            "start": 1417.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diferentes grupos poblacionales en donde",
            "start": 1420.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha iniciado con esta estrategia y",
            "start": 1423.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el avance",
            "start": 1425.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "lo que hasta el momento se lleva de las",
            "start": 1427.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "segundas dosis si nos concentramos en",
            "start": 1428.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los gr\u00e1ficos de la parte superior",
            "start": 1431.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "podemos notar la actualizaci\u00f3n para todo",
            "start": 1433.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo que es los trabajadores de la salud",
            "start": 1436.87,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "hasta el momento hay 751.000 178",
            "start": 1439.6,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de primera",
            "start": 1444.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "l\u00ednea contra el hobbit 19 que han",
            "start": 1447.009,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibido ya su primera dosis de vacuna y",
            "start": 1449.409,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "asimismo tenemos un avance del 75 por",
            "start": 1453.309,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "ciento en ese mismo grupo es decir",
            "start": 1457.48,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "565.000 377 trabajadores de la salud que",
            "start": 1460.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya tienen su esquema completo es decir",
            "start": 1465.009,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al recibido ya su segunda dosis",
            "start": 1466.96,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "recordando que precisamente con el",
            "start": 1470.249,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "arribo de esta semana de la vacuna",
            "start": 1472.629,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de ontex se pudo empezar a cubrir",
            "start": 1474.549,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los porcentajes que faltaban y de seguro",
            "start": 1477.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en siguientes d\u00edas podremos estar",
            "start": 1481.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llegando lo m\u00e1s cerca al cien por ciento",
            "start": 1483.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a los esquemas completos a",
            "start": 1486.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud contin\u00faa as\u00ed",
            "start": 1488.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 1492.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y los arribos de otras vacunas y la",
            "start": 1493.76,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a personas adultas mayores",
            "start": 1498.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hasta el momento son un mill\u00f3n 49 mil",
            "start": 1501.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "393 las personas adultas mayores que han",
            "start": 1505.78,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "recibido ya su primera dosis recordando",
            "start": 1508.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n pr\u00e1cticamente est\u00e9",
            "start": 1512.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "utilizando todos los tipos de vacunas",
            "start": 1515.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que hasta el momento han llegado para",
            "start": 1518.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poder cubrir la meta en adultos mayores",
            "start": 1520.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y continuar con el avance este semanal",
            "start": 1524.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n un peque\u00f1o grupo que",
            "start": 1527.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fueron el personal educativo en el",
            "start": 1529.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado de campeche en quienes se inici\u00f3",
            "start": 1532.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y se cubri\u00f3 en su momento 17 mil 463",
            "start": 1534.68,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "primeras dosis obviamente estas personas",
            "start": 1540.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n tambi\u00e9n pronto ya recibiendo la",
            "start": 1543.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "segunda dosis para poder lograr el",
            "start": 1546.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esquema completo en el estado de",
            "start": 1548.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "campeche recordando que este estado fue",
            "start": 1551.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el que por muchas semanas y desde el a\u00f1o",
            "start": 1553.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasado pudo lograr llegar a un sem\u00e1foro",
            "start": 1555.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico de un riesgo leve de un",
            "start": 1559.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "color verde y por lo tanto la",
            "start": 1562.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "expectativa que puedan reiniciarse las",
            "start": 1564.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "clases presenciales en un futuro",
            "start": 1567.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "inmediato y mediato pues es es bastante",
            "start": 1571.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "positiva entonces al recibir ya muy",
            "start": 1574.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pronto sus segundas dosis de seguro",
            "start": 1577.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todos estos estas personas del \u00e1rea",
            "start": 1579.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "educativa de campeche estas 17 mil 463",
            "start": 1583.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n involucrarse activamente en las",
            "start": 1587.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferentes estrategias y la log\u00edstica",
            "start": 1591.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que en su momento de seguro se llevar\u00e1 a",
            "start": 1593.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cabo para efectos de poder reiniciar m\u00e1s",
            "start": 1596.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adelante con las clases presenciales",
            "start": 1599.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto es un trabajo obviamente que se",
            "start": 1602.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 de coordinar estrechamente con",
            "start": 1604.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales recordando",
            "start": 1606.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que como se public\u00f3 y lo coment\u00f3",
            "start": 1610.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ayer el doctor este ricardo cort\u00e9s",
            "start": 1612.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alcal\u00e1 campeche regresa nuevamente al",
            "start": 1615.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nivel de sem\u00e1foro de riesgo m\u00e1s bajo que",
            "start": 1619.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el verde y lo estar\u00e1",
            "start": 1621.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este contexto a las pr\u00f3ximas dos",
            "start": 1623.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "semanas lo cual va obviamente una buena",
            "start": 1626.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "temporalidad para empezar a llevar a",
            "start": 1629.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cabo los trabajos y la log\u00edstica que en",
            "start": 1632.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su momento pueda lograr este objetivo si",
            "start": 1634.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1638.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actualizamos para el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 1641.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la ocurrencia y por ende la notificaci\u00f3n",
            "start": 1643.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los eventos supuestamente atribuibles",
            "start": 1647.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n y la inmunizaci\u00f3n al",
            "start": 1650.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corte del d\u00eda de hoy y desde que",
            "start": 1653.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empezaron a colocarse las vacunas en",
            "start": 1655.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el 24 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 1658.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pasado llevamos un acumulado de 9 mil",
            "start": 1660.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "459 y sabes que han sido obviamente",
            "start": 1664.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "notificados este total de savvis es",
            "start": 1668.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir los 9 mil 459 pues representan",
            "start": 1671.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solamente el punto 4 por ciento de todas",
            "start": 1674.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las dosis que en su momento se han",
            "start": 1677.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "aplicado de vacuna lo cual es un",
            "start": 1679.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porcentaje bastante este peque\u00f1o sobre",
            "start": 1680.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todo cuando adem\u00e1s notamos que de este",
            "start": 1684.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gran total de 9 mil 459",
            "start": 1687.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "menos del 1% han sido los que se han",
            "start": 1690.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "clasificado en su inicio como esas",
            "start": 1693.8,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "graves es decir que han producido alguna",
            "start": 1697.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n signo o s\u00edntoma que",
            "start": 1701.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obviamente ha requerido que la persona",
            "start": 1704.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenga una atenci\u00f3n m\u00e1s especializada e",
            "start": 1706.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inclusive de hospitalizaci\u00f3n para",
            "start": 1709.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "efectos de la observaci\u00f3n pero que",
            "start": 1711.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "felizmente han podido este progresar los",
            "start": 1714.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hospitalizados a una a una recuperaci\u00f3n",
            "start": 1717.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces este es un porcentaje todav\u00eda",
            "start": 1720.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mucho menor cuando nos enfocamos en el",
            "start": 1722.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tema de savvis graves pueden ustedes",
            "start": 1724.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "notar en las diferentes tablas que",
            "start": 1727.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vienen en la diapositiva cu\u00e1ntos de",
            "start": 1730.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9stos se sabes de lo general es decir",
            "start": 1732.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los c\u00e9sares pertenecen a alguno de",
            "start": 1734.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los cuatro tipos o marcas de vacuna que",
            "start": 1737.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hasta el momento m\u00e9xico ha recibido y en",
            "start": 1740.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las partes en las tablas inferiores van",
            "start": 1743.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a ustedes notar obviamente la",
            "start": 1745.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de c\u00f3mo se encuentran",
            "start": 1747.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n distribuidos por sexo por estado",
            "start": 1749.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en donde actualmente se encontrar\u00edan",
            "start": 1753.62,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "hospitalizados",
            "start": 1755.95,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "estos 13 esas graves que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 1757.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bajo esta condici\u00f3n de seguimiento",
            "start": 1760.249,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y en total para efecto de",
            "start": 1762.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas en donde",
            "start": 1766.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se han encontrado y notificado esto se",
            "start": 1767.87,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sabe es graves si vamos por favor la",
            "start": 1771.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed hacemos notar",
            "start": 1773.749,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y actualizamos tambi\u00e9n las cantidades de",
            "start": 1777.23,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "dosis que han llegado de los cuatro",
            "start": 1780.259,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "marcas fabricantes de vacunas que hasta",
            "start": 1783.759,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "el momento tenemos en m\u00e9xico y que desde",
            "start": 1786.529,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que empezaron a arribar pues se llama",
            "start": 1790.19,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "han han mantenido en su momento el",
            "start": 1793.159,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abasto para poder llevar a cabo la",
            "start": 1795.259,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la",
            "start": 1797.749,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "primera de ellas y que adem\u00e1s fue la",
            "start": 1799.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primera en llegar al pa\u00eds el pasado mes",
            "start": 1801.259,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2020 fue precisamente",
            "start": 1804.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fai serpiente que al corte del d\u00eda de",
            "start": 1806.749,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hoy ya tenemos un registro de un mill\u00f3n",
            "start": 1810.169,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "setecientos sesenta y nueve mil 625",
            "start": 1812.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dosis que han arribado al territorio",
            "start": 1815.69,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1818.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la vacuna de astraz\u00e9neca hasta el",
            "start": 1819.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento son 800",
            "start": 1821.659,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mil dosis que la vacuna de sinovac que",
            "start": 1823.789,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si ustedes tambi\u00e9n han estado de seguro",
            "start": 1827.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "viendo en los diferentes medios de",
            "start": 1830.239,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del d\u00eda de hoy hoy por la",
            "start": 1831.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muy temprano se complement\u00f3 un",
            "start": 1833.899,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "arribo de esta vacuna de 800 mil dosis",
            "start": 1836.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "lo que sumadas a las 200.000 dosis que",
            "start": 1840.369,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hab\u00edan llegado precisamente es una",
            "start": 1843.289,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "semana pues entonces ya tenemos",
            "start": 1844.759,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "presencia de dosis de saint oval en el",
            "start": 1846.879,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de un mill\u00f3n de dosis como tal no",
            "start": 1849.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas dosis que llegaron el d\u00eda de hoy",
            "start": 1853.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n tambi\u00e9n distribuyendo de",
            "start": 1856.07,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "manera proporcional como se ha hecho en",
            "start": 1857.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las ocasiones anteriores en cada una de",
            "start": 1860.479,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas para efecto",
            "start": 1863.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que se pueda continuar con la",
            "start": 1866.299,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n sobre",
            "start": 1868.609,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todo en esta segunda etapa en donde",
            "start": 1871.129,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos vacunando a adultos con edad de",
            "start": 1872.539,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os y m\u00e1s y bueno tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 1876.049,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik v de la cual hasta el",
            "start": 1879.529,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momento hemos recibido 200.000 dosis m\u00e1s",
            "start": 1882.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que sin embargo est\u00e1n programado el",
            "start": 1885.889,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "arribo de m\u00e1s dosis de este tipo de",
            "start": 1888.32,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en siguientes d\u00edas y semanas si sumamos",
            "start": 1891.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las cuatro marcas de vacunas que hasta",
            "start": 1894.39,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el momento han arribado al pa\u00eds pues",
            "start": 1897.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos tres millones 839 mil 625 dosis",
            "start": 1898.99,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de vacuna que hemos recibido y que",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obviamente han estado contribuyendo a",
            "start": 1907.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poder avanzar en las diferentes etapas",
            "start": 1909.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n si vemos la siguiente",
            "start": 1912.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos un poco el embarque de",
            "start": 1916.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que actualmente ha sido la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1920.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con mayor intensidad con mayor actividad",
            "start": 1922.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas en la \u00faltima semana",
            "start": 1925.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una semana en donde hemos",
            "start": 1929.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "iniciado como coment\u00e1bamos con nuestra",
            "start": 1931.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de adultos mayores esta",
            "start": 1933.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n recordemos fue siempre",
            "start": 1936.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "definida desde un principio y estamos",
            "start": 1938.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablando desde el a\u00f1o este pasado 2020",
            "start": 1941.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en los trabajos inclusive preliminares",
            "start": 1944.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "previos antes que arribar\u00e1n cualquiera",
            "start": 1947.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de las vacunas que actualmente tenemos",
            "start": 1949.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds el grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 1950.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacunas un grupo conformado",
            "start": 1953.68,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por expertos en la materia tanto de",
            "start": 1955.389,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nivel nacional como internacional",
            "start": 1958.749,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "estuvieron reuni\u00e9ndose de manera",
            "start": 1961.019,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "constante para en base a la informaci\u00f3n",
            "start": 1963.94,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "disponible en mexico es decir al",
            "start": 1966.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia la",
            "start": 1970.209,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica que se tiene en el pa\u00eds el",
            "start": 1972.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los diferentes factores de",
            "start": 1975.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "riesgo y comorbilidades que en su",
            "start": 1978.279,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento incrementan en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1980.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicana la posibilidad de desarrollar",
            "start": 1983.229,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "kobe grave y fallecer del mismo as\u00ed como",
            "start": 1986.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que se ha registrado en la",
            "start": 1989.019,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bibliograf\u00eda internacional ellos",
            "start": 1991.059,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pudieron trabajar y en su momento",
            "start": 1993.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces definir cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 1994.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "etapas y por lo tanto los grupos en los",
            "start": 1998.409,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuales se deber\u00e1 se deber\u00eda priorizar en",
            "start": 2000.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 2003.509,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precisamente los adultos mayores por el",
            "start": 2005.639,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "factor de riesgo de la edad que ellos",
            "start": 2008.609,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen fueron definidos entre estos",
            "start": 2011.299,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "primeros grupos y por eso entraron",
            "start": 2013.709,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inmediatamente en la segunda etapa una",
            "start": 2015.629,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vez obviamente que se hubiera iniciado",
            "start": 2017.999,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud al frente",
            "start": 2020.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la respuesta de la epidemia de kobe",
            "start": 2023.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "19 una de las caracter\u00edsticas",
            "start": 2027.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "principales que se resalta porque los",
            "start": 2030.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adultos mayores est\u00e1n en estos grupos es",
            "start": 2032.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque cuando se realiza el an\u00e1lisis de",
            "start": 2035.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la letalidad y de la mortalidad que est\u00e1",
            "start": 2038.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "produciendo la epidemia de kobe 19 son",
            "start": 2040.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precisamente los mayores de 60 a\u00f1os los",
            "start": 2043.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s incrementada este",
            "start": 2046.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "indicador de hecho cuando se cruza la",
            "start": 2048.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "barrera de los 60 a\u00f1os tanto la",
            "start": 2051.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "letalidad como la mortalidad se empieza",
            "start": 2053.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a duplicar y en la medida que vamos",
            "start": 2056.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incrementando todav\u00eda m\u00e1s la edad desde",
            "start": 2058.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los 70 y los 80 a\u00f1os est\u00e1 la eternidad y",
            "start": 2061.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta mortalidad inclusive inclusive se",
            "start": 2064.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "triplica entonces dado que los objetivos",
            "start": 2066.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enmarcados en la pol\u00edtica",
            "start": 2069.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n son precisamente",
            "start": 2072.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "combatir controlar y por lo mismo",
            "start": 2075.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disminuir la mortalidad que est\u00e1",
            "start": 2078.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "causando la enfermedad pues entonces son",
            "start": 2081.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los grupos que obviamente se tienen que",
            "start": 2084.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "priorizan y son los grupos con los",
            "start": 2087.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuales se ha iniciado ya con la",
            "start": 2089.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la medida que sigan",
            "start": 2092.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llegando siguientes dosis al pa\u00eds",
            "start": 2094.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obviamente podremos continuar con este",
            "start": 2098.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupo poblacional recordemos que es un",
            "start": 2101.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grupo poblacional que en su totalidad",
            "start": 2103.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suma un poco menos de 15 millones",
            "start": 2106.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuidos obviamente en las 32",
            "start": 2108.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidades federativas pero que adem\u00e1s",
            "start": 2110.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son grupos que tambi\u00e9n pueden presentar",
            "start": 2114.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunos retos para su vacunaci\u00f3n y uno",
            "start": 2116.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ellos es precisamente la posibilidad",
            "start": 2120.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que algunos de ellos no tienen de",
            "start": 2122.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trasladarse de movilizarse por sus",
            "start": 2125.15,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "propios medios",
            "start": 2127.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por eso llevarlos a vacunar ayudemos a",
            "start": 2128.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores y nosotros",
            "start": 2132.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "somos familiar de un adulto mayor",
            "start": 2134.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "amigos jugador mayor conocemos",
            "start": 2136.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pertenecemos a una a una comunidad a un",
            "start": 2138.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo que conoce alg\u00fan adulto mayor que",
            "start": 2141.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en su momento no tiene la capacidad por",
            "start": 2144.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo de movilizarse veamos las",
            "start": 2146.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrategias a trav\u00e9s de las cuales este",
            "start": 2149.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adulto mayor pueda acudir a recibir",
            "start": 2151.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o sirvamos como un canal de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2154.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con los puntos de vacunaci\u00f3n para que",
            "start": 2156.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las brigadas puedan terminar de",
            "start": 2159.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "identificarlos y puedan entonces en su",
            "start": 2161.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento ofrecerles tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2163.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a domicilio como se ha estado ya",
            "start": 2165.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realizando en muchas de las entidades",
            "start": 2168.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativas convirt\u00e1monos nosotros en",
            "start": 2170.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "actores activos del proceso de",
            "start": 2173.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ayudando y apoyando a",
            "start": 2176.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores para que de una",
            "start": 2179.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "u otra manera ya sea llev\u00e1ndolos al",
            "start": 2181.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "punto de vacunaci\u00f3n o ya sea alertando",
            "start": 2183.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre el domicilio donde residen podamos",
            "start": 2186.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces contribuir a que el proceso de",
            "start": 2188.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunarlos se concluya lo antes posible",
            "start": 2191.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso llev\u00e9moslo a vacunar y adem\u00e1s si",
            "start": 2194.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en este momento pues bueno todav\u00eda no",
            "start": 2198.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "formamos parte del grupo de adultos",
            "start": 2200.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayores o no formamos parte del grupo de",
            "start": 2203.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de primera",
            "start": 2206.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "l\u00ednea contra el commit pues entonces",
            "start": 2208.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar nuestro turno por",
            "start": 2211.53,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "eso espera tu turno tambi\u00e9n es otro",
            "start": 2213.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mensaje que en su momento estamos",
            "start": 2215.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obviamente promoviendo en el sentido que",
            "start": 2216.57,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2219.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "les recuerdan el gobierno de m\u00e9xico ha",
            "start": 2220.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecho provisi\u00f3n suficiente en funci\u00f3n de",
            "start": 2222.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la cantidad de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 2226.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los contratos necesarios para poder",
            "start": 2228.06,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "contar con toda la vacuna que se va a",
            "start": 2231.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesitar para poder se la aplicar\u00e1 la",
            "start": 2234.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n como ustedes tambi\u00e9n saben lo",
            "start": 2236.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos comentado en muchas conferencias",
            "start": 2239.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en este momento las diferentes",
            "start": 2240.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas los diferentes fabricantes",
            "start": 2243.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de vacunas en el mundo no cuentan con la",
            "start": 2245.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "suficiencia para poder atender a todos",
            "start": 2248.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los pedidos internacionales y de todos",
            "start": 2250.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que en este momento se est\u00e1n",
            "start": 2253.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haciendo por eso la vacuna de pocas",
            "start": 2254.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dosis que empezaron a llegar en fines",
            "start": 2257.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado se ha tenido un",
            "start": 2260.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incremento un poco m\u00e1s importante en",
            "start": 2262.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas pero esta probabilidad",
            "start": 2264.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de seguro va a incrementarse todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2267.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en las siguientes semanas y entonces en",
            "start": 2270.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la medida que lleguen que empiecen a",
            "start": 2272.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llegar m\u00e1s y m\u00e1s vacunas podremos",
            "start": 2275.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente terminar con la etapa 2 que",
            "start": 2278.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integran nuestros adultos mayores y",
            "start": 2281.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "podremos seguir con las etapas 3 4",
            "start": 2283.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "5 que vienen claramente definidas en la",
            "start": 2286.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2289.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces avanzar lo antes posible para",
            "start": 2291.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que toda la poblaci\u00f3n mexicana pueda",
            "start": 2294.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente recibir su vacuna recordemos",
            "start": 2296.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la vacuna es gratuita",
            "start": 2299.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la segura del gobierno mexicano para la",
            "start": 2302.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que reside en m\u00e9xico y ser\u00e1",
            "start": 2305.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aplicada a toda la poblaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 2307.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que puede recibir y debe recibir la",
            "start": 2311.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacuna pero para esto entonces es",
            "start": 2313.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "importante para que las primeras etapas",
            "start": 2316.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puedan transcurrir lo antes posible que",
            "start": 2318.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos contribuyamos a la log\u00edstica a la",
            "start": 2320.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de estas primeras etapas y",
            "start": 2323.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estemos atentos a las fechas a los",
            "start": 2325.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "momentos cuando nos tocar\u00e1 a cada uno de",
            "start": 2328.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros en siguientes etapas entonces",
            "start": 2331.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espera tu turno tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2333.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para poder contribuir a\u00fan a una",
            "start": 2336.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ordenada y que en su momento",
            "start": 2339.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueda llegar obviamente a todos los",
            "start": 2342.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicanos con esta parte estar\u00edamos",
            "start": 2345.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 2347.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "componente de la vacunaci\u00f3n y yo le",
            "start": 2349.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "devolver\u00eda la conducci\u00f3n de la",
            "start": 2352.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conferencia al doctor christian zaragoza",
            "start": 2354.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed atentos para atender",
            "start": 2356.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alguna pregunta de la prensa muchas",
            "start": 2359.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches",
            "start": 2361.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muchas gracias al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom",
            "start": 2363.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y a segarra director general de",
            "start": 2366.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda daremos paso a las",
            "start": 2367.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preguntas de los compa\u00f1eros de los",
            "start": 2370.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes",
            "start": 2371.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mediante la asignaci\u00f3n de turnos",
            "start": 2373.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero de pie de p\u00e1gina",
            "start": 2376.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches de arturo",
            "start": 2380.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contreras de pie de p\u00e1gina pues ayer nos",
            "start": 2381.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comentaban que todav\u00eda no estaban listos",
            "start": 2384.359,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "o no se ten\u00edan determinados los lugares",
            "start": 2385.859,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "a donde iban a llegar estas vacunas de",
            "start": 2388.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las que llegaron hoy de de china no de",
            "start": 2390.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de las obtenciones dosis ni",
            "start": 2392.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tampoco las que van a llegar creo que me",
            "start": 2394.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "parece el martes no entonces a ver si ya",
            "start": 2395.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3 esto si se va a continuar",
            "start": 2397.859,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n en regiones remotas o",
            "start": 2399.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a ser alguna ciudad grande o mediana",
            "start": 2401.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica saber saber hasta d\u00f3nde",
            "start": 2404.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se lleva adelantado este tema y una duda",
            "start": 2407.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al mismo en el mismo sentido",
            "start": 2409.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2411.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a las vacunas que se est\u00e1n basando en",
            "start": 2413.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro dijeron que ya est\u00e1n listas",
            "start": 2417.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casi para empezar a mandarse a",
            "start": 2418.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distribuirse y aplicarse entonces esto",
            "start": 2421.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "significar\u00eda un aumento en la",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y en el suministro de",
            "start": 2427.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunas saber si si la velocidad con la",
            "start": 2429.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n determinando los puntos de",
            "start": 2433.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n no entrar\u00edan en conflicto con",
            "start": 2435.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un super\u00e1vit de de vacunas veces 2",
            "start": 2437.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero le pedir\u00edamos al doctor",
            "start": 2442.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra si nos puede",
            "start": 2443.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hacer estas dos puntualizaciones gracias",
            "start": 2446.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias para efectos de la",
            "start": 2449.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna s\u00e1inz omar que lleg\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 2453.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hoy es decir estas 800.000 dosis que",
            "start": 2455.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "arribaron muy temprano al pa\u00eds como lo",
            "start": 2457.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos se est\u00e1 realizando ya se",
            "start": 2459.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en los almacenes de",
            "start": 2463.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "birmex que es a d\u00f3nde se llev\u00f3 esta",
            "start": 2464.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacuna precisamente en la integraci\u00f3n de",
            "start": 2467.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los diferentes lotes o de los diferentes",
            "start": 2469.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grupos que ser\u00e1n muy pronto repartidos a",
            "start": 2472.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas esta vacuna",
            "start": 2475.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el tipo de vacuna",
            "start": 2479.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recordemos que favorece precisamente la",
            "start": 2481.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "log\u00edstica comunitaria para poder",
            "start": 2484.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continuar con la poblaci\u00f3n adulta mayor",
            "start": 2487.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sobre todo obviamente en municipios que",
            "start": 2490.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pudieran estar m\u00e1s apartados municipios",
            "start": 2493.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rurales en donde la log\u00edstica se",
            "start": 2496.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "complica para efectos de vacunas que",
            "start": 2499.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesitan ultra congelaci\u00f3n o",
            "start": 2501.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n sin embargo y como ya se",
            "start": 2504.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tambi\u00e9n comentado el martes",
            "start": 2507.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 una nueva dotaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 2509.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "serbios",
            "start": 2512.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la calendarizaci\u00f3n",
            "start": 2513.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dado que esta vacuna si requiere de",
            "start": 2516.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entrada con gel acci\u00f3n entonces la misma",
            "start": 2518.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 2520.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "obviamente apuntar\u00e1 a que esta vacuna se",
            "start": 2521.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distribuya y se aplique m\u00e1s bien en",
            "start": 2524.359,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "zonas urbanas no entonces de esta manera",
            "start": 2526.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podemos ver como los diferentes tipos y",
            "start": 2530.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "marcas de vacunas se complementan entre",
            "start": 2532.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ellas para en base a su composici\u00f3n y al",
            "start": 2535.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asia sus caracter\u00edsticas de distribuci\u00f3n",
            "start": 2538.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y aplicaci\u00f3n podemos empezar obviamente",
            "start": 2540.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "a cubrir diferentes grupos de la",
            "start": 2544.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entonces podemos avanzar de",
            "start": 2546.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "manera de alguna manera est\u00e9 ordenada e",
            "start": 2549.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integral con toda la poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 2552.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mayor entonces la vacuna facer bien tec",
            "start": 2555.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que llega a la pr\u00f3xima semana va a estar",
            "start": 2558.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se utilizando tambi\u00e9n en las entidades",
            "start": 2561.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federativas a trav\u00e9s de estas",
            "start": 2564.589,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "distribuciones proporcionales que se",
            "start": 2566.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "realizan para",
            "start": 2568.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2569.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principalmente la mayor\u00eda de estas dosis",
            "start": 2572.49,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en adultos mayores en zonas urbanas los",
            "start": 2574.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "datos espec\u00edficos de cu\u00e1nta vacuna en su",
            "start": 2578.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento dir\u00eda a cada una de las",
            "start": 2580.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entidades de seguro se nos dar\u00e1n a",
            "start": 2582.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conocer en los siguientes d\u00edas en",
            "start": 2585.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la distribuci\u00f3n y en las",
            "start": 2588.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presentaciones que hacen sobre todo los",
            "start": 2590.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encargados de esta log\u00edstica de",
            "start": 2592.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que han sido las fuerzas",
            "start": 2594.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "armadas y que con su apoyo como ustedes",
            "start": 2596.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saben hemos podido llevar a cabo una",
            "start": 2599.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n muy eficiente en menos de",
            "start": 2602.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "24 horas a pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 2605.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "puntos de distribuci\u00f3n y en menos de 48",
            "start": 2607.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "horas pr\u00e1cticamente a todas los",
            "start": 2610.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios inclusive por m\u00e1s alejados",
            "start": 2613.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que \u00e9stos hayan se hayan encontrado pero",
            "start": 2615.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si el tipo de vacuna es importante",
            "start": 2618.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenerlo presente porque el tipo la marca",
            "start": 2620.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de vacunas sus condiciones son tambi\u00e9n",
            "start": 2623.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las que",
            "start": 2625.839,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "en su momento definen cu\u00e1l es la",
            "start": 2627.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "log\u00edstica espec\u00edfica y cu\u00e1l es dentro",
            "start": 2629.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "del grupo poblacional que se est\u00e1",
            "start": 2632.499,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunando cu\u00e1les son las \u00e1reas",
            "start": 2634.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas espec\u00edficas municipios",
            "start": 2636.249,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "localidades que en su momento puede",
            "start": 2639.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "continuarse aplicando este la vacuna en",
            "start": 2641.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el caso de la pregunta de la vacuna que",
            "start": 2645.609,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminando de embasarse en",
            "start": 2648.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y efectivamente las empresas",
            "start": 2650.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tanto la que est\u00e1 en quer\u00e9taro como la",
            "start": 2654.88,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "empresa que est\u00e1 tambi\u00e9n en su momento y",
            "start": 2658.359,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "envasando la vacuna de astraz\u00e9neca que",
            "start": 2661.529,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 de argentina en el estado de",
            "start": 2666.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2668.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambas pondr\u00e1n seg\u00fan a lo previsto las",
            "start": 2669.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "primeras dosis recordemos que esta es",
            "start": 2673.479,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "una producci\u00f3n que adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 2675.369,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 un tiempo posterior para poder",
            "start": 2676.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tener cada vez m\u00e1s dosis pero pondr\u00e1n de",
            "start": 2679.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguro las primeras dosis en la primera",
            "start": 2681.579,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semana de marzo que ser\u00eda ya la pr\u00f3xima",
            "start": 2684.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y entonces vendr\u00e1 un proceso de",
            "start": 2686.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n que contin\u00faa esto inici\u00f3",
            "start": 2688.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "desde que llegaron las dosis",
            "start": 2691.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "a granel y continuar\u00e1 una vez que se",
            "start": 2693.609,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen ya las dosis espec\u00edficas para",
            "start": 2696.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n a las personas continuar\u00e1",
            "start": 2698.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este proceso de verificaci\u00f3n por parte",
            "start": 2701.589,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de la cofepris y de seguro en el",
            "start": 2703.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "transcurso de la siguiente semana cuando",
            "start": 2706.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la cofepris empiece a terminar los",
            "start": 2710.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "primeros pasos de este proceso de",
            "start": 2712.509,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n podremos entonces m\u00e1s",
            "start": 2714.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adelante conocer a lo mejor una fecha",
            "start": 2716.259,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "provista en la cual pudi\u00e9ramos ya contar",
            "start": 2719.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con las primeras dosis de esta vacuna",
            "start": 2723.16,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pero estaremos primero pendientes uno de",
            "start": 2724.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que obviamente estas dosis se terminen",
            "start": 2728.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de envasar y est\u00e9n efectivamente listas",
            "start": 2731.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para su continuar con su validaci\u00f3n y",
            "start": 2733.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "obviamente el tiempo que la cofepris",
            "start": 2737.079,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesite o requiera para poder llegar a",
            "start": 2739.68,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "validar las primeras dosis que pudieran",
            "start": 2742.509,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "salir a distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n",
            "start": 2744.849,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 2749.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alom\u00eda compa\u00f1ero por favor gracias",
            "start": 2751.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buenas tardes daniel fl\u00f3rez del",
            "start": 2754.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico publimetro es relaci\u00f3n sobre",
            "start": 2756.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los residuos peligrosos",
            "start": 2759.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico-infecciosos infecciosos los",
            "start": 2761.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llamados erp",
            "start": 2763.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay algunos directores de hospitales",
            "start": 2765.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "privados sobre todo ellos y algunos",
            "start": 2767.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que mencionan pues este",
            "start": 2769.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "traslado que sigue gener\u00e1ndose en estos",
            "start": 2771.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inmuebles por el tema de la pandemia si",
            "start": 2775.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan estatus",
            "start": 2777.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o de que inici\u00f3 por la emergencia",
            "start": 2779.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sanitaria de ccoo cu\u00e1l ser\u00eda el camino a",
            "start": 2781.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "recoger y a depositar estos erp que se",
            "start": 2784.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "han duplicado en algunos hospitales",
            "start": 2788.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "privados y p\u00fablicos por favor cu\u00e1l es el",
            "start": 2790.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estatus o cu\u00e1l ser\u00eda el o\u00eddo lo id\u00f3neo",
            "start": 2793.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para estas fechas esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 2795.86,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "primera pregunta por favor",
            "start": 2798.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "referente a este tema de residuos",
            "start": 2800.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos infecciosos se tienen",
            "start": 2804.019,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "perfectamente las rutas establecidas en",
            "start": 2806.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los hospitales y en aquellas",
            "start": 2808.589,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "unidades de salud que manejan este tipo",
            "start": 2810.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de residuos es importante destacar que",
            "start": 2813.119,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "constantemente est\u00e1n en capacitaci\u00f3n",
            "start": 2815.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todas las personas que manejan este tipo",
            "start": 2817.999,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de residuos que est\u00e1 normado existen",
            "start": 2820.65,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "norma especie y norma mexicana",
            "start": 2824.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para tratar el tema y",
            "start": 2826.279,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "constantemente se hace una vinculaci\u00f3n",
            "start": 2828.66,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entre las autoridades de los hospitales",
            "start": 2831.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los diferentes comit\u00e9s para",
            "start": 2833.729,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "fortalecer el manejo y tambi\u00e9n las rutas",
            "start": 2836.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que todos conozcan las rutas y conozcan",
            "start": 2839.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el correcto manejo de estos elementos",
            "start": 2842.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "potencialmente infecciosos para que",
            "start": 2844.739,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tengan un destino correcto",
            "start": 2846.66,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de all\u00ed que tienen diferentes",
            "start": 2849.059,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "semaforizaci\u00f3n es diferentes colores de",
            "start": 2850.499,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acuerdo a los manejos en el tipo de",
            "start": 2852.539,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "residuos entonces es un constante que",
            "start": 2854.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estamos viendo y ahora ante la pandemia",
            "start": 2856.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de kobe es uno de los temas que en el",
            "start": 2858.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tema de control de infecciones ha sido",
            "start": 2860.549,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "focalizado a trav\u00e9s de las diferentes",
            "start": 2862.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "plataformas porque se han hecho",
            "start": 2864.93,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "diferentes plataformas",
            "start": 2866.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para poder estar en m\u00e1s contacto con el",
            "start": 2867.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 2870.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a distancia aprovechando la tecnolog\u00eda",
            "start": 2870.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "digital y sobre todo tambi\u00e9n con el tema",
            "start": 2873.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de diferentes puntualizaciones no s\u00f3lo",
            "start": 2876.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este tema sino diferente en diferentes",
            "start": 2880.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "temas con el tema de control y fucsias",
            "start": 2882.78,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "la segunda es sobre el sector funerario",
            "start": 2886.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds desde hace a\u00f1os se viene",
            "start": 2888.289,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "presentando un boom de casas funerarias",
            "start": 2890.869,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ilegales con el tema de la pandemia hubo",
            "start": 2893.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas quejas y denuncias sobre el",
            "start": 2896.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servicio que daban este tipo de agencias",
            "start": 2899.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o corporativos funerarios saber si ya",
            "start": 2901.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "platicaron con la autoridad para poderle",
            "start": 2905.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poner lupa a alg\u00fan estatus que tengan",
            "start": 2907.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sobre el corte a un a\u00f1o del inicio de la",
            "start": 2909.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pandemia por favor y pues tambi\u00e9n el",
            "start": 2913.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamado a los habitantes han a no caer",
            "start": 2915.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en este tipo de abusos",
            "start": 2917.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claro es un tema muy muy importante y",
            "start": 2920.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta y",
            "start": 2923.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "definitivamente la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2925.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios ha",
            "start": 2927.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenido diferentes acercamientos con el",
            "start": 2929.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tema de funerarias muchas veces vimos",
            "start": 2930.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "temas de info demia referente a lo que",
            "start": 2933.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hablaba de la parte de funeraria es un",
            "start": 2936.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tema que no solamente desde el nivel",
            "start": 2938.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal sino desde lo local a trav\u00e9s de",
            "start": 2939.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las agencias regionales de las",
            "start": 2942.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diferentes protecciones contra riesgos",
            "start": 2945.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sanitarios de las entidades federativas",
            "start": 2948.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han tenido estos acercamientos",
            "start": 2949.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2952.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adelante compa\u00f1eros",
            "start": 2955.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor christian autonom\u00eda",
            "start": 2961.029,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buenas noches le mandamos un saludo con",
            "start": 2964.869,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mucho respeto al presidente andr\u00e9s",
            "start": 2966.909,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador me llamo miguel",
            "start": 2968.529,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel recaudo y mi canal es mickey",
            "start": 2971.14,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "noticias de youtube",
            "start": 2973.509,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle doctor cuando se",
            "start": 2974.699,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "van a aplicar las segundas dosis a las",
            "start": 2978.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas la poblaci\u00f3n este adultos",
            "start": 2980.349,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mayores y en este caso los personal de",
            "start": 2984.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este docente por ejemplo de campeche que",
            "start": 2988.179,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya se vacun\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2990.789,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuando se les aplicar\u00edan estas segundas",
            "start": 2994.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dosis a los 21 d\u00edas o hasta despu\u00e9s de",
            "start": 2996.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los 40",
            "start": 2999.66,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "muchas gracias por tus preguntas",
            "start": 3001.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero miguel le pedir\u00eda el doctor",
            "start": 3002.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garras y nos",
            "start": 3004.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "puede ayudar con la puntualizaci\u00f3n",
            "start": 3006.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto recordemos que los",
            "start": 3009.119,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n del",
            "start": 3013.19,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobierno de campeche y tambi\u00e9n",
            "start": 3016.19,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "obviamente de las diferentes",
            "start": 3019.829,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "instituciones privadas que ofrecen este",
            "start": 3021.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tipo de servicios educativos fueron",
            "start": 3023.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunados en su momento con el vacuna",
            "start": 3026.009,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pzifer biotech para la cual tenemos una",
            "start": 3028.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "temporalidad ya aprobada no solamente a",
            "start": 3030.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nivel internacional sino tambi\u00e9n por el",
            "start": 3033.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas el grupo",
            "start": 3035.759,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de expertos mexicanos que va desde los",
            "start": 3038.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "21 hasta los 42 d\u00edas entonces pues",
            "start": 3041.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recordemos inclusive que la mayor",
            "start": 3044.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cantidad de trabajadores de la salud",
            "start": 3046.92,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "recibieron su segunda dosis de facer",
            "start": 3048.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vidente en una periodicidad que estuvo",
            "start": 3052.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alrededor de los 35 d\u00edas es decir no se",
            "start": 3054.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvo necesariamente que llegar a la",
            "start": 3056.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ventana de 42 sin embargo estamos",
            "start": 3058.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda dentro de esta ventana muy",
            "start": 3061.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "probablemente est\u00e9 ya contemplando la",
            "start": 3064.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "log\u00edstica correspondiente para esta",
            "start": 3066.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "segunda dosis y con toda certeza los",
            "start": 3067.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabaj",
            "start": 3071.039,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n del estado de campeche",
            "start": 3071.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n recibir esta segunda dosis dentro",
            "start": 3074.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de esta periodicidad que se tenga la",
            "start": 3077.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n y el env\u00edo que de hecho de",
            "start": 3079.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguro ser\u00e1 en siguientes d\u00edas se dar\u00e1 a",
            "start": 3081.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "conocer por este mismo medio",
            "start": 3084.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias y otra pregunta ya que es",
            "start": 3087.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de este esta pandemia que",
            "start": 3091.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 3095.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los siguientes retos que",
            "start": 3097.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tiene previsto el sector salud el",
            "start": 3100.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno cu\u00e1les son los siguientes retos",
            "start": 3104.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico para para vencer ya",
            "start": 3106.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un a\u00f1o ya despu\u00e9s de lo que",
            "start": 3109.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "viene este con vacunas y cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 3111.64,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "el punto el enfoque el enfoque el sector",
            "start": 3118.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3122.289,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "no se ha a vencer m\u00e1s adelante el sector",
            "start": 3122.92,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico el sector laboral",
            "start": 3126.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los pr\u00f3ximos retos que tiene",
            "start": 3131.069,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico respecto a su punto de vista",
            "start": 3132.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias a nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 3136.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "miguel por la pregunta y definitivamente",
            "start": 3138.38,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "esta pandemia por kobe 19 a nivel",
            "start": 3142.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundial y espec\u00edficamente para nuestro",
            "start": 3147.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para la regi\u00f3n nos ha demostrado",
            "start": 3149.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene en este momento",
            "start": 3153.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el sector salud y sobre todo en temas de",
            "start": 3157.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diferentes componentes componentes que",
            "start": 3160.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "van desde la importancia de tener",
            "start": 3163.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sistemas de vigilancia que nos permitan",
            "start": 3165.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer la identificaci\u00f3n de tener como lo",
            "start": 3168.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos en mexico \u00e1reas de vigilancia de",
            "start": 3171.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "laboratorio fortalecidas una parte de",
            "start": 3174.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en infraestructura en",
            "start": 3178.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "capital humano capacitado sobre todo",
            "start": 3182.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "profesionalizado hacia cierto tipo de",
            "start": 3186.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "padecimientos en un pa\u00eds tan grande un",
            "start": 3188.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bioce\u00e1nico como lo es m\u00e9xico con",
            "start": 3191.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 127 millones de habitantes",
            "start": 3195.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "definitivamente es un reto con",
            "start": 3197.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estructuras sociales diferentes",
            "start": 3200.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "temas que tienen que ver aspectos",
            "start": 3202.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incluso de accesibilidad geogr\u00e1ficos de",
            "start": 3204.74,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "l\u00edmites creo que definitivamente el tema",
            "start": 3208.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la pandemia de kobe 19 la cual",
            "start": 3212.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contin\u00faa a\u00fan y esto es sumamente",
            "start": 3215.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "importante porque no podemos bajar la",
            "start": 3218.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardia tenemos que seguir y aunque",
            "start": 3221.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sabemos que el sem\u00e1foro permite un poco",
            "start": 3223.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor de movilidad de acuerdo al color",
            "start": 3225.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que tenemos tenemos que ser insistentes",
            "start": 3227.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con las medidas el lavado de manos uso",
            "start": 3231.079,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "correcto del cubreboca no solo es usar",
            "start": 3234.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el provoca es usarlo correctamente uso",
            "start": 3237.289,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de alcohol gel en la sana distancia el",
            "start": 3240.289,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ser muy emp\u00e1tico y muy apegados a las",
            "start": 3243.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medidas creo que definitivamente para",
            "start": 3246.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos los aspectos y todos los",
            "start": 3249.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "diferentes sectores la pandemia nos ha",
            "start": 3251.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "demostrado retos desaf\u00edos que tenemos",
            "start": 3254.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que capitalizar para fortalecer para",
            "start": 3257.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguir trabajando para dar continuidad a",
            "start": 3261.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todas las acciones que requerimos desde",
            "start": 3264.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "salud y las dem\u00e1s",
            "start": 3266.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "parte del pa\u00eds",
            "start": 3268.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "doctora lo m\u00eda no s\u00e9 si gustar\u00eda hacer",
            "start": 3271.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un comentario m\u00e1s referente a esta parte",
            "start": 3273.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de retos como director general de",
            "start": 3275.47,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda",
            "start": 3277.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias estimado autor",
            "start": 3279.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "zaragoza definitivamente concuerdo con",
            "start": 3281.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo lo que ha comentado y obviamente",
            "start": 3284.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "algo que es muy importante para el",
            "start": 3287.39,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud es poder",
            "start": 3289.519,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "seguir asegurando la atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 3293.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todos sus niveles pero tambi\u00e9n en todos",
            "start": 3296.749,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus componentes para las personas que en",
            "start": 3298.91,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "un momento se contagian y desarrollan la",
            "start": 3301.339,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfermedad de kobe 19 como se ha dicho",
            "start": 3304.219,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en m\u00faltiples conferencias a uno de los",
            "start": 3306.979,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "principales objetivos que este gobierno",
            "start": 3310.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se traz\u00f3 desde el inicio de la pandemia",
            "start": 3312.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fue precisamente que a",
            "start": 3314.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ninguna persona le faltar\u00e1 el acceso a",
            "start": 3316.759,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una cama de hospital para poder atender",
            "start": 3320.18,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la manera m\u00e1s adecuada su caso de",
            "start": 3323.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cubrir grave y que esto nunca sucede",
            "start": 3325.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sucediera porque no hubiera una cama",
            "start": 3328.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disponible tanto de los pacientes graves",
            "start": 3331.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para efecto de las camas generales como",
            "start": 3333.799,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "inclusive de los pacientes cr\u00edticos que",
            "start": 3336.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "requerir\u00edan y requieren en estos",
            "start": 3338.769,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "momentos del uso de un ventilador",
            "start": 3340.999,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9sta siempre ha sido una",
            "start": 3343.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y en los puntos m\u00e1s \u00e1lgidos de la",
            "start": 3346.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "epidemia que esto ha ocurrido y sigue",
            "start": 3348.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces contin\u00faa siendo un objetivo",
            "start": 3351.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante que seguiremos cuidando entre",
            "start": 3353.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas las instituciones que conforman el",
            "start": 3356.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud para que la",
            "start": 3358.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a las personas con kobe",
            "start": 3360.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "19 siempre sea una prioridad pero otro",
            "start": 3362.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n muy importante que",
            "start": 3365.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obviamente es el que se trabaja de",
            "start": 3367.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manera intersectorial se trabaja con",
            "start": 3370.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otras dependencias tanto del gobierno",
            "start": 3373.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federal pero muy importante con cada una",
            "start": 3375.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las 32 autoridades sanitarias",
            "start": 3378.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en lo local e inclusive tambi\u00e9n en los",
            "start": 3382.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "niveles municipales a trav\u00e9s de ellas es",
            "start": 3385.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este balance que en su momento tenemos",
            "start": 3388.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos que lograr y cuando decimos todos",
            "start": 3390.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos referimos a todos los niveles de",
            "start": 3393.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobierno nos referimos a toda la",
            "start": 3395.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y nos referimos a todos los",
            "start": 3397.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupos que en su momento pues integran",
            "start": 3399.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obviamente esta rep\u00fablica mexicana",
            "start": 3401.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque ese balance que tenemos que",
            "start": 3404.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lograr entre la protecci\u00f3n de la salud y",
            "start": 3406.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la vida que para efectos de las",
            "start": 3410.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dependencias adem\u00e1s",
            "start": 3411.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de salud es lo primordial y es lo m\u00e1s",
            "start": 3413.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante no debemos de dejar de lado",
            "start": 3415.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hay un bien p\u00fablico muy",
            "start": 3418.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importante que se debe de proteger y es",
            "start": 3421.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el bienestar de las personas y que ese",
            "start": 3423.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar incluye muy importantemente",
            "start": 3425.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver en el esquema",
            "start": 3428.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "socio-econ\u00f3mico sin embargo obviamente",
            "start": 3431.17,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "siempre se prioriza la salud y la vida",
            "start": 3433.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero recordemos que las personas tambi\u00e9n",
            "start": 3435.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "requieren de un bienestar socioecon\u00f3mico",
            "start": 3437.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para a trav\u00e9s de \u00e9l tambi\u00e9n poder",
            "start": 3441.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "asegurar su salud y poder asegurar su",
            "start": 3443.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vida obviamente a trav\u00e9s de el sustento",
            "start": 3445.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diario de alimentos la protecci\u00f3n de una",
            "start": 3449.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vivienda el impedir riesgos que adem\u00e1s",
            "start": 3452.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pongan tambi\u00e9n obviamente en jaque su",
            "start": 3455.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud entonces este es un balance que se",
            "start": 3457.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ha venido trabajando precisamente a",
            "start": 3460.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del sem\u00e1foro del riesgo",
            "start": 3462.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico desde este que desde que",
            "start": 3464.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se implement\u00f3 una vez que termin\u00f3",
            "start": 3466.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana distancia y",
            "start": 3469.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que de hecho seguir\u00e1 operando en las",
            "start": 3473.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siguientes en los siguientes semanas en",
            "start": 3475.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los siguientes meses",
            "start": 3477.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su objetivo es precisamente poder lograr",
            "start": 3479.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este equilibrio mientras las entidades",
            "start": 3481.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empiecen a disminuir sus riesgos",
            "start": 3484.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micos es decir el riesgo de",
            "start": 3486.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contagiarse el riesgo de enfermar el",
            "start": 3488.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "riesgo de desarrollar enfermedad grave o",
            "start": 3491.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y por lo tanto el riesgo de",
            "start": 3494.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fallecer a consecuencias de la",
            "start": 3496.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfermedad en la medida que disminuya",
            "start": 3498.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos riesgos entonces se pueden empezar",
            "start": 3500.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a activar algunas actividades econ\u00f3micas",
            "start": 3504.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sociales p\u00fablicas siempre teniendo",
            "start": 3508.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presente que como el riesgo nunca es",
            "start": 3511.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cero como el riesgo siempre est\u00e1",
            "start": 3513.74,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "presente en cualquiera de los niveles",
            "start": 3515.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las acciones preventivas que en lo",
            "start": 3516.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal podemos llevar a cabo deben de",
            "start": 3519.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser parte ya de nuestro d\u00eda a d\u00eda y",
            "start": 3521.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deben de haber formado parte de nuestros",
            "start": 3524.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos nos estamos refiriendo",
            "start": 3526.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente a procurar la sana",
            "start": 3528.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "distancia en todo momento nos estamos",
            "start": 3531.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "refiriendo al lavado de manos constante",
            "start": 3533.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que debemos de tener nos estamos",
            "start": 3535.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "refiriendo al uso adecuado de cubrebocas",
            "start": 3538.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sobre todo obviamente cuando no podemos",
            "start": 3541.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en casa porque tenemos que salir a",
            "start": 3545.63,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "trabajar porque tenemos que salir a",
            "start": 3547.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "hacer alguna actividad esencial pero",
            "start": 3549.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces en esas condiciones usamos el",
            "start": 3551.359,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cubreboca de manera adecuada cuando",
            "start": 3553.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos en espacios cerrados en espacios",
            "start": 3556.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concurridos que no es posible evitarlo",
            "start": 3558.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuando podamos evitarlos entonces lo",
            "start": 3560.99,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "mejor es no estar en ese tipo de",
            "start": 3562.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaciones y esto es algo tambi\u00e9n que",
            "start": 3565.539,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "es un llamado a la poblaci\u00f3n que debe de",
            "start": 3568.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "continuar en estos siguientes meses si",
            "start": 3570.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bien es cierto hemos visto una reducci\u00f3n",
            "start": 3573.109,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante de la carga de enfermedad y",
            "start": 3574.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la epidemia en m\u00e9xico pues una de las",
            "start": 3578.569,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "razones es precisamente que ha",
            "start": 3581.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contribuido a que esto suceda recordando",
            "start": 3582.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que esto todav\u00eda no es una consecuencia",
            "start": 3585.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o no es producto del impacto de la",
            "start": 3587.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n esto todav\u00eda se ver\u00e1 en",
            "start": 3589.579,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "varios meses adelante en el a\u00f1o ahorita",
            "start": 3592.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos ese impacto ya",
            "start": 3595.549,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "iniciamos espera lograr en alg\u00fan momento",
            "start": 3597.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero en este momento si tenemos una",
            "start": 3599.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n es porque de alguna manera",
            "start": 3601.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todas estas acciones preventivas con las",
            "start": 3602.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que contamos y que cont\u00e1bamos inclusive",
            "start": 3605.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "antes que llegara la vacuna se est\u00e1n",
            "start": 3607.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica y se est\u00e1n",
            "start": 3610.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional entonces",
            "start": 3612.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la medida que nosotros continuemos",
            "start": 3615.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con ellas las hayamos adoptado y las",
            "start": 3617.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pongamos en pr\u00e1ctica d\u00eda a d\u00eda podremos",
            "start": 3620.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mantener una transmisi\u00f3n basal una",
            "start": 3622.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n que en su momento nos",
            "start": 3625.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permita poder avanzar semana con semana",
            "start": 3627.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mes con mes con la vacunaci\u00f3n para",
            "start": 3630.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obviamente en su momento tanto con la",
            "start": 3633.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inmunidad que naturalmente se va",
            "start": 3636.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollando en las personas que se",
            "start": 3638.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contagian y enferman de lakovic como la",
            "start": 3640.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inmunidad que iremos logrando esta",
            "start": 3643.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "inmunidad adquirida a consecuencia de la",
            "start": 3645.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues entonces podremos semana",
            "start": 3647.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con semana mes con mes ir disminuyendo",
            "start": 3650.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas susceptibles a",
            "start": 3652.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermar pero entonces por eso es",
            "start": 3655.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "importante mantener estas medidas y en",
            "start": 3657.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la medida que las podamos implementar en",
            "start": 3660.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro diario quehacer podremos",
            "start": 3662.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contribuir entonces todos juntos a este",
            "start": 3664.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "balance a este balance que en su momento",
            "start": 3666.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n nos permitir\u00e1",
            "start": 3668.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reiniciar actividades que son",
            "start": 3670.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes y que son esenciales para",
            "start": 3672.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuestro desarrollo tanto personal",
            "start": 3674.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y comunitario y obviamente como naci\u00f3n",
            "start": 3677.93,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "que nos permitan obviamente seguir",
            "start": 3680.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adelante entonces esto ser\u00e1 un punto",
            "start": 3683.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fundamental que tengamos y que tenemos",
            "start": 3685.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que seguir trabajando con toda la",
            "start": 3688.52,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de manera conjunta much\u00edsimas",
            "start": 3690.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda antes de",
            "start": 3693.829,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "finalizar la conferencia me gustar\u00eda dar",
            "start": 3696.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "dos mensajes muy puntuales el primero es",
            "start": 3699.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "una felicitaci\u00f3n a todos los m\u00e9dicos",
            "start": 3701.839,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "especialistas durante que durante esta",
            "start": 3705.319,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "semana fueron graduados especialistas y",
            "start": 3708.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "subespecialistas y de la alta",
            "start": 3711.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "especialidad muchas felicidades",
            "start": 3713.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "definitivamente su labor su esfuerzo su",
            "start": 3715.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento ser\u00e1 sumamente importante",
            "start": 3719.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en esta pandemia de kobe y sobre todo",
            "start": 3722.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "todos los aportes que dar\u00e1n a la",
            "start": 3726.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y a la salud del pueblo de",
            "start": 3728.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexico y tambi\u00e9n que seamos muy",
            "start": 3731.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sensibles en este acompa\u00f1amiento a",
            "start": 3733.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores que seamos",
            "start": 3735.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sensibles que mantengamos las medidas",
            "start": 3737.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de salud ha",
            "start": 3740.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "recomendado en todos los niveles",
            "start": 3742.549,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que seamos muy emp\u00e1ticos con esta",
            "start": 3745.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y sobre todo por todo lo que",
            "start": 3747.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "le han dado a m\u00e9xico pues siendo",
            "start": 3749.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "las 20 horas en punto del d\u00eda 27 de",
            "start": 3753.799,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "febrero s\u00e1bado de este a\u00f1o 2021",
            "start": 3758.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecemos a todas las personas que nos",
            "start": 3761.439,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "siguen en esta transmisi\u00f3n digital no",
            "start": 3763.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n en",
            "start": 3766.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que est\u00e1n al pendiente de",
            "start": 3769.369,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que sucede en nuestra naci\u00f3n y a los",
            "start": 3771.41,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e1n de los medios de",
            "start": 3773.749,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n presentes aqu\u00ed muchas",
            "start": 3775.729,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3778.189,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a muchas",
            "start": 3778.759,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gracias por esta transmisi\u00f3n remota y a",
            "start": 3780.229,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos ustedes desde casa y a los",
            "start": 3782.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 3785.749,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "buenas noches buen s\u00e1bado muchas gracias",
            "start": 3786.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3790.18,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "buenas noches a todas ya todos un saludo muy cordial en esta tarde en esta ciudad de m\u00e9xico desde el palacio nacional y en este sal\u00f3n tesorer\u00eda el d\u00eda de hoy hemos tenido una tarde muy agradable con una temperatura de 24 grados cent\u00edgrados y queremos enviarles un saludo a todas y todos que siguen esta transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de los medios digitales a trav\u00e9s de las diferentes plataformas y tambi\u00e9n a nuestros compa\u00f1eros comunicadores que se encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con nosotros que es su servidor cristian arturo zaragoza jim\u00e9nez director de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda el d\u00eda de hoy gracias a la tecnolog\u00eda y a los medios digitales estar\u00e1 con nosotros el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra director general de epidemiolog\u00eda v\u00eda remota para hablarnos referente a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n asimismo tambi\u00e9n tendr\u00e1 el gusto de compartir con ustedes el informe t\u00e9cnico y se\u00f1al\u00f3 y agradezco a toda la gente que nos sigue a trav\u00e9s de diferentes pa\u00edses principalmente con nacionales que siguen esta conferencia vespertina para poder estar informados de lo que sucede en su pa\u00eds en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico pues pasar\u00e9 a dar y compartir con ustedes el comunicado t\u00e9cnico referente al d\u00eda de hoy 27 de febrero del a\u00f1o 2021 el d\u00eda de hoy vamos a iniciar con una diapositiva que es generada en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda a trav\u00e9s de los m\u00e9dicos residentes en formaci\u00f3n que est\u00e1n en esta direcci\u00f3n general y en la direcci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica la cual tengo el gusto de dirigir esta es una diapositiva que se titula la l\u00ednea del tiempo una l\u00ednea del tiempo que nos ayuda a tener la narraci\u00f3n de diferentes eventos de diferentes acontecimientos en orden cronol\u00f3gico y de acuerdo a las fechas que se tienen el d\u00eda de hoy 27 de febrero hace un a\u00f1o por la noche se notific\u00f3 en este pa\u00eds el primer caso de virus del sars cop 2 y el d\u00eda 28 de febrero fue que se registr\u00f3 en nuestra plataforma est\u00e1 contenida est\u00e1 dividida a nuestra l\u00ednea del tiempo en varias etapas la primera etapa es desde que recibimos a trav\u00e9s en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda de la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria que pertenece a la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n operativa el 31 de diciembre del 2019 un brote de neumon\u00eda y de etiolog\u00eda desconocida en la provincia de wuhan china y desde ese momento fue que empezamos a conocer a hablar de lo que estaba aconteciendo en aquel mercado donde origin\u00f3 esta parte del brote reportado en los medios oficiales hasta ese momento a trav\u00e9s de una l\u00ednea del tiempo y recuerden que nosotros siempre a nivel epidemiol\u00f3gico tenemos tres grandes variables que nunca debemos olvidar tiempo lugar y persona si nosotros basamos el tiempo lugar y persona este tipo de ejercicios nos permiten a nosotros ir identificando estos acontecimientos que nos permiten observar ciertas situaciones y nos permiten seguir en el tiempo el fen\u00f3meno el 9 de enero tuvimos la identificaci\u00f3n del nuevo coronavirus y recuerden que originalmente as\u00ed era llamado un nuevo coronavirus antes que la organizaci\u00f3n mundial de la salud le llamara a la enfermedad de lakovic y esto conforme fuimos conociendo la enfermedad tambi\u00e9n nosotros ten\u00edamos en revisiones sistem\u00e1ticas de literatura conociendo el comportamiento de la misma 11 de enero se reporta la primera defunci\u00f3n y la publicaci\u00f3n del genoma del eneco y esto es un detonante para las seis regiones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que les permite ir trabajando ya desde antes y a partir de este detonante en todo lo que tiene que ver con esta nueva enfermedad el 13 de enero se reporta el primer caso importado en tailandia un pa\u00eds despu\u00e9s que sali\u00f3 el virus de china y esto va ocasionando diferentes acciones en estas diferentes en los diferentes pa\u00edses y en las diferentes regiones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud para el 15 de enero se reporta un caso importado en las am\u00e9ricas en los eeuu el 30 de enero se hace una declaratoria de emergencia de salud p\u00fablica de importancia internacional por la organizaci\u00f3n mundial de la salud el 28 de febrero se tiene registrado pero fue el 27 en la noche que tuvimos en la noche madrugada 28 de febrero el primer caso confirmado en m\u00e9xico desde que desde el 31 de diciembre hasta el 28 de febrero transcurrieron 58 d\u00edas posteriormente en el primer caso que tuvimos nosotros del 28 de de febrero el 11 de marzo se hace la declaratoria de pandemia por la organizaci\u00f3n mundial de la salud y el 18 de marzo la primera defunci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para el 23 de marzo es cuando nuestro pa\u00eds hace la declaratoria de la jornada nacional de sana distancia y ustedes deben recordar todas las acciones que se realizaron a nivel nacional para estar acordes con la jornada y todo el impacto que se logr\u00f3 de la jornada del 28 de febrero al 24 de marzo tuvimos 26 d\u00edas posteriormente de la jornada de sana distancia tuvimos una declaraci\u00f3n de emergencia al primero de abril y el 21 de abril hasta la fecha nuestra fase 3 tenemos 312 d\u00edas que han transcurrido a lo largo de estos 312 d\u00edas que han transcurrido tenemos el 13 de mayo por ejemplo estas fechas y acontecimientos que no son todos ni tampoco son todos los internacionales ni los nacionales son de los acontecimientos m\u00e1s relevantes que hemos identificado el anuncio de una nueva del regreso a la nueva normalidad el primero de junio el inicio del retorno de actividades esenciales el 9 de octubre por ejemplo la organizaci\u00f3n panamericana de la salud lanza la alerta epidemiol\u00f3gica sobre las oleadas el 2 de noviembre para nosotros la importancia del del d\u00eda de muertos eventos como el buen fin la importancia del 12 de diciembre del 31 de diciembre del 24 y el 21 de enero que fue el mayor no el d\u00eda con el mayor n\u00famero de casos incidentes a lo largo de toda esta l\u00ednea del tiempo nosotros podemos ir identificando algunos acontecimientos que nos han marcado conductas a seguir en el tema epidemiol\u00f3gico y por eso es muy importante porque la notificaci\u00f3n as\u00ed como se notific\u00f3 el primer caso es un ejercicio t\u00e9cnico a partir de un elemento t\u00e9cnico que es una definici\u00f3n operacional que a lo largo del tiempo ha cambiado de acuerdo a la situaci\u00f3n ten\u00edamos un virus nuevo est\u00e1bamos esperando el comportamiento como estaba manejando se en otros pa\u00edses que ten\u00edan un mayor n\u00famero de casos y recordar cuando nosotros tuvimos nuestros primeros casos fue la importaci\u00f3n viral que sab\u00edamos que iba a llegar ese virus posteriormente la transmisi\u00f3n comunitaria y as\u00ed sucesivamente si me das la siguiente por favor [Aplausos] este es el informe t\u00e9cnico que corresponde al d\u00eda de hoy 27 de febrero del a\u00f1o 2020 recordando y eran una de las primeras preguntas que hac\u00edan ustedes como comunicadores los cortes en la vigilancia epidemiol\u00f3gica siempre es importante tener una un horario de corte originalmente nuestro horario fue cambiando ten\u00edamos un horario a las 16 horas y llegamos a tenerlo como lo tenemos actualmente hace m\u00e1s ya de 300 d\u00edas con un corte a las 9 horas de un sistema de vigilancia estad\u00edstico que se aplica en las 32 entidades federativas y en todas las instituciones de este pa\u00eds este horario de corte nos permite hacer la generaci\u00f3n de este elemento que aqu\u00ed visualizamos dos l\u00edneas la primera l\u00ednea es la de casos estimados los cuales para el corte del d\u00eda de hoy tenemos dos millones 278 mil setecientos un caso estimado esta gr\u00e1fica en espejo como le hemos denominado tiene una disminuci\u00f3n del menos 27% y tenemos en la l\u00ednea verde m\u00e1s obscura las personas recuperadas estas personas recuperadas para el d\u00eda de hoy tenemos 1.630.000 dos personas recuperadas si ustedes se observan las dos l\u00edneas ven un franco descenso el observar el franco descenso y el d\u00eda de ayer que se anunciaba el sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico necesitamos estar muy acordes a las medidas que dictan de acuerdo al sem\u00e1foro y de acuerdo a la coloraci\u00f3n sin poder perder la percepci\u00f3n del riesgo de que la epidemia est\u00e1 continuando todav\u00eda y no podemos tener una disminuci\u00f3n en las medidas o un relajamiento de las mismas sino tenemos que estar muy focalizados muy centralizados y sobre todo muy observantes de todo este comportamiento yendo las medidas en estricto apego a los documentos que se han generado que ustedes pueden tener acceso y aqu\u00ed aprovecho para invitarlos a que visiten nuestra p\u00e1gina de coronavirus punto gob.mx donde ustedes pueden tener diferentes elementos t\u00e9cnicos diferentes materiales que les van a ayudar para el acompa\u00f1amiento en todo este seguimiento de la pandemia y tenemos 185 mil 257 defunciones confirmadas para el d\u00eda de hoy recuerden que nosotros aqu\u00ed tenemos cuatro tipos de confirmaciones las confirmaciones de defunciones por pcr las de las defunciones que est\u00e1n con una prueba positiva a una prueba de ant\u00edgeno las defunciones que son por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y las defunciones que son dictaminadas cl\u00ednico epidemiol\u00f3gicamente y aqu\u00ed es importante destacar la labor que hacen los comit\u00e9s de dictaminaci\u00f3n a lo largo y ancho del pa\u00eds desde las diferentes unidades los hospitales las m\u00e1s de 240 jurisdicciones sanitarias y en las 32 entidades federativas para el d\u00eda de hoy tenemos 53 mil 393 casos activos estimados dice 2 por ciento de la totalidad de los casos una cifra que hemos dicho que es din\u00e1mica y que representa en real la cifra de la epidemia estos son esta es la epidemia 53 mil 393 casos activos estimados y tenemos 565 mil 377 esquemas completos de vacunaci\u00f3n a covite que son los que ya tienen nuestras dos dosis la que sigue por favor esta es la evoluci\u00f3n diaria de la hospitalizaci\u00f3n nacional y aqu\u00ed tenemos tres l\u00edneas y aqu\u00ed podemos ver el total de personas hospitalizadas en la l\u00ednea caf\u00e9 y podemos ver como en el mes finales de mes de diciembre principios de mes de enero mediados de enero tuvimos el mayor n\u00famero de casos hospitalizados y cuando refiere el tema hospitalizados me refiero a los hospitalizados en camas generales y a los hospitalizados que vamos a ver con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que hemos dicho que son aquellos pacientes que requieren la asistencia de esta ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica a trav\u00e9s de un ventilador y podemos ver podemos observar como camas generales es muy similar al tema de las personas hospitalizadas y destacamos la de personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que tienen tambi\u00e9n un franco descenso en global tenemos 31 por ciento a nivel nacional en la parte de ocupaci\u00f3n hospitalaria y esto no tenemos un cambio la fuente de informaci\u00f3n es la red irak que tambi\u00e9n tiene un corte diario que tiene el universo de unidades de atenci\u00f3n a la salud que reportan diariamente y de las instituciones en la parte de representatividad para poder obtener el an\u00e1lisis de estas gr\u00e1ficas la que sigue por favor disponibilidad de camas generales nuevamente seguimos afortunadamente con pero entidades federativas con una ocupaci\u00f3n en cama general mayor del 70 por ciento creo que esto es muy importante y es relevante que lo tengamos en cuenta tenemos dos entidades federativas entre el 50 y el 69 por ciento de ocupaci\u00f3n estas dos unidades son la ciudad de mexico con un 56% se ha mantenido constante y puebla con un 51% y tenemos 30 entidades federativas con menos del 50% de ocupaci\u00f3n nuestro gran universo de camas totales son 32 mil 186 si nosotros desglosamos las camas disponibles tenemos 22 mil 533 camas disponibles distribuidas a lo largo de la rep\u00fablica mexicana y tenemos 9 mil 653 camas ocupadas a lo largo tambi\u00e9n largo y ancho de nuestra rep\u00fablica mexicana destacando que son dos entidades que tienen la ocupaci\u00f3n entre el 50 y 69 por ciento si me das la siguiente por favor nuestra siguiente diapositiva habla de la disponibilidad de camas con ventilador nuevamente tenemos 0 entidades federativas no hay ninguna entidad federativa que tenga una ocupaci\u00f3n mayor del 70% tenemos 2 entidades federativas entre el 50 y 69 por ciento ciudad de mexico y colima aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo nos mar nos marcan una flecha hacia arriba que tenemos un ascenso en colima entonces es importante ese dato y 30 entidades con menos del 50% de ocupaci\u00f3n el total de camas con ventilador aquellas personas que necesitan la asistencia de la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en nuestro en esta en este universo de red irak es de 11 mil 655 camas totales tenemos en este momento con corte tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy de 27 de febrero 7 mil 718 camas disponibles y tres mil 937 camas ocupadas gracias a continuaci\u00f3n y gracias a las tecnolog\u00edas y el uso de las plataformas digitales est\u00e1 con nosotros y me da mucho gusto el director general de epidemiolog\u00eda el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda zegarra quien nos apoyar\u00e1 amablemente en informarnos referente al tema y avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n buenas tardes doctora lo m\u00eda muchas gracias muy buenas noches doctor christian zaragoza le agradezco estar coordinando la conferencia nocturna desde palacio nacional un saludo tambi\u00e9n a todas las personas que est\u00e1n siguiendo esta transmisi\u00f3n en sus diferentes modalidades vamos a empezar esta noche actualizando entonces c\u00f3mo va el avance de nuestra estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como vemos siempre en esta primera diapositiva estamos actualizando lo que en el d\u00eda a d\u00eda se est\u00e1n colocando de dosis de las diferentes vacunas para el d\u00eda de hoy tenemos un reporte de 73 mil 242 dosis aplicadas y con esto obviamente contin\u00faa entonces activa nuestra estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que como ustedes ya saben hasta este momento ha abarcado y est\u00e1 avanzando con las dos primeras etapas personal de salud trabajadores de la salud que est\u00e1n en la primera l\u00ednea contra 19 y el grupo poblacional de adultos mayores que tambi\u00e9n ha sido una prioridad para el abordaje con la vacuna aqu\u00ed en el pa\u00eds si vemos por favor la siguiente diapositiva vamos a notar ahora el incremento que contin\u00faa realiz\u00e1ndose para efectos del avance acumulado de las dosis para el d\u00eda de hoy 2 millones 383 mil 411 son las dosis que ya se han aplicado a personas obviamente en el territorio mexicano y con esto sigue avanzando entonces no era esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n sigamos en la siguiente diapositiva vamos a ver estas dosis c\u00f3mo est\u00e1n distribuidas estas socias que hasta el momento se han aplicado estas m\u00e1s de 2 millones 383 mil dosis distribuidas en lo que es las primeras dosis a los diferentes grupos poblacionales en donde se ha iniciado con esta estrategia y tambi\u00e9n el avance lo que hasta el momento se lleva de las segundas dosis si nos concentramos en los gr\u00e1ficos de la parte superior podemos notar la actualizaci\u00f3n para todo lo que es los trabajadores de la salud hasta el momento hay 751.000 178 trabajadores de la salud de primera l\u00ednea contra el hobbit 19 que han recibido ya su primera dosis de vacuna y asimismo tenemos un avance del 75 por ciento en ese mismo grupo es decir 565.000 377 trabajadores de la salud que ya tienen su esquema completo es decir al recibido ya su segunda dosis recordando que precisamente con el arribo de esta semana de la vacuna pa\u00edses de ontex se pudo empezar a cubrir los porcentajes que faltaban y de seguro en siguientes d\u00edas podremos estar llegando lo m\u00e1s cerca al cien por ciento en relaci\u00f3n a los esquemas completos a trabajadores de la salud contin\u00faa as\u00ed tambi\u00e9n con y los arribos de otras vacunas y la vacunaci\u00f3n a personas adultas mayores hasta el momento son un mill\u00f3n 49 mil 393 las personas adultas mayores que han recibido ya su primera dosis recordando que se est\u00e1n pr\u00e1cticamente est\u00e9 utilizando todos los tipos de vacunas que hasta el momento han llegado para poder cubrir la meta en adultos mayores y continuar con el avance este semanal tenemos tambi\u00e9n un peque\u00f1o grupo que fueron el personal educativo en el estado de campeche en quienes se inici\u00f3 y se cubri\u00f3 en su momento 17 mil 463 primeras dosis obviamente estas personas estar\u00e1n tambi\u00e9n pronto ya recibiendo la segunda dosis para poder lograr el esquema completo en el estado de campeche recordando que este estado fue el que por muchas semanas y desde el a\u00f1o pasado pudo lograr llegar a un sem\u00e1foro riesgo epid\u00e9mico de un riesgo leve de un color verde y por lo tanto la expectativa que puedan reiniciarse las clases presenciales en un futuro inmediato y mediato pues es es bastante positiva entonces al recibir ya muy pronto sus segundas dosis de seguro todos estos estas personas del \u00e1rea educativa de campeche estas 17 mil 463 podr\u00e1n involucrarse activamente en las diferentes estrategias y la log\u00edstica que en su momento de seguro se llevar\u00e1 a cabo para efectos de poder reiniciar m\u00e1s adelante con las clases presenciales esto es un trabajo obviamente que se deber\u00e1 de coordinar estrechamente con las autoridades estatales recordando adem\u00e1s que como se public\u00f3 y lo coment\u00f3 ayer el doctor este ricardo cort\u00e9s alcal\u00e1 campeche regresa nuevamente al nivel de sem\u00e1foro de riesgo m\u00e1s bajo que es el verde y lo estar\u00e1 en este contexto a las pr\u00f3ximas dos semanas lo cual va obviamente una buena temporalidad para empezar a llevar a cabo los trabajos y la log\u00edstica que en su momento pueda lograr este objetivo si vemos la siguiente diapositiva actualizamos para el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n la ocurrencia y por ende la notificaci\u00f3n de los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n y la inmunizaci\u00f3n al corte del d\u00eda de hoy y desde que empezaron a colocarse las vacunas en nuestro pa\u00eds el 24 de diciembre del a\u00f1o pasado llevamos un acumulado de 9 mil 459 y sabes que han sido obviamente notificados este total de savvis es decir los 9 mil 459 pues representan solamente el punto 4 por ciento de todas las dosis que en su momento se han aplicado de vacuna lo cual es un porcentaje bastante este peque\u00f1o sobre todo cuando adem\u00e1s notamos que de este gran total de 9 mil 459 menos del 1% han sido los que se han clasificado en su inicio como esas graves es decir que han producido alguna manifestaci\u00f3n signo o s\u00edntoma que obviamente ha requerido que la persona tenga una atenci\u00f3n m\u00e1s especializada e inclusive de hospitalizaci\u00f3n para efectos de la observaci\u00f3n pero que felizmente han podido este progresar los hospitalizados a una a una recuperaci\u00f3n entonces este es un porcentaje todav\u00eda mucho menor cuando nos enfocamos en el tema de savvis graves pueden ustedes notar en las diferentes tablas que vienen en la diapositiva cu\u00e1ntos de \u00e9stos se sabes de lo general es decir todos los c\u00e9sares pertenecen a alguno de los cuatro tipos o marcas de vacuna que hasta el momento m\u00e9xico ha recibido y en las partes en las tablas inferiores van a ustedes notar obviamente la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se encuentran tambi\u00e9n distribuidos por sexo por estado en donde actualmente se encontrar\u00edan hospitalizados estos 13 esas graves que todav\u00eda est\u00e1n bajo esta condici\u00f3n de seguimiento espec\u00edfico y en total para efecto de todas las entidades federativas en donde se han encontrado y notificado esto se sabe es graves si vamos por favor la siguiente diapositiva aqu\u00ed hacemos notar y actualizamos tambi\u00e9n las cantidades de dosis que han llegado de los cuatro marcas fabricantes de vacunas que hasta el momento tenemos en m\u00e9xico y que desde que empezaron a arribar pues se llama han han mantenido en su momento el abasto para poder llevar a cabo la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la primera de ellas y que adem\u00e1s fue la primera en llegar al pa\u00eds el pasado mes de diciembre del 2020 fue precisamente fai serpiente que al corte del d\u00eda de hoy ya tenemos un registro de un mill\u00f3n setecientos sesenta y nueve mil 625 dosis que han arribado al territorio mexicano la vacuna de astraz\u00e9neca hasta el momento son 800 mil dosis que la vacuna de sinovac que si ustedes tambi\u00e9n han estado de seguro viendo en los diferentes medios de comunicaci\u00f3n del d\u00eda de hoy hoy por la ma\u00f1ana muy temprano se complement\u00f3 un arribo de esta vacuna de 800 mil dosis lo que sumadas a las 200.000 dosis que hab\u00edan llegado precisamente es una semana pues entonces ya tenemos presencia de dosis de saint oval en el pa\u00eds de un mill\u00f3n de dosis como tal no estas dosis que llegaron el d\u00eda de hoy se estar\u00e1n tambi\u00e9n distribuyendo de manera proporcional como se ha hecho en las ocasiones anteriores en cada una de las 32 entidades federativas para efecto de que se pueda continuar con la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n sobre todo en esta segunda etapa en donde estamos vacunando a adultos con edad de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y bueno tenemos tambi\u00e9n la vacuna sputnik v de la cual hasta el momento hemos recibido 200.000 dosis m\u00e1s que sin embargo est\u00e1n programado el arribo de m\u00e1s dosis de este tipo de en siguientes d\u00edas y semanas si sumamos las cuatro marcas de vacunas que hasta el momento han arribado al pa\u00eds pues tenemos tres millones 839 mil 625 dosis de vacuna que hemos recibido y que obviamente han estado contribuyendo a poder avanzar en las diferentes etapas de vacunaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva vemos un poco el embarque de lo que actualmente ha sido la vacunaci\u00f3n con mayor intensidad con mayor actividad en los \u00faltimos d\u00edas en la \u00faltima semana m\u00e1s de una semana en donde hemos iniciado como coment\u00e1bamos con nuestra poblaci\u00f3n de adultos mayores esta poblaci\u00f3n recordemos fue siempre definida desde un principio y estamos hablando desde el a\u00f1o este pasado 2020 en los trabajos inclusive preliminares previos antes que arribar\u00e1n cualquiera de las vacunas que actualmente tenemos al pa\u00eds el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas un grupo conformado por expertos en la materia tanto de nivel nacional como internacional estuvieron reuni\u00e9ndose de manera constante para en base a la informaci\u00f3n disponible en mexico es decir al comportamiento de la epidemia la estad\u00edstica que se tiene en el pa\u00eds el an\u00e1lisis de los diferentes factores de riesgo y comorbilidades que en su momento incrementan en la poblaci\u00f3n mexicana la posibilidad de desarrollar kobe grave y fallecer del mismo as\u00ed como tambi\u00e9n lo que se ha registrado en la bibliograf\u00eda internacional ellos pudieron trabajar y en su momento entonces definir cu\u00e1les ser\u00edan las etapas y por lo tanto los grupos en los cuales se deber\u00e1 se deber\u00eda priorizar en la aplicaci\u00f3n de la vacuna precisamente los adultos mayores por el factor de riesgo de la edad que ellos tienen fueron definidos entre estos primeros grupos y por eso entraron inmediatamente en la segunda etapa una vez obviamente que se hubiera iniciado los trabajadores de la salud al frente de la respuesta de la epidemia de kobe 19 una de las caracter\u00edsticas principales que se resalta porque los adultos mayores est\u00e1n en estos grupos es porque cuando se realiza el an\u00e1lisis de la letalidad y de la mortalidad que est\u00e1 produciendo la epidemia de kobe 19 son precisamente los mayores de 60 a\u00f1os los que tienen m\u00e1s incrementada este indicador de hecho cuando se cruza la barrera de los 60 a\u00f1os tanto la letalidad como la mortalidad se empieza a duplicar y en la medida que vamos incrementando todav\u00eda m\u00e1s la edad desde los 70 y los 80 a\u00f1os est\u00e1 la eternidad y esta mortalidad inclusive inclusive se triplica entonces dado que los objetivos que est\u00e1n enmarcados en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n son precisamente combatir controlar y por lo mismo disminuir la mortalidad que est\u00e1 causando la enfermedad pues entonces son los grupos que obviamente se tienen que priorizan y son los grupos con los cuales se ha iniciado ya con la vacunaci\u00f3n en la medida que sigan llegando siguientes dosis al pa\u00eds obviamente podremos continuar con este grupo poblacional recordemos que es un grupo poblacional que en su totalidad suma un poco menos de 15 millones distribuidos obviamente en las 32 entidades federativas pero que adem\u00e1s son grupos que tambi\u00e9n pueden presentar algunos retos para su vacunaci\u00f3n y uno de ellos es precisamente la posibilidad que algunos de ellos no tienen de trasladarse de movilizarse por sus propios medios por eso llevarlos a vacunar ayudemos a nuestros adultos mayores y nosotros somos familiar de un adulto mayor amigos jugador mayor conocemos pertenecemos a una a una comunidad a un grupo que conoce alg\u00fan adulto mayor que en su momento no tiene la capacidad por s\u00ed mismo de movilizarse veamos las estrategias a trav\u00e9s de las cuales este adulto mayor pueda acudir a recibir o sirvamos como un canal de comunicaci\u00f3n con los puntos de vacunaci\u00f3n para que las brigadas puedan terminar de identificarlos y puedan entonces en su momento ofrecerles tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n a domicilio como se ha estado ya realizando en muchas de las entidades federativas convirt\u00e1monos nosotros en actores activos del proceso de vacunaci\u00f3n ayudando y apoyando a nuestros adultos mayores para que de una u otra manera ya sea llev\u00e1ndolos al punto de vacunaci\u00f3n o ya sea alertando sobre el domicilio donde residen podamos entonces contribuir a que el proceso de vacunarlos se concluya lo antes posible por eso llev\u00e9moslo a vacunar y adem\u00e1s si en este momento pues bueno todav\u00eda no formamos parte del grupo de adultos mayores o no formamos parte del grupo de trabajadores de la salud de primera l\u00ednea contra el commit pues entonces tenemos que esperar nuestro turno por eso espera tu turno tambi\u00e9n es otro mensaje que en su momento estamos obviamente promoviendo en el sentido que s\u00ed les recuerdan el gobierno de m\u00e9xico ha hecho provisi\u00f3n suficiente en funci\u00f3n de la cantidad de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico los contratos necesarios para poder contar con toda la vacuna que se va a necesitar para poder se la aplicar\u00e1 la poblaci\u00f3n como ustedes tambi\u00e9n saben lo hemos comentado en muchas conferencias en este momento las diferentes farmac\u00e9uticas los diferentes fabricantes de vacunas en el mundo no cuentan con la suficiencia para poder atender a todos los pedidos internacionales y de todos los pa\u00edses que en este momento se est\u00e1n haciendo por eso la vacuna de pocas dosis que empezaron a llegar en fines del a\u00f1o pasado se ha tenido un incremento un poco m\u00e1s importante en \u00faltimas semanas pero esta probabilidad de seguro va a incrementarse todav\u00eda m\u00e1s en las siguientes semanas y entonces en la medida que lleguen que empiecen a llegar m\u00e1s y m\u00e1s vacunas podremos r\u00e1pidamente terminar con la etapa 2 que integran nuestros adultos mayores y podremos seguir con las etapas 3 4 5 que vienen claramente definidas en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y entonces avanzar lo antes posible para que toda la poblaci\u00f3n mexicana pueda finalmente recibir su vacuna recordemos la vacuna es gratuita la segura del gobierno mexicano para la poblaci\u00f3n que reside en m\u00e9xico y ser\u00e1 aplicada a toda la poblaci\u00f3n en el pa\u00eds que puede recibir y debe recibir la vacuna pero para esto entonces es importante para que las primeras etapas puedan transcurrir lo antes posible que todos contribuyamos a la log\u00edstica a la aplicaci\u00f3n de estas primeras etapas y estemos atentos a las fechas a los momentos cuando nos tocar\u00e1 a cada uno de nosotros en siguientes etapas entonces espera tu turno tambi\u00e9n es importante para poder contribuir a\u00fan a una vacunaci\u00f3n ordenada y que en su momento pueda llegar obviamente a todos los mexicanos con esta parte estar\u00edamos terminando componente de la vacunaci\u00f3n y yo le devolver\u00eda la conducci\u00f3n de la conferencia al doctor christian zaragoza y estamos aqu\u00ed atentos para atender alguna pregunta de la prensa muchas gracias buenas noches muchas gracias al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra director general de epidemiolog\u00eda daremos paso a las preguntas de los compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes mediante la asignaci\u00f3n de turnos nuestro compa\u00f1ero de pie de p\u00e1gina gracias buenas noches de arturo contreras de pie de p\u00e1gina pues ayer nos comentaban que todav\u00eda no estaban listos o no se ten\u00edan determinados los lugares a donde iban a llegar estas vacunas de las que llegaron hoy de de china no de v\u00eddeos de las obtenciones dosis ni tampoco las que van a llegar creo que me parece el martes no entonces a ver si ya se adelant\u00f3 esto si se va a continuar con la vacunaci\u00f3n en regiones remotas o va a ser alguna ciudad grande o mediana de la rep\u00fablica saber saber hasta d\u00f3nde se lleva adelantado este tema y una duda al mismo en el mismo sentido [M\u00fasica] a las vacunas que se est\u00e1n basando en quer\u00e9taro dijeron que ya est\u00e1n listas casi para empezar a mandarse a distribuirse y aplicarse entonces esto significar\u00eda un aumento en la distribuci\u00f3n y en el suministro de vacunas saber si si la velocidad con la que est\u00e1n determinando los puntos de vacunaci\u00f3n no entrar\u00edan en conflicto con un super\u00e1vit de de vacunas veces 2 el compa\u00f1ero le pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra si nos puede hacer estas dos puntualizaciones gracias s\u00ed muchas gracias para efectos de la vacuna s\u00e1inz omar que lleg\u00f3 el d\u00eda de hoy es decir estas 800.000 dosis que arribaron muy temprano al pa\u00eds como lo coment\u00e1bamos se est\u00e1 realizando ya se est\u00e1 trabajando en los almacenes de birmex que es a d\u00f3nde se llev\u00f3 esta vacuna precisamente en la integraci\u00f3n de los diferentes lotes o de los diferentes grupos que ser\u00e1n muy pronto repartidos a las 32 entidades federativas esta vacuna por el tipo de vacuna recordemos que favorece precisamente la log\u00edstica comunitaria para poder continuar con la poblaci\u00f3n adulta mayor sobre todo obviamente en municipios que pudieran estar m\u00e1s apartados municipios rurales en donde la log\u00edstica se complica para efectos de vacunas que necesitan ultra congelaci\u00f3n o congelaci\u00f3n sin embargo y como ya se hab\u00eda tambi\u00e9n comentado el martes llegar\u00e1 una nueva dotaci\u00f3n de vacunas serbios en funci\u00f3n de la calendarizaci\u00f3n dado que esta vacuna si requiere de entrada con gel acci\u00f3n entonces la misma log\u00edstica obviamente apuntar\u00e1 a que esta vacuna se distribuya y se aplique m\u00e1s bien en zonas urbanas no entonces de esta manera podemos ver como los diferentes tipos y marcas de vacunas se complementan entre ellas para en base a su composici\u00f3n y al asia sus caracter\u00edsticas de distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n podemos empezar obviamente a cubrir diferentes grupos de la poblaci\u00f3n entonces podemos avanzar de manera de alguna manera est\u00e9 ordenada e integral con toda la poblaci\u00f3n adulta mayor entonces la vacuna facer bien tec que llega a la pr\u00f3xima semana va a estar se utilizando tambi\u00e9n en las entidades federativas a trav\u00e9s de estas distribuciones proporcionales que se realizan para y llevar a cabo la vacunaci\u00f3n en principalmente la mayor\u00eda de estas dosis en adultos mayores en zonas urbanas los datos espec\u00edficos de cu\u00e1nta vacuna en su momento dir\u00eda a cada una de las entidades de seguro se nos dar\u00e1n a conocer en los siguientes d\u00edas en funci\u00f3n de la distribuci\u00f3n y en las presentaciones que hacen sobre todo los encargados de esta log\u00edstica de distribuci\u00f3n que han sido las fuerzas armadas y que con su apoyo como ustedes saben hemos podido llevar a cabo una distribuci\u00f3n muy eficiente en menos de 24 horas a pr\u00e1cticamente todos los puntos de distribuci\u00f3n y en menos de 48 horas pr\u00e1cticamente a todas los municipios inclusive por m\u00e1s alejados que \u00e9stos hayan se hayan encontrado pero si el tipo de vacuna es importante tenerlo presente porque el tipo la marca de vacunas sus condiciones son tambi\u00e9n las que en su momento definen cu\u00e1l es la log\u00edstica espec\u00edfica y cu\u00e1l es dentro del grupo poblacional que se est\u00e1 vacunando cu\u00e1les son las \u00e1reas geogr\u00e1ficas espec\u00edficas municipios localidades que en su momento puede continuarse aplicando este la vacuna en el caso de la pregunta de la vacuna que est\u00e1 terminando de embasarse en quer\u00e9taro y efectivamente las empresas tanto la que est\u00e1 en quer\u00e9taro como la empresa que est\u00e1 tambi\u00e9n en su momento y envasando la vacuna de astraz\u00e9neca que lleg\u00f3 de argentina en el estado de mexico ambas pondr\u00e1n seg\u00fan a lo previsto las primeras dosis recordemos que esta es una producci\u00f3n que adem\u00e1s tambi\u00e9n llevar\u00e1 un tiempo posterior para poder tener cada vez m\u00e1s dosis pero pondr\u00e1n de seguro las primeras dosis en la primera semana de marzo que ser\u00eda ya la pr\u00f3xima y entonces vendr\u00e1 un proceso de verificaci\u00f3n que contin\u00faa esto inici\u00f3 desde que llegaron las dosis a granel y continuar\u00e1 una vez que se tienen ya las dosis espec\u00edficas para aplicaci\u00f3n a las personas continuar\u00e1 este proceso de verificaci\u00f3n por parte de la cofepris y de seguro en el transcurso de la siguiente semana cuando la cofepris empiece a terminar los primeros pasos de este proceso de verificaci\u00f3n podremos entonces m\u00e1s adelante conocer a lo mejor una fecha provista en la cual pudi\u00e9ramos ya contar con las primeras dosis de esta vacuna pero estaremos primero pendientes uno de que obviamente estas dosis se terminen de envasar y est\u00e9n efectivamente listas para su continuar con su validaci\u00f3n y obviamente el tiempo que la cofepris necesite o requiera para poder llegar a validar las primeras dosis que pudieran salir a distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda compa\u00f1ero por favor gracias buenas tardes daniel fl\u00f3rez del peri\u00f3dico publimetro es relaci\u00f3n sobre los residuos peligrosos biol\u00f3gico-infecciosos infecciosos los llamados erp hay algunos directores de hospitales privados sobre todo ellos y algunos p\u00fablicos que mencionan pues este traslado que sigue gener\u00e1ndose en estos inmuebles por el tema de la pandemia si tienen alg\u00fan estatus a un a\u00f1o de que inici\u00f3 por la emergencia sanitaria de ccoo cu\u00e1l ser\u00eda el camino a recoger y a depositar estos erp que se han duplicado en algunos hospitales privados y p\u00fablicos por favor cu\u00e1l es el estatus o cu\u00e1l ser\u00eda el o\u00eddo lo id\u00f3neo para estas fechas esa ser\u00eda mi primera primera pregunta por favor referente a este tema de residuos biol\u00f3gicos infecciosos se tienen perfectamente las rutas establecidas en todos los hospitales y en aquellas unidades de salud que manejan este tipo de residuos es importante destacar que constantemente est\u00e1n en capacitaci\u00f3n todas las personas que manejan este tipo de residuos que est\u00e1 normado existen norma especie y norma mexicana espec\u00edfica para tratar el tema y constantemente se hace una vinculaci\u00f3n entre las autoridades de los hospitales a trav\u00e9s de los diferentes comit\u00e9s para fortalecer el manejo y tambi\u00e9n las rutas que todos conozcan las rutas y conozcan el correcto manejo de estos elementos potencialmente infecciosos para que tengan un destino correcto de all\u00ed que tienen diferentes semaforizaci\u00f3n es diferentes colores de acuerdo a los manejos en el tipo de residuos entonces es un constante que estamos viendo y ahora ante la pandemia de kobe es uno de los temas que en el tema de control de infecciones ha sido focalizado a trav\u00e9s de las diferentes plataformas porque se han hecho diferentes plataformas para poder estar en m\u00e1s contacto con el personal a distancia aprovechando la tecnolog\u00eda digital y sobre todo tambi\u00e9n con el tema de diferentes puntualizaciones no s\u00f3lo este tema sino diferente en diferentes temas con el tema de control y fucsias la segunda es sobre el sector funerario en el pa\u00eds desde hace a\u00f1os se viene presentando un boom de casas funerarias ilegales con el tema de la pandemia hubo much\u00edsimas quejas y denuncias sobre el servicio que daban este tipo de agencias o corporativos funerarios saber si ya platicaron con la autoridad para poderle poner lupa a alg\u00fan estatus que tengan sobre el corte a un a\u00f1o del inicio de la pandemia por favor y pues tambi\u00e9n el llamado a los habitantes han a no caer en este tipo de abusos claro es un tema muy muy importante y muchas gracias por la pregunta y definitivamente la comisi\u00f3n federal de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios ha tenido diferentes acercamientos con el tema de funerarias muchas veces vimos temas de info demia referente a lo que hablaba de la parte de funeraria es un tema que no solamente desde el nivel federal sino desde lo local a trav\u00e9s de las agencias regionales de las diferentes protecciones contra riesgos sanitarios de las entidades federativas han tenido estos acercamientos [Aplausos] adelante compa\u00f1eros buenas noches doctor christian autonom\u00eda buenas noches le mandamos un saludo con mucho respeto al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me llamo miguel \u00e1ngel recaudo y mi canal es mickey noticias de youtube quisiera preguntarle doctor cuando se van a aplicar las segundas dosis a las personas la poblaci\u00f3n este adultos mayores y en este caso los personal de este docente por ejemplo de campeche que ya se vacun\u00f3 tambi\u00e9n cuando se les aplicar\u00edan estas segundas dosis a los 21 d\u00edas o hasta despu\u00e9s de los 40 muchas gracias por tus preguntas compa\u00f1ero miguel le pedir\u00eda el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garras y nos puede ayudar con la puntualizaci\u00f3n si con mucho gusto recordemos que los trabajadores de la educaci\u00f3n del gobierno de campeche y tambi\u00e9n obviamente de las diferentes instituciones privadas que ofrecen este tipo de servicios educativos fueron vacunados en su momento con el vacuna pzifer biotech para la cual tenemos una temporalidad ya aprobada no solamente a nivel internacional sino tambi\u00e9n por el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas el grupo de expertos mexicanos que va desde los 21 hasta los 42 d\u00edas entonces pues recordemos inclusive que la mayor cantidad de trabajadores de la salud recibieron su segunda dosis de facer vidente en una periodicidad que estuvo alrededor de los 35 d\u00edas es decir no se tuvo necesariamente que llegar a la ventana de 42 sin embargo estamos todav\u00eda dentro de esta ventana muy probablemente est\u00e9 ya contemplando la log\u00edstica correspondiente para esta segunda dosis y con toda certeza los trabaj de la educaci\u00f3n del estado de campeche podr\u00e1n recibir esta segunda dosis dentro de esta periodicidad que se tenga la programaci\u00f3n y el env\u00edo que de hecho de seguro ser\u00e1 en siguientes d\u00edas se dar\u00e1 a conocer por este mismo medio muchas gracias y otra pregunta ya que es un a\u00f1o despu\u00e9s de este esta pandemia que llev\u00f3 a m\u00e9xico cu\u00e1les son los siguientes retos que tiene previsto el sector salud el gobierno cu\u00e1les son los siguientes retos aqu\u00ed en m\u00e9xico para para vencer ya despu\u00e9s de un a\u00f1o ya despu\u00e9s de lo que viene este con vacunas y cu\u00e1l ser\u00eda el el punto el enfoque el enfoque el sector salud no se ha a vencer m\u00e1s adelante el sector econ\u00f3mico el sector laboral cu\u00e1les son los pr\u00f3ximos retos que tiene m\u00e9xico respecto a su punto de vista muchas gracias a nuestro compa\u00f1ero miguel por la pregunta y definitivamente esta pandemia por kobe 19 a nivel mundial y espec\u00edficamente para nuestro pa\u00eds y para la regi\u00f3n nos ha demostrado la importancia que tiene en este momento el sector salud y sobre todo en temas de diferentes componentes componentes que van desde la importancia de tener sistemas de vigilancia que nos permitan hacer la identificaci\u00f3n de tener como lo tenemos en mexico \u00e1reas de vigilancia de laboratorio fortalecidas una parte de atenci\u00f3n m\u00e9dica en infraestructura en capital humano capacitado sobre todo profesionalizado hacia cierto tipo de padecimientos en un pa\u00eds tan grande un pa\u00eds bioce\u00e1nico como lo es m\u00e9xico con m\u00e1s de 127 millones de habitantes definitivamente es un reto con estructuras sociales diferentes temas que tienen que ver aspectos incluso de accesibilidad geogr\u00e1ficos de l\u00edmites creo que definitivamente el tema de la pandemia de kobe 19 la cual contin\u00faa a\u00fan y esto es sumamente importante porque no podemos bajar la guardia tenemos que seguir y aunque sabemos que el sem\u00e1foro permite un poco mayor de movilidad de acuerdo al color que tenemos tenemos que ser insistentes con las medidas el lavado de manos uso correcto del cubreboca no solo es usar el provoca es usarlo correctamente uso de alcohol gel en la sana distancia el ser muy emp\u00e1tico y muy apegados a las medidas creo que definitivamente para todos los aspectos y todos los diferentes sectores la pandemia nos ha demostrado retos desaf\u00edos que tenemos que capitalizar para fortalecer para seguir trabajando para dar continuidad a todas las acciones que requerimos desde salud y las dem\u00e1s parte del pa\u00eds doctora lo m\u00eda no s\u00e9 si gustar\u00eda hacer un comentario m\u00e1s referente a esta parte de retos como director general de epidemiolog\u00eda s\u00ed muchas gracias estimado autor zaragoza definitivamente concuerdo con todo lo que ha comentado y obviamente algo que es muy importante para el sistema nacional de salud es poder seguir asegurando la atenci\u00f3n m\u00e9dica en todos sus niveles pero tambi\u00e9n en todos sus componentes para las personas que en un momento se contagian y desarrollan la enfermedad de kobe 19 como se ha dicho en m\u00faltiples conferencias a uno de los principales objetivos que este gobierno se traz\u00f3 desde el inicio de la pandemia el a\u00f1o pasado fue precisamente que a ninguna persona le faltar\u00e1 el acceso a una cama de hospital para poder atender de la manera m\u00e1s adecuada su caso de cubrir grave y que esto nunca sucede sucediera porque no hubiera una cama disponible tanto de los pacientes graves para efecto de las camas generales como inclusive de los pacientes cr\u00edticos que requerir\u00edan y requieren en estos momentos del uso de un ventilador entonces \u00e9sta siempre ha sido una y en los puntos m\u00e1s \u00e1lgidos de la epidemia que esto ha ocurrido y sigue entonces contin\u00faa siendo un objetivo importante que seguiremos cuidando entre todas las instituciones que conforman el sistema nacional de salud para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica a las personas con kobe 19 siempre sea una prioridad pero otro tema tambi\u00e9n muy importante que obviamente es el que se trabaja de manera intersectorial se trabaja con otras dependencias tanto del gobierno federal pero muy importante con cada una de las 32 autoridades sanitarias en lo local e inclusive tambi\u00e9n en los niveles municipales a trav\u00e9s de ellas es este balance que en su momento tenemos todos que lograr y cuando decimos todos nos referimos a todos los niveles de gobierno nos referimos a toda la ciudadan\u00eda y nos referimos a todos los grupos que en su momento pues integran obviamente esta rep\u00fablica mexicana porque ese balance que tenemos que lograr entre la protecci\u00f3n de la salud y la vida que para efectos de las dependencias adem\u00e1s de salud es lo primordial y es lo m\u00e1s importante no debemos de dejar de lado que tambi\u00e9n hay un bien p\u00fablico muy importante que se debe de proteger y es el bienestar de las personas y que ese bienestar incluye muy importantemente todo lo que tiene que ver en el esquema socio-econ\u00f3mico sin embargo obviamente siempre se prioriza la salud y la vida pero recordemos que las personas tambi\u00e9n requieren de un bienestar socioecon\u00f3mico para a trav\u00e9s de \u00e9l tambi\u00e9n poder asegurar su salud y poder asegurar su vida obviamente a trav\u00e9s de el sustento diario de alimentos la protecci\u00f3n de una vivienda el impedir riesgos que adem\u00e1s pongan tambi\u00e9n obviamente en jaque su salud entonces este es un balance que se ha venido trabajando precisamente a trav\u00e9s del sem\u00e1foro del riesgo epidemiol\u00f3gico desde este que desde que \u00e9ste se implement\u00f3 una vez que termin\u00f3 la jornada nacional de sana distancia y que de hecho seguir\u00e1 operando en las siguientes en los siguientes semanas en los siguientes meses su objetivo es precisamente poder lograr este equilibrio mientras las entidades empiecen a disminuir sus riesgos epid\u00e9micos es decir el riesgo de contagiarse el riesgo de enfermar el riesgo de desarrollar enfermedad grave o cr\u00edtica y por lo tanto el riesgo de fallecer a consecuencias de la enfermedad en la medida que disminuya estos riesgos entonces se pueden empezar a activar algunas actividades econ\u00f3micas sociales p\u00fablicas siempre teniendo presente que como el riesgo nunca es cero como el riesgo siempre est\u00e1 presente en cualquiera de los niveles las acciones preventivas que en lo personal podemos llevar a cabo deben de ser parte ya de nuestro d\u00eda a d\u00eda y deben de haber formado parte de nuestros h\u00e1bitos nos estamos refiriendo precisamente a procurar la sana distancia en todo momento nos estamos refiriendo al lavado de manos constante que debemos de tener nos estamos refiriendo al uso adecuado de cubrebocas sobre todo obviamente cuando no podemos en casa porque tenemos que salir a trabajar porque tenemos que salir a hacer alguna actividad esencial pero entonces en esas condiciones usamos el cubreboca de manera adecuada cuando estamos en espacios cerrados en espacios concurridos que no es posible evitarlo cuando podamos evitarlos entonces lo mejor es no estar en ese tipo de situaciones y esto es algo tambi\u00e9n que es un llamado a la poblaci\u00f3n que debe de continuar en estos siguientes meses si bien es cierto hemos visto una reducci\u00f3n importante de la carga de enfermedad y de la epidemia en m\u00e9xico pues una de las razones es precisamente que ha contribuido a que esto suceda recordando que esto todav\u00eda no es una consecuencia o no es producto del impacto de la vacunaci\u00f3n esto todav\u00eda se ver\u00e1 en varios meses adelante en el a\u00f1o ahorita todav\u00eda no tenemos ese impacto ya iniciamos espera lograr en alg\u00fan momento pero en este momento si tenemos una disminuci\u00f3n es porque de alguna manera todas estas acciones preventivas con las que contamos y que cont\u00e1bamos inclusive antes que llegara la vacuna se est\u00e1n poniendo en pr\u00e1ctica y se est\u00e1n en todo el territorio nacional entonces en la medida que nosotros continuemos con ellas las hayamos adoptado y las pongamos en pr\u00e1ctica d\u00eda a d\u00eda podremos mantener una transmisi\u00f3n basal una transmisi\u00f3n que en su momento nos permita poder avanzar semana con semana mes con mes con la vacunaci\u00f3n para obviamente en su momento tanto con la inmunidad que naturalmente se va desarrollando en las personas que se contagian y enferman de lakovic como la inmunidad que iremos logrando esta inmunidad adquirida a consecuencia de la vacunaci\u00f3n pues entonces podremos semana con semana mes con mes ir disminuyendo la cantidad de personas susceptibles a enfermar pero entonces por eso es importante mantener estas medidas y en la medida que las podamos implementar en nuestro diario quehacer podremos contribuir entonces todos juntos a este balance a este balance que en su momento obviamente tambi\u00e9n nos permitir\u00e1 reiniciar actividades que son importantes y que son esenciales para nuestro desarrollo tanto personal y comunitario y obviamente como naci\u00f3n que nos permitan obviamente seguir adelante entonces esto ser\u00e1 un punto fundamental que tengamos y que tenemos que seguir trabajando con toda la poblaci\u00f3n de manera conjunta much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda antes de finalizar la conferencia me gustar\u00eda dar dos mensajes muy puntuales el primero es una felicitaci\u00f3n a todos los m\u00e9dicos especialistas durante que durante esta semana fueron graduados especialistas y subespecialistas y de la alta especialidad muchas felicidades definitivamente su labor su esfuerzo su acompa\u00f1amiento ser\u00e1 sumamente importante en esta pandemia de kobe y sobre todo todos los aportes que dar\u00e1n a la poblaci\u00f3n y a la salud del pueblo de mexico y tambi\u00e9n que seamos muy sensibles en este acompa\u00f1amiento a nuestros adultos mayores que seamos sensibles que mantengamos las medidas que la secretar\u00eda de salud ha recomendado en todos los niveles que seamos muy emp\u00e1ticos con esta poblaci\u00f3n y sobre todo por todo lo que le han dado a m\u00e9xico pues siendo las 20 horas en punto del d\u00eda 27 de febrero s\u00e1bado de este a\u00f1o 2021 agradecemos a todas las personas que nos siguen en esta transmisi\u00f3n digital no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n en otros pa\u00edses que est\u00e1n al pendiente de lo que sucede en nuestra naci\u00f3n y a los compa\u00f1eros que est\u00e1n de los medios de comunicaci\u00f3n presentes aqu\u00ed muchas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a muchas gracias por esta transmisi\u00f3n remota y a todos ustedes desde casa y a los presentes buenas noches buen s\u00e1bado muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:23.000937"
}