{
    "video_id": "0ZLrFMHK1D0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0ZLrFMHK1D0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-QIbAcEnlyDMTqiZ-MAWa3tbGJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0ZLrFMHK1D0",
    "video_title": "Presidente destaca fortaleza econ\u00f3mica de M\u00e9xico por pol\u00edticas de la Cuarta Transformaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 859,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 0.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay esta inestabilidad",
            "start": 1.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "financiera por",
            "start": 5.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ejemplo debemos nada m\u00e1s tener en",
            "start": 8.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cuenta que desde",
            "start": 14.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "1970 m\u00e1s de 50",
            "start": 20.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de medio",
            "start": 24.519,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siglo todos los gobiernos han",
            "start": 27.599,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "devaluado el",
            "start": 31.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peso menos el",
            "start": 33.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nuestro y esto como que pasa de",
            "start": 39.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "noche pero lo devalu\u00f3 el licenciado",
            "start": 44.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cheverr\u00eda lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 47.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Portillo lo",
            "start": 50.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el licenciado Miguel de la",
            "start": 53.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Madrid lo",
            "start": 56.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el desado Carlos Salinas de",
            "start": 58.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gortar lo devalu\u00f3 Ernesto",
            "start": 64.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Cedillo lo devalu\u00f3 Vicente Fox lo",
            "start": 70.36,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 Felipe Calder\u00f3n lo devalu\u00f3 el",
            "start": 75.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 80.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y por primera",
            "start": 85.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vez a\u00fan como",
            "start": 88.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 93.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 95.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se ha",
            "start": 97.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apreciado",
            "start": 101.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8% no solo no se ha",
            "start": 105.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "devaluado sino tiene 8%",
            "start": 107.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 124.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no informamos sobre esto Da hasta",
            "start": 127.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pena porque es como",
            "start": 136.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estarnos",
            "start": 139.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 141.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "echando porra",
            "start": 144.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero lo que tenemos que subrayar porque",
            "start": 151.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "si no no se dice",
            "start": 153.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nada entonces por eso vamos a procurar",
            "start": 158.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en este tiempo informar informar",
            "start": 164.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informar la gente si lo",
            "start": 167.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sabe la",
            "start": 171.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda lo saben muy bien",
            "start": 175.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 184.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 190.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sectores que est\u00e1n muy",
            "start": 192.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desinformados adem\u00e1s se",
            "start": 198.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "obnubila por la",
            "start": 201.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica",
            "start": 204.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 211.799,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se sorprenden",
            "start": 215.4,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "no cuando hay un resultado como el del",
            "start": 218.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 227.799,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "anterior dice Qu\u00e9",
            "start": 229.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 porque en su",
            "start": 233.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n no est\u00e1",
            "start": 238.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni nada que tenga que ver con el hecho",
            "start": 241.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 bien la",
            "start": 245.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de que hay empleo de que est\u00e1n",
            "start": 248.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "bien los salarios de que la gente est\u00e1",
            "start": 251.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contenta no eso no est\u00e1 en la",
            "start": 252.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "convers los que est\u00e1n",
            "start": 256.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 259.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que tienen sus",
            "start": 261.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas que",
            "start": 268.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tienen negocios les digo c\u00f3mo te ha ido",
            "start": 270.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les ha ido a",
            "start": 275.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes no pues s\u00ed",
            "start": 277.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bien no nos ha ido mal",
            "start": 280.28,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 285.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 287.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enojado o sea este si te est\u00e1 yendo",
            "start": 292.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "bien estabas este contento con lo de",
            "start": 297.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "antes con la",
            "start": 301.56,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 305.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 306.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 308.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edas",
            "start": 312.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 314.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de hacer negocios l\u00edcitos con ganancias",
            "start": 317.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "razonables Pues de todo eso pero",
            "start": 325.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 333.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues progresista Y adem\u00e1s",
            "start": 335.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "institucional hablamos de muchas",
            "start": 341.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosas el nerviosismo de los mercados",
            "start": 345.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presente eh c\u00f3mo ve el ingeniero Slim el",
            "start": 347.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nerviosismo de los",
            "start": 350.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mercados sabe que este la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 351.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "fuerte algo en lo econ\u00f3mico no",
            "start": 357.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 362.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este eso tiene que ver",
            "start": 365.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con",
            "start": 369.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los que no",
            "start": 371.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "conocen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y que",
            "start": 374.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 380.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vanidad por fantochero",
            "start": 385.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "control de jueces y de magistrados y de",
            "start": 389.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 395.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuando a todos Nos",
            "start": 396.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "conviene que haya un poder",
            "start": 400.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "judicial honesto",
            "start": 404.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "\u00edntegro que podamos vivir en un",
            "start": 409.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 412.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derecho pero como les gusta el",
            "start": 414.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 417.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tienen esa mala",
            "start": 419.68,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "costumbre pues quieren tener de",
            "start": 426.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "empleados a los",
            "start": 428.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "jueces a los",
            "start": 429.919,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "magistrados a los",
            "start": 432.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ministros Da hasta",
            "start": 434.68,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pena le dec\u00eda yo a Carlos ayer por",
            "start": 442.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejemplo que es la primera vez",
            "start": 445.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo creo que desde la \u00e9poca del",
            "start": 450.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez la primera",
            "start": 452.319,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vez que hay",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 461.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el poder judicial con",
            "start": 463.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al presidente de la",
            "start": 466.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica qui\u00e9n mandaba en la corte en",
            "start": 472.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 476.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sexenio pasado",
            "start": 477.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o con",
            "start": 482.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no con Fox Cedillo Bueno hasta",
            "start": 486.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 491.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 y los nombr\u00f3 a",
            "start": 493.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 499.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre ustedes creen que me hubiese",
            "start": 506.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "costado mucho",
            "start": 510.759,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "trabajo tenerlos subordinados a los",
            "start": 514.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 523.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 526.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no Nada nada",
            "start": 527.959,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que caer\u00edamos en lo",
            "start": 532.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mismo y presidente pierde autoridad",
            "start": 537.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "moral pierde autoridad",
            "start": 543.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 555.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces con Carlos muy bien Y pues con",
            "start": 557.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todos los empresarios nada m\u00e1s que hay",
            "start": 562.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 566.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 576.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "malos pensamientos malas",
            "start": 579.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "influencias Porque tampoco se pueden",
            "start": 582.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abstraer si",
            "start": 586.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este hay un bombardeo en los medios no",
            "start": 589.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 593.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expertos en materia",
            "start": 595.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Imag\u00ednese que chumel empieza a",
            "start": 598.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir hay que comprar",
            "start": 601.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dolaritos que tenemos",
            "start": 610.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 613.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas y",
            "start": 617.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 619.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este \u00e9l quer\u00eda hablar conmigo ten\u00edamos",
            "start": 621.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asuntos este que tratar nos est\u00e1n",
            "start": 624.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apoyando ya termin",
            "start": 628.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un tramo su empresa en el tren",
            "start": 630.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Maya el tramo",
            "start": 634.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 637.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 641.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Est\u00e1",
            "start": 642.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 645.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 647.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n en",
            "start": 649.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Pemex acaba de obtener",
            "start": 655.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en una de las",
            "start": 661.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empresas que tiene un",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bloque de",
            "start": 669.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh petr\u00f3leo de",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "yacimiento petrolero",
            "start": 676.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 680.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en eh el litoral de Tabasco",
            "start": 682.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 queriendo participar",
            "start": 689.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en una empresa mixta con",
            "start": 692.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 695.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para la extracci\u00f3n de",
            "start": 698.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 703.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 705.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "un campo de gas que dejaron tirado en el",
            "start": 707.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pasado gobierno se invirtieron como",
            "start": 713.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "10000 2000 millones de d\u00f3lares y estamos",
            "start": 716.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "buscando que todas esas instalaciones se",
            "start": 719.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprovechen que no se quede ah\u00ed y se est\u00e1",
            "start": 723.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "buscando una",
            "start": 726.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sociedad Ya ten\u00edamos",
            "start": 729.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh un estudio y un acuerdo",
            "start": 731.36,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 736.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estadounidense pero esa",
            "start": 739.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "empresa se dedic\u00f3 m\u00e1s a la construcci\u00f3n",
            "start": 742.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de una gasificadora",
            "start": 746.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh en Altamira que ya",
            "start": 754.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 una planta de licuefacci\u00f3n en",
            "start": 760.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Altamira muy grande para gas Entonces ya",
            "start": 763.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 768.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 769.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el el otro compromiso",
            "start": 771.6,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "y parece que una empresa de sl va a",
            "start": 775.519,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "participar ya lo est\u00e1n viendo que otra",
            "start": 783.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 786.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Ah pero eso",
            "start": 793.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no no \u00c9l sabe bien de qu\u00e9 se",
            "start": 795.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trata Ah",
            "start": 804.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no mu",
            "start": 806.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este con Claudia la",
            "start": 812.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conoce nada m\u00e1s que Carlos",
            "start": 820.639,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "es y eso es bueno es",
            "start": 825.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "institucional por lo general no se",
            "start": 831.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mete es respetuoso",
            "start": 836.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 840.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otros que se meten a lo mejor porque",
            "start": 842.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Carlos es",
            "start": 846.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este precavido pero otros que se meten y",
            "start": 848.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 852.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dinero ni se apasionan",
            "start": 854.44,
            "duration": 4.839
        }
    ],
    "transcription_text": "ahora que hay esta inestabilidad financiera por ejemplo debemos nada m\u00e1s tener en cuenta que desde 1970 m\u00e1s de 50 a\u00f1os m\u00e1s de medio siglo todos los gobiernos han devaluado el peso menos el nuestro y esto como que pasa de noche pero lo devalu\u00f3 el licenciado cheverr\u00eda lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez Portillo lo devalu\u00f3 el licenciado Miguel de la Madrid lo devalu\u00f3 el desado Carlos Salinas de gortar lo devalu\u00f3 Ernesto Cedillo lo devalu\u00f3 Vicente Fox lo devalu\u00f3 Felipe Calder\u00f3n lo devalu\u00f3 el licenciado Pe\u00f1a y por primera vez a\u00fan como est\u00e1 resulta que se ha apreciado 8% no solo no se ha devaluado sino tiene 8% si no informamos sobre esto Da hasta pena porque es como estarnos este echando porra pero lo que tenemos que subrayar porque si no no se dice nada entonces por eso vamos a procurar en este tiempo informar informar informar la gente si lo sabe la mayor\u00eda lo saben muy bien Pero hay sectores que est\u00e1n muy desinformados adem\u00e1s se obnubila por la cuesti\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica por eso tambi\u00e9n se sorprenden no cuando hay un resultado como el del domingo anterior dice Qu\u00e9 pas\u00f3 porque en su conversaci\u00f3n no est\u00e1 ni nada que tenga que ver con el hecho de que est\u00e1 bien la econom\u00eda de que hay empleo de que est\u00e1n bien los salarios de que la gente est\u00e1 contenta no eso no est\u00e1 en la convers los que est\u00e1n enojados que tienen sus empresas que tienen negocios les digo c\u00f3mo te ha ido c\u00f3mo les ha ido a ustedes no pues s\u00ed bien no nos ha ido mal Entonces por qu\u00e9 est\u00e1s enojado o sea este si te est\u00e1 yendo bien estabas este contento con lo de antes con la corrupci\u00f3n con el que no ten\u00edas posibilidades de hacer negocios l\u00edcitos con ganancias razonables Pues de todo eso pero e pues progresista Y adem\u00e1s institucional hablamos de muchas cosas el nerviosismo de los mercados presente eh c\u00f3mo ve el ingeniero Slim el nerviosismo de los mercados sabe que este la econom\u00eda est\u00e1 fuerte algo en lo econ\u00f3mico no no este eso tiene que ver m\u00e1s con los que no conocen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y que por vanidad por fantochero control de jueces y de magistrados y de ministros cuando a todos Nos conviene que haya un poder judicial honesto \u00edntegro que podamos vivir en un aut\u00e9ntico estado de derecho pero como les gusta el influyentismo tienen esa mala costumbre pues quieren tener de empleados a los jueces a los magistrados a los ministros Da hasta pena le dec\u00eda yo a Carlos ayer por ejemplo que es la primera vez yo creo que desde la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez la primera vez que hay Independencia pol\u00edtica en el poder judicial con relaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica qui\u00e9n mandaba en la corte en el sexenio pasado o con Calder\u00f3n no con Fox Cedillo Bueno hasta los desapareci\u00f3 y los nombr\u00f3 a todo siempre ustedes creen que me hubiese costado mucho trabajo tenerlos subordinados a los ministros No no Nada nada m\u00e1s que caer\u00edamos en lo mismo y presidente pierde autoridad moral pierde autoridad pol\u00edtica entonces con Carlos muy bien Y pues con todos los empresarios nada m\u00e1s que hay que ir eh malos pensamientos malas influencias Porque tampoco se pueden abstraer si este hay un bombardeo en los medios no los expertos en materia econ\u00f3mica Imag\u00ednese que chumel empieza a decir hay que comprar dolaritos que tenemos reuniones peri\u00f3dicas y ahora este \u00e9l quer\u00eda hablar conmigo ten\u00edamos asuntos este que tratar nos est\u00e1n apoyando ya termin un tramo su empresa en el tren Maya el tramo dos eh Est\u00e1 trabajando en perforaci\u00f3n en Pemex acaba de obtener participaci\u00f3n en una de las empresas que tiene un bloque de eh petr\u00f3leo de yacimiento petrolero [M\u00fasica] en eh el litoral de Tabasco est\u00e1 queriendo participar en una empresa mixta con Pemex para la extracci\u00f3n de gas es un campo de gas que dejaron tirado en el pasado gobierno se invirtieron como 10000 2000 millones de d\u00f3lares y estamos buscando que todas esas instalaciones se aprovechen que no se quede ah\u00ed y se est\u00e1 buscando una sociedad Ya ten\u00edamos eh un estudio y un acuerdo con una empresa estadounidense pero esa empresa se dedic\u00f3 m\u00e1s a la construcci\u00f3n de una gasificadora eh en Altamira que ya termin\u00f3 una planta de licuefacci\u00f3n en Altamira muy grande para gas Entonces ya no pod\u00edan el el otro compromiso y parece que una empresa de sl va a participar ya lo est\u00e1n viendo que otra cosa Ah pero eso no no \u00c9l sabe bien de qu\u00e9 se trata Ah no mu este con Claudia la conoce nada m\u00e1s que Carlos es y eso es bueno es institucional por lo general no se mete es respetuoso es que hay otros que se meten a lo mejor porque Carlos es este precavido pero otros que se meten y dan dinero ni se apasionan",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:43.401414"
}