{
    "video_id": "0zZdf7--nD0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0zZdf7--nD0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBaGQKEnVnj_YmOOCZSFQ2jmOEtpg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0zZdf7--nD0",
    "video_title": "Banderazo de inicio de obra del Tren Maya, desde Benito Ju\u00e1rez, Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 4165,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " de las causas del desorden y del delito.",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.6000000000000005
        },
        {
            "text": " Como usted,",
            "start": 4.6000000000000005,
            "duration": 1.1799999999999997
        },
        {
            "text": " tengo la convicci\u00f3n de que la democracia es el elemento principal",
            "start": 5.78,
            "duration": 4.180000000000001
        },
        {
            "text": " para el desarrollo de un buen gobierno.",
            "start": 9.96,
            "duration": 3.1799999999999997
        },
        {
            "text": " Como lo se\u00f1al\u00f3 el fil\u00f3sofo romano Marco Tullio Cicer\u00f3n,",
            "start": 13.14,
            "duration": 4.760000000000002
        },
        {
            "text": " creo firmemente que la libertad s\u00f3lo reside",
            "start": 17.900000000000002,
            "duration": 3.039999999999999
        },
        {
            "text": " en los estados",
            "start": 20.94,
            "duration": 1.4199999999999982
        },
        {
            "text": " en los que el pueblo tiene el poder supremo.",
            "start": 22.36,
            "duration": 3.460000000000001
        },
        {
            "text": " Esa fue la v\u00eda por la que asum\u00ed el cargo de gobernador hace ya poco m\u00e1s de",
            "start": 25.82,
            "duration": 4.140000000000001
        },
        {
            "text": " cuatro a\u00f1os",
            "start": 29.96,
            "duration": 1.3399999999999999
        },
        {
            "text": " contra viento y marea.",
            "start": 31.3,
            "duration": 3.359999999999996
        },
        {
            "text": " Siempre seremos garantes de que el voto",
            "start": 34.66,
            "duration": 3.4000000000000057
        },
        {
            "text": " libre y secreto de las y los ciudadanos se respete,",
            "start": 38.06,
            "duration": 5.239999999999995
        },
        {
            "text": " que sea la voluntad popular",
            "start": 43.3,
            "duration": 2.200000000000003
        },
        {
            "text": " la que marque el camino de los gobernantes.",
            "start": 45.5,
            "duration": 3.480000000000004
        },
        {
            "text": " Por ello p\u00fablicamente le reitero",
            "start": 48.980000000000004,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " mi absoluto apoyo a su propuesta de suscribir y honrar",
            "start": 51.9,
            "duration": 4.359999999999999
        },
        {
            "text": " un acuerdo nacional",
            "start": 56.26,
            "duration": 1.6799999999999997
        },
        {
            "text": " en favor de la democracia.",
            "start": 57.94,
            "duration": 3.240000000000002
        },
        {
            "text": " Mi gobierno continuar\u00e1 observando y respetando el cumplimiento y",
            "start": 61.18,
            "duration": 4.119999999999997
        },
        {
            "text": " restricto de las leyes en materia electoral.",
            "start": 65.3,
            "duration": 4.040000000000006
        },
        {
            "text": " El cambio y la transformaci\u00f3n",
            "start": 69.34,
            "duration": 2.239999999999995
        },
        {
            "text": " es una responsabilidad",
            "start": 71.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que debemos asumir",
            "start": 73.58,
            "duration": 1.480000000000004
        },
        {
            "text": " entre todas y todos.",
            "start": 75.06,
            "duration": 2.719999999999999
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar de la mano",
            "start": 77.78,
            "duration": 3.280000000000001
        },
        {
            "text": " cumpliendo con la encomienda que el pueblo nos dio.",
            "start": 81.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por lo tanto",
            "start": 85.06,
            "duration": 2.0799999999999983
        },
        {
            "text": " las relaciones entre el gobierno de Quintana Roo",
            "start": 87.14,
            "duration": 3.799999999999997
        },
        {
            "text": " y el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 90.94,
            "duration": 1.9200000000000017
        },
        {
            "text": " son y seguir\u00e1n siendo de confianza mutua",
            "start": 92.86,
            "duration": 3.6400000000000006
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n,",
            "start": 96.5,
            "duration": 1.4000000000000057
        },
        {
            "text": " respeto y colaboraci\u00f3n estrecha.",
            "start": 97.9,
            "duration": 4.039999999999992
        },
        {
            "text": " Entiendo la pol\u00edtica",
            "start": 101.94,
            "duration": 1.5600000000000023
        },
        {
            "text": " como la suma de voluntades",
            "start": 103.5,
            "duration": 2.4000000000000057
        },
        {
            "text": " de un trabajo en equipo",
            "start": 105.9,
            "duration": 2.0799999999999983
        },
        {
            "text": " que de frutos y resultados.",
            "start": 108.06,
            "duration": 3.0799999999999983
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo hemos hecho",
            "start": 111.14,
            "duration": 1.480000000000004
        },
        {
            "text": " y para muestra",
            "start": 112.62,
            "duration": 1.3199999999999932
        },
        {
            "text": " basta un bot\u00f3n.",
            "start": 113.94,
            "duration": 1.8000000000000114
        },
        {
            "text": " La llegada de la pandemia cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente la forma en la que viv\u00edamos.",
            "start": 115.74000000000001,
            "duration": 5.11999999999999
        },
        {
            "text": " Al inicio de la emergencia sanitaria",
            "start": 120.86,
            "duration": 2.440000000000012
        },
        {
            "text": " por nuestra vocaci\u00f3n tur\u00edstica estuvimos muy expuestos.",
            "start": 123.30000000000001,
            "duration": 4.199999999999989
        },
        {
            "text": " Empezamos ubicados",
            "start": 127.5,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " en el sexto lugar nacional",
            "start": 129.62,
            "duration": 2.1599999999999966
        },
        {
            "text": " con mayor n\u00famero de contagios",
            "start": 131.78,
            "duration": 2.0800000000000125
        },
        {
            "text": " y ten\u00edamos una letalidad",
            "start": 133.9,
            "duration": 1.960000000000008
        },
        {
            "text": " de 27%.",
            "start": 135.86,
            "duration": 2.280000000000001
        },
        {
            "text": " Ante una situaci\u00f3n extraordinaria",
            "start": 138.14000000000001,
            "duration": 2.359999999999985
        },
        {
            "text": " tomamos medidas extraordinarias.",
            "start": 140.5,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Invertimos casi mil millones de pesos",
            "start": 143.22000000000003,
            "duration": 2.719999999999999
        },
        {
            "text": " para fortalecer en un 600%",
            "start": 145.94000000000003,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " la infraestructura hospitalaria",
            "start": 148.46,
            "duration": 2.280000000000001
        },
        {
            "text": " y brindar atenci\u00f3n a los enfermos de COVID.",
            "start": 150.74,
            "duration": 3.280000000000001
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos enfocamos",
            "start": 154.02,
            "duration": 1.3600000000000136
        },
        {
            "text": " a apoyar a las familias m\u00e1s necesitadas",
            "start": 155.38000000000002,
            "duration": 2.9199999999999875
        },
        {
            "text": " y a los m\u00e1s vulnerables.",
            "start": 158.3,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Nuestro plan Junto Saldremos Adelante",
            "start": 160.54000000000002,
            "duration": 2.319999999999993
        },
        {
            "text": " ha sido exitoso",
            "start": 162.86,
            "duration": 1.4799999999999898
        },
        {
            "text": " gracias al trabajo conjunto de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 164.34,
            "duration": 4.320000000000022
        },
        {
            "text": " y de toda la sociedad en su conjunto.",
            "start": 168.66000000000003,
            "duration": 2.9599999999999795
        },
        {
            "text": " Hoy somos una de las entidades federativas",
            "start": 171.62,
            "duration": 3.4000000000000057
        },
        {
            "text": " que va en mayor disminuci\u00f3n en el n\u00famero de contagios.",
            "start": 175.02,
            "duration": 4.159999999999997
        },
        {
            "text": " Estamos entre los 10 estados",
            "start": 179.18,
            "duration": 2.4000000000000057
        },
        {
            "text": " que menos han tenido que lamentar decesos",
            "start": 181.58,
            "duration": 3.8000000000000114
        },
        {
            "text": " y redujimos la letalidad",
            "start": 185.38000000000002,
            "duration": 2.079999999999984
        },
        {
            "text": " a menos de la mitad",
            "start": 187.46,
            "duration": 2.3200000000000216
        },
        {
            "text": " lo que nos ha permitido salvar miles de vidas.",
            "start": 189.82,
            "duration": 3.5600000000000023
        },
        {
            "text": " Actualmente estamos avanzando en el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 193.38,
            "duration": 4.640000000000015
        },
        {
            "text": " donde queremos ir coordinados",
            "start": 198.02,
            "duration": 3.079999999999984
        },
        {
            "text": " con el gobierno de M\u00e9xico.",
            "start": 201.1,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Con el compromiso y la solidaridad",
            "start": 204.22,
            "duration": 2.280000000000001
        },
        {
            "text": " de miles de mujeres y hombres emprendedores",
            "start": 206.5,
            "duration": 3.0800000000000125
        },
        {
            "text": " la pandemia no dobleg\u00f3",
            "start": 209.58,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " al gigante tur\u00edstico de M\u00e9xico.",
            "start": 212.46,
            "duration": 3.2399999999999807
        },
        {
            "text": " Cuando las condiciones lo permitieron",
            "start": 215.7,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " el gobierno llev\u00f3 a cabo una reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 219.1,
            "duration": 3.4399999999999977
        },
        {
            "text": " de forma gradual, ordenada y responsable.",
            "start": 222.54,
            "duration": 2.960000000000008
        },
        {
            "text": " El reto era y es formidable.",
            "start": 225.5,
            "duration": 2.5600000000000023
        },
        {
            "text": " Casi 16 y medio millones de asientos de avi\u00f3n",
            "start": 228.06,
            "duration": 3.9199999999999875
        },
        {
            "text": " se hab\u00edan cancelado.",
            "start": 231.98,
            "duration": 1.8400000000000034
        },
        {
            "text": " Los m\u00e1s de 110 mil cuartos de hotel que tenemos",
            "start": 233.82,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " quedaron vac\u00edos.",
            "start": 237.42000000000002,
            "duration": 1.839999999999975
        },
        {
            "text": " Los tres a siete cruceros diarios que nos visitaban",
            "start": 239.26,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " dejaron de venir.",
            "start": 243.62,
            "duration": 1.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Y toda una poblaci\u00f3n ligada en su mayor\u00eda",
            "start": 245.26,
            "duration": 2.8000000000000114
        },
        {
            "text": " a la industria tur\u00edstica",
            "start": 248.06,
            "duration": 1.7199999999999989
        },
        {
            "text": " qued\u00f3 sin actividades productivas",
            "start": 249.78,
            "duration": 2.5999999999999943
        },
        {
            "text": " y sin un salario seguro que llevar a sus familias.",
            "start": 252.38,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " Nunca bajamos los brazos.",
            "start": 256.06,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Quintana Roba d\u00eda a d\u00eda luchando por mantener",
            "start": 258.34,
            "duration": 2.8000000000000114
        },
        {
            "text": " la contenci\u00f3n del contagio del virus.",
            "start": 261.14,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y paralelamente avanzamos en la reactivaci\u00f3n",
            "start": 263.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del turismo y las actividades productivas.",
            "start": 266.9,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Hemos recuperado bastante bien",
            "start": 270.5,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " la frecuencia de nuestros vuelos.",
            "start": 273.26,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Nuestra capacidad hotelera est\u00e1 volviendo a crecer",
            "start": 275.54,
            "duration": 3.6399999999999864
        },
        {
            "text": " y nos falta todav\u00eda el retorno de los cruceros",
            "start": 279.18,
            "duration": 3.7199999999999704
        },
        {
            "text": " cuya expectativa est\u00e1 para poco m\u00e1s de mediados de este a\u00f1o.",
            "start": 282.9,
            "duration": 5.520000000000039
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando con Semarnat y con Fonatur",
            "start": 288.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para aperturar accesos y balnearios p\u00fablicos en las",
            "start": 292.42,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " playas de Canc\u00fan, de Tulum, para toda la poblaci\u00f3n local",
            "start": 295.82,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " y para el turismo que no llega a hoteles con acceso al mar.",
            "start": 300.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mantenemos una estrecha colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n",
            "start": 305.62,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Federal,",
            "start": 308.65999999999997,
            "duration": 3.1999999999999886
        },
        {
            "text": " la Guardia Nacional, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 311.85999999999996,
            "duration": 4.32000000000005
        },
        {
            "text": " y la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 316.18,
            "duration": 2.9599999999999795
        },
        {
            "text": " para reforzar las acciones que permitan detectar",
            "start": 319.14,
            "duration": 4.0400000000000205
        },
        {
            "text": " y neutralizar amenazas de origen local o externo",
            "start": 323.18,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " a la seguridad de los quintanarroenses y quienes nos visitan,",
            "start": 327.94,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " apoyando en todo momento las acciones que llevan a cabo",
            "start": 333.14,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " todas estas dependencias.",
            "start": 337.74,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esta fortaleza social y tur\u00edstica da contexto",
            "start": 340.22,
            "duration": 3.7199999999999704
        },
        {
            "text": " al motivo que hoy nos convoca.",
            "start": 343.94,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Hemos insistido en que el proyecto del Tren Maya",
            "start": 346.7,
            "duration": 3.1999999999999886
        },
        {
            "text": " es mucho m\u00e1s que una obra de infraestructura.",
            "start": 349.9,
            "duration": 3.640000000000043
        },
        {
            "text": " En realidad, representa un nuevo paradigma.",
            "start": 353.54,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Un paradigma de integraci\u00f3n econ\u00f3mica,",
            "start": 357.34,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " desarrollo regional y equidad social.",
            "start": 359.82,
            "duration": 2.9599999999999795
        },
        {
            "text": " Es muy significativa y nos llena de \u00e1nimo su presencia,",
            "start": 362.78,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, liderando este siguiente paso",
            "start": 366.02,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " que va de Canc\u00fan a Tulum, cuya importancia es estrat\u00e9gica.",
            "start": 369.7,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " Porque Canc\u00fan es una potencia internacional tur\u00edstica",
            "start": 375.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y seguramente ser\u00e1 la ventana del Tren Maya al mundo.",
            "start": 379.34,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan representa el eslab\u00f3n que mejor vincula",
            "start": 384.82,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " el esplendoroso pasado precolombino maya",
            "start": 388.5,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " y la modernidad del liderazgo tur\u00edstico mundial del M\u00e9xico actual.",
            "start": 391.86,
            "duration": 5.319999999999993
        },
        {
            "text": " Punto de confluencia y partida para conocer",
            "start": 397.18,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " los impresionantes sitios arqueol\u00f3gicos mayas",
            "start": 400.46,
            "duration": 3.2800000000000296
        },
        {
            "text": " como Tulum, Chichen Itz\u00e1 o para disfrutar de la moderna",
            "start": 403.74,
            "duration": 4.319999999999993
        },
        {
            "text": " hoteler\u00eda de clase mundial o de los extraordinarios parques tem\u00e1ticos",
            "start": 408.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como Ishkaret.",
            "start": 413.06,
            "duration": 1.6800000000000068
        },
        {
            "text": " Cultura, natura y tecnolog\u00eda juntos,",
            "start": 414.78000000000003,
            "duration": 4.199999999999989
        },
        {
            "text": " como las grandes ciudades mayas, como Palenque o Uxmal,",
            "start": 418.98,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " que concentraron grandes poblaciones para su \u00e9poca,",
            "start": 423.5,
            "duration": 3.400000000000034
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan es una ciudad cosmopolita y plural.",
            "start": 426.90000000000003,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Es el hogar de cientos de mexicanos y mexicanas,",
            "start": 430.66,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " oriundos y for\u00e1neos, que se identifican por su deseo de trabajo",
            "start": 434.82,
            "duration": 4.680000000000007
        },
        {
            "text": " para tener mejores oportunidades personales y para sus familias.",
            "start": 439.5,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Recibe millones de turistas cada a\u00f1o",
            "start": 444.66,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " y este quinto tramo que hoy se inaugura, que inicia,",
            "start": 447.54,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " les representa una trascendente opci\u00f3n de esperanza para mejorar su futuro.",
            "start": 452.3,
            "duration": 5.319999999999993
        },
        {
            "text": " Una opci\u00f3n con desarrollo para todas y todos,",
            "start": 457.62,
            "duration": 3.8799999999999955
        },
        {
            "text": " con cuidado del medio ambiente e integraci\u00f3n social con progreso.",
            "start": 461.5,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la ruta Canc\u00fan-Tulum tiene mucho que aportar al proyecto integral",
            "start": 466.02,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " porque representa la perspectiva moderna y vanguardista",
            "start": 472.3,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " de nuestro origen ancestral.",
            "start": 475.7,
            "duration": 2.160000000000025
        },
        {
            "text": " Y esto es parte esencial de la visi\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 477.86,
            "duration": 3.1999999999999886
        },
        {
            "text": " para unir y desarrollar con progreso e identidad al mundo maya mexicano.",
            "start": 481.06,
            "duration": 5.479999999999961
        },
        {
            "text": " En Quintana Roo estamos listos para hacer la parte que nos toca.",
            "start": 486.53999999999996,
            "duration": 3.920000000000016
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores,",
            "start": 490.46,
            "duration": 3.160000000000025
        },
        {
            "text": " detonar el sureste mexicano es una tarea urgente",
            "start": 493.62,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " en la misi\u00f3n de abatir la desigualdad que existe en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 498.02000000000004,
            "duration": 4.71999999999997
        },
        {
            "text": " Permitir\u00e1 construir un piso m\u00ednimo de dignidad",
            "start": 502.74,
            "duration": 3.319999999999993
        },
        {
            "text": " en materia de alimentaci\u00f3n, salud, educaci\u00f3n, seguridad,",
            "start": 506.06,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " infraestructura con respeto y cultura ambiental.",
            "start": 511.66,
            "duration": 3.920000000000016
        },
        {
            "text": " Es un reto fundamental en el objetivo de contar con m\u00e1s y mejores oportunidades",
            "start": 515.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para todas y todos.",
            "start": 520.58,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " A partir de este piso de dignidad deber\u00e1 ser el esfuerzo",
            "start": 522.82,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " y el m\u00e9rito individual y colectivo,",
            "start": 526.4599999999999,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " lo que le permita a cada persona y a cada comunidad desarrollar su talento",
            "start": 528.9399999999999,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " y progresar.",
            "start": 533.62,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hagamos de nuestro tren la punta de lanza del nuevo milenio maya",
            "start": 535.66,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " porque el tren mover\u00e1 mucho m\u00e1s que mercanc\u00edas y personas.",
            "start": 541.42,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " Con este podemos generar desarrollo, revalorizar la cultura",
            "start": 546.78,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " y poner en valor los recursos naturales.",
            "start": 551.74,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Por ello supone la integraci\u00f3n y participaci\u00f3n activa de todas y todos.",
            "start": 554.66,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Nos permitir\u00e1 estar m\u00e1s cerca de lo que somos y de lo que jam\u00e1s deberemos abandonar.",
            "start": 561.0600000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Fortalecer\u00e1 nuestra identidad en el maravilloso mosaico cultural",
            "start": 567.1,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " que es nuestro M\u00e9xico.",
            "start": 571.86,
            "duration": 1.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Y sin duda, el Tren Maya significa una puerta de entrada",
            "start": 573.5,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " para que las futuras generaciones de mexicanas y mexicanos",
            "start": 577.94,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " conozcan y amen a su pa\u00eds.",
            "start": 582.74,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Sigamos trabajando como un solo equipo con visi\u00f3n de futuro",
            "start": 586.1,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque as\u00ed, unidos en el compromiso con nuestra patria,",
            "start": 591.0600000000001,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " juntos saldremos adelante.",
            "start": 594.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 596.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pedimos la palabra al Subsecretario de la Defensa Nacional,",
            "start": 597.86,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s G\u00f3chez Poul\u00f3n Van Liesum.",
            "start": 602.26,
            "duration": 2.3999999999999773
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 610.66,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "start": 613.9,
            "duration": 2.3600000000000136
        },
        {
            "text": " respetables integrantes de la defensa nacional,",
            "start": 616.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de la defensa p\u00fablica,",
            "start": 619.26,
            "duration": 1.8000000000000682
        },
        {
            "text": " agradecemos la oportunidad de presentarles",
            "start": 621.0600000000001,
            "duration": 2.3999999999999773
        },
        {
            "text": " a los representantes de la Rep\u00fablica y comandante supremo",
            "start": 624.0600000000001,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas, respetables integrantes del",
            "start": 626.86,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " presidium, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 630.46,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " y respetable audiencia.",
            "start": 634.86,
            "duration": 1.8000000000000682
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes.",
            "start": 636.6600000000001,
            "duration": 2.199999999999932
        },
        {
            "text": " Reciban un cordial saludo del general secretario de la defensa",
            "start": 638.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nacional, Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez,",
            "start": 641.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quien por disposici\u00f3n del presidente,",
            "start": 644.86,
            "duration": 2.3999999999999773
        },
        {
            "text": " comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "start": 647.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico,",
            "start": 649.26,
            "duration": 1.3999999999999773
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n expresa que el bienestar social y el desarrollo",
            "start": 650.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico de la naci\u00f3n son objetivos prioritarios",
            "start": 654.66,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " de la actual administraci\u00f3n,",
            "start": 658.26,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " contemplados en el Plan Nacional de Desarrollo 2019-2024.",
            "start": 660.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para ello, el gobierno de M\u00e9xico realiza diversas acciones,",
            "start": 665.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " obras y trabajos encaminados a ese prop\u00f3sito,",
            "start": 669.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como lo representa el proyecto del Tren Maya.",
            "start": 673.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los proyectos de esta regi\u00f3n y su integraci\u00f3n con el resto",
            "start": 677.6600000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds se ponen en marcha mediante proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 680.6600000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de esta naturaleza.",
            "start": 684.6600000000001,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Con objeto de fortalecer el esfuerzo conjunto que realiza",
            "start": 686.46,
            "duration": 2.6000000000000227
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico y la iniciativa privada en la",
            "start": 689.0600000000001,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " materializaci\u00f3n de tan importante obra ferroviaria,",
            "start": 692.46,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or presidente ha instruido la participaci\u00f3n activa",
            "start": 695.6600000000001,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional en la construcci\u00f3n",
            "start": 699.46,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " del tramo 5 Norte, Canc\u00fan, Playa del Carmen.",
            "start": 702.86,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " La construcci\u00f3n de 49.8 kil\u00f3metros podr\u00eda considerarse",
            "start": 707.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como el estandarte del proyecto por ubicarse dentro del",
            "start": 711.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " corredor tur\u00edstico de mayor importancia en la regi\u00f3n",
            "start": 714.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y requerir de un minucioso an\u00e1lisis de las posibles",
            "start": 718.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " soluciones t\u00e9cnicas que deriven en una construcci\u00f3n r\u00e1pida,",
            "start": 722.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " segura y funcional, con total respeto al entorno",
            "start": 727.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico, preservando adem\u00e1s la continuidad",
            "start": 731.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la actividad tur\u00edstica y la menor afectaci\u00f3n social",
            "start": 736.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y econ\u00f3mica de los habitantes de la Ribera Maya.",
            "start": 739.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " De igual forma, el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito",
            "start": 744.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajar\u00e1 en el tramo 6 Tulum Bacalar y 7 Bacalar Escarcega,",
            "start": 747.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " conformando un total de 550 kil\u00f3metros de infraestructura",
            "start": 752.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ferroviaria que permitir\u00e1 transportar personas y mercanc\u00eda",
            "start": 756.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de forma r\u00e1pida, segura y acercando poblaciones y destinos",
            "start": 761.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tur\u00edsticos. No se omite se\u00f1alar que esta Secretar\u00eda",
            "start": 765.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " trabajar\u00e1 en estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con otras",
            "start": 769.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dependencias del Ej\u00e9rcito Federal y los gobiernos estatales",
            "start": 772.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y municipales, empleando invariablemente toda la capacidad",
            "start": 776.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnica, humana y material de que dispone y privilegiando",
            "start": 780.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " siempre el manejo responsable y transparente de los recursos",
            "start": 784.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos. Por \u00faltimo, es necesario enfatizar que el citado",
            "start": 788.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " proyecto representa un eslab\u00f3n m\u00e1s de una gran cadena de",
            "start": 793.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " acciones que lleva a cabo el Gobierno de M\u00e9xico para el bienestar",
            "start": 797.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los habitantes de esta regi\u00f3n y de todo M\u00e9xico, impulsando",
            "start": 800.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el desarrollo tur\u00edstico y econ\u00f3mico del sureste del pa\u00eds.",
            "start": 805.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Compe\u00f1era su orden.",
            "start": 809.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aplausos.",
            "start": 812.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Procedemos con el mensaje del ingeniero, residente general y",
            "start": 819.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda General Gustavo Vallejo",
            "start": 823.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su\u00e1rez.",
            "start": 826.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Como lo he informado",
            "start": 830.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or general subsecretario de la Defensa Nacional,",
            "start": 834.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sedena participar\u00e1 en el proceso de planeaci\u00f3n, proyecto y",
            "start": 837.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n del tramo 5 Norte del Tren Maya.",
            "start": 841.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y efectivamente los trabajos se realizar\u00e1n en estrecha",
            "start": 845.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las dependencias del Ejecutivo Federal",
            "start": 848.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los gobiernos estatales y municipales.",
            "start": 851.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En el dise\u00f1o y construcci\u00f3n se tomar\u00e1n en cuenta las opiniones",
            "start": 854.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de las autoridades locales, los representantes del sector tur\u00edstico,",
            "start": 858.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " organizaciones ambientales y pobladores de la regi\u00f3n.",
            "start": 862.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00e1 un viaducto ferroviario de 49.8 kil\u00f3metros de longitud",
            "start": 865.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que interconecte las poblaciones de Canc\u00fan con Playa del Carmen",
            "start": 870.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y diversos puntos intermedios a trav\u00e9s de paradero.",
            "start": 873.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Resuelto por una doble v\u00eda electrificada soportada en una estructura elevada",
            "start": 878.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de nueve a diez metros de altura, de concreto preforzado base de columnas,",
            "start": 882.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " capiteles y vigas dobles tipo artesa.",
            "start": 886.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los elementos estructurales ser\u00e1n cubiertos por vegetaci\u00f3n natural decorativa.",
            "start": 890.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La concepci\u00f3n de elevar la doble v\u00eda de ferrocarril, adem\u00e1s de limitar",
            "start": 895.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " las afectaciones a los turistas, pobladores y negocios,",
            "start": 901.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " permitir\u00e1 reducir los niveles de ruido y vibraci\u00f3n",
            "start": 906.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " gracias al sistema electrometriz y la sustituci\u00f3n de durmientes y balastos",
            "start": 910.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por un sistema de v\u00eda de placa.",
            "start": 915.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La v\u00eda ahogada en el concreto estructural conocida como v\u00eda en placa",
            "start": 918.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " garantizar\u00e1 adem\u00e1s la seguridad en el tr\u00e1nsito y un bajo costo de mantenimiento.",
            "start": 922.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sobre ducho y beducto elevado correr\u00e1n trenes de pasajeros y carga",
            "start": 927.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con velocidades estimadas de 160 y 100 kil\u00f3metros, respectivamente.",
            "start": 932.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Dotada de todos los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y telecomunicaciones",
            "start": 937.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para la seguridad y el eficiente control de tr\u00e1nsito conforme la normatividad internacional.",
            "start": 942.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Contar\u00e1 con las subestaciones tractoras necesarias para proporcionar la potencia",
            "start": 947.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de movimiento al material rodante, con capacidad incluso de permitir",
            "start": 952.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " una alta frecuencia de trenes en ambas direcciones.",
            "start": 956.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La construcci\u00f3n deber\u00e1 llevarse a cabo de manera r\u00e1pida, segura y con respeto",
            "start": 960.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a los entornos ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico, trabajando durante las 24 horas del d\u00eda,",
            "start": 964.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " permitiendo la continuidad y la actividad tur\u00edstica y con la menor afectaci\u00f3n social y econ\u00f3mica.",
            "start": 970.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Reconstruyendo adem\u00e1s los dos cuerpos de la actual carretera,",
            "start": 976.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " reconvirti\u00e9ndola en una vialidad de altas especificaciones que dinamice simult\u00e1neamente",
            "start": 980.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el comercio y el turismo.",
            "start": 985.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La v\u00eda doble elevada ser\u00e1 dotada de c\u00f3modos trenes panor\u00e1micos que adentren a los pasajeros",
            "start": 988.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a la belleza del mundo maya a trav\u00e9s de las mejores vistas de la sulta orquesta de sus costas",
            "start": 994.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y del verde infinito de sus selvas.",
            "start": 999.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Firmado el convenio de colaboraci\u00f3n con FONATUR y realizada la asignaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos,",
            "start": 1003.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se estima un periodo de 24 meses para el desarrollo de la planeaci\u00f3n, proyecto y construcci\u00f3n",
            "start": 1008.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de este importante tramo futuro estandarte del Tren Maya.",
            "start": 1013.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos a darles cuanto, se\u00f1or presidente!",
            "start": 1017.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el vicepresidente ejecutivo del Grupo M\u00e9xico,",
            "start": 1030.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Javier Garc\u00eda de Quevedo.",
            "start": 1034.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciudadano Presidente de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 1036.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 1039.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Gobernador del Estado de Quintana Roo,",
            "start": 1042.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez,",
            "start": 1046.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Secretario de Comunicaciones y Transportes,",
            "start": 1049.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ingeniero Jorge Arganes D\u00edaz Leal,",
            "start": 1052.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " General Andr\u00e9s Ful\u00f3n,",
            "start": 1056.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subsecretario de la Defensa Nacional,",
            "start": 1059.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Director General de FONATUR,",
            "start": 1062.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons,",
            "start": 1065.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " General de Brigada,",
            "start": 1068.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez,",
            "start": 1071.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Licenciada Mara Lezama Espinoza,",
            "start": 1074.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente Municipal de Benito Ju\u00e1rez,",
            "start": 1077.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ingeniero Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n,",
            "start": 1080.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Supervisor Honorario del Tren Maya,",
            "start": 1083.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El Presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 1086.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En este momento,",
            "start": 1119.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1122.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en la plena presencia",
            "start": 1125.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los trabajadores de la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1128.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de los trabajadores de la Comisi\u00f3n de Tren Maya.",
            "start": 1131.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1134.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la que se llama la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1137.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y es la que se llama la Comisi\u00f3n de Tren Maya.",
            "start": 1140.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1143.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " kar\u015fim\u010f Dios Nosotros",
            "start": 1146.26,
            "duration": 2.380000000000109
        },
        {
            "text": " est\u00e1 estraza de los trabajadores",
            "start": 1149.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1152.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y nosTORyeongamos",
            "start": 1156.18,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " donde los Nate conoxs",
            "start": 1159.24,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " estr\u00e9s\u03b9",
            "start": 1163.26,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " estamos,",
            "start": 1169.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos en el tramo 5 sur",
            "start": 1174.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " constituye un gran reto de ingenier\u00eda",
            "start": 1177.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para mejorar la conectividad entre sitios",
            "start": 1180.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que resguardan un enorme patrimonio",
            "start": 1183.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cultural y natural,",
            "start": 1186.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por ello el \u00e9nfasis que se ha puesto en el m\u00e1ximo",
            "start": 1189.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuidado hacia el medio ambiente,",
            "start": 1192.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siendo un claro ejemplo el hecho de que el tren",
            "start": 1195.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sea el\u00e9ctrico de doble v\u00eda.",
            "start": 1198.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el mes de junio de 2016",
            "start": 1201.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1204.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1207.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se present\u00f3 el",
            "start": 1210.42,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " proyecto de construcci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1219.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en este a\u00f1o",
            "start": 1222.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se present\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Tren Maya",
            "start": 1225.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y acciona por m\u00e1s de 100 a\u00f1os de experiencia",
            "start": 1228.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en obras de ingenier\u00eda y construcci\u00f3n a nivel mundial",
            "start": 1231.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este consorcio",
            "start": 1234.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ven el Tren Maya",
            "start": 1237.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una magn\u00edfica oportunidad",
            "start": 1240.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de poner en pr\u00e1ctica en favor de M\u00e9xico",
            "start": 1243.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos nuestros conocimientos, nuestra creatividad",
            "start": 1246.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y nuestras mejores capacidades t\u00e9cnicas",
            "start": 1249.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para formar este consorcio",
            "start": 1252.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos seguido una filosof\u00eda de plena sinergia",
            "start": 1255.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre Acciona y Grupo M\u00e9xico",
            "start": 1258.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es decir, nos hemos unido en un solo equipo",
            "start": 1261.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrado por nuestra gente m\u00e1s experimentada",
            "start": 1264.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el fin de garantizar la entrega de una construcci\u00f3n",
            "start": 1267.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " oportuna y con la m\u00e1s alta calidad",
            "start": 1270.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrada amigablemente al entorno natural",
            "start": 1273.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y \u00fatil para la sociedad en general",
            "start": 1276.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quiero decirles que nos llena de especial entusiasmo",
            "start": 1279.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajar de la mano con las personas de las comunidades locales",
            "start": 1282.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queremos expresarles a ellas",
            "start": 1285.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro absoluto compromiso con el bienestar integral",
            "start": 1288.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la regi\u00f3n y nuestro sincero deseo",
            "start": 1291.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ser sus aliados",
            "start": 1294.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre la base de la corresponsabilidad",
            "start": 1297.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el respeto para el bien de la pen\u00ednsula",
            "start": 1300.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de todo M\u00e9xico",
            "start": 1303.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en nombre del consorcio",
            "start": 1306.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " solo me queda reiterar que nos honra ser parte",
            "start": 1310.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la visi\u00f3n que da origen al Tren Maya",
            "start": 1313.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que hoy nos emociona iniciar con ustedes",
            "start": 1316.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1319.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los trabajos de esta gran obra",
            "start": 1322.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gracias a todos por su atenci\u00f3n",
            "start": 1325.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 1328.1399999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n procedemos con la proyecci\u00f3n del video tramo",
            "start": 1339.1399999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cinco del Tren Maya",
            "start": 1342.1399999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tramo cinco se dividir\u00e1 en dos subtramos constructivos",
            "start": 1352.1399999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tramo norte y tramo sur",
            "start": 1355.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n del tramo cinco norte",
            "start": 1358.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que va de Canc\u00fan aeropuerto a playa del Carmen",
            "start": 1361.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y recorre 49.8 km",
            "start": 1364.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional",
            "start": 1367.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en su mayor\u00eda el tramo cinco norte ser\u00e1 un viaducto elevado",
            "start": 1370.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el consorcio ganador para el tramo cinco sur",
            "start": 1373.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que va de playa del Carmen a Tulum con una extensi\u00f3n",
            "start": 1376.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de 60.3 km",
            "start": 1379.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " habr\u00e1 cuatro estaciones en el tramo",
            "start": 1382.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan aeropuerto",
            "start": 1385.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puerto Morelos",
            "start": 1388.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " playa del Carmen",
            "start": 1391.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tulum",
            "start": 1394.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy se inician los trabajos en el tramo cinco del Tren Maya",
            "start": 1397.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " damos un paso m\u00e1s para reactivar la econom\u00eda y generar empleos",
            "start": 1400.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la regi\u00f3n",
            "start": 1403.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo con nuestro compromiso con cuidar el medio ambiente",
            "start": 1406.3799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tramo cinco se realiza con el sistema electrificado",
            "start": 1409.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para ello trabajamos en equipo con la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1412.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las centrales el\u00e9ctricas son mucho m\u00e1s eficientes",
            "start": 1415.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y menos contaminantes",
            "start": 1418.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los trabajos del tramo cinco se realizar\u00e1n de forma r\u00e1pida",
            "start": 1421.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eficiente y segura",
            "start": 1424.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el Tren Maya avanza",
            "start": 1427.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1430.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n",
            "start": 1439.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace uso de la palabra el director general del Fondo Nacional",
            "start": 1442.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons",
            "start": 1445.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1457.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " saludo a todos los miembros del Presidium",
            "start": 1460.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hoy celebramos el arranque de los trabajos del tramo cinco del Tren Maya",
            "start": 1463.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un proyecto que aunque inici\u00f3 hace menos de un a\u00f1o",
            "start": 1466.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya comienza a distribuir beneficios econ\u00f3micos",
            "start": 1469.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sociales, culturales y ambientales en la regi\u00f3n",
            "start": 1472.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este tramo los primeros trabajos en los pr\u00f3ximos tres o cuatro meses",
            "start": 1475.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se centrar\u00e1n en el proyecto ejecutivo",
            "start": 1478.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y otros trabajos preliminares como la preparaci\u00f3n del terreno",
            "start": 1481.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " campa\u00f1as geot\u00e9cnicas, estudios de topograf\u00eda",
            "start": 1484.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mec\u00e1nica de suelos, obras inducidas",
            "start": 1487.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n movimiento de elementos de la tierra",
            "start": 1490.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el tramo cinco",
            "start": 1493.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la licitaci\u00f3n fue ganada por un consorcio que tiene una distinguida",
            "start": 1496.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " experiencia ferroviaria, Grupo M\u00e9xico",
            "start": 1499.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que en conjunto con las empresas espa\u00f1olas acciona",
            "start": 1502.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n tiene una amplia trayectoria en proyectos ferroviarios",
            "start": 1505.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a nivel mundial",
            "start": 1508.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tramo cinco norte como se ha dicho se asign\u00f3 a la sedena",
            "start": 1511.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque implica grandes retos constructivos",
            "start": 1514.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de organizaci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 1517.7399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque implica grandes retos constructivos y de organizaci\u00f3n",
            "start": 1520.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de obra en un tramo que tiene una alta densidad urbana",
            "start": 1523.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en el que existen miles de habitaciones tur\u00edsticas",
            "start": 1526.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de calidad mundial",
            "start": 1529.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " requerimos sumar esfuerzos para ganar el menor perjuicio",
            "start": 1532.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " durante el proceso de obra para que la ya afectada industria",
            "start": 1535.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tur\u00edstica y hotelera por la actual pandemia",
            "start": 1538.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tenga las mejores condiciones de reactivaci\u00f3n de su sector",
            "start": 1541.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en el menor tiempo posible",
            "start": 1544.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin duda habr\u00e1 molestias",
            "start": 1547.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todas las autoridades",
            "start": 1550.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajando",
            "start": 1553.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1n los molestios de la obra",
            "start": 1556.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todas las autoridades trabajando en conjunto",
            "start": 1559.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " procuraremos reducir esos inconvenientes",
            "start": 1562.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de tal manera",
            "start": 1565.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que los pr\u00f3ximos meses permitan la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1568.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en ese sentido el tramo cinco norte de Canc\u00fan",
            "start": 1571.9799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la plaza de Carmen",
            "start": 1575.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto representa una opci\u00f3n que reducir\u00e1 las afectaciones directas al tr\u00e1nsito",
            "start": 1578.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " finalmente quiero agradecer el apoyo de los pobladores",
            "start": 1581.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la colaboraci\u00f3n de nuestros aliados",
            "start": 1584.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el Tremaya se hace en conjunto con diversos organismos nacionales",
            "start": 1587.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " internacionales",
            "start": 1590.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que hacen de \u00e9l uno de los proyectos de infraestructura",
            "start": 1593.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s importantes del mundo. Muchas gracias",
            "start": 1596.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estimado p\u00fablico",
            "start": 1605.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 1608.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 1611.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1614.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos",
            "start": 1623.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan",
            "start": 1626.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este municipio",
            "start": 1629.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Nito Ju\u00e1rez",
            "start": 1632.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y del estado",
            "start": 1635.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fraterno",
            "start": 1638.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hospitalario",
            "start": 1641.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 1644.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y digo esto porque",
            "start": 1647.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a este estado",
            "start": 1650.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en especial a Canc\u00fan",
            "start": 1653.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a la Ribera Maya",
            "start": 1656.2199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a buscarse la vida, a trabajar",
            "start": 1659.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a salir adelante",
            "start": 1662.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muchos mexicanos",
            "start": 1665.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de otras entidades, de otros estados",
            "start": 1668.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los",
            "start": 1671.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " habitantes originarios",
            "start": 1674.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 1677.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siempre le han extendido la mano",
            "start": 1680.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a quien viene",
            "start": 1683.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a progresar",
            "start": 1686.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a salir adelante en estas bellas tierras",
            "start": 1689.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sureste de M\u00e9xico",
            "start": 1692.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quiero",
            "start": 1695.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " antes de entrar en materia",
            "start": 1698.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de hablar del Tren Maya",
            "start": 1701.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quiero pues agradecer",
            "start": 1704.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al gobernador de Quintana Roo",
            "start": 1707.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez",
            "start": 1710.4599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por su apoyo",
            "start": 1713.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por su colaboraci\u00f3n",
            "start": 1716.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos podido trabajar",
            "start": 1719.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera coordinada",
            "start": 1722.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin confrontaci\u00f3n, sin pleitos",
            "start": 1725.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esto",
            "start": 1728.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ayuda mucho",
            "start": 1731.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sale ganando",
            "start": 1734.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siempre el pueblo",
            "start": 1737.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los gobiernos",
            "start": 1740.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo mismo en el caso",
            "start": 1743.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Mara, presidenta municipal",
            "start": 1746.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y del gobernador",
            "start": 1749.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de todas las autoridades",
            "start": 1752.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipales de este estado",
            "start": 1755.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tan es as\u00ed",
            "start": 1758.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que por la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1761.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de el gobernador",
            "start": 1764.6999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 1767.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como el mismo lo ha expresado",
            "start": 1770.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se pudo enfrentar mejor",
            "start": 1773.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la pandemia del COVID",
            "start": 1776.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Quintana Roo",
            "start": 1779.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque aqu\u00ed, adem\u00e1s de la crisis sanitaria",
            "start": 1782.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de enfermos, de fallecidos",
            "start": 1785.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como en todo el pa\u00eds y en el mundo",
            "start": 1788.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se afect\u00f3",
            "start": 1791.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1794.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fundamental, el turismo",
            "start": 1797.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 1800.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se dej\u00f3 de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 1803.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin trabajo",
            "start": 1806.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a miles de trabajadores",
            "start": 1809.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sector tur\u00edstico",
            "start": 1812.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no pas\u00f3 lo mismo",
            "start": 1815.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el sector agropecuario",
            "start": 1818.9399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el sector agropecuario",
            "start": 1822.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fue el menos afectado",
            "start": 1825.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " inclusive el a\u00f1o pasado",
            "start": 1828.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " creci\u00f3 el campo",
            "start": 1831.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el sector agropecuario",
            "start": 1834.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en m\u00e1s de 2%",
            "start": 1837.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin embargo el sector industrial",
            "start": 1840.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el sector de servicios",
            "start": 1843.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se desplomaron",
            "start": 1846.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el gobierno de Quintana Roo",
            "start": 1849.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ayud\u00f3 entregando",
            "start": 1852.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " despensas",
            "start": 1855.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " apoyando",
            "start": 1858.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a quienes quedaron sin empleo",
            "start": 1861.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esto",
            "start": 1864.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo reconocemos",
            "start": 1867.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desde luego se agradece",
            "start": 1870.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ya afortunadamente",
            "start": 1873.1799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este tiempo dif\u00edcil",
            "start": 1876.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya se est\u00e1n recuperando los empleos",
            "start": 1879.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo",
            "start": 1882.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estoy seguro",
            "start": 1885.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que a mediados de este a\u00f1o",
            "start": 1888.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a estar ya",
            "start": 1891.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en completa normalidad",
            "start": 1894.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en cuanto a la afluencia tur\u00edstica",
            "start": 1897.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para Quintana Roo",
            "start": 1900.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el sector tur\u00edstico",
            "start": 1903.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como se tiene toda la infraestructura",
            "start": 1906.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " intacta",
            "start": 1909.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s",
            "start": 1912.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se tiene esta gran belleza",
            "start": 1915.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es el mar turquesa",
            "start": 1918.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el mar caribe",
            "start": 1921.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1924.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues en muy poco tiempo",
            "start": 1927.4199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se va a tener plena ocupaci\u00f3n",
            "start": 1930.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en hoteles y se va a reactivar",
            "start": 1933.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy pronto la econom\u00eda",
            "start": 1936.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se van a recuperar",
            "start": 1939.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los empleos perdidos",
            "start": 1942.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y va a seguir creciendo",
            "start": 1945.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como ha venido sucediendo",
            "start": 1948.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quintana Roo a tasas",
            "start": 1951.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del 5, del 10 hasta del 15%",
            "start": 1954.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el 10% anual",
            "start": 1957.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque eso ha caracterizado",
            "start": 1960.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a Quintana Roo",
            "start": 1963.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nosotros vamos a seguir ayudando",
            "start": 1966.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir apoyando al gobierno",
            "start": 1969.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 1972.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y afortunadamente ya",
            "start": 1975.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tenemos contratos",
            "start": 1978.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con las farmac\u00e9uticas",
            "start": 1981.6599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para proteger",
            "start": 1984.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1987.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya tenemos contratos",
            "start": 1990.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para 140 millones",
            "start": 1993.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de vacunas",
            "start": 1996.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " completas de dos dosis",
            "start": 1999.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya tenemos",
            "start": 2002.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los recursos",
            "start": 2005.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " incluso ya se han adelantado",
            "start": 2008.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya tenemos 10.000 millones de pesos",
            "start": 2011.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de anticipo",
            "start": 2014.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tenemos",
            "start": 2017.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un presupuesto considerado",
            "start": 2020.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de alrededor de 35.000 millones",
            "start": 2023.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de pesos",
            "start": 2026.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo va a depender de la capacidad",
            "start": 2029.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de producci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 2032.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el mundo y estamos",
            "start": 2035.8999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde hace mucho tiempo",
            "start": 2039.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde hace ocho meses",
            "start": 2042.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " iniciamos",
            "start": 2045.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " inclusive propusimos con mucha anticipaci\u00f3n",
            "start": 2048.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tanto",
            "start": 2051.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el G20",
            "start": 2054.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el grupo",
            "start": 2057.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo",
            "start": 2060.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el mundo como en la ONU",
            "start": 2063.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se estableciera un mecanismo",
            "start": 2066.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que no se acapararan las vacunas",
            "start": 2069.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que todos los pa\u00edses",
            "start": 2072.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tuvieran acceso",
            "start": 2075.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a las vacunas",
            "start": 2078.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico present\u00f3 en la ONU",
            "start": 2081.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una resoluci\u00f3n en este sentido",
            "start": 2084.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace seis meses",
            "start": 2087.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que fue aprobada casi por unanimidad",
            "start": 2090.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde luego",
            "start": 2093.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no se ha logrado el prop\u00f3sito",
            "start": 2096.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera ideal",
            "start": 2099.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 2102.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay acaparamiento",
            "start": 2105.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de vacunas",
            "start": 2108.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay alrededor de 100 pa\u00edses",
            "start": 2111.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tenemos vacunas",
            "start": 2114.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero de esos 100 pa\u00edses",
            "start": 2117.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tienen vacunas",
            "start": 2120.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay 10",
            "start": 2123.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n",
            "start": 2126.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " acaparando el 80%",
            "start": 2129.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todas las vacunas",
            "start": 2132.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " producidas en el mundo",
            "start": 2135.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y 90",
            "start": 2138.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pa\u00edses",
            "start": 2141.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos utilizando el 20%",
            "start": 2144.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " restante",
            "start": 2147.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero lo peor",
            "start": 2150.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y lo m\u00e1s injusto iniquitativo",
            "start": 2153.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que hay cerca de 100 pa\u00edses",
            "start": 2156.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no tienen una sola dosis",
            "start": 2159.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el mundo",
            "start": 2162.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para vacunar a sus",
            "start": 2165.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " habitantes, a su pueblo",
            "start": 2168.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto",
            "start": 2171.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " planteando",
            "start": 2174.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el \u00e1mbito internacional",
            "start": 2177.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ya hemos tenido",
            "start": 2180.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " respuesta, no solo para nosotros",
            "start": 2183.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino para los dem\u00e1s",
            "start": 2186.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 ayudando el gobierno",
            "start": 2189.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la India",
            "start": 2192.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Rusia",
            "start": 2195.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de China",
            "start": 2198.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la conversaci\u00f3n que tuve con el presidente Biden",
            "start": 2201.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se trat\u00f3 este tema",
            "start": 2204.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n Estados Unidos",
            "start": 2207.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a cooperar",
            "start": 2210.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que se tengan vacunas",
            "start": 2213.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en otros pa\u00edses",
            "start": 2216.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el caso de M\u00e9xico",
            "start": 2222.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos hemos propuesto y vamos",
            "start": 2225.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a decirle el prop\u00f3sito",
            "start": 2228.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que en el mes pr\u00f3ximo",
            "start": 2231.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " van a estar vacunados",
            "start": 2234.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos los adultos mayores",
            "start": 2237.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " antes de que finalice abril",
            "start": 2240.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 2243.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los especialistas",
            "start": 2246.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos han dicho que si vacunamos",
            "start": 2249.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a todos los mayores",
            "start": 2252.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de 60 a\u00f1os",
            "start": 2255.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de edad",
            "start": 2258.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los ancianos respetables",
            "start": 2261.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de 60 y m\u00e1s",
            "start": 2264.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podemos bajar",
            "start": 2267.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reducir la mortalidad por COVID",
            "start": 2270.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en un 80%",
            "start": 2273.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso este grupo",
            "start": 2276.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es prioritario",
            "start": 2279.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y terminamos de vacunar a todos los m\u00e9dicos, enfermeras",
            "start": 2283.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de la salud",
            "start": 2286.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n en hospitales COVID",
            "start": 2289.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los que ofrecieron hasta su vida",
            "start": 2292.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " arriesgaron su vida",
            "start": 2295.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para salvar vidas",
            "start": 2298.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los mexicanos",
            "start": 2301.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " arriesgaron su vida",
            "start": 2307.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para salvar la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 2310.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces puedo decirle a la gente",
            "start": 2313.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 2316.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no van a faltar las vacunas",
            "start": 2319.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya la semana pr\u00f3xima",
            "start": 2322.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vienen 10.000 vacunas",
            "start": 2325.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los poqueteros queremos trabajar",
            "start": 2328.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " directo con el gobierno federal",
            "start": 2331.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a sacar contigo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2334.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 2337.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces vamos",
            "start": 2341.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a garantizar que no falten las vacunas",
            "start": 2344.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Quintana Roo",
            "start": 2347.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n hoy",
            "start": 2350.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hicimos una convocatoria",
            "start": 2353.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al pueblo de Campeche",
            "start": 2356.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que una vez que vacunemos a todos los maestros",
            "start": 2359.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ese estado",
            "start": 2362.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a dar a clases presenciales en Campeche",
            "start": 2365.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed lo vamos a ir haciendo",
            "start": 2368.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en otros estados",
            "start": 2371.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no descartamos",
            "start": 2374.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n que en Quintana Roo",
            "start": 2377.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se puedan vacunar",
            "start": 2380.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto de acuerdo a la disponibilidad",
            "start": 2383.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de vacunas",
            "start": 2386.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el poder proteger a maestras",
            "start": 2389.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya te escuchamos",
            "start": 2392.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trabajadores",
            "start": 2395.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la educaci\u00f3n",
            "start": 2398.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el regreso a clases",
            "start": 2401.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n aqu\u00ed en Quintana Roo",
            "start": 2404.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1",
            "start": 2407.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aceptable",
            "start": 2410.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el que los ni\u00f1os",
            "start": 2413.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las ni\u00f1as",
            "start": 2416.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los estudiantes est\u00e9n recibiendo clases",
            "start": 2419.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por televisi\u00f3n por internet",
            "start": 2422.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero no es lo mismo",
            "start": 2425.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la escuela es el segundo hogar",
            "start": 2428.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tenemos que ir hacia la normalidad",
            "start": 2431.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en lo educativo",
            "start": 2434.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora entro a",
            "start": 2437.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tema que nos convoca",
            "start": 2440.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2443.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos encontrado ya",
            "start": 2446.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una soluci\u00f3n",
            "start": 2449.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 2452.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " construir la infraestructura",
            "start": 2455.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del Tren Maya",
            "start": 2458.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 2461.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el tramo de menos distancia",
            "start": 2464.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero el m\u00e1s complejo",
            "start": 2467.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todos los tramos",
            "start": 2470.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre todo",
            "start": 2473.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que han denominado",
            "start": 2476.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tramo norte",
            "start": 2479.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de playa",
            "start": 2482.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a Canc\u00fan",
            "start": 2485.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aunque el tramo",
            "start": 2488.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sur de playa",
            "start": 2491.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a Tulum tiene tambi\u00e9n",
            "start": 2494.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus complejidades",
            "start": 2497.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin duda lo m\u00e1s",
            "start": 2501.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dif\u00edcil era este tramo",
            "start": 2504.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de playa",
            "start": 2507.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a Canc\u00fan",
            "start": 2510.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cerca de 50 kil\u00f3metros",
            "start": 2513.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero es la zona",
            "start": 2516.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s auge",
            "start": 2519.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tur\u00edstico donde hay",
            "start": 2522.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s tr\u00e1fico",
            "start": 2525.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " escuchamos",
            "start": 2528.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " opiniones",
            "start": 2531.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2534.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empresarios del turismo, trabajadores",
            "start": 2537.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " transportistas",
            "start": 2540.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde luego del gobernador",
            "start": 2543.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de presidentas municipales",
            "start": 2546.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de constructores",
            "start": 2549.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todos, hicimos una consulta",
            "start": 2552.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y una preocupaci\u00f3n",
            "start": 2555.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque imag\u00ednense construir",
            "start": 2558.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este tramo",
            "start": 2561.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este tiempo",
            "start": 2564.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en que vamos a reponernos",
            "start": 2567.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 2570.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las afectaciones",
            "start": 2573.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al turismo",
            "start": 2576.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque tenemos que aprovechar el derecho de v\u00eda",
            "start": 2579.2999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se ten\u00edan que",
            "start": 2582.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hacer",
            "start": 2585.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tapes, desviaciones",
            "start": 2590.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esto iba a significar",
            "start": 2593.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " congestionamientos",
            "start": 2596.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " viales, incomodidad",
            "start": 2599.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s",
            "start": 2602.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edamos que buscar",
            "start": 2605.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se terminara pronto la obra",
            "start": 2608.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no",
            "start": 2611.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se hiciera eterna",
            "start": 2614.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ten\u00edamos que hacerlo",
            "start": 2617.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 2620.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una constructora",
            "start": 2623.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de absoluta confianza",
            "start": 2626.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " probada por su eficacia",
            "start": 2629.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por su responsabilidad",
            "start": 2632.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 2635.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decidimos despu\u00e9s",
            "start": 2638.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de reflexionarlo bien, de analizarlo",
            "start": 2641.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que lo mejor era dejar este tramo",
            "start": 2644.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los ingenieros militares",
            "start": 2647.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 2652.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " garantiza",
            "start": 2659.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 2662.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es su antecedente",
            "start": 2665.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el que han construido obras",
            "start": 2671.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y siguen construyendo obras",
            "start": 2675.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en poco tiempo",
            "start": 2678.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de calidad",
            "start": 2681.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y manejan el presupuesto con honestidad",
            "start": 2684.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esas son sus cartas credenciales",
            "start": 2687.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo dir\u00eda que lo m\u00e1s",
            "start": 2690.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cercano",
            "start": 2693.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2696.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2699.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda",
            "start": 2702.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos hablando",
            "start": 2705.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de un gran aeropuerto",
            "start": 2708.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " moderno, es el aeropuerto",
            "start": 2711.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s moderno",
            "start": 2714.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e9 construyendo en el mundo",
            "start": 2717.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este tiempo",
            "start": 2721.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ya el 21 de marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2724.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a inaugurar",
            "start": 2727.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la base a\u00e9rea",
            "start": 2733.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya la inauguramos",
            "start": 2736.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la zona militar ya se inaugur\u00f3",
            "start": 2739.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto es",
            "start": 2742.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cerca de 2.000 departamentos",
            "start": 2745.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " unidades habitacionales",
            "start": 2748.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " centros recreativos",
            "start": 2751.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de comercio",
            "start": 2754.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un hospital",
            "start": 2757.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo esto construido",
            "start": 2760.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en menos de a\u00f1o y medio",
            "start": 2763.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque trabajan d\u00eda y noche",
            "start": 2766.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s si hubi\u00e9semos continuado",
            "start": 2772.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no nada m\u00e1s lo recuerdo para",
            "start": 2775.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que lo tengamos presente",
            "start": 2778.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si hubi\u00e9semos continuado con el aeropuerto",
            "start": 2781.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Texcoco",
            "start": 2784.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se estimaba",
            "start": 2787.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que la obra iba a costar",
            "start": 2790.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 300 mil millones de pesos",
            "start": 2793.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2796.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en su conjunto",
            "start": 2799.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 2802.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de 75 mil millones",
            "start": 2805.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a ahorrar 225 mil",
            "start": 2808.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos",
            "start": 2811.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 2814.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con esos antecedentes",
            "start": 2817.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan",
            "start": 2820.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con mucha carga de trabajo",
            "start": 2823.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los",
            "start": 2826.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ingenieros militares",
            "start": 2829.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan",
            "start": 2835.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con todo",
            "start": 2838.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que tienen",
            "start": 2841.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bajo su responsabilidad",
            "start": 2844.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por las caracter\u00edsticas",
            "start": 2847.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este tramo",
            "start": 2850.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de playa a Canc\u00fan",
            "start": 2853.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decidimos",
            "start": 2856.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acudir a ellos",
            "start": 2858.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 2861.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a el general",
            "start": 2864.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Luis Cresencio",
            "start": 2867.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 2870.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa",
            "start": 2873.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al general",
            "start": 2879.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9 Ful\u00f3n",
            "start": 2885.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subsecretario de la Defensa",
            "start": 2887.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al general Gustavo Vallejo",
            "start": 2897.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 2902.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el responsable",
            "start": 2904.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " residente",
            "start": 2908.54,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2911.3399999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y les pedimos",
            "start": 2915.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se hicieran cargo",
            "start": 2920.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este tramo",
            "start": 2923.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para hacerlo bien",
            "start": 2926.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y pronto",
            "start": 2929.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un buen trabajo",
            "start": 2932.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y terminar pronto para no afectar",
            "start": 2935.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la actividad tur\u00edstica",
            "start": 2938.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace poco",
            "start": 2941.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se resolvi\u00f3",
            "start": 2944.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que para no causar",
            "start": 2947.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " da\u00f1os",
            "start": 2950.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s ayudar",
            "start": 2953.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan m\u00e1s a la econom\u00eda",
            "start": 2956.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Quintana Roo",
            "start": 2959.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a estos transportistas",
            "start": 2962.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que yo por eso creo que est\u00e1n",
            "start": 2965.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pasa y pasa",
            "start": 2968.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se va a hacer como segundo piso",
            "start": 2972.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los cerca de 50 kil\u00f3metros",
            "start": 2976.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un mirador",
            "start": 2981.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a ser el tren m\u00e1s",
            "start": 2985.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bello",
            "start": 2989.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tren que va a permitir admirar mejor",
            "start": 2992.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las bellezas",
            "start": 2995.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el mundo",
            "start": 2998.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3002.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a ir arriba",
            "start": 3005.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan",
            "start": 3008.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta playa",
            "start": 3011.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no hay afectaci\u00f3n",
            "start": 3014.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3017.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son columnas",
            "start": 3021.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " traves",
            "start": 3026.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ballenas prefabricadas",
            "start": 3030.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para montar",
            "start": 3033.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y donde se van a hacer esas columnas",
            "start": 3038.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esas traves, esas ballenas",
            "start": 3041.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed con el material",
            "start": 3044.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que hay en la regi\u00f3n",
            "start": 3047.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se van a montar varias f\u00e1bricas",
            "start": 3051.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para hacer todos los elementos",
            "start": 3054.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para montar",
            "start": 3057.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y terminar los 50 kil\u00f3metros",
            "start": 3060.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aproximadamente",
            "start": 3063.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en menos de dos a\u00f1os",
            "start": 3067.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque me pareci\u00f3",
            "start": 3071.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conservador el",
            "start": 3075.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " general Vallejo cuando dijo",
            "start": 3078.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 24 meses",
            "start": 3081.9399999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en menos de dos a\u00f1os",
            "start": 3085.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero le vamos a tomar la palabra",
            "start": 3088.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 24 meses",
            "start": 3092.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es decir para febrero del 23",
            "start": 3096.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos inaugurando el tramo",
            "start": 3100.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " completo",
            "start": 3103.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n le tenemos confianza a Grupo M\u00e9xico",
            "start": 3106.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se va a hacer cargo",
            "start": 3110.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del tramo sur",
            "start": 3114.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del Tren Maya",
            "start": 3118.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que terminen al mismo tiempo",
            "start": 3121.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto es una soluci\u00f3n",
            "start": 3126.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy buena",
            "start": 3131.3799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se va a afectar al turismo",
            "start": 3133.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy poco",
            "start": 3137.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque se va a trabajar",
            "start": 3140.3799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " d\u00eda y noche para hacerlo",
            "start": 3144.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " r\u00e1pido",
            "start": 3147.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y colocar",
            "start": 3151.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " columnas",
            "start": 3155.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto surge",
            "start": 3158.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque en una de las reuniones",
            "start": 3161.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tuvimos sobre este tema",
            "start": 3164.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con Rogelio",
            "start": 3167.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con nuestro asesor",
            "start": 3170.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que nos ayuda mucho",
            "start": 3174.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 3177.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l expresando la preocupaci\u00f3n",
            "start": 3180.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la afectaci\u00f3n que podr\u00eda generar la obra",
            "start": 3184.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empezamos a hablar",
            "start": 3189.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la importancia",
            "start": 3192.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del segundo piso cuando iniciamos la construcci\u00f3n",
            "start": 3195.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico del segundo piso",
            "start": 3198.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s importante",
            "start": 3201.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que no se afecta",
            "start": 3204.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque se utiliza el derecho de v\u00eda",
            "start": 3207.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y nos vamos para arriba",
            "start": 3210.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico ya no se pod\u00edan hacer",
            "start": 3213.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vialidades como en la \u00e9poca",
            "start": 3216.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de el finado Han",
            "start": 3219.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los ejes viales",
            "start": 3222.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ser\u00eda",
            "start": 3225.8199999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " afectar mucho vecindades",
            "start": 3229.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como en aquel entonces",
            "start": 3232.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " colonias",
            "start": 3235.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces c\u00f3mo aumentar la superficie de rodamiento",
            "start": 3238.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin hacer afectaciones de ese tipo",
            "start": 3241.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues utilizar el derecho de v\u00eda",
            "start": 3244.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y construyendo para arriba",
            "start": 3247.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ampliar as\u00ed",
            "start": 3250.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la superficie de rodamiento",
            "start": 3253.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3257.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " crece y crece el n\u00famero de veh\u00edculos",
            "start": 3260.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero no aumenta la superficie de rodamiento",
            "start": 3263.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no se puede estar siempre",
            "start": 3266.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ampliando abajo",
            "start": 3269.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso fue la soluci\u00f3n de los segundos pisos",
            "start": 3272.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esa es la esencia de todo",
            "start": 3275.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y platicando sobre esto",
            "start": 3278.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues aqu\u00ed",
            "start": 3281.2599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los ingenieros militares el subsecretario",
            "start": 3284.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Ful\u00f3n el secretario de la defensa",
            "start": 3287.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos me presentaron",
            "start": 3290.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como sorpresa",
            "start": 3293.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hace muy poco esta opci\u00f3n",
            "start": 3296.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta alternativa de no ir abajo sino",
            "start": 3299.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " arriba y decidimos",
            "start": 3302.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aprobar",
            "start": 3305.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta estrategia de construcci\u00f3n",
            "start": 3308.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que va a funcionar",
            "start": 3312.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de modo que nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3315.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estar aqu\u00ed en el inicio",
            "start": 3318.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la construcci\u00f3n de este tramo",
            "start": 3321.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y vamos a",
            "start": 3324.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " buscar cumplir en tiempo",
            "start": 3327.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se hagan las cosas muy bien y siempre",
            "start": 3330.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " respetando el medio ambiente",
            "start": 3333.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque hay afluencia tur\u00edstica",
            "start": 3336.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a Quintana Roo",
            "start": 3340.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque la gente viene a disfrutar",
            "start": 3343.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la belleza del mar Caribe",
            "start": 3346.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y hay que cuidar el medio ambiente",
            "start": 3349.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 3352.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que integrar m\u00e1s",
            "start": 3355.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la pen\u00ednsula y el pa\u00eds",
            "start": 3358.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque hab\u00eda",
            "start": 3361.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mucho desequilibrio",
            "start": 3364.4199999999996,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 3368.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " crecimiento en el norte",
            "start": 3371.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " crecimiento en el centro del pa\u00eds",
            "start": 3374.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero en el sureste de crecimiento",
            "start": 3377.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " solo como ya lo dije",
            "start": 3380.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como una isla",
            "start": 3383.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan y la Ribera Maya",
            "start": 3386.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque en el resto de los estados",
            "start": 3389.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sureste en vez de crecer",
            "start": 3392.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por eso la gente",
            "start": 3395.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vino aqu\u00ed a buscarse la vida",
            "start": 3398.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces ahora lo que queremos",
            "start": 3401.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es crecer parejos",
            "start": 3404.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esto lo est\u00e1n entendiendo los habitantes",
            "start": 3407.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del centro y del norte, el pa\u00eds no es dejar de crecer all\u00e1",
            "start": 3410.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que sigan creciendo",
            "start": 3413.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y estamos apoyando para eso",
            "start": 3416.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que sigan creciendo el centro y el norte",
            "start": 3419.8599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el sur tambi\u00e9n existe",
            "start": 3422.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y estaba en el abandono",
            "start": 3425.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces esto va a ayudar a integrar el sureste",
            "start": 3428.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bueno, va a ayudar a integrar",
            "start": 3431.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quintana Roo",
            "start": 3434.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque hay una gran diferencia",
            "start": 3437.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre el sur y el norte",
            "start": 3440.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el sur hay m\u00e1s abandono",
            "start": 3443.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s pobreza que en el norte de Quintana Roo",
            "start": 3446.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en el mismo estado",
            "start": 3449.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces para qu\u00e9 es el tren?",
            "start": 3452.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que se beneficien quienes viven",
            "start": 3455.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajan, invierten, tienen sus empresas",
            "start": 3458.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Canc\u00fan pero tambi\u00e9n",
            "start": 3461.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los que tienen actividades",
            "start": 3464.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " productivas trabajan",
            "start": 3467.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Chetumal",
            "start": 3470.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Otompe Blanco",
            "start": 3473.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desde luego",
            "start": 3476.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Campeche, en Calatmul",
            "start": 3479.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en Escarcega",
            "start": 3482.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en Palenque",
            "start": 3485.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por el lado del Golfo",
            "start": 3488.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo mismo, Campeche, en M\u00e9rida",
            "start": 3491.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Yucat\u00e1n",
            "start": 3494.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un proyecto como aqu\u00ed, lo dijo el gobernador",
            "start": 3497.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que integra",
            "start": 3500.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que un tren",
            "start": 3503.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un proyecto para el desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3506.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 3509.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " terminar esta obra",
            "start": 3512.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya estamos tambi\u00e9n analizando",
            "start": 3515.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuidadosamente c\u00f3mo va a operar",
            "start": 3518.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una vez que est\u00e9 terminada",
            "start": 3521.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqui\u00e9n va a operar?",
            "start": 3524.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el tren",
            "start": 3527.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tenga una muy buena administraci\u00f3n",
            "start": 3530.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no haya fracaso",
            "start": 3533.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s",
            "start": 3536.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 3539.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los beneficios siempre sean para el pueblo",
            "start": 3542.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las utilidades, las ganancias",
            "start": 3545.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen que ser para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3548.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siempre",
            "start": 3551.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo eso",
            "start": 3554.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo eso",
            "start": 3557.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a dejar",
            "start": 3560.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bien definido",
            "start": 3563.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ya saben, yo voy a estar",
            "start": 3566.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si lo permite el pueblo y el creador",
            "start": 3569.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta el 2024",
            "start": 3572.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no m\u00e1s, soy maderista",
            "start": 3575.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " creo en el principio",
            "start": 3578.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3581.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces hasta ah\u00ed voy a llegar",
            "start": 3584.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero antes de terminar",
            "start": 3587.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si as\u00ed lo decide",
            "start": 3590.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3593.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " antes vamos a dejar esto bien",
            "start": 3596.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " documentado",
            "start": 3599.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 3602.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como propiedad del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3605.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3608.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nuevo a los representantes",
            "start": 3611.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Grupo M\u00e9xico",
            "start": 3614.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n participando",
            "start": 3617.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen muy buena experiencia",
            "start": 3620.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bastante experiencia",
            "start": 3623.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en construcci\u00f3n",
            "start": 3626.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y estoy seguro que van a cumplir",
            "start": 3629.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con sus socios",
            "start": 3632.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empresarios espa\u00f1oles",
            "start": 3635.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n",
            "start": 3638.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 3641.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empezando a trabajar con el contrato",
            "start": 3644.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sur",
            "start": 3647.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este tramo",
            "start": 3650.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agradecerle mucho",
            "start": 3653.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al gobernador Carlos Manuel",
            "start": 3656.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez",
            "start": 3659.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por su apoyo",
            "start": 3662.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por hacer la presencia y el apoyo",
            "start": 3665.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque imag\u00ednense",
            "start": 3668.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si quien administra",
            "start": 3671.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la concesi\u00f3n de esta carretera",
            "start": 3674.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quien es el que opera",
            "start": 3677.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la concesi\u00f3n de esta carretera",
            "start": 3680.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes",
            "start": 3683.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si no tuvi\u00e9semos facilidades de apoyo",
            "start": 3686.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Jorge Arganis",
            "start": 3689.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si no doy la concesi\u00f3n",
            "start": 3692.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto nos corresponde a nosotros",
            "start": 3695.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan cuando fuese una instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 3698.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues siempre habr\u00eda",
            "start": 3701.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tardanza, trabas",
            "start": 3704.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en este caso Jorge",
            "start": 3707.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 completamente",
            "start": 3710.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " adherido al proyecto",
            "start": 3713.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ayudando en el proyecto, al Secretario de Comunicaciones",
            "start": 3716.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Transportes",
            "start": 3719.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n reconocer el trabajo de Rogelio Jim\u00e9nez Pons",
            "start": 3722.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Fornatur",
            "start": 3725.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ha estado aqu\u00ed para hacer realidad",
            "start": 3728.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta obra",
            "start": 3731.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amara Lesama",
            "start": 3734.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidenta Municipal de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3737.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a nuestro supervisor honorario del Tren Maya",
            "start": 3740.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 3743.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con mucho apoyo",
            "start": 3746.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo lo que hace Daniel",
            "start": 3749.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de manera",
            "start": 3752.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy especial un agradecimiento a los ingenieros",
            "start": 3755.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " militares",
            "start": 3758.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los oficiales",
            "start": 3761.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3764.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nacional",
            "start": 3767.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desde aqu\u00ed mandamos un saludo",
            "start": 3770.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al general Luis Cresencio Sandoval",
            "start": 3773.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ya est\u00e1 recuper\u00e1ndose",
            "start": 3776.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del COVID",
            "start": 3779.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y va",
            "start": 3782.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a regresar m\u00e1s",
            "start": 3785.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fuerte que antes",
            "start": 3788.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con muchas ganas de seguir adelante",
            "start": 3791.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " llevando a cabo",
            "start": 3794.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo esto",
            "start": 3797.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene que ver",
            "start": 3800.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la normatividad de la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3803.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay algunos que",
            "start": 3806.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se extra\u00f1an",
            "start": 3809.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o piensan que esto no le corresponde a la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3812.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las ordenanzas",
            "start": 3815.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el reglamento",
            "start": 3818.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3821.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 el de proteger",
            "start": 3824.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la naci\u00f3n",
            "start": 3827.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la seguridad interior",
            "start": 3830.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la defensa",
            "start": 3833.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3836.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ayudar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3839.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como lo hacen en casos de desastre",
            "start": 3842.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n contribuir",
            "start": 3845.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al progreso",
            "start": 3848.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la naci\u00f3n",
            "start": 3851.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la defensa",
            "start": 3854.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la naci\u00f3n",
            "start": 3857.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 3860.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " me ayudan mucho",
            "start": 3863.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no podr\u00edamos",
            "start": 3866.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 3869.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si no tenemos el apoyo",
            "start": 3872.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de instituciones como la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3875.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque afortunadamente",
            "start": 3878.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todas manzana",
            "start": 3881.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3884.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s manejando",
            "start": 3887.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto con honradez",
            "start": 3890.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin lujos",
            "start": 3893.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin extravagancias",
            "start": 3896.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno",
            "start": 3899.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues vamos saliendo adelante",
            "start": 3902.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero tenemos presupuesto",
            "start": 3905.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es vamos a hacer las cosas",
            "start": 3908.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque se puede tener",
            "start": 3911.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto pero quien opera",
            "start": 3914.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quien ejecuta",
            "start": 3917.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quien se hace cargo de hacer",
            "start": 3920.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las obras de transformaci\u00f3n",
            "start": 3923.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en este caso la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 3926.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos ha apoyado much\u00edsimo",
            "start": 3929.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " much\u00edsimas gracias a todas",
            "start": 3932.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los ciudadanos de Quintana Roo",
            "start": 3935.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y como siempre mi afecto",
            "start": 3938.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mi cari\u00f1o",
            "start": 3941.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " amor con amor se paga, muchas gracias",
            "start": 3944.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pedimos al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3959.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a los mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3962.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " e integrantes del Presidium llevar\u00e1 a cabo el banderazo",
            "start": 3965.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum",
            "start": 3968.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y este es el banderazo",
            "start": 3992.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum",
            "start": 3995.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y este es el banderazo",
            "start": 4017.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum",
            "start": 4020.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " le solicitamos a todos los presentes",
            "start": 4032.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " guardar el debido respeto",
            "start": 4035.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4038.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4077.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4080.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4083.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4086.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4089.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4092.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4095.86,
            "duration": 3.0000000000004547
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4098.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4101.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4104.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4107.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4110.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4113.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4116.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4119.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4122.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4125.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4128.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4131.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4134.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4137.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4140.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4143.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4146.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4149.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4152.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4155.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4158.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4161.86,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "de las causas del desorden y del delito. Como usted, tengo la convicci\u00f3n de que la democracia es el elemento principal para el desarrollo de un buen gobierno. Como lo se\u00f1al\u00f3 el fil\u00f3sofo romano Marco Tullio Cicer\u00f3n, creo firmemente que la libertad s\u00f3lo reside en los estados en los que el pueblo tiene el poder supremo. Esa fue la v\u00eda por la que asum\u00ed el cargo de gobernador hace ya poco m\u00e1s de cuatro a\u00f1os contra viento y marea. Siempre seremos garantes de que el voto libre y secreto de las y los ciudadanos se respete, que sea la voluntad popular la que marque el camino de los gobernantes. Por ello p\u00fablicamente le reitero mi absoluto apoyo a su propuesta de suscribir y honrar un acuerdo nacional en favor de la democracia. Mi gobierno continuar\u00e1 observando y respetando el cumplimiento y restricto de las leyes en materia electoral. El cambio y la transformaci\u00f3n es una responsabilidad que debemos asumir entre todas y todos. Aqu\u00ed no hay otro espacio que el de trabajar de la mano cumpliendo con la encomienda que el pueblo nos dio. Por lo tanto las relaciones entre el gobierno de Quintana Roo y el gobierno de M\u00e9xico son y seguir\u00e1n siendo de confianza mutua comunicaci\u00f3n, respeto y colaboraci\u00f3n estrecha. Entiendo la pol\u00edtica como la suma de voluntades de un trabajo en equipo que de frutos y resultados. As\u00ed lo hemos hecho y para muestra basta un bot\u00f3n. La llegada de la pandemia cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente la forma en la que viv\u00edamos. Al inicio de la emergencia sanitaria por nuestra vocaci\u00f3n tur\u00edstica estuvimos muy expuestos. Empezamos ubicados en el sexto lugar nacional con mayor n\u00famero de contagios y ten\u00edamos una letalidad de 27%. Ante una situaci\u00f3n extraordinaria tomamos medidas extraordinarias. Invertimos casi mil millones de pesos para fortalecer en un 600% la infraestructura hospitalaria y brindar atenci\u00f3n a los enfermos de COVID. Tambi\u00e9n nos enfocamos a apoyar a las familias m\u00e1s necesitadas y a los m\u00e1s vulnerables. Nuestro plan Junto Saldremos Adelante ha sido exitoso gracias al trabajo conjunto de los tres \u00f3rdenes de gobierno y de toda la sociedad en su conjunto. Hoy somos una de las entidades federativas que va en mayor disminuci\u00f3n en el n\u00famero de contagios. Estamos entre los 10 estados que menos han tenido que lamentar decesos y redujimos la letalidad a menos de la mitad lo que nos ha permitido salvar miles de vidas. Actualmente estamos avanzando en el plan de vacunaci\u00f3n donde queremos ir coordinados con el gobierno de M\u00e9xico. Con el compromiso y la solidaridad de miles de mujeres y hombres emprendedores la pandemia no dobleg\u00f3 al gigante tur\u00edstico de M\u00e9xico. Cuando las condiciones lo permitieron el gobierno llev\u00f3 a cabo una reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda de forma gradual, ordenada y responsable. El reto era y es formidable. Casi 16 y medio millones de asientos de avi\u00f3n se hab\u00edan cancelado. Los m\u00e1s de 110 mil cuartos de hotel que tenemos quedaron vac\u00edos. Los tres a siete cruceros diarios que nos visitaban dejaron de venir. Y toda una poblaci\u00f3n ligada en su mayor\u00eda a la industria tur\u00edstica qued\u00f3 sin actividades productivas y sin un salario seguro que llevar a sus familias. Nunca bajamos los brazos. Quintana Roba d\u00eda a d\u00eda luchando por mantener la contenci\u00f3n del contagio del virus. Y paralelamente avanzamos en la reactivaci\u00f3n del turismo y las actividades productivas. Hemos recuperado bastante bien la frecuencia de nuestros vuelos. Nuestra capacidad hotelera est\u00e1 volviendo a crecer y nos falta todav\u00eda el retorno de los cruceros cuya expectativa est\u00e1 para poco m\u00e1s de mediados de este a\u00f1o. Estamos trabajando con Semarnat y con Fonatur para aperturar accesos y balnearios p\u00fablicos en las playas de Canc\u00fan, de Tulum, para toda la poblaci\u00f3n local y para el turismo que no llega a hoteles con acceso al mar. Mantenemos una estrecha colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Federal, la Guardia Nacional, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico para reforzar las acciones que permitan detectar y neutralizar amenazas de origen local o externo a la seguridad de los quintanarroenses y quienes nos visitan, apoyando en todo momento las acciones que llevan a cabo todas estas dependencias. Esta fortaleza social y tur\u00edstica da contexto al motivo que hoy nos convoca. Hemos insistido en que el proyecto del Tren Maya es mucho m\u00e1s que una obra de infraestructura. En realidad, representa un nuevo paradigma. Un paradigma de integraci\u00f3n econ\u00f3mica, desarrollo regional y equidad social. Es muy significativa y nos llena de \u00e1nimo su presencia, se\u00f1or presidente, liderando este siguiente paso que va de Canc\u00fan a Tulum, cuya importancia es estrat\u00e9gica. Porque Canc\u00fan es una potencia internacional tur\u00edstica y seguramente ser\u00e1 la ventana del Tren Maya al mundo. Canc\u00fan representa el eslab\u00f3n que mejor vincula el esplendoroso pasado precolombino maya y la modernidad del liderazgo tur\u00edstico mundial del M\u00e9xico actual. Punto de confluencia y partida para conocer los impresionantes sitios arqueol\u00f3gicos mayas como Tulum, Chichen Itz\u00e1 o para disfrutar de la moderna hoteler\u00eda de clase mundial o de los extraordinarios parques tem\u00e1ticos como Ishkaret. Cultura, natura y tecnolog\u00eda juntos, como las grandes ciudades mayas, como Palenque o Uxmal, que concentraron grandes poblaciones para su \u00e9poca, Canc\u00fan es una ciudad cosmopolita y plural. Es el hogar de cientos de mexicanos y mexicanas, oriundos y for\u00e1neos, que se identifican por su deseo de trabajo para tener mejores oportunidades personales y para sus familias. Recibe millones de turistas cada a\u00f1o y este quinto tramo que hoy se inaugura, que inicia, les representa una trascendente opci\u00f3n de esperanza para mejorar su futuro. Una opci\u00f3n con desarrollo para todas y todos, con cuidado del medio ambiente e integraci\u00f3n social con progreso. Adem\u00e1s, la ruta Canc\u00fan-Tulum tiene mucho que aportar al proyecto integral porque representa la perspectiva moderna y vanguardista de nuestro origen ancestral. Y esto es parte esencial de la visi\u00f3n estrat\u00e9gica para unir y desarrollar con progreso e identidad al mundo maya mexicano. En Quintana Roo estamos listos para hacer la parte que nos toca. Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores, detonar el sureste mexicano es una tarea urgente en la misi\u00f3n de abatir la desigualdad que existe en nuestro pa\u00eds. Permitir\u00e1 construir un piso m\u00ednimo de dignidad en materia de alimentaci\u00f3n, salud, educaci\u00f3n, seguridad, infraestructura con respeto y cultura ambiental. Es un reto fundamental en el objetivo de contar con m\u00e1s y mejores oportunidades para todas y todos. A partir de este piso de dignidad deber\u00e1 ser el esfuerzo y el m\u00e9rito individual y colectivo, lo que le permita a cada persona y a cada comunidad desarrollar su talento y progresar. Hagamos de nuestro tren la punta de lanza del nuevo milenio maya porque el tren mover\u00e1 mucho m\u00e1s que mercanc\u00edas y personas. Con este podemos generar desarrollo, revalorizar la cultura y poner en valor los recursos naturales. Por ello supone la integraci\u00f3n y participaci\u00f3n activa de todas y todos. Nos permitir\u00e1 estar m\u00e1s cerca de lo que somos y de lo que jam\u00e1s deberemos abandonar. Fortalecer\u00e1 nuestra identidad en el maravilloso mosaico cultural que es nuestro M\u00e9xico. Y sin duda, el Tren Maya significa una puerta de entrada para que las futuras generaciones de mexicanas y mexicanos conozcan y amen a su pa\u00eds. Sigamos trabajando como un solo equipo con visi\u00f3n de futuro porque as\u00ed, unidos en el compromiso con nuestra patria, juntos saldremos adelante. Muchas gracias. Pedimos la palabra al Subsecretario de la Defensa Nacional, Andr\u00e9s G\u00f3chez Poul\u00f3n Van Liesum. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, respetables integrantes de la defensa nacional, y de la defensa p\u00fablica, agradecemos la oportunidad de presentarles a los representantes de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, respetables integrantes del presidium, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y respetable audiencia. Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes. Reciban un cordial saludo del general secretario de la defensa nacional, Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, quien por disposici\u00f3n del presidente, comandante supremo de las Fuerzas Armadas, el gobierno de M\u00e9xico, tambi\u00e9n expresa que el bienestar social y el desarrollo econ\u00f3mico de la naci\u00f3n son objetivos prioritarios de la actual administraci\u00f3n, contemplados en el Plan Nacional de Desarrollo 2019-2024. Para ello, el gobierno de M\u00e9xico realiza diversas acciones, obras y trabajos encaminados a ese prop\u00f3sito, como lo representa el proyecto del Tren Maya. Los proyectos de esta regi\u00f3n y su integraci\u00f3n con el resto del pa\u00eds se ponen en marcha mediante proyectos estrat\u00e9gicos de esta naturaleza. Con objeto de fortalecer el esfuerzo conjunto que realiza el gobierno de M\u00e9xico y la iniciativa privada en la materializaci\u00f3n de tan importante obra ferroviaria, el se\u00f1or presidente ha instruido la participaci\u00f3n activa de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional en la construcci\u00f3n del tramo 5 Norte, Canc\u00fan, Playa del Carmen. La construcci\u00f3n de 49.8 kil\u00f3metros podr\u00eda considerarse como el estandarte del proyecto por ubicarse dentro del corredor tur\u00edstico de mayor importancia en la regi\u00f3n y requerir de un minucioso an\u00e1lisis de las posibles soluciones t\u00e9cnicas que deriven en una construcci\u00f3n r\u00e1pida, segura y funcional, con total respeto al entorno ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico, preservando adem\u00e1s la continuidad de la actividad tur\u00edstica y la menor afectaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de los habitantes de la Ribera Maya. De igual forma, el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito trabajar\u00e1 en el tramo 6 Tulum Bacalar y 7 Bacalar Escarcega, conformando un total de 550 kil\u00f3metros de infraestructura ferroviaria que permitir\u00e1 transportar personas y mercanc\u00eda de forma r\u00e1pida, segura y acercando poblaciones y destinos tur\u00edsticos. No se omite se\u00f1alar que esta Secretar\u00eda trabajar\u00e1 en estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con otras dependencias del Ej\u00e9rcito Federal y los gobiernos estatales y municipales, empleando invariablemente toda la capacidad t\u00e9cnica, humana y material de que dispone y privilegiando siempre el manejo responsable y transparente de los recursos p\u00fablicos. Por \u00faltimo, es necesario enfatizar que el citado proyecto representa un eslab\u00f3n m\u00e1s de una gran cadena de acciones que lleva a cabo el Gobierno de M\u00e9xico para el bienestar de los habitantes de esta regi\u00f3n y de todo M\u00e9xico, impulsando el desarrollo tur\u00edstico y econ\u00f3mico del sureste del pa\u00eds. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Compe\u00f1era su orden. Aplausos. Procedemos con el mensaje del ingeniero, residente general y comandante del agrupamiento Santa Luc\u00eda General Gustavo Vallejo Su\u00e1rez. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Como lo he informado el se\u00f1or general subsecretario de la Defensa Nacional, Sedena participar\u00e1 en el proceso de planeaci\u00f3n, proyecto y construcci\u00f3n del tramo 5 Norte del Tren Maya. Y efectivamente los trabajos se realizar\u00e1n en estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las dependencias del Ejecutivo Federal y los gobiernos estatales y municipales. En el dise\u00f1o y construcci\u00f3n se tomar\u00e1n en cuenta las opiniones de las autoridades locales, los representantes del sector tur\u00edstico, organizaciones ambientales y pobladores de la regi\u00f3n. Ser\u00e1 un viaducto ferroviario de 49.8 kil\u00f3metros de longitud que interconecte las poblaciones de Canc\u00fan con Playa del Carmen y diversos puntos intermedios a trav\u00e9s de paradero. Resuelto por una doble v\u00eda electrificada soportada en una estructura elevada de nueve a diez metros de altura, de concreto preforzado base de columnas, capiteles y vigas dobles tipo artesa. Los elementos estructurales ser\u00e1n cubiertos por vegetaci\u00f3n natural decorativa. La concepci\u00f3n de elevar la doble v\u00eda de ferrocarril, adem\u00e1s de limitar las afectaciones a los turistas, pobladores y negocios, permitir\u00e1 reducir los niveles de ruido y vibraci\u00f3n gracias al sistema electrometriz y la sustituci\u00f3n de durmientes y balastos por un sistema de v\u00eda de placa. La v\u00eda ahogada en el concreto estructural conocida como v\u00eda en placa garantizar\u00e1 adem\u00e1s la seguridad en el tr\u00e1nsito y un bajo costo de mantenimiento. Sobre ducho y beducto elevado correr\u00e1n trenes de pasajeros y carga con velocidades estimadas de 160 y 100 kil\u00f3metros, respectivamente. Dotada de todos los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y telecomunicaciones para la seguridad y el eficiente control de tr\u00e1nsito conforme la normatividad internacional. Contar\u00e1 con las subestaciones tractoras necesarias para proporcionar la potencia de movimiento al material rodante, con capacidad incluso de permitir una alta frecuencia de trenes en ambas direcciones. La construcci\u00f3n deber\u00e1 llevarse a cabo de manera r\u00e1pida, segura y con respeto a los entornos ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico, trabajando durante las 24 horas del d\u00eda, permitiendo la continuidad y la actividad tur\u00edstica y con la menor afectaci\u00f3n social y econ\u00f3mica. Reconstruyendo adem\u00e1s los dos cuerpos de la actual carretera, reconvirti\u00e9ndola en una vialidad de altas especificaciones que dinamice simult\u00e1neamente el comercio y el turismo. La v\u00eda doble elevada ser\u00e1 dotada de c\u00f3modos trenes panor\u00e1micos que adentren a los pasajeros a la belleza del mundo maya a trav\u00e9s de las mejores vistas de la sulta orquesta de sus costas y del verde infinito de sus selvas. Firmado el convenio de colaboraci\u00f3n con FONATUR y realizada la asignaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos, se estima un periodo de 24 meses para el desarrollo de la planeaci\u00f3n, proyecto y construcci\u00f3n de este importante tramo futuro estandarte del Tren Maya. \u00a1Vamos a darles cuanto, se\u00f1or presidente! A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el vicepresidente ejecutivo del Grupo M\u00e9xico, Javier Garc\u00eda de Quevedo. Ciudadano Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Se\u00f1or Gobernador del Estado de Quintana Roo, Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez, Se\u00f1or Secretario de Comunicaciones y Transportes, Ingeniero Jorge Arganes D\u00edaz Leal, General Andr\u00e9s Ful\u00f3n, Subsecretario de la Defensa Nacional, Director General de FONATUR, Arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons, General de Brigada, Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez, Licenciada Mara Lezama Espinoza, Presidente Municipal de Benito Ju\u00e1rez, Ingeniero Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n, Supervisor Honorario del Tren Maya, El Presidente de la Rep\u00fablica, En este momento, el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 en la plena presencia de los trabajadores de la Comisi\u00f3n de Tren Maya y de los trabajadores de la Comisi\u00f3n de Tren Maya. La Comisi\u00f3n de Tren Maya es la que se llama la Comisi\u00f3n de Tren Maya y es la que se llama la Comisi\u00f3n de Tren Maya. La Comisi\u00f3n de Tren Maya kar\u015fim\u010f Dios Nosotros est\u00e1 estraza de los trabajadores de la Comisi\u00f3n de Tren Maya y nosTORyeongamos donde los Nate conoxs estr\u00e9s\u03b9 estamos, estamos en el tramo 5 sur constituye un gran reto de ingenier\u00eda para mejorar la conectividad entre sitios que resguardan un enorme patrimonio cultural y natural, por ello el \u00e9nfasis que se ha puesto en el m\u00e1ximo cuidado hacia el medio ambiente, siendo un claro ejemplo el hecho de que el tren sea el\u00e9ctrico de doble v\u00eda. en el mes de junio de 2016 de la Comisi\u00f3n de Tren Maya en la Comisi\u00f3n de Tren Maya se present\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Tren Maya y en este a\u00f1o se present\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Tren Maya y acciona por m\u00e1s de 100 a\u00f1os de experiencia en obras de ingenier\u00eda y construcci\u00f3n a nivel mundial este consorcio ven el Tren Maya una magn\u00edfica oportunidad de poner en pr\u00e1ctica en favor de M\u00e9xico todos nuestros conocimientos, nuestra creatividad y nuestras mejores capacidades t\u00e9cnicas para formar este consorcio hemos seguido una filosof\u00eda de plena sinergia entre Acciona y Grupo M\u00e9xico es decir, nos hemos unido en un solo equipo integrado por nuestra gente m\u00e1s experimentada con el fin de garantizar la entrega de una construcci\u00f3n oportuna y con la m\u00e1s alta calidad integrada amigablemente al entorno natural y \u00fatil para la sociedad en general quiero decirles que nos llena de especial entusiasmo trabajar de la mano con las personas de las comunidades locales queremos expresarles a ellas nuestro absoluto compromiso con el bienestar integral de la regi\u00f3n y nuestro sincero deseo de ser sus aliados sobre la base de la corresponsabilidad y el respeto para el bien de la pen\u00ednsula y de todo M\u00e9xico en nombre del consorcio solo me queda reiterar que nos honra ser parte de la visi\u00f3n que da origen al Tren Maya y que hoy nos emociona iniciar con ustedes en este d\u00eda hist\u00f3rico los trabajos de esta gran obra gracias a todos por su atenci\u00f3n y a continuaci\u00f3n procedemos con la proyecci\u00f3n del video tramo cinco del Tren Maya el tramo cinco se dividir\u00e1 en dos subtramos constructivos tramo norte y tramo sur la construcci\u00f3n del tramo cinco norte que va de Canc\u00fan aeropuerto a playa del Carmen y recorre 49.8 km estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional en su mayor\u00eda el tramo cinco norte ser\u00e1 un viaducto elevado el consorcio ganador para el tramo cinco sur que va de playa del Carmen a Tulum con una extensi\u00f3n de 60.3 km habr\u00e1 cuatro estaciones en el tramo Canc\u00fan aeropuerto Puerto Morelos playa del Carmen Tulum el d\u00eda de hoy se inician los trabajos en el tramo cinco del Tren Maya damos un paso m\u00e1s para reactivar la econom\u00eda y generar empleos en la regi\u00f3n de acuerdo con nuestro compromiso con cuidar el medio ambiente el tramo cinco se realiza con el sistema electrificado para ello trabajamos en equipo con la comisi\u00f3n federal de electricidad las centrales el\u00e9ctricas son mucho m\u00e1s eficientes y menos contaminantes los trabajos del tramo cinco se realizar\u00e1n de forma r\u00e1pida eficiente y segura el Tren Maya avanza Gobierno de M\u00e9xico A continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente saludo a todos los miembros del Presidium hoy celebramos el arranque de los trabajos del tramo cinco del Tren Maya un proyecto que aunque inici\u00f3 hace menos de un a\u00f1o ya comienza a distribuir beneficios econ\u00f3micos sociales, culturales y ambientales en la regi\u00f3n en este tramo los primeros trabajos en los pr\u00f3ximos tres o cuatro meses se centrar\u00e1n en el proyecto ejecutivo y otros trabajos preliminares como la preparaci\u00f3n del terreno campa\u00f1as geot\u00e9cnicas, estudios de topograf\u00eda mec\u00e1nica de suelos, obras inducidas y tambi\u00e9n movimiento de elementos de la tierra para el tramo cinco la licitaci\u00f3n fue ganada por un consorcio que tiene una distinguida experiencia ferroviaria, Grupo M\u00e9xico que en conjunto con las empresas espa\u00f1olas acciona que tambi\u00e9n tiene una amplia trayectoria en proyectos ferroviarios a nivel mundial el tramo cinco norte como se ha dicho se asign\u00f3 a la sedena porque implica grandes retos constructivos y de organizaci\u00f3n de la comunidad porque implica grandes retos constructivos y de organizaci\u00f3n de obra en un tramo que tiene una alta densidad urbana y en el que existen miles de habitaciones tur\u00edsticas de calidad mundial requerimos sumar esfuerzos para ganar el menor perjuicio durante el proceso de obra para que la ya afectada industria tur\u00edstica y hotelera por la actual pandemia tenga las mejores condiciones de reactivaci\u00f3n de su sector y en el menor tiempo posible sin duda habr\u00e1 molestias todas las autoridades trabajando ah\u00ed est\u00e1n los molestios de la obra todas las autoridades trabajando en conjunto procuraremos reducir esos inconvenientes de tal manera que los pr\u00f3ximos meses permitan la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en ese sentido el tramo cinco norte de Canc\u00fan y la plaza de Carmen esto representa una opci\u00f3n que reducir\u00e1 las afectaciones directas al tr\u00e1nsito finalmente quiero agradecer el apoyo de los pobladores y la colaboraci\u00f3n de nuestros aliados el Tremaya se hace en conjunto con diversos organismos nacionales internacionales que hacen de \u00e9l uno de los proyectos de infraestructura m\u00e1s importantes del mundo. Muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Amigas, amigos de Canc\u00fan de este municipio de Nito Ju\u00e1rez y del estado fraterno hospitalario de Quintana Roo y digo esto porque a este estado y en especial a Canc\u00fan y a la Ribera Maya a buscarse la vida, a trabajar a salir adelante muchos mexicanos de otras entidades, de otros estados y los habitantes originarios de Quintana Roo siempre le han extendido la mano a quien viene a progresar a salir adelante en estas bellas tierras del sureste de M\u00e9xico quiero antes de entrar en materia de hablar del Tren Maya quiero pues agradecer al gobernador de Quintana Roo Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez por su apoyo por su colaboraci\u00f3n hemos podido trabajar de manera coordinada sin confrontaci\u00f3n, sin pleitos y esto ayuda mucho sale ganando siempre el pueblo en los gobiernos lo mismo en el caso de Mara, presidenta municipal y del gobernador y de todas las autoridades municipales de este estado tan es as\u00ed que por la colaboraci\u00f3n de el gobernador de Quintana Roo como el mismo lo ha expresado se pudo enfrentar mejor la pandemia del COVID en Quintana Roo porque aqu\u00ed, adem\u00e1s de la crisis sanitaria de enfermos, de fallecidos como en todo el pa\u00eds y en el mundo se afect\u00f3 la actividad econ\u00f3mica fundamental, el turismo aqu\u00ed se dej\u00f3 de la noche a la ma\u00f1ana sin trabajo a miles de trabajadores del sector tur\u00edstico no pas\u00f3 lo mismo en el sector agropecuario el sector agropecuario fue el menos afectado inclusive el a\u00f1o pasado creci\u00f3 el campo el sector agropecuario en m\u00e1s de 2% sin embargo el sector industrial y el sector de servicios se desplomaron y el gobierno de Quintana Roo ayud\u00f3 entregando despensas apoyando a quienes quedaron sin empleo y esto lo reconocemos y desde luego se agradece porque ya afortunadamente este tiempo dif\u00edcil ya se est\u00e1n recuperando los empleos yo estoy seguro de que a mediados de este a\u00f1o vamos a estar ya en completa normalidad en cuanto a la afluencia tur\u00edstica para Quintana Roo y el sector tur\u00edstico como se tiene toda la infraestructura intacta y adem\u00e1s se tiene esta gran belleza que es el mar turquesa el mar caribe y las zonas arqueol\u00f3gicas pues en muy poco tiempo se va a tener plena ocupaci\u00f3n en hoteles y se va a reactivar muy pronto la econom\u00eda y se van a recuperar los empleos perdidos y va a seguir creciendo como ha venido sucediendo Quintana Roo a tasas del 5, del 10 hasta del 15% y el 10% anual porque eso ha caracterizado a Quintana Roo nosotros vamos a seguir ayudando vamos a seguir apoyando al gobierno de Quintana Roo y afortunadamente ya tenemos contratos con las farmac\u00e9uticas para proteger a la poblaci\u00f3n ya tenemos contratos para 140 millones de vacunas completas de dos dosis ya tenemos los recursos incluso ya se han adelantado ya tenemos 10.000 millones de pesos de anticipo y tenemos un presupuesto considerado de alrededor de 35.000 millones de pesos todo va a depender de la capacidad de producci\u00f3n de las vacunas en el mundo y estamos desde hace mucho tiempo desde hace ocho meses iniciamos inclusive propusimos con mucha anticipaci\u00f3n tanto en el G20 el grupo de los pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo en el mundo como en la ONU que se estableciera un mecanismo para que no se acapararan las vacunas y que todos los pa\u00edses tuvieran acceso a las vacunas M\u00e9xico present\u00f3 en la ONU una resoluci\u00f3n en este sentido hace seis meses que fue aprobada casi por unanimidad desde luego no se ha logrado el prop\u00f3sito de manera ideal porque hay acaparamiento de vacunas hay alrededor de 100 pa\u00edses que tenemos vacunas pero de esos 100 pa\u00edses que tienen vacunas hay 10 que est\u00e1n acaparando el 80% de todas las vacunas producidas en el mundo y 90 pa\u00edses estamos utilizando el 20% restante pero lo peor y lo m\u00e1s injusto iniquitativo es que hay cerca de 100 pa\u00edses que no tienen una sola dosis en el mundo para vacunar a sus habitantes, a su pueblo esto planteando en el \u00e1mbito internacional y ya hemos tenido respuesta, no solo para nosotros sino para los dem\u00e1s est\u00e1 ayudando el gobierno de la India de Rusia de China la conversaci\u00f3n que tuve con el presidente Biden se trat\u00f3 este tema tambi\u00e9n Estados Unidos va a cooperar para que se tengan vacunas en otros pa\u00edses en el caso de M\u00e9xico nos hemos propuesto y vamos a decirle el prop\u00f3sito de que en el mes pr\u00f3ximo van a estar vacunados todos los adultos mayores antes de que finalice abril porque los especialistas nos han dicho que si vacunamos a todos los mayores de 60 a\u00f1os de edad a los ancianos respetables y de 60 y m\u00e1s podemos bajar reducir la mortalidad por COVID en un 80% por eso este grupo es prioritario y terminamos de vacunar a todos los m\u00e9dicos, enfermeras trabajadores de la salud que est\u00e1n en hospitales COVID los que ofrecieron hasta su vida arriesgaron su vida para salvar vidas de los mexicanos arriesgaron su vida para salvar la vida de los dem\u00e1s entonces puedo decirle a la gente de Quintana Roo que no van a faltar las vacunas ya la semana pr\u00f3xima vienen 10.000 vacunas los poqueteros queremos trabajar directo con el gobierno federal vamos a sacar contigo la cuarta transformaci\u00f3n bueno entonces vamos a garantizar que no falten las vacunas en Quintana Roo y tambi\u00e9n hoy hicimos una convocatoria al pueblo de Campeche para que una vez que vacunemos a todos los maestros de ese estado vamos a dar a clases presenciales en Campeche y as\u00ed lo vamos a ir haciendo en otros estados no descartamos tambi\u00e9n que en Quintana Roo se puedan vacunar esto de acuerdo a la disponibilidad de vacunas el poder proteger a maestras ya te escuchamos a trabajadores de la educaci\u00f3n para el regreso a clases tambi\u00e9n aqu\u00ed en Quintana Roo porque est\u00e1 aceptable el que los ni\u00f1os las ni\u00f1as los estudiantes est\u00e9n recibiendo clases por televisi\u00f3n por internet pero no es lo mismo la escuela es el segundo hogar y tenemos que ir hacia la normalidad tambi\u00e9n en lo educativo ahora entro a el tema que nos convoca en esta ocasi\u00f3n hemos encontrado ya una soluci\u00f3n para construir la infraestructura del Tren Maya de Canc\u00fan a Tulum es el tramo de menos distancia pero el m\u00e1s complejo de todos los tramos sobre todo lo que han denominado el tramo norte de playa a Canc\u00fan aunque el tramo sur de playa a Tulum tiene tambi\u00e9n sus complejidades sin duda lo m\u00e1s dif\u00edcil era este tramo de playa a Canc\u00fan cerca de 50 kil\u00f3metros pero es la zona de m\u00e1s auge tur\u00edstico donde hay m\u00e1s tr\u00e1fico escuchamos opiniones de empresarios del turismo, trabajadores transportistas desde luego del gobernador de presidentas municipales de constructores de todos, hicimos una consulta y una preocupaci\u00f3n porque imag\u00ednense construir este tramo en este tiempo en que vamos a reponernos despu\u00e9s de la pandemia las afectaciones al turismo porque tenemos que aprovechar el derecho de v\u00eda y se ten\u00edan que hacer tapes, desviaciones y esto iba a significar congestionamientos viales, incomodidad adem\u00e1s ten\u00edamos que buscar que se terminara pronto la obra que no se hiciera eterna y ten\u00edamos que hacerlo con una constructora de absoluta confianza probada por su eficacia por su responsabilidad entonces decidimos despu\u00e9s de reflexionarlo bien, de analizarlo de que lo mejor era dejar este tramo a los ingenieros militares que garantiza que es su antecedente el que han construido obras y siguen construyendo obras en poco tiempo de calidad y manejan el presupuesto con honestidad esas son sus cartas credenciales yo dir\u00eda que lo m\u00e1s cercano es lo que est\u00e1n haciendo en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda estamos hablando de un gran aeropuerto moderno, es el aeropuerto m\u00e1s moderno que se est\u00e9 construyendo en el mundo en este tiempo y ya el 21 de marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo lo vamos a inaugurar la base a\u00e9rea ya la inauguramos la zona militar ya se inaugur\u00f3 esto es cerca de 2.000 departamentos unidades habitacionales centros recreativos de comercio un hospital todo esto construido en menos de a\u00f1o y medio porque trabajan d\u00eda y noche y adem\u00e1s si hubi\u00e9semos continuado no nada m\u00e1s lo recuerdo para que lo tengamos presente si hubi\u00e9semos continuado con el aeropuerto de Texcoco se estimaba que la obra iba a costar 300 mil millones de pesos y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en su conjunto va a significar una inversi\u00f3n de 75 mil millones nos vamos a ahorrar 225 mil millones de pesos entonces con esos antecedentes a\u00fan con mucha carga de trabajo de los ingenieros militares a\u00fan con todo lo que tienen bajo su responsabilidad por las caracter\u00edsticas de este tramo de playa a Canc\u00fan decidimos acudir a ellos a la Secretar\u00eda de la Defensa a el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la Defensa al general Andr\u00e9 Ful\u00f3n subsecretario de la Defensa al general Gustavo Vallejo que es el responsable residente en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y les pedimos que se hicieran cargo de este tramo para hacerlo bien y pronto un buen trabajo y terminar pronto para no afectar la actividad tur\u00edstica hace poco se resolvi\u00f3 que para no causar da\u00f1os y adem\u00e1s ayudar a\u00fan m\u00e1s a la econom\u00eda de Quintana Roo a estos transportistas que yo por eso creo que est\u00e1n pasa y pasa se va a hacer como segundo piso los cerca de 50 kil\u00f3metros un mirador va a ser el tren m\u00e1s bello el tren que va a permitir admirar mejor las bellezas en el mundo porque va a ir arriba de Canc\u00fan hasta playa no hay afectaci\u00f3n porque son columnas traves ballenas prefabricadas para montar y donde se van a hacer esas columnas esas traves, esas ballenas aqu\u00ed con el material que hay en la regi\u00f3n se van a montar varias f\u00e1bricas para hacer todos los elementos para montar y terminar los 50 kil\u00f3metros aproximadamente en menos de dos a\u00f1os porque me pareci\u00f3 conservador el general Vallejo cuando dijo 24 meses en menos de dos a\u00f1os pero le vamos a tomar la palabra 24 meses es decir para febrero del 23 estamos inaugurando el tramo completo porque tambi\u00e9n le tenemos confianza a Grupo M\u00e9xico que se va a hacer cargo del tramo sur del Tren Maya para que terminen al mismo tiempo esto es una soluci\u00f3n muy buena no se va a afectar al turismo muy poco porque se va a trabajar d\u00eda y noche para hacerlo r\u00e1pido y colocar columnas esto surge porque en una de las reuniones que tuvimos sobre este tema con Rogelio con nuestro asesor que nos ayuda mucho Daniel Ch\u00e1vez \u00e9l expresando la preocupaci\u00f3n de la afectaci\u00f3n que podr\u00eda generar la obra empezamos a hablar de la importancia del segundo piso cuando iniciamos la construcci\u00f3n la Ciudad de M\u00e9xico del segundo piso lo m\u00e1s importante es que no se afecta porque se utiliza el derecho de v\u00eda y nos vamos para arriba en la Ciudad de M\u00e9xico ya no se pod\u00edan hacer vialidades como en la \u00e9poca de el finado Han los ejes viales porque ser\u00eda afectar mucho vecindades como en aquel entonces colonias entonces c\u00f3mo aumentar la superficie de rodamiento sin hacer afectaciones de ese tipo pues utilizar el derecho de v\u00eda y construyendo para arriba ampliar as\u00ed la superficie de rodamiento porque crece y crece el n\u00famero de veh\u00edculos pero no aumenta la superficie de rodamiento y no se puede estar siempre ampliando abajo por eso fue la soluci\u00f3n de los segundos pisos esa es la esencia de todo y platicando sobre esto pues aqu\u00ed los ingenieros militares el subsecretario Andr\u00e9s Ful\u00f3n el secretario de la defensa todos me presentaron como sorpresa hace muy poco esta opci\u00f3n esta alternativa de no ir abajo sino arriba y decidimos aprobar esta estrategia de construcci\u00f3n que va a funcionar de modo que nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en el inicio de la construcci\u00f3n de este tramo y vamos a buscar cumplir en tiempo que se hagan las cosas muy bien y siempre respetando el medio ambiente porque hay afluencia tur\u00edstica a Quintana Roo porque la gente viene a disfrutar de la belleza del mar Caribe y hay que cuidar el medio ambiente y tenemos tambi\u00e9n que integrar m\u00e1s la pen\u00ednsula y el pa\u00eds porque hab\u00eda mucho desequilibrio en el pa\u00eds crecimiento en el norte crecimiento en el centro del pa\u00eds pero en el sureste de crecimiento solo como ya lo dije como una isla Canc\u00fan y la Ribera Maya porque en el resto de los estados del sureste en vez de crecer y por eso la gente vino aqu\u00ed a buscarse la vida entonces ahora lo que queremos es crecer parejos y esto lo est\u00e1n entendiendo los habitantes del centro y del norte, el pa\u00eds no es dejar de crecer all\u00e1 que sigan creciendo y estamos apoyando para eso que sigan creciendo el centro y el norte el sur tambi\u00e9n existe y estaba en el abandono entonces esto va a ayudar a integrar el sureste bueno, va a ayudar a integrar Quintana Roo porque hay una gran diferencia entre el sur y el norte en el sur hay m\u00e1s abandono m\u00e1s pobreza que en el norte de Quintana Roo aqu\u00ed en el mismo estado entonces para qu\u00e9 es el tren? para que se beneficien quienes viven trabajan, invierten, tienen sus empresas en Canc\u00fan pero tambi\u00e9n los que tienen actividades productivas trabajan en Chetumal en Otompe Blanco y desde luego en Campeche, en Calatmul y en Escarcega y en Palenque y por el lado del Golfo lo mismo, Campeche, en M\u00e9rida en Yucat\u00e1n es un proyecto como aqu\u00ed, lo dijo el gobernador que integra m\u00e1s que un tren es un proyecto para el desarrollo de nuestro pa\u00eds vamos a terminar esta obra ya estamos tambi\u00e9n analizando cuidadosamente c\u00f3mo va a operar una vez que est\u00e9 terminada \u00bfqui\u00e9n va a operar? el tren que tenga una muy buena administraci\u00f3n que no haya fracaso y adem\u00e1s que los beneficios siempre sean para el pueblo las utilidades, las ganancias tienen que ser para el pueblo de M\u00e9xico siempre todo eso todo eso lo vamos a dejar bien definido porque ya saben, yo voy a estar si lo permite el pueblo y el creador hasta el 2024 no m\u00e1s, soy maderista creo en el principio del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n entonces hasta ah\u00ed voy a llegar pero antes de terminar si as\u00ed lo decide el pueblo de M\u00e9xico antes vamos a dejar esto bien documentado como propiedad de la naci\u00f3n como propiedad del pueblo de M\u00e9xico me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes de nuevo a los representantes de Grupo M\u00e9xico que est\u00e1n participando tienen muy buena experiencia bastante experiencia en construcci\u00f3n y estoy seguro que van a cumplir con sus socios empresarios espa\u00f1oles que est\u00e1n ya empezando a trabajar con el contrato del sur de este tramo agradecerle mucho al gobernador Carlos Manuel Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez por su apoyo por hacer la presencia y el apoyo porque imag\u00ednense si quien administra la concesi\u00f3n de esta carretera quien es el que opera la concesi\u00f3n de esta carretera la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes si no tuvi\u00e9semos facilidades de apoyo de Jorge Arganis si no doy la concesi\u00f3n esto nos corresponde a nosotros a\u00fan cuando fuese una instrucci\u00f3n presidencial pues siempre habr\u00eda tardanza, trabas y en este caso Jorge est\u00e1 completamente adherido al proyecto ayudando en el proyecto, al Secretario de Comunicaciones y Transportes tambi\u00e9n reconocer el trabajo de Rogelio Jim\u00e9nez Pons de Fornatur que ha estado aqu\u00ed para hacer realidad esta obra Amara Lesama Presidenta Municipal de Benito Ju\u00e1rez a nuestro supervisor honorario del Tren Maya Daniel Ch\u00e1vez y con mucho apoyo todo lo que hace Daniel y de manera muy especial un agradecimiento a los ingenieros militares a los oficiales de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y desde aqu\u00ed mandamos un saludo al general Luis Cresencio Sandoval que ya est\u00e1 recuper\u00e1ndose del COVID y va a regresar m\u00e1s fuerte que antes con muchas ganas de seguir adelante llevando a cabo todo esto tiene que ver con la normatividad de la Secretar\u00eda de la Defensa hay algunos que se extra\u00f1an o piensan que esto no le corresponde a la Secretar\u00eda de la Defensa en las ordenanzas en el reglamento de la Secretar\u00eda de la Defensa est\u00e1 el de proteger a la naci\u00f3n la seguridad interior la defensa de nuestra soberan\u00eda ayudar a la poblaci\u00f3n como lo hacen en casos de desastre pero tambi\u00e9n contribuir al progreso de la naci\u00f3n y la defensa de la naci\u00f3n y por eso me ayudan mucho no podr\u00edamos llevar a cabo la transformaci\u00f3n si no tenemos el apoyo de instituciones como la Secretar\u00eda de la Defensa porque afortunadamente de todas manzana sin endeudar al pa\u00eds nada m\u00e1s manejando el presupuesto con honradez sin lujos sin extravagancias en el gobierno pues vamos saliendo adelante pero tenemos presupuesto es vamos a hacer las cosas porque se puede tener el presupuesto pero quien opera quien ejecuta quien se hace cargo de hacer las obras de transformaci\u00f3n y en este caso la Secretar\u00eda de la Defensa nos ha apoyado much\u00edsimo much\u00edsimas gracias a todas los ciudadanos de Quintana Roo y como siempre mi afecto mi cari\u00f1o amor con amor se paga, muchas gracias pedimos al presidente de los Estados Unidos y a los mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del Presidium llevar\u00e1 a cabo el banderazo de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum y este es el banderazo de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum y este es el banderazo de inicio de obra del Tren Maya tramo 5 Canc\u00fan Tulum le solicitamos a todos los presentes guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y y",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.382234"
}