{
    "video_id": "12BlYyebe8c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/12BlYyebe8c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmwvz3p8owTleR6IxzjnHRJgRA9w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=12BlYyebe8c",
    "video_title": "Programas de vivienda generan empleos y reactivan la econom\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7211,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el",
            "start": 610.35,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "avance que se tiene",
            "start": 616.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 620.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los programas de vivienda",
            "start": 623.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tanto lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 630.089,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo urbano lo",
            "start": 635.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el infonavit",
            "start": 638.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el fovissste",
            "start": 642.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 645.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas las acciones de mejoramiento de",
            "start": 647.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de construcci\u00f3n de vivienda",
            "start": 651.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 653.94,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "esto tiene un efecto multiplicador",
            "start": 656.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 661.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 663.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atiende a la gente para que mejore su",
            "start": 665.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vivienda para que tengan una vivienda",
            "start": 669.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 672.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 675.61,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "se generan muchos empleos",
            "start": 678.1,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 682.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 684.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 687.52,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "virtud de qu\u00e9",
            "start": 689.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ocupa",
            "start": 693.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucha mano de obra",
            "start": 695.81,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con estos programas se reactiva",
            "start": 699.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 704.649,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desde los pueblos en los municipios las",
            "start": 707.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 710.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esto nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 713.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis el qu\u00e9",
            "start": 717.5,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "se fortalezca el consumo",
            "start": 722.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que haya ingresos",
            "start": 726.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e9n creando empleos formales",
            "start": 729.91,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y de manera informal",
            "start": 735.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar \u00e9l",
            "start": 737.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el informe que nos van a presentar",
            "start": 741.6,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 745.72,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "se sepa de este programa que se est\u00e1",
            "start": 750.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 754.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n",
            "start": 756.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 758.72,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "se informe sobre",
            "start": 762.63,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "los materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 766.85,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 771.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 773.24,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en donde adquirir los",
            "start": 775.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n los precios",
            "start": 777.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los materiales de construcci\u00f3n por",
            "start": 779.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 783.239,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1n",
            "start": 784.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dispersando recursos para este programa",
            "start": 786.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que maneja a la gente",
            "start": 790.339,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "hay lugares en donde se venden los",
            "start": 793.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n a precios",
            "start": 798.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elevados el cemento la varilla entonces",
            "start": 800.1,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que sea un tema tambi\u00e9n",
            "start": 805.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de dominio p\u00fablico de conocimiento",
            "start": 809.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "general y",
            "start": 812.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el llamado a la gente que est\u00e1",
            "start": 816.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recibiendo estos apoyos de manera",
            "start": 818.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "directa porque ya no hay intermediarios",
            "start": 820.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para que se aplique",
            "start": 826.15,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el recurso en la vivienda",
            "start": 828.899,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay otras necesidades pero procurar que",
            "start": 833.85,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito el apoyo directo se utilice",
            "start": 840.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en la vivienda",
            "start": 845.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "para lo que se entreg\u00f3 el apoyo ya sea",
            "start": 849.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n ya sea un mejoramiento de",
            "start": 854.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vivienda o la construcci\u00f3n de vivienda",
            "start": 856.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nueva que no se utilice el recurso para",
            "start": 859.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otras necesidades",
            "start": 863.49,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que las hay",
            "start": 865.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e9 si se combin\u00f3 de que era",
            "start": 867.58,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para vivienda tiene que destinarse ese",
            "start": 872.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recurso con ese prop\u00f3sito",
            "start": 875.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que el maestro rom\u00e1n",
            "start": 878.25,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "leyes e introduzca y luego escuchamos",
            "start": 882.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 887.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y david cervantes",
            "start": 889.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escuchamos a carlos mart\u00ednez vel\u00e1squez y",
            "start": 893.28,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "agust\u00edn gustavo rodr\u00edguez l\u00f3pez que son",
            "start": 897.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los encargados de",
            "start": 900.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en estos programas adelante",
            "start": 903.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias en el presidente muy",
            "start": 910.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 911.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a dar un panorama un diagn\u00f3stico",
            "start": 913.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde estamos parados al d\u00eda de hoy",
            "start": 917.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde en materia de",
            "start": 919.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vivienda de los 34 millones de viviendas",
            "start": 921.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos a nivel nacional 9.4",
            "start": 924.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "millones presentan alg\u00fan tipo de rezago",
            "start": 926.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en materia de vivienda ese tipo de",
            "start": 929.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rezago en un 79 por ciento pr\u00e1cticamente",
            "start": 932.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un 80 por ciento se est\u00e1 concentrando en",
            "start": 934.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materias precarios materiales precarios",
            "start": 937.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de esas viviendas o",
            "start": 938.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2% drenaje y un 20 por ciento",
            "start": 941.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacinamiento en dichas viviendas cu\u00e1les",
            "start": 944.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son las acciones que se requieren para",
            "start": 948.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder atender este rezago este 9.4",
            "start": 949.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones de viviendas que tienen un",
            "start": 952.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rezago mejoramientos y ampliaciones eso",
            "start": 954.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es lo que digamos la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 958.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven en estas",
            "start": 960.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "circunstancias requieren para poder",
            "start": 963.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solventar este problema y donde est\u00e1n",
            "start": 965.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "concentrados como podr\u00e1n ver en el mapa",
            "start": 968.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la parte inferior del dicho mapa el",
            "start": 970.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "41 el 71 por ciento de estas acciones d",
            "start": 973.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y rezago habitacional la gran mayor\u00eda se",
            "start": 976.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentrando en los estados del",
            "start": 980.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "centro y sur del pa\u00eds es muy importante",
            "start": 981.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tomar esto en consideraci\u00f3n porque como",
            "start": 984.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que ha instruido el se\u00f1or presidente",
            "start": 987.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las acciones en materia de",
            "start": 989.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "auto producci\u00f3n de vivienda desde el",
            "start": 991.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno federal se est\u00e1n llevando ya en",
            "start": 994.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas zonas geogr\u00e1ficas siguiente la",
            "start": 996.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mina",
            "start": 998.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ponemos esta l\u00e1mina como un ejemplo de",
            "start": 999.99,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "lo que vino pasando en sexenios pasados",
            "start": 1002.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administraciones pasadas esos son datos",
            "start": 1004.459,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del infonavit 2017 ustedes podr\u00e1n ver",
            "start": 1006.92,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "como el total de acciones de colocadas",
            "start": 1009.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por infonavit se estuvieron concentrado",
            "start": 1014.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en los estados del norte del pa\u00eds sin",
            "start": 1016.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "embargo en lo que corresponde las",
            "start": 1018.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas color arena son los estados que",
            "start": 1020.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "son los que tienen mayor rezago",
            "start": 1023.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habitacional esto quiere decir que la",
            "start": 1025.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "demanda y la oferta no estaban siendo",
            "start": 1028.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vinculadas en anteriores",
            "start": 1031.3,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "administraciones y es por eso que el",
            "start": 1032.959,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacinamiento que los problemas",
            "start": 1035.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "habitacionales fueron acrecent\u00e1ndose en",
            "start": 1037.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ciertas regiones del pa\u00eds es siguiente",
            "start": 1040.339,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la mina por favor ahora que estamos",
            "start": 1042.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haciendo la estrategia de auto",
            "start": 1044.929,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para poder atender este",
            "start": 1046.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "rezago en dichos estados",
            "start": 1049.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el gobierno federal en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1051.559,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones como el infonavit o",
            "start": 1054.259,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "fovissste and ya al d\u00eda de hoy puesto en",
            "start": 1055.879,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "marcha m\u00e1s de 363.000 acciones de",
            "start": 1058.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoproducci\u00f3n ese es el n\u00famero global",
            "start": 1061.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que murcia al d\u00eda de hoy a un mes",
            "start": 1064.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente del cierre del a\u00f1o por un",
            "start": 1066.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "monto de inversi\u00f3n de 21.000 millones de",
            "start": 1069.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pesos y tambi\u00e9n cabe la pena resaltar",
            "start": 1072.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que nos estamos concentrando en estas",
            "start": 1074.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acciones tambi\u00e9n en los estados donde",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos presentado anteriormente el",
            "start": 1079.73,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "rezago entonces estamos atendiendo a las",
            "start": 1081.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "zonas que hist\u00f3ricamente han tenido este",
            "start": 1083.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rezago en materia de vivienda siguiente",
            "start": 1085.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina y por \u00faltimo en mi intervenci\u00f3n",
            "start": 1089.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en las estrategias de auto producci\u00f3n",
            "start": 1092.33,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ver en la parte superior aquellas",
            "start": 1094.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acciones que llevan a cabo el gobierno",
            "start": 1096.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federal lo que es el programa nacional",
            "start": 1098.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n con 12 mil acciones a",
            "start": 1100.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano",
            "start": 1102.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de vivienda en el",
            "start": 1104.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "programa emergente de vivienda que hemos",
            "start": 1106.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "anunciado anteriormente se lleva a cabo",
            "start": 1108.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya la implementaci\u00f3n de 165 mil acciones",
            "start": 1110.809,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en materia de mejoramiento o ampliaci\u00f3n",
            "start": 1113.629,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de vivienda y el programa de vivir",
            "start": 1115.879,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "social 14.900 acciones asimismo ya las",
            "start": 1118.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones en infonavit",
            "start": 1122.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fovissste y social potec \u00e1rea federal",
            "start": 1124.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llevan un total de 175 mil acciones en",
            "start": 1126.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "materia de autoproducci\u00f3n esto es lo que",
            "start": 1129.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "genera ese total de 365 mil acciones al",
            "start": 1131.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 1135.89,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias imposible ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 1139.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso presidente",
            "start": 1149.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podemos ver la primera l\u00e1mina gracias en",
            "start": 1152.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este caso se trata de los programas con",
            "start": 1154.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los que se apoya a la gente mediante",
            "start": 1158.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "subsidios estos no son cr\u00e9ditos y estos",
            "start": 1161.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "programas los est\u00e1 llevando a cabo la se",
            "start": 1165.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dat\u00f3 junto con la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1168.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vivienda se trata b\u00e1sicamente de dos",
            "start": 1170.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tipos de acciones unas las que est\u00e1n",
            "start": 1173.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "orientadas al apoyo en las familias que",
            "start": 1177.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sufrieron da\u00f1os en sus viviendas por los",
            "start": 1181.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sismos del 2017 2018 y el otro tipo de",
            "start": 1183.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acciones son parte del programa de",
            "start": 1187.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y est\u00e1n destinados",
            "start": 1190.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estos apoyos a las familias que viven en",
            "start": 1195.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las colonias populares donde hay m\u00e1s",
            "start": 1197.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rezago que hay un menor nivel de de",
            "start": 1200.01,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ingresos y tienen tambi\u00e9n la finalidad",
            "start": 1203.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de contribuir a la reactivaci\u00f3n",
            "start": 1205.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y a la generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1207.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en todos los casos son apoyos directos",
            "start": 1211.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las familias son las personas",
            "start": 1214.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "beneficiarias que nos administran el",
            "start": 1216.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recurso contratan en su caso a un",
            "start": 1218.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico especializado pagan los",
            "start": 1221.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "materiales y pagan tambi\u00e9n la mano de",
            "start": 1224.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obra para la construcci\u00f3n podemos ver la",
            "start": 1227.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguiente en donde se est\u00e1n aplicando",
            "start": 1230.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos programas bueno como podemos ver",
            "start": 1233.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el mapa en el color ocre son los",
            "start": 1235.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estados en donde se est\u00e1n aplicando",
            "start": 1239.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estas acciones son 17 entidades 225",
            "start": 1241.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "municipios y est\u00e1n concentradas en el 95",
            "start": 1246.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ciento de estas acciones en las",
            "start": 1250.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades y municipios del centro sur",
            "start": 1253.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds que como vimos en el",
            "start": 1256.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que present\u00f3 el secretario",
            "start": 1258.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es la regi\u00f3n del pa\u00eds en donde se",
            "start": 1260.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concentra el rezago y donde adem\u00e1s",
            "start": 1263.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "habitan las familias que no son la",
            "start": 1265.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las familias que no son",
            "start": 1269.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derechohabientes del infonavit o",
            "start": 1270.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fovissste y como se trata de subsidios",
            "start": 1273.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 enfocado precisamente estas",
            "start": 1276.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 1278.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "apoyar a esta familia",
            "start": 1279.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos bueno el conjunto de estas",
            "start": 1282.73,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "acciones suman 192 mil 994 apoyos con",
            "start": 1286.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 12 mil millones",
            "start": 1291.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de pesos se han concluido a la fecha m\u00e1s",
            "start": 1293.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de 10 mil acciones y en estos momentos",
            "start": 1298.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tenemos en proceso casi 47.000 es decir",
            "start": 1302.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "casi 47 mil familias en estos momentos",
            "start": 1306.13,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo los trabajos de",
            "start": 1309.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n mejoramiento o vivienda nueva",
            "start": 1310.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y por eso es tan importante como ya lo",
            "start": 1313.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el presidente lo coment\u00f3",
            "start": 1317.169,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el lunes el titular de la",
            "start": 1320.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "profeco ricardos y fin cuidar que no",
            "start": 1322.9,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "haya abuso en el costo de los materiales",
            "start": 1326.11,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "hemos comentado eso tambi\u00e9n se coment\u00f3",
            "start": 1331.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en las conferencias respectivas la gente",
            "start": 1334.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay que organizarse como se le hace con",
            "start": 1336.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la gasolina verdad no comprar d\u00f3nde",
            "start": 1338.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abusando y tambi\u00e9n se puede",
            "start": 1340.529,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "reportar esto a la profeco y bueno con",
            "start": 1343.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n estamos como dec\u00edamos",
            "start": 1346.71,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuyendo a la reactivaci\u00f3n",
            "start": 1349.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a la generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1352.039,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "son 80 mil empleos directos que se est\u00e1n",
            "start": 1355.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "generando con estas acciones y un poco",
            "start": 1358.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 120 mil empleos indirectos",
            "start": 1362.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces estas son las acciones que son",
            "start": 1366.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "subsidios apoyos directos a las personas",
            "start": 1369.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para mejorar ampliar o construir su",
            "start": 1372.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vivienda nueva o reconstruir la cuando",
            "start": 1374.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fue afectada por los signos",
            "start": 1377.32,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para presidente",
            "start": 1389.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a los cr\u00e9ditos",
            "start": 1393.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "directos para la autoconstrucci\u00f3n el",
            "start": 1395.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa que construye se est\u00e1n los",
            "start": 1397.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos especiales ra\u00edces tu casa te",
            "start": 1400.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espera y los cr\u00e9ditos tradicionales de",
            "start": 1403.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 1405.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en cr\u00e9ditos directos se han otorgado un",
            "start": 1407.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "total de 7 mil cr\u00e9ditos equivalente a",
            "start": 1410.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casi 7 mil millones de pesos con",
            "start": 1412.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "produciendo 116 mil empleos en todo el",
            "start": 1415.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1419.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo esto desde el 25 de abril del",
            "start": 1421.67,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o",
            "start": 1424.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se implemento fauvista emprendedor para",
            "start": 1426.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para apoyar a las peque\u00f1as y medianas",
            "start": 1428.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "empresas del sector de la construcci\u00f3n",
            "start": 1430.919,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "como viste para todos se puede obtener",
            "start": 1434.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta 4 millones 800 mil pesos con una",
            "start": 1437.35,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tasa del 8 punto 35 por ciento y con un",
            "start": 1442.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cut del 9.3 es el m\u00e1s bajo de todo el",
            "start": 1446.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1449.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el objetivo de tu casa en la ciudad es",
            "start": 1451.16,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el de fortalecer",
            "start": 1456.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una vivienda de inter\u00e9s social inclusiva",
            "start": 1458.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asequible y de calidad dentro de la",
            "start": 1461.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ciudad al impulsar la construcci\u00f3n en",
            "start": 1463.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds con esta acci\u00f3n de",
            "start": 1466.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "viviendas se demuestra que si se pueden",
            "start": 1468.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hacer las cosas mejor bajando la",
            "start": 1470.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n en costos de la vivienda y",
            "start": 1473.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "suele interurbano que por muchos a\u00f1os se",
            "start": 1476.55,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en manos de intereses privados",
            "start": 1479.7,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1483.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o el programa otorgamiento del",
            "start": 1487.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito 2020 se increment\u00f3 en un 4%",
            "start": 1489.5,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tanto en monto de cr\u00e9ditos como en",
            "start": 1494.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos otorgados con esto se otorgaron",
            "start": 1497.419,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "46 mil 500 cr\u00e9ditos hasta 54 mil",
            "start": 1500.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos con una derrama econ\u00f3mica de 36",
            "start": 1504.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mil 600 millones de pesos",
            "start": 1508.759,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1511.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con recursos del fondo m\u00e1s los",
            "start": 1514.57,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cofinanciados en total el 2020 se",
            "start": 1517.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otorgaron 46 mil 500 cr\u00e9ditos",
            "start": 1520.299,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "por un monto de 44 mil 500 millones de",
            "start": 1524.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pesos lo que ha generado 7 743 mil",
            "start": 1527.77,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "empleos a nivel nacional",
            "start": 1531.82,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "finalmente aprovech\u00f3 la oportunidad para",
            "start": 1535.669,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informarle el se\u00f1or presidente y a todos",
            "start": 1538.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los trabajadores del estado que a partir",
            "start": 1541.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del lunes 7 de diciembre arranca el",
            "start": 1544.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "programa para convertir un m\u00e1s a pesos",
            "start": 1547.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en respuesta a una demanda social que",
            "start": 1550.22,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas han externado los",
            "start": 1554.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 1557.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con estas acciones y en",
            "start": 1559.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficios concretos el fovissste",
            "start": 1561.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con el compromiso de",
            "start": 1564.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n al ofrecer las",
            "start": 1566.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "condiciones que permitan elevar la",
            "start": 1568.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "calidad de vida del trabajador del",
            "start": 1571.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado y de sus familias es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 1572.88,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 1576.27,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso les informo en",
            "start": 1584.799,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la que sigue que hemos hecho en lo que",
            "start": 1587.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o hemos otorgado 415 mil",
            "start": 1590.659,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y nos vamos a enfocar",
            "start": 1592.699,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "precisamente a los de mejora y",
            "start": 1594.579,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de vivienda que es algo que",
            "start": 1596.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presentamos aqu\u00ed mismo en mayo pasado y",
            "start": 1598.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en esta conferencia en la que sigue",
            "start": 1602.179,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tenemos dos cr\u00e9ditos de mejora",
            "start": 1604.129,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "recordarle a la gente que pueden sacar",
            "start": 1605.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sus cr\u00e9ditos de manera directa a 125 mil",
            "start": 1607.159,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pesos donde los trabajadores pueden",
            "start": 1610.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "utilizarlos para comprar materiales para",
            "start": 1612.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contratar tambi\u00e9n a personas que les",
            "start": 1614.299,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ayuden a hacer sus viviendas son",
            "start": 1616.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que generan empleos directos y",
            "start": 1618.139,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la gente puede elegir en un esquema",
            "start": 1621.769,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de pagos fijos cu\u00e1ndo y c\u00f3mo quieren",
            "start": 1623.749,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pagar su cr\u00e9dito es un cr\u00e9dito muy",
            "start": 1625.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "flexible que invitamos a la gente que",
            "start": 1628.009,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puedan utilizarlo para construir para",
            "start": 1630.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mejores tasas de mejora de vivienda para",
            "start": 1633.859,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mejorar su vivienda que lo soliciten",
            "start": 1635.389,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hasta 125 mil pesos en la que sigue",
            "start": 1637.729,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos el cr\u00e9dito de autoconstrucci\u00f3n",
            "start": 1640.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este lo iniciamos en octubre pasado en",
            "start": 1643.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el estado de oaxaca 528 mil pesos se le",
            "start": 1645.829,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "dan directo a la familia y",
            "start": 1648.769,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "deciden c\u00f3mo administrar el dinero c\u00f3mo",
            "start": 1650.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llevar a cabo su obra y pueden tambi\u00e9n",
            "start": 1653.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decidir qui\u00e9n realiza su obra pueden",
            "start": 1656.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contratar fuimos ah\u00ed",
            "start": 1657.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con vecinos de oaxaca y por ejemplo",
            "start": 1660.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrataban al vecino esto es un asunto",
            "start": 1662.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de hacer la econom\u00eda desde abajo y poder",
            "start": 1665.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicar los recursos de manera directa",
            "start": 1667.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por parte del infonavit 528.000 cr\u00e9dito",
            "start": 1669.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "28 mil pesos como como tope m\u00e1ximo del",
            "start": 1673.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y en la gente por elegir hasta",
            "start": 1677.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os para pagarla dependiendo de c\u00f3mo",
            "start": 1678.66,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "les acomode mejor en su flujo mensual",
            "start": 1681.0,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y gasto y finalmente recordarle a la",
            "start": 1687.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gente que el ahorro que tiene en el",
            "start": 1690.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1693.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es de ellos y que nadie les puede decir",
            "start": 1695.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo usarlo porque luego resulta que hay",
            "start": 1698.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunas personas desarrolladores",
            "start": 1700.89,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "intermediarios inmobiliarios que les",
            "start": 1703.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dicen si no los jereces conmigo ya lo",
            "start": 1704.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vas a perder eso es falso y recordar a",
            "start": 1706.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la gente que es cr\u00e9dito de ellos es esa",
            "start": 1709.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese ahorro que genera un cr\u00e9dito que",
            "start": 1712.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1715.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antes no atend\u00eda el instituto que ya lo",
            "start": 1717.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el secretario meyer parte de la",
            "start": 1719.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene que ver con",
            "start": 1721.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revertir el rezago hist\u00f3rico de atenci\u00f3n",
            "start": 1723.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la vivienda y finalmente todos los",
            "start": 1726.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos todos los tr\u00e1mites en infonavit",
            "start": 1728.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son gratuitos y pueden solicitar toda la",
            "start": 1730.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que necesiten para ejercer",
            "start": 1733.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con libertad es su derecho al cr\u00e9dito",
            "start": 1735.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituto y recordarles tambi\u00e9n a todos",
            "start": 1738.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores que lo utilicen para",
            "start": 1741.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "viendo ya no los dec\u00eda el presidente",
            "start": 1743.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este fondo es para vivienda y en la",
            "start": 1745.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n correcta del fondo hace que",
            "start": 1748.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el fondo se mantenga con salud",
            "start": 1749.89,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "financiera y los",
            "start": 1751.66,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "que hagan los trabajadores significan",
            "start": 1752.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hacia el futuro porque da",
            "start": 1754.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sustentabilidad al fondo cualquier",
            "start": 1756.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "denuncia de mala pr\u00e1ctica lo pueden",
            "start": 1758.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "denunciar ah\u00ed al 800 008 3900 y ser\u00eda",
            "start": 1760.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or presidente",
            "start": 1764.23,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pues esa es la informaci\u00f3n tal vez",
            "start": 1769.74,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y es sobre el tema y sobre el tema",
            "start": 1776.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1779.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "27 y es del diario nacional 11",
            "start": 1781.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mi pregunta es bueno en el per\u00edodo",
            "start": 1784.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "neoliberal el presidente en el caso del",
            "start": 1786.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fovissste se otorgaron a los",
            "start": 1790.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado diversos",
            "start": 1792.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que ten\u00edan que ir respaldados",
            "start": 1794.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por sophon sofoles y bueno",
            "start": 1797.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ha habido diferentes denuncias de que a",
            "start": 1801.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de varios a\u00f1os de estar pagando",
            "start": 1805.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque se descuenta hab\u00edan n\u00f3mina el",
            "start": 1808.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pago de esta vivienda a trav\u00e9s de varios",
            "start": 1811.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siguen teniendo el mismo adeudo o",
            "start": 1814.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluso mayor y bueno que decir de",
            "start": 1817.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aquellos que dejan de cotizar en el",
            "start": 1821.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "fovissste porque bueno pues ya no",
            "start": 1823.059,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "trabajan en el sector de gobierno y",
            "start": 1825.429,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tienen que hacer sus pagos por fuera",
            "start": 1830.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incrementa el costo de la vivienda o de",
            "start": 1832.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 1836.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pues es casi impagable est\u00e1 esta deuda",
            "start": 1838.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para algunos trabajadores",
            "start": 1842.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno que lo que corresponde a cr\u00e9ditos",
            "start": 1850.33,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "directos bueno se est\u00e1n dando desde",
            "start": 1853.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abril las actualizaciones es el problema",
            "start": 1854.649,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda el fondo actualmente estas",
            "start": 1858.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "actualizaciones",
            "start": 1861.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se pueden precisamente ya eliminar con",
            "start": 1863.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el programa foviste para todos el",
            "start": 1867.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "programa de reestructuras a pesos de un",
            "start": 1869.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "masa pesos",
            "start": 1874.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que ya estamos anunciando en este",
            "start": 1875.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento y que la de la parte de los",
            "start": 1877.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "recursos del fondo ya est\u00e1n los recursos",
            "start": 1880.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y asia se otorgaron a todos los todos",
            "start": 1885.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esos descuentos quitas y en lo que",
            "start": 1888.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corresponde a las sofomes pues bueno se",
            "start": 1890.539,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "eliminaron pr\u00e1cticamente 18 estamos",
            "start": 1892.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajando con 14 y de esas 14 sofomes",
            "start": 1894.59,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo capacitadas constantemente",
            "start": 1898.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y las que cumples se quedar\u00e1n y las que",
            "start": 1901.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se ir\u00e1n algo algo m\u00e1s es estar muchas",
            "start": 1902.899,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 1906.169,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "as\u00ed que lo vot\u00f3",
            "start": 1909.99,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 1921.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mart\u00edn espinoza de jf informa desde",
            "start": 1923.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "canc\u00fan frecuencia cada puntocom y desde",
            "start": 1926.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mi portal informativo es ahora m",
            "start": 1928.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puntocom en el tema de de los cr\u00e9ditos",
            "start": 1931.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay gente que trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os ahora",
            "start": 1934.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dentro del gobierno federal y hoy en d\u00eda",
            "start": 1937.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "son trabajadores independientes y",
            "start": 1939.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generando un gran ahorro y pero no",
            "start": 1941.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tienen acceso a este tipo de programa no",
            "start": 1945.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si hubiera alguna opci\u00f3n para este",
            "start": 1947.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tipo de gente que se qued\u00f3 ahora s\u00e9 que",
            "start": 1948.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como en ese limbo no fuera de cualquier",
            "start": 1951.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficio social no es en ese aspecto no",
            "start": 1954.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si habr\u00e1 alg\u00fan alg\u00fan tema al respecto",
            "start": 1957.21,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste",
            "start": 1959.33,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes puedan responder en",
            "start": 1962.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "forma bit",
            "start": 1965.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 1967.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay un programa de vivienda",
            "start": 1971.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero a ver a los",
            "start": 1974.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1977.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "son trabajadores",
            "start": 1980.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed hay dos modalidades y yo",
            "start": 1982.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que eso podr\u00eda responder a la",
            "start": 1985.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunta la primera son trabajadores que",
            "start": 1987.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por ejemplo cotizaron en el estado como",
            "start": 1989.99,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajadores de gobierno y luego pasaron",
            "start": 1992.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al sector privado ah\u00ed decirles que",
            "start": 1994.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pueden unir sus cuentas fovissste",
            "start": 1996.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "infonavit y sacar un cr\u00e9dito con el",
            "start": 1998.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "instituto incluso se anunci\u00f3 en las",
            "start": 2000.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conferencias perdidas que estuvimos",
            "start": 2002.59,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "teniendo aqu\u00ed con motivo de los cr\u00e9ditos",
            "start": 2003.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito infonavit fovissste de",
            "start": 2005.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "conjunto para quienes tenga en cuenta en",
            "start": 2007.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambos sistemas para quienes ya no",
            "start": 2010.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cotizan en el sistema privado por",
            "start": 2012.82,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "ejemplo y son trabajadores",
            "start": 2014.71,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "independientes precisamente una de las",
            "start": 2015.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reformas que mand\u00f3 el presidente al",
            "start": 2019.149,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "congreso para la ley del infonavit",
            "start": 2020.59,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda que estos trabajadores",
            "start": 2022.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pudieran tambi\u00e9n acceder mientras sean",
            "start": 2024.029,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "titulares de dep\u00f3sitos en el fondo",
            "start": 2026.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces es una cosa que estamos",
            "start": 2028.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajando porque entendemos que la",
            "start": 2029.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "movilidad laboral hace que muchos de los",
            "start": 2031.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores pues tengan vidas distintas",
            "start": 2034.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y cotizan en distintos fondos y la idea",
            "start": 2037.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es garantizar su derecho",
            "start": 2039.399,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que ellos",
            "start": 2041.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decidan en su vida laboral",
            "start": 2043.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tengo otro cuestionamiento no s\u00e9 lo",
            "start": 2046.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ahorita me espero a la segunda ronda en",
            "start": 2047.61,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "general es generaci\u00f3n",
            "start": 2049.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues de una vez",
            "start": 2052.899,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno voy a comentarle que en el estado",
            "start": 2055.94,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 2059.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "he estado documentando este esloveno",
            "start": 2059.629,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "como en contexto lo que ocurri\u00f3 en las",
            "start": 2062.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elecciones de 2018 donde hubo un",
            "start": 2064.94,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "municipio federal de quer\u00e9taro que lo",
            "start": 2067.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 fue mayor\u00eda de morena y desde ese",
            "start": 2069.379,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "distrito federal tres fueron de morena",
            "start": 2072.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero ahora ocurre que en ese distrito",
            "start": 2074.589,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "local de quer\u00e9taro se hace se ha dado",
            "start": 2076.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que el presidente municipal de quer\u00e9taro",
            "start": 2081.829,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "luis nava ha emprendido una batalla en",
            "start": 2083.089,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contra de organizaciones que se acercan",
            "start": 2085.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a cuatrocientos este comerciantes en su",
            "start": 2087.829,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda mujeres casi el 90% son mujeres",
            "start": 2090.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se les ha hecho desde hace nueve a\u00f1os",
            "start": 2093.609,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "que ya tienes estos tianguis y les en y",
            "start": 2095.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha habido han emprendido en contra de",
            "start": 2098.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellas les meten a la guardia municipal a",
            "start": 2099.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los a los inspectores para no dejarles",
            "start": 2102.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajar y ah\u00ed es y es como se ve como",
            "start": 2104.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que fuera una acci\u00f3n en contra de la",
            "start": 2107.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gente que en su momento vot\u00f3 en favor de",
            "start": 2109.13,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "usted en el 2018 ese municipio fue muy",
            "start": 2112.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconocido porque fue muy de morena no",
            "start": 2115.329,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero parece que horita est\u00e1n hay una",
            "start": 2117.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n muy muy est\u00e9 en contra de ellos",
            "start": 2121.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de ese municipio yo yo yo lo tengo",
            "start": 2123.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "documentado fui y lo verifique c\u00f3mo",
            "start": 2125.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llegan inspectores y no nos deja ni",
            "start": 2128.06,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "siquiera instalarse ya llega a guardia",
            "start": 2129.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipal y no hay aunque en ninguna",
            "start": 2131.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otra forma de c\u00f3mo operar esa gente en",
            "start": 2133.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esos municipios no s\u00e9 si tenemos y",
            "start": 2136.13,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 2137.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en esa secci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 como se les",
            "start": 2138.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda apoyar estuvo este grupo de",
            "start": 2141.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comerciantes e inquieta bueno vamos a",
            "start": 2142.88,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "este haber con un led y ramires que",
            "start": 2146.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "recoja la petici\u00f3n la demanda y la",
            "start": 2150.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "denuncia est\u00e1s haciendo ya ver c\u00f3mo",
            "start": 2154.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podemos ayudar independientemente de lo",
            "start": 2157.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "partidista s\u00ed no",
            "start": 2160.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el derecho que tiene cualquier persona",
            "start": 2164.16,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano a buscarse la vida",
            "start": 2166.619,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de manera legal y yo por eso",
            "start": 2169.339,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "primero fui a verificar si quitarlo en",
            "start": 2174.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la parte partidista en todo esto y ver",
            "start": 2177.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realmente la necesidad de la gente ver",
            "start": 2179.49,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo viven en qu\u00e9 zona viven y si",
            "start": 2181.77,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "efectivamente ha sido una zona de",
            "start": 2183.809,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "comerciantes de tianguis desde hace",
            "start": 2186.049,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 2188.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "primero trate de constatar esa esa parte",
            "start": 2188.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y lo verifique que as\u00ed fue y tambi\u00e9n",
            "start": 2191.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constante esa parte que ha habido es",
            "start": 2193.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este hostigamiento del municipio de",
            "start": 2195.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro hacia ese grupo de personas",
            "start": 2197.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por eso lo vamos a ver gracias",
            "start": 2199.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas el",
            "start": 2206.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "roc\u00edo jardines del urban y w radio'",
            "start": 2208.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntarles acerca del tema dos asuntos",
            "start": 2210.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s estado el resultado de las",
            "start": 2213.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas que han pedido ayuda ante esta",
            "start": 2215.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del cob it y que no ha podido",
            "start": 2218.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pagar sus cr\u00e9ditos en cu\u00e1ntas personas",
            "start": 2220.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solicitaron esta ayuda y c\u00f3mo va pues",
            "start": 2222.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este tratamiento y tambi\u00e9n saber qu\u00e9",
            "start": 2226.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con las viviendas que han",
            "start": 2228.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sido tomadas sobre todo por agrupaciones",
            "start": 2230.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como antorcha campesina y otras en donde",
            "start": 2233.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues la gente sigue pagando sus cr\u00e9ditos",
            "start": 2236.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 viviendo en esas casas porque",
            "start": 2238.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya fueron tomadas antes de que ellos",
            "start": 2241.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pudieran cambiarse esto sobre todo entre",
            "start": 2243.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cama que estamos a clases",
            "start": 2245.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2249.809,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es en tec\u00e1mac son b\u00e1sicamente",
            "start": 2252.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "permite presidente responder\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2259.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la primera sobre el caso de kobe tuvimos",
            "start": 2261.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "habilitado desde abril hasta agosto la",
            "start": 2265.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "posibilidad de que los trabajadores que",
            "start": 2268.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perd\u00edan la relaci\u00f3n laboral pudieran",
            "start": 2270.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pedir pr\u00f3rrogas sin intereses de sus",
            "start": 2273.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de hasta seis meses",
            "start": 2274.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se beneficiaron cerca de 300.000",
            "start": 2277.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas que solicitaron estas pr\u00f3rrogas",
            "start": 2279.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y por otro lado tuvimos empleos que se",
            "start": 2280.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantuvieron en la planta laboral del",
            "start": 2284.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sector privado que eran 100.000 pero que",
            "start": 2286.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las empresas entraron en paro t\u00e9cnico es",
            "start": 2289.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decir es un proceso que est\u00e1 en la ley",
            "start": 2291.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "federal del trabajo pero se permite a",
            "start": 2293.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las empresas llegar a un acuerdo con la",
            "start": 2296.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los trabajadores o con",
            "start": 2297.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los trabajadores en lo individual de",
            "start": 2300.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener una reducci\u00f3n salarial de nuestros",
            "start": 2302.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usuarios algo que se dio sobre todo en",
            "start": 2305.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las plantas maquiladoras del norte y lo",
            "start": 2307.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que hicimos ah\u00ed fue que si nosotros les",
            "start": 2309.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cont\u00e1bamos el cr\u00e9dito cuando al",
            "start": 2312.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajador le hab\u00edan afectado sus",
            "start": 2314.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salarios precisamente por la por la",
            "start": 2316.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pandemia pues imag\u00ednense como como",
            "start": 2318.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dejar\u00edamos al trabajador en cuanto a",
            "start": 2321.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "liquidez entonces hicimos ah\u00ed",
            "start": 2323.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programa para que todas las empresas que",
            "start": 2326.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "anunciaron un paro t\u00e9cnico tuvieran una",
            "start": 2327.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de cobros y una vez que se",
            "start": 2329.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reactivar\u00e1 o se abriera la planta porque",
            "start": 2331.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya muchas plantas est\u00e1n abriendo ya",
            "start": 2334.29,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recuperando empleos en el pa\u00eds",
            "start": 2335.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues se pudiera ya cobrar de manera",
            "start": 2337.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "normal en total 450 mil trabajadores en",
            "start": 2339.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estas dos modalidades se obtuvieron",
            "start": 2343.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos de los apoyos del caso de cubrir",
            "start": 2345.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el caso de las viviendas invadidas en",
            "start": 2347.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "efectivamente tendr\u00edamos que revisar si",
            "start": 2351.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pertenecen a la titularidad del cr\u00e9dito",
            "start": 2353.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dentro del instituto y si pues",
            "start": 2356.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "digamos se\u00f1alar que un acto ilegal como",
            "start": 2359.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ese pues se tendr\u00eda que denunciar y en",
            "start": 2362.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su caso ver con los vecinos quienes sean",
            "start": 2365.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "titulares de cr\u00e9dito que son titulares",
            "start": 2368.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la propiedad pues que mantengan la",
            "start": 2370.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "propiedad y tambi\u00e9n en fovissste es",
            "start": 2372.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2376.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al fovissste bueno",
            "start": 2383.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que no se ha hecho se liberan todos los",
            "start": 2387.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos del a\u00f1o se simplificaron los",
            "start": 2389.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "procesos se hicieron se digitalizaron se",
            "start": 2392.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hicieron mejoras continuas para que sea",
            "start": 2394.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cil desde casa pedir su vivienda",
            "start": 2399.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de eso fue en cuanto a lo que hemos",
            "start": 2402.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aplicado en estos en este tiempo tan",
            "start": 2405.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y por supuesto le dimos a",
            "start": 2409.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conocer en las vespertinas una serie de",
            "start": 2412.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seis programas muy puntuales para",
            "start": 2415.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivienda rural ind\u00edgena para",
            "start": 2417.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud donde",
            "start": 2419.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "afortunadamente fue un este tiro de",
            "start": 2422.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n para poder colocar todos los",
            "start": 2426.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y terminar el 100% de este a\u00f1o",
            "start": 2428.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s",
            "start": 2432.079,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2435.4,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "en nuestro nuestro caso no tenemos casas",
            "start": 2440.859,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "invadidas recordar que los trabajadores",
            "start": 2445.029,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del estado este",
            "start": 2446.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues tienen un acceso a una mejor mucho",
            "start": 2449.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mejor vivienda porque sus montos son m\u00e1s",
            "start": 2452.38,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "elevados eso le permite al trabajador",
            "start": 2454.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estar dentro de la mancha urbana y",
            "start": 2457.349,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "contar con todos los servicios",
            "start": 2460.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en ayudar a las personas afectadas",
            "start": 2462.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudar a las personas afectadas",
            "start": 2464.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tuviste en caso de que en este caso por",
            "start": 2466.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ejemplo el estado de m\u00e9xico las",
            "start": 2469.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "autoridades locales han hecho caso omiso",
            "start": 2471.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "o pareciera que estuvieran las vidas que",
            "start": 2473.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a todos en cuanto a los",
            "start": 2476.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ejemplo los trabajadores del estado",
            "start": 2480.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los recursos de sus sueldos ser estable",
            "start": 2482.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en que nadie se despide por",
            "start": 2486.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente entonces",
            "start": 2487.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los recursos fueron fueron dados en el",
            "start": 2489.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "caso de que hubiera sido as\u00ed recordar",
            "start": 2491.81,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que tenemos hasta un a\u00f1o para que puedan",
            "start": 2496.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ponerse al corriente y por supuesto",
            "start": 2500.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos un programa",
            "start": 2503.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2507.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si hay casos como los que ustedes",
            "start": 2511.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "plantean primero de",
            "start": 2514.64,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "muchos departamentos abandonados",
            "start": 2518.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales abandonadas y",
            "start": 2521.829,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este invasiones eso lo tienen",
            "start": 2526.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ustedes bien",
            "start": 2532.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "analizado diagnosticado y pues aqu\u00ed",
            "start": 2535.309,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "romanos explicar lo que est\u00e1n planteando",
            "start": 2539.069,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "es que hacer en el caso de las",
            "start": 2543.089,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "invasiones es decir de que los",
            "start": 2546.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "departamentos que pertenecen a",
            "start": 2549.749,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajadores a personas est\u00e1n invadidos",
            "start": 2552.569,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por organizaciones",
            "start": 2556.349,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y act\u00faan de manera ilegal",
            "start": 2560.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste",
            "start": 2566.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 2568.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a las personas que leg\u00edtimamente les",
            "start": 2571.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "corresponden estos departamentos es un",
            "start": 2573.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acto desde luego ilegal que hay que",
            "start": 2578.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proceder s\u00ed y si tiene que hacer pero a",
            "start": 2580.27,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 nos informa de esto toma",
            "start": 2583.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas de las se\u00f1or presidente si",
            "start": 2588.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "efectivamente muchas viviendas a nivel",
            "start": 2589.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional se encuentran invadidas pero",
            "start": 2592.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "por un motivo particular se encuentran",
            "start": 2594.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "abandonadas",
            "start": 2596.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds tenemos aproximadamente 3 650",
            "start": 2598.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mil viviendas abandonadas eso quiere",
            "start": 2601.569,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "decir pr\u00e1cticamente en la zona",
            "start": 2603.579,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "metropolitana del pueblo desde la",
            "start": 2604.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n de los datos que nosotros",
            "start": 2606.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos ahora que estamos haciendo en",
            "start": 2609.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a este tema eso responde a una",
            "start": 2611.739,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal de la colocaci\u00f3n",
            "start": 2614.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "masiva de cr\u00e9ditos sin tomar en cuenta",
            "start": 2616.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se ubicaban en sus cr\u00e9ditos muchos",
            "start": 2618.999,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de sus cr\u00e9ditos son viviendas que est\u00e1n",
            "start": 2621.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a unas 23 horas de los centros de",
            "start": 2623.169,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "trabajo viviendas que no cuentan con un",
            "start": 2625.059,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servicios en infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 2627.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesaria porque la vivienda en s\u00ed",
            "start": 2629.169,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "requiere digamos un sistema de apoyo eso",
            "start": 2632.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir los servicios los",
            "start": 2637.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "equipamientos los espacios p\u00fablicos que",
            "start": 2639.279,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "sustenten la vida comunitaria",
            "start": 2641.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda hemos venido colaborando con",
            "start": 2643.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la infonavit en un programa de",
            "start": 2646.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de vivienda abandonada y la",
            "start": 2648.17,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "meta al t\u00e9rmino del sexenio que nos",
            "start": 2650.27,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hemos puesto en forma conjunta con el",
            "start": 2652.789,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "director infonavit es la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2654.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "175 mil viviendas abandonadas a lo largo",
            "start": 2656.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds ahora c\u00f3mo vamos a hacer este",
            "start": 2660.41,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "trabajo entonces el programa se centra",
            "start": 2662.51,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n no solamente las",
            "start": 2667.549,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "viviendas como un elemento individual",
            "start": 2669.799,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "porque si simplemente recuperamos la",
            "start": 2671.23,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "vivienda la volvemos a pintar colocar",
            "start": 2673.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poner la canceler\u00eda correspondiente sea",
            "start": 2675.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "volver a abandonar entonces el programa",
            "start": 2677.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consiste en recuperar secciones",
            "start": 2680.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "importantes urbanas de estos conjuntos",
            "start": 2683.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que han perdido digamos viviendas en un",
            "start": 2685.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "efecto donde un vecino empieza a",
            "start": 2689.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abandonarse o se va otro vecino se va y",
            "start": 2691.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se empiezan a abandonar como efecto",
            "start": 2694.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 las cuadras enteras entonces lo",
            "start": 2697.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que nosotros buscamos en este programa",
            "start": 2701.03,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es poder terminar el sexenio y\u00e9ndonos a",
            "start": 2702.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "donde tenemos la mayor concentraci\u00f3n de",
            "start": 2706.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "viviendas abandonadas",
            "start": 2709.16,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "haciendo un plan maestro que dictamine",
            "start": 2710.45,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no solamente la represi\u00f3n de la vivienda",
            "start": 2713.089,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pero la recuperaci\u00f3n del parque de las",
            "start": 2715.369,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "manzanas de las cuadras de las calles de",
            "start": 2717.26,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "los servicios b\u00e1sicos si se requiere una",
            "start": 2719.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "escuela que se vuelva a implementar una",
            "start": 2721.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "escuela en esa colonia entonces es parte",
            "start": 2723.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "del trabajo que venimos haciendo desde",
            "start": 2725.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el gobierno federal en este programa que",
            "start": 2727.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la meta de los 650 mil viviendas",
            "start": 2729.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abandonadas a nivel nacional es la",
            "start": 2732.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de 175.000 es es digamos el",
            "start": 2734.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "universo factible que se puede llevar a",
            "start": 2737.78,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2740.359,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "es presidente preguntarle en temas",
            "start": 2743.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "generales si me permiten \u00e9l nada m\u00e1s es",
            "start": 2744.92,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "muy importante este tema",
            "start": 2747.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2750.499,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "600 mil viviendas o departamentos",
            "start": 2754.469,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 2758.289,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2762.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2765.08,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2767.089,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "que imper\u00f3",
            "start": 2769.829,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 2771.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hay que estarlo recordando",
            "start": 2776.67,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2782.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2786.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internaliza todav\u00eda",
            "start": 2788.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n la mayor\u00eda as\u00ed pero",
            "start": 2794.15,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay qui\u00e9nes no",
            "start": 2798.589,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "as\u00ed mil\u00e1n el da\u00f1o tan grande que caus\u00f3",
            "start": 2803.24,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 2808.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 2812.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hay que estar refrescando",
            "start": 2817.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la memoria se acuerdan de",
            "start": 2820.39,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "los anuncios",
            "start": 2824.63,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan los gobiernos de un mill\u00f3n de",
            "start": 2827.099,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "departamentos",
            "start": 2830.549,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y de no s\u00e9 cu\u00e1ntas unidades",
            "start": 2832.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 2835.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2838.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "metidos en los negocios de construcci\u00f3n",
            "start": 2840.2,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de unidades habitacionales",
            "start": 2844.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2848.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiares de pol\u00edticos",
            "start": 2852.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me da pena pues decirlo aqu\u00ed",
            "start": 2856.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero ya la gente imagina",
            "start": 2864.049,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como les daban los permisos para",
            "start": 2872.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2875.359,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "en zonas de riesgo en zonas",
            "start": 2877.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "totalmente apartadas",
            "start": 2880.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "distantes de los centros de trabajo",
            "start": 2883.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2887.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mal las construcciones",
            "start": 2889.63,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "le cobraban al trabajador",
            "start": 2896.869,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2900.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por los departamentos",
            "start": 2902.789,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "mal hechos",
            "start": 2906.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "30-40 metros cuadrados",
            "start": 2910.529,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2914.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda transporte",
            "start": 2916.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2918.62,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "incomunicados completamente",
            "start": 2921.57,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "destruyendo cerros",
            "start": 2926.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construyendo en barrancas",
            "start": 2931.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y fluyendo el dinero",
            "start": 2936.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para estas empresas",
            "start": 2940.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y el resultado pues ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2945.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese es el salto",
            "start": 2948.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el fruto podrido de esa pol\u00edtica pero",
            "start": 2951.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed en todo",
            "start": 2954.71,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n en la salud en la",
            "start": 2957.14,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vivienda en las carreteras",
            "start": 2960.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2966.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2968.64,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "entonces si es una labor que tenemos que",
            "start": 2972.839,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 2978.019,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "importante recuperar lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 2980.71,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "de esas 600 mil viviendas",
            "start": 2985.509,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "ese plan de 175.000 me imagino que ya",
            "start": 2989.329,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "hicieron una evaluaci\u00f3n un diagn\u00f3stico y",
            "start": 2995.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "son las que pueden",
            "start": 2998.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y recuperarse",
            "start": 3000.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n",
            "start": 3003.279,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3004.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3005.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de hospitales",
            "start": 3008.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que quedaron",
            "start": 3013.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin terminar",
            "start": 3016.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3019.45,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3020.33,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ya no conviene seguirlos haciendo",
            "start": 3021.839,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3027.089,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "no tienen los cimientos",
            "start": 3029.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adecuados se hicieron en barrancas bueno",
            "start": 3034.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tengo muy preciado de un hospital en",
            "start": 3039.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero oaxaca que se segunda",
            "start": 3043.319,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "barranca est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 3047.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o sea se inici\u00f3 en una barranca en",
            "start": 3051.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n vino el temblor",
            "start": 3054.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se quebr\u00f3 ya c\u00f3mo continuar con ese",
            "start": 3056.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3060.839,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "hay que buscar la forma de hacer un",
            "start": 3062.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hospital nuevo ampliar",
            "start": 3065.83,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "el hospital de links bienestar que est\u00e1",
            "start": 3069.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en mat\u00edas romero",
            "start": 3074.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo en el caso de las",
            "start": 3078.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 3080.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3082.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en zonas bajas inundables",
            "start": 3084.44,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "o en zonas de riesgo pues ya se perdi\u00f3",
            "start": 3089.05,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "ese recurso dinero del pueblo",
            "start": 3095.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a presentar yo les pedir\u00eda aqu\u00ed un",
            "start": 3103.859,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "buen diagn\u00f3stico de esta situaci\u00f3n",
            "start": 3110.999,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque al mismo tiempo es una denuncia",
            "start": 3113.809,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la gente \u00e9ste no lo saben",
            "start": 3116.779,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ustedes dicen de el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3121.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pues claro ah\u00ed hay miles de",
            "start": 3124.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "departamentos porque hicieron este al",
            "start": 3127.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por mayor departamentos",
            "start": 3131.099,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "en esta peluca en tec\u00e1mac",
            "start": 3134.4,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "toda la zona conurbada",
            "start": 3138.8,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas y en todos",
            "start": 3145.41,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 3147.87,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y puedan hacer un buen",
            "start": 3149.349,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y presentarlo y as\u00ed con toda",
            "start": 3152.859,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "claridad decir estos ya",
            "start": 3157.839,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es meter dinero bueno al malo o sea ya",
            "start": 3163.45,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no desde conviene",
            "start": 3168.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3171.96,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "reconstruir los o habilitar los",
            "start": 3173.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y estos otros s\u00ed",
            "start": 3178.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ver tambi\u00e9n cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de",
            "start": 3182.09,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los departamentos",
            "start": 3185.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo de las invasiones",
            "start": 3190.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3195.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y tener m\u00e1s claridad nosotros en cuanto",
            "start": 3197.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 3200.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "yo creo que eso es real o que est\u00e9",
            "start": 3202.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ustedes ten\u00edan como planteamiento y",
            "start": 3206.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente gracias tambi\u00e9n en otros",
            "start": 3209.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "temas como usted bien ha comentado que",
            "start": 3211.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 este calor electoral y que",
            "start": 3213.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e9ste obviamente van a seguir las",
            "start": 3216.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "denuncias y adem\u00e1s se ha hecho una",
            "start": 3218.829,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "denuncia por parte de un candidato",
            "start": 3220.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudadano a la alcald\u00eda de chihuahua",
            "start": 3222.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ferm\u00edn ordo\u00f1ez quien despu\u00e9s denunci\u00f3",
            "start": 3225.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ante la se ha ido am al gobernador de la",
            "start": 3228.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entidad a javier corral y el senador",
            "start": 3231.339,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gustavo madero por el presunto desv\u00edo de",
            "start": 3233.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "20 millones de pesos a ver si usted sabe",
            "start": 3236.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algo al respecto qu\u00e9 opina y tambi\u00e9n",
            "start": 3239.109,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues por \u00faltimo saber si nos puede",
            "start": 3242.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comentar sobre esta renuncia y alfonso",
            "start": 3244.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "romo este pues se da en medio de algunos",
            "start": 3247.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comentarios de que \u00e9l ha hecho cr\u00edticas",
            "start": 3250.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a su administraci\u00f3n donde envi\u00f3 un",
            "start": 3253.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mensaje de que pues est\u00e1 queriendo",
            "start": 3256.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobernar en una econom\u00eda que se est\u00e1",
            "start": 3258.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s por abajo que por un",
            "start": 3261.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "crecimiento muchas gracias",
            "start": 3264.55,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "bueno este sobre lo primero mire nada",
            "start": 3266.89,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informar",
            "start": 3270.579,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 3272.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 3274.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para atender delitos",
            "start": 3279.14,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de electorales porque es importante que",
            "start": 3283.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 3287.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y le preguntamos a los ciudadanos",
            "start": 3289.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3292.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3295.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las oficinas de gobierno las",
            "start": 3298.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno para atender",
            "start": 3301.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los distintos",
            "start": 3304.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 3306.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente no conoce",
            "start": 3308.849,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ni siquiera este que existe en esas",
            "start": 3313.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 3317.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque se crearon no para servir al",
            "start": 3319.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo sino para otros prop\u00f3sitos",
            "start": 3323.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3327.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no sabe que existe pues una oficina para",
            "start": 3329.5,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 3336.25,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "otra oficina para defender a los",
            "start": 3338.609,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "contribuyentes otra oficina",
            "start": 3344.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3349.79,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3351.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "defender a los consumidores",
            "start": 3353.619,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "otra oficina para",
            "start": 3358.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n otra oficina para",
            "start": 3364.43,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y combatir los fraudes o los delitos",
            "start": 3369.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3372.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3375.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 3376.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3379.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o no se conoce de que existen o no",
            "start": 3381.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "funcionan",
            "start": 3384.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay que ir informando",
            "start": 3388.09,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sobre estas oficinas que existen para",
            "start": 3391.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "atender los distintos problemas que se",
            "start": 3397.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presentan hay",
            "start": 3399.78,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "una fiscal\u00eda",
            "start": 3403.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3406.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 3408.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 3411.47,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya los delitos electorales",
            "start": 3414.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "son delitos graves",
            "start": 3420.359,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "entonces esa fiscal\u00eda depende de la",
            "start": 3425.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3429.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y existe esa fiscal\u00eda",
            "start": 3434.89,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "para combatir delitos electorales y",
            "start": 3441.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "existe otra fiscal\u00eda para combatir la",
            "start": 3444.589,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3448.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general",
            "start": 3452.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces ahora que vienen las elecciones",
            "start": 3456.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si se sabe",
            "start": 3462.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n comprando votos",
            "start": 3465.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n utilizando de negro del",
            "start": 3468.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3470.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para favorecer",
            "start": 3473.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a candidatos a partidos hay que",
            "start": 3476.4,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 3479.25,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3479.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el fiscal",
            "start": 3485.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3488.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "contra delitos electorales",
            "start": 3491.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti",
            "start": 3494.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a presentar ma\u00f1ana",
            "start": 3502.63,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es independiente pero la direcci\u00f3n",
            "start": 3505.99,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y todos los datos",
            "start": 3510.99,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para que todos los ciudadanos sepan",
            "start": 3513.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde es presentar una denuncia",
            "start": 3518.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 3522.06,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pues esa",
            "start": 3524.45,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 3528.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues estar\u00eda ah\u00ed como adorno",
            "start": 3531.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como flores",
            "start": 3535.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por eso lo digo porque no nos",
            "start": 3540.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros pero cualquier",
            "start": 3542.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 3545.2,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3547.01,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3547.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presentar denuncias desde luego con las",
            "start": 3549.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pruebas correspondientes",
            "start": 3552.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en cualquier caso",
            "start": 3558.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque se van a estar repitiendo estas",
            "start": 3562.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3567.18,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en estos tiempos entonces que se sepa",
            "start": 3570.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se debe de acudir",
            "start": 3573.829,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 3577.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "contra delitos electorales tienen los",
            "start": 3579.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 3583.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ah bueno quiz\u00e1",
            "start": 3586.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "damas",
            "start": 3603.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3606.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es el procedimiento de denuncias",
            "start": 3618.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo repitiendo",
            "start": 3634.97,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con prop\u00f3sito de garantizar el",
            "start": 3638.299,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 3641.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque no nos corresponde a nosotros",
            "start": 3644.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y ya ayer dimos a conocer por qu\u00e9 no",
            "start": 3648.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pones el",
            "start": 3652.27,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3653.78,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "este el mensaje del 6 de lo de alfonso",
            "start": 3655.01,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "romo",
            "start": 3662.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vamos primero a ver el mensaje",
            "start": 3665.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3673.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3676.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este es el mensaje",
            "start": 3678.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este se especula",
            "start": 3682.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se cae tambi\u00e9n en",
            "start": 3685.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en conjeturas",
            "start": 3689.019,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces yo no pondr\u00eda",
            "start": 3695.99,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "ese texto si no fuese como",
            "start": 3698.95,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "son las cosas",
            "start": 3705.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 3740.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "alfonso romo dejar\u00e1 la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 3753.43,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "la oficina de la presidencia",
            "start": 3758.619,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pero seguir\u00e1 siendo mi principal enlace",
            "start": 3762.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con el sector privado",
            "start": 3766.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "lo cierto es que fue funcionario p\u00fablico",
            "start": 3771.869,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "solo por tratarse de nosotros",
            "start": 3776.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3783.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda aceptado",
            "start": 3784.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "trabajar en el gobierno",
            "start": 3789.819,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ser funcionario p\u00fablico",
            "start": 3793.329,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 3797.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fue parte de nuestro movimiento y sigue",
            "start": 3802.789,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 3806.599,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed que",
            "start": 3808.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 3811.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ser funcionario",
            "start": 3813.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3816.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 3818.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3821.509,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "encargado coordinador de la oficina de",
            "start": 3823.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 3826.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "convenimos",
            "start": 3828.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 3830.71,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda dos a\u00f1os",
            "start": 3833.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y se cumpli\u00f3 el plazo",
            "start": 3836.549,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me dijo bueno",
            "start": 3840.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acepto",
            "start": 3842.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero dos a\u00f1os",
            "start": 3845.69,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a principios de este a\u00f1o me",
            "start": 3848.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "record\u00f3 eso",
            "start": 3852.42,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y le dije s\u00ed pero falta todav\u00eda",
            "start": 3855.02,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3858.289,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se cumplieron los dos a\u00f1os",
            "start": 3861.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ponch\u00f3 est\u00e1 m\u00e1s en mi visi\u00f3n de que lo",
            "start": 3866.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "importante no es el cargo sino el",
            "start": 3870.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encargo",
            "start": 3872.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9",
            "start": 3874.45,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me va a seguir ayudando",
            "start": 3876.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos va a seguir ayudando",
            "start": 3879.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como enlace",
            "start": 3882.789,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "con el sector privado",
            "start": 3884.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que lo ha hecho muy bien",
            "start": 3887.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante",
            "start": 3891.869,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o",
            "start": 3894.53,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "\u00e9l me ha ayudado y me seguir\u00e1 ayudando",
            "start": 3897.54,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "es independiente",
            "start": 3900.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "su nombre libre",
            "start": 3903.589,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 3907.589,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "empresarios y ciudadanos en general",
            "start": 3910.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que los invito a participar",
            "start": 3914.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "simpatizan con nuestro movimiento",
            "start": 3920.579,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "pero me dicen yo ayudo de otra manera",
            "start": 3924.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero no quiero estar",
            "start": 3929.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan cargo",
            "start": 3931.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3936.45,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l cada quien tiene",
            "start": 3940.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "su criterio",
            "start": 3945.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "act\u00faan con libertad con independencia es",
            "start": 3952.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un hombre honesto",
            "start": 3956.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comprometido con causas justas",
            "start": 3959.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ls",
            "start": 3967.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bisnieto",
            "start": 3971.239,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "ya gustavo madero trae en la sangre",
            "start": 3974.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 3981.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3985.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar lo que",
            "start": 3987.589,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hizo francisco y madero y gustavo madero",
            "start": 3990.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lucharon por",
            "start": 3996.11,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3997.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 3998.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y los dos",
            "start": 4001.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fueron sacrificados",
            "start": 4003.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el caso de gustavo",
            "start": 4006.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de manera vil",
            "start": 4009.69,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fue torturado asesinado",
            "start": 4012.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando el movimiento revolucionario por",
            "start": 4018.45,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4024.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4030.269,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4032.56,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4034.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "conservadores respaldados por los filis",
            "start": 4036.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de entonces",
            "start": 4040.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es en un grupo",
            "start": 4044.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4048.0,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4050.39,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de las clases altas",
            "start": 4053.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los filis",
            "start": 4057.09,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que actuaban como pandilleros",
            "start": 4059.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quemaron la casa",
            "start": 4064.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el presidente de madero",
            "start": 4070.86,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4075.579,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "este celebraron por las calles salieron",
            "start": 4077.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en sus carros",
            "start": 4081.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por las calles de la ciudad a celebrar",
            "start": 4084.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cuando se cometieron",
            "start": 4088.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los asesinatos tanto de gustavo madero",
            "start": 4091.7,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "como de su hermano francisco",
            "start": 4095.89,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entonces ese es el antecedente",
            "start": 4100.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es mi amigo",
            "start": 4106.279,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "nunca olvidar\u00e9 y eso tiene que ver mucho",
            "start": 4108.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la historia que acabo de contar",
            "start": 4113.759,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "de sus familiares",
            "start": 4116.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que fue el primero de los empresarios en",
            "start": 4119.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adherirse al movimiento de",
            "start": 4122.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4124.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque ahora es distinto",
            "start": 4127.06,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense hace 10 a\u00f1os estas fotos",
            "start": 4130.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de entonces",
            "start": 4134.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "desde tiempo atr\u00e1s s",
            "start": 4137.58,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mi casa que es la casa de \u00e9l y la casa",
            "start": 4140.589,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 4145.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4149.469,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4154.549,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conocimos antes porque me acuerdo que la",
            "start": 4157.98,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "primera entrevista que tuve con \u00e9l fue",
            "start": 4162.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un departamento",
            "start": 4166.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ay por el metro zapata",
            "start": 4169.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viv\u00eda",
            "start": 4173.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ese era mi domicilio",
            "start": 4177.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en heriberto fr\u00edas",
            "start": 4182.339,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en un departamento y ah\u00ed",
            "start": 4185.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comimos",
            "start": 4189.009,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y le propuse",
            "start": 4190.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que ayudara",
            "start": 4193.659,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 4197.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y lo pens\u00f3 y",
            "start": 4203.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 participar",
            "start": 4206.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y lo ve\u00edan con malos ojos",
            "start": 4209.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en su gremio",
            "start": 4213.32,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 4217.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4219.8,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nos apoy\u00f3 mucho",
            "start": 4222.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4226.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "va a seguir ayud\u00e1ndonos como enlace",
            "start": 4228.219,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "somos amigos ayer nos vimos con mimos",
            "start": 4233.34,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4237.0,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "pues me va a seguir acompa\u00f1ando algunas",
            "start": 4241.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "giras y dem\u00e1s pero ya no quiere estar en",
            "start": 4244.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4248.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y es porque cada",
            "start": 4250.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "persona pues tiene su criterio",
            "start": 4254.0,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y se debe de respetar",
            "start": 4259.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4262.77,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4263.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya no vamos a tener esa oficina porque",
            "start": 4265.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos va a seguir ayudando",
            "start": 4270.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este sin ser funcionario",
            "start": 4272.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y vamos a aprovechar para ahorrar",
            "start": 4277.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4279.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no cobraba",
            "start": 4281.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la mayor parte de su equipo este",
            "start": 4284.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajaba",
            "start": 4288.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 4290.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero ya no hace falta esa oficina adem\u00e1s",
            "start": 4294.9,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "te adelanto que",
            "start": 4301.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "voy a dar a conocer ma\u00f1ana",
            "start": 4304.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya las propuestas",
            "start": 4308.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4310.98,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 4314.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que presentar",
            "start": 4317.559,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4321.77,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "vice gobernador",
            "start": 4323.809,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 4328.099,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el banco de m\u00e9xico",
            "start": 4331.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la masa de la mujer",
            "start": 4335.179,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "todos son hombres",
            "start": 4337.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 4340.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "procurar que sea una mujer",
            "start": 4342.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 4344.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed",
            "start": 4347.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esta propuesta que voy a enviar al",
            "start": 4351.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4354.46,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y otro cambio tambi\u00e9n que vamos a llevar",
            "start": 4356.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 4361.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana este",
            "start": 4362.76,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "una consejera tambi\u00e9n va a ser mujer",
            "start": 4366.33,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para el inegi",
            "start": 4370.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que tengo que proponer",
            "start": 4375.739,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y algo m\u00e1s",
            "start": 4381.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente c\u00f3mo estaba unida a",
            "start": 4393.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su equipo carlos demandaban noticias una",
            "start": 4395.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunta relacionada con el tema y otras",
            "start": 4398.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dos m\u00e1s y me permite la primera se ha",
            "start": 4400.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mencionado desde hace semanas y la gente",
            "start": 4403.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante contenta y buscando cu\u00e1ndo",
            "start": 4405.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a ser este famoso d\u00eda que se apruebe",
            "start": 4409.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta iniciativa para que la gente que ya",
            "start": 4410.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no cotiza al infonavit tenga el apoyo de",
            "start": 4413.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito finalmente hay gente que como",
            "start": 4418.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda por aqu\u00ed la compa\u00f1era condiciona",
            "start": 4420.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os a reg\u00edmenes como el",
            "start": 4422.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fovissste y como en el caso de el",
            "start": 4424.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "infonavit pero ya no trabaja por la",
            "start": 4428.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pandemia hay mucha gente que qued\u00f3",
            "start": 4430.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desempleada pero tiene su dinero",
            "start": 4432.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "guardado ah\u00ed est\u00e1 esperando esta",
            "start": 4433.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "oportunidad de que no sean a los 60 a\u00f1os",
            "start": 4436.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no se pueda finalmente la reforma dar",
            "start": 4438.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando ser\u00eda esa reforma y si se",
            "start": 4441.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mantiene en los t\u00e9rminos que la misi\u00f3n",
            "start": 4443.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es las reformas",
            "start": 4447.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nota como saben la reforma ya fue",
            "start": 4454.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aprobada por la c\u00e1mara diputado se",
            "start": 4456.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 con una ampl\u00edsima mayor\u00eda de 463",
            "start": 4457.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "votos a favor y ahora que est\u00e1 el senado",
            "start": 4460.519,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se turn\u00f3 a comisiones",
            "start": 4464.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "unidas de vivienda trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 4465.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "social y estudios legislativos segunda y",
            "start": 4467.869,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9 que pase igual sin ning\u00fan tipo",
            "start": 4471.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de controversia precisamente porque si",
            "start": 4474.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son en la 42 una reuni\u00f3n con el",
            "start": 4477.199,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "presidente y quienes forman parte del",
            "start": 4479.51,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n del infonavit",
            "start": 4481.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y se esperar\u00eda que que pase en este",
            "start": 4482.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "per\u00edodo legislativo decisiones para que",
            "start": 4485.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o que viene la ley nos pone 120",
            "start": 4487.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas para sacar todos los reglamentos",
            "start": 4490.159,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va a trabajar de manera",
            "start": 4491.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tripartita con el sector empresarial con",
            "start": 4493.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el sector patronal y se van a sacar las",
            "start": 4495.679,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "reglas en los t\u00e9rminos de la ley en",
            "start": 4497.659,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estos 120 d\u00edas y se mantienen los",
            "start": 4499.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del acuerdo fue mantenerla como",
            "start": 4501.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el presidente la mand\u00f3 porque tiene este",
            "start": 4503.389,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de inclusi\u00f3n financiera que",
            "start": 4505.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vinimos a hacer o presentar hace unos",
            "start": 4507.469,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "d\u00edas aqu\u00ed el presidente",
            "start": 4510.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pregunta es si si contempla la",
            "start": 4511.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "iniciativa y los cr\u00e9ditos efectivamente",
            "start": 4514.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "uno de los puntos m\u00e1s importantes la",
            "start": 4518.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reforma es que quien tiene derecho es",
            "start": 4521.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quien sea titular de dep\u00f3sitos en el",
            "start": 4523.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fondo sin importar la relaci\u00f3n laboral",
            "start": 4525.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vigente en ese momento hoy las reglas",
            "start": 4528.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "prev\u00e9n que s\u00f3lo aquellos que tengan en",
            "start": 4530.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n ahora el vigente pueden",
            "start": 4532.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "solicitar un cr\u00e9dito aunque haya",
            "start": 4535.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "titulares de dep\u00f3sitos que no tengan",
            "start": 4537.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n eso es lo que cambia la ley de",
            "start": 4539.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fondo y por eso habl\u00e1bamos de que es una",
            "start": 4541.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reforma de amplia inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 4543.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque va a permitir a todas estas",
            "start": 4545.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "personas acceder a opciones crediticias",
            "start": 4547.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "debido a que son titulares de dep\u00f3sitos",
            "start": 4548.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ante el fondo",
            "start": 4550.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la segunda yo quiero aprovechar que",
            "start": 4553.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primero agradecer a los legisladores que",
            "start": 4556.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n este",
            "start": 4560.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pues discutiendo analizando y en su caso",
            "start": 4563.4,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "aprobando estas reformas y este",
            "start": 4567.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que van a trabajar",
            "start": 4574.67,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 4579.61,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "antes de que termine el periodo",
            "start": 4583.199,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ordinario para",
            "start": 4585.539,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "este aprobar iniciativas como \u00e9sta que",
            "start": 4588.73,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "son muy importantes est\u00e1 pendiente para",
            "start": 4594.16,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "su aprobaci\u00f3n la reforma para mejorar la",
            "start": 4599.77,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de las pensiones",
            "start": 4604.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por lo que tiene que ver con la",
            "start": 4608.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las afores",
            "start": 4610.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que el sector empresarial",
            "start": 4613.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 4617.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y esto hay que reconocerlo aumentar el",
            "start": 4619.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pago de sus cuotas para que los",
            "start": 4623.699,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4627.69,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "puedan jubilarse con un mejor ingreso",
            "start": 4629.989,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "porque la reforma",
            "start": 4636.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 4641.339,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 4643.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este es muy mal",
            "start": 4646.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4650.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "concebida",
            "start": 4652.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si no s\u00e9",
            "start": 4656.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hace esta modificaci\u00f3n cuando empiecen",
            "start": 4659.31,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "las jubilaciones",
            "start": 4663.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a partir del 97 esto para \u00e9l",
            "start": 4666.849,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 4673.28,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "24 2025 27 y los con esa ley los",
            "start": 4675.82,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "trabajadores alcanzar\u00edan",
            "start": 4684.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando mucho la mitad de su salario",
            "start": 4687.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si es que menos entonces",
            "start": 4691.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa iniciativa est\u00e1 bien",
            "start": 4695.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4697.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el senado",
            "start": 4699.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en el congreso ojal\u00e1 y se apruebe",
            "start": 4701.85,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4705.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lleva una ventaja",
            "start": 4706.849,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ha generado un poco de",
            "start": 4709.89,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica pero yo estoy seguro que",
            "start": 4712.74,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "los que administran las afores",
            "start": 4719.06,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "van a aceptar que es una nueva realidad",
            "start": 4722.659,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proponiendo que se",
            "start": 4728.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "bajen los costos",
            "start": 4732.67,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n",
            "start": 4736.51,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4740.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el trabajador tambi\u00e9n se beneficia",
            "start": 4742.559,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "porque se cobraba mucho",
            "start": 4745.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se cobra mucho en mexico por la",
            "start": 4749.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4752.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los fondos de pensiones",
            "start": 4754.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si se compara con otros pa\u00edses",
            "start": 4757.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y la iniciativa",
            "start": 4760.71,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 proponiendo es que se cobre",
            "start": 4763.16,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "lo que en promedio se cobra en eeuu en",
            "start": 4768.289,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 4773.059,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y en colombia que son",
            "start": 4774.969,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tasas m\u00e1s bajas",
            "start": 4780.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se cobre eso en promedio",
            "start": 4783.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque ahora es mucho lo que se cobra",
            "start": 4788.639,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo este a\u00f1o han venido",
            "start": 4792.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cobrando mucho",
            "start": 4795.989,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 4798.46,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed es entonces se est\u00e1 ahora",
            "start": 4802.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "haciendo este ajuste en beneficio de los",
            "start": 4806.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4809.67,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las ventajas para quienes",
            "start": 4812.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "administran las afores bueno primero que",
            "start": 4814.639,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "se les garantiza que ellos van a seguir",
            "start": 4818.699,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manejando estos fondos",
            "start": 4821.57,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 4825.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y estatismo",
            "start": 4829.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 4831.79,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "regrese el sistema",
            "start": 4834.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de antes de que el estado el que",
            "start": 4838.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "administraba las pensiones",
            "start": 4841.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "decidimos que sigan",
            "start": 4845.179,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estas administradoras pero qu\u00e9",
            "start": 4848.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no abuse",
            "start": 4853.579,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y que se estandarice que se cobre lo que",
            "start": 4856.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se cobra en otros pa\u00edses",
            "start": 4863.26,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9",
            "start": 4866.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 4871.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de este abusivos",
            "start": 4873.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en cuanto al cobro de este est\u00e1s",
            "start": 4876.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de estos fondos del manejo de estos",
            "start": 4884.69,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 4887.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y que otra ventaja tambi\u00e9n de que se van",
            "start": 4888.929,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a poder invertir estos fondos para el",
            "start": 4893.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 4895.709,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces para que tambi\u00e9n se beneficie",
            "start": 4898.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el trabajador en donde puedan obtener",
            "start": 4900.87,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porcentajes m\u00e1s altos por el manejo de",
            "start": 4905.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sus fondos de su dinero entonces esa",
            "start": 4909.43,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "iniciativa est\u00e1 la otra que est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 4913.72,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es la d",
            "start": 4917.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 4920.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que no haya abusos",
            "start": 4923.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 4928.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este y que no se afecte a los",
            "start": 4931.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4934.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces si tienen trabajo la c\u00e1mara",
            "start": 4936.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la segunda es con un tema general hace",
            "start": 4940.61,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas os heriberto cant\u00fa de\u00e1ndar",
            "start": 4943.1,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nos envi\u00f3 una carta dirigida para usted",
            "start": 4945.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "si la vamos a dar a jes\u00fas y nos permite",
            "start": 4947.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y se le est\u00e1 denunciando que el 31 de",
            "start": 4950.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado fue despedido",
            "start": 4953.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de su trabajo como su coordinador de los",
            "start": 4955.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programas de bienestar servidor de la",
            "start": 4959.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por parte de jose ramon junior",
            "start": 4960.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez leal delegado en tamaulipas este",
            "start": 4964.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso en tamaulipas \u00e9l le dirige una",
            "start": 4966.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "carta a usted para ver si puede",
            "start": 4970.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "intervenir ya que este personaje",
            "start": 4971.659,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "menciona que fue directamente por orden",
            "start": 4973.159,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de usted que se le ped\u00eda el cargo a \u00e9l",
            "start": 4975.65,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es una persona que ha estado con usted",
            "start": 4978.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "luchando desde hace much\u00edsimos a\u00f1os y le",
            "start": 4981.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pide su intervenci\u00f3n menciona que el",
            "start": 4983.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "delito por el cual se le pidi\u00f3 el cargo",
            "start": 4986.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y fue destituido fue el estar apoyando a",
            "start": 4989.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y no acudir a las juntas",
            "start": 4991.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que se tienen regularmente en este tipo",
            "start": 4993.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de programas en la parte ciudad victoria",
            "start": 4995.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pero si le pide su intervenci\u00f3n y \u00e9ste",
            "start": 4998.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mencionando tambi\u00e9n que otra de las",
            "start": 5000.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "causas fue que este personaje est\u00e9",
            "start": 5003.219,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s bien el ha denunciado que",
            "start": 5007.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "utiliza un programa que se denomina",
            "start": 5010.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque un tamaulipas sustentable",
            "start": 5012.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para reclutar a j\u00f3venes con el \u00fanico fin",
            "start": 5014.78,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de impulsar su candidatura usted sabe",
            "start": 5017.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hay algunos delegados que est\u00e1n",
            "start": 5019.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "buscando malamente utilizar los",
            "start": 5022.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programas de la 4t para impulsar",
            "start": 5025.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuestiones personales no s\u00e9 si tenga",
            "start": 5027.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alguna respuesta a este bueno que vemos",
            "start": 5029.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que se trata de \u00e9ste",
            "start": 5032.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5037.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "analizas la situaci\u00f3n de esta persona",
            "start": 5039.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5042.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que le entregues tu a jes\u00fas los datos la",
            "start": 5043.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carta y la tercera tiene que ver con",
            "start": 5047.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "veracruz con xalapa hay un proyecto muy",
            "start": 5048.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante que el gobernador calculaba",
            "start": 5051.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 buscando impulsar que es un",
            "start": 5053.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tren ligero en la parte de xalapa ha",
            "start": 5055.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "habido esfuerzos incluso de otros y",
            "start": 5058.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "otras personas tambi\u00e9n ciudadanos",
            "start": 5061.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "buscando impulsar este tren ligero que",
            "start": 5063.71,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda a solucionar mucha de la",
            "start": 5066.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que se origina en xalapa en",
            "start": 5067.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la capital de veracruz si es que nos",
            "start": 5070.739,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "puede comentar usted si hay alg\u00fan",
            "start": 5072.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proyecto ya como usted lo mencion\u00f3 en el",
            "start": 5074.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caso del tren que va estar aqu\u00ed en el",
            "start": 5076.86,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estado de mexico en zona oriente para",
            "start": 5078.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "xalapa alg\u00fan proyecto de tren ligero o",
            "start": 5080.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alguna cuesti\u00f3n de este tipo para",
            "start": 5082.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "beneficio de la transportaci\u00f3n de los",
            "start": 5085.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "habitantes de xalapa",
            "start": 5087.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "si no ten\u00eda conocimiento de un proyecto",
            "start": 5088.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5092.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es probable que lo est\u00e1 impulsando el",
            "start": 5094.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno del estado pero seguramente",
            "start": 5097.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ahora que ya lo est\u00e1s planteando en",
            "start": 5100.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "twitter la web va",
            "start": 5103.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a informarnos y en todo lo que podamos",
            "start": 5105.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros ayudar lo vamos a hacer si",
            "start": 5109.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen ellos es el proyecto y si es",
            "start": 5112.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "viable est\u00e9 claro que hace falta no en",
            "start": 5114.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 5118.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "xalapa este hay problemas",
            "start": 5120.05,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "de congestionamiento de tr\u00e1fico en las",
            "start": 5126.03,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 5131.909,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n hasta se lleg\u00f3 a proponer la",
            "start": 5133.409,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un segundo piso",
            "start": 5138.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este en xalapa",
            "start": 5142.05,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "por los problemas viales pero este",
            "start": 5145.18,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que el agua debe de",
            "start": 5150.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tener un programa con este prop\u00f3sito lo",
            "start": 5154.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5157.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente me llame le da",
            "start": 5164.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico news y sin censura presidente",
            "start": 5166.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 brevemente el tema de chihuahua",
            "start": 5169.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque no es el \u00fanico tema que hay por",
            "start": 5171.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no usted ayer dijo que no se",
            "start": 5174.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reunir\u00eda no se reunir\u00eda con los",
            "start": 5176.96,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gobernadores de la alianza federalista",
            "start": 5178.699,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "porque va mucho por el tema electoral",
            "start": 5180.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero pues lamentablemente aunque ellos",
            "start": 5181.51,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dicen que no todos son elecciones",
            "start": 5185.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "predican lo contrario el d\u00eda de ayer el",
            "start": 5186.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal subi\u00f3 un v\u00eddeo",
            "start": 5189.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "externando su solidaridad con el senador",
            "start": 5191.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar que estar\u00eda siendo",
            "start": 5193.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues perseguido por el gobierno de",
            "start": 5196.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "javier corral el fiscal de chihuahua",
            "start": 5199.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 el desafuero del senador pero",
            "start": 5201.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "presuntamente por un delito del cual el",
            "start": 5204.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "senador cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar todav\u00eda ni",
            "start": 5207.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siquiera tiene el expediente no se lo",
            "start": 5208.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "han querido entregar solicitar el",
            "start": 5210.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desafuero en chihuahua y este pues",
            "start": 5212.96,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lamentablemente solamente se basan con",
            "start": 5216.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un testigo y son se\u00f1alamientos que",
            "start": 5218.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "habr\u00edan hecho desde la campa\u00f1a del",
            "start": 5221.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propio senador en el 2017 2018 cuando",
            "start": 5223.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "intentaba ser senador",
            "start": 5227.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este caso tambi\u00e9n en chihuahua pues la",
            "start": 5228.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "misma o sea x pr\u00e1cticamente la misma",
            "start": 5232.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del gobernador va con la",
            "start": 5234.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcaldesa de chihuahua que desde su",
            "start": 5236.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "propio partido",
            "start": 5239.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene el es m\u00e1s o menos el mismo",
            "start": 5240.02,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "contexto no entregan los expedientes",
            "start": 5243.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "para hablar sobre el caso y se sabe que",
            "start": 5245.989,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el gobernador corral ha intentado",
            "start": 5248.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "incidir en el poder judicial hay audios",
            "start": 5250.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que incluso se habr\u00edan publicado hace",
            "start": 5252.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiempo donde le daba l\u00ednea a magistrados",
            "start": 5254.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el estado el gobernador barbosa",
            "start": 5257.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sugiri\u00f3 hacer un bloque antiguo",
            "start": 5260.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "otro bloque de gobernadores",
            "start": 5262.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "antifederalista qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre",
            "start": 5264.219,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "este caso en chihuahua y que es",
            "start": 5266.929,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "necesario que se haga un bloque de",
            "start": 5268.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobernadores anti federalistas pues yo",
            "start": 5270.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "acerca de esto \u00faltimo no creo que sea",
            "start": 5275.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este necesario",
            "start": 5278.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5281.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este me meto en estas cosas",
            "start": 5284.31,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "soy respetuosos de la decisi\u00f3n que tomen",
            "start": 5288.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 5291.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5293.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no este creo que eso ayude",
            "start": 5294.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "agruparse en bloques",
            "start": 5299.869,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si el prop\u00f3sito es de tipo pol\u00edtico",
            "start": 5304.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "electoral yo si no tengo duda porque",
            "start": 5307.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 5311.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que ese agrupamiento",
            "start": 5314.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 de gobernadores",
            "start": 5318.82,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "lo fundamental es lo pol\u00edtico electoral",
            "start": 5323.16,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "porque no hay ninguna raz\u00f3n",
            "start": 5328.09,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los de las participaciones federales",
            "start": 5333.29,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pues en vez de estar este",
            "start": 5336.99,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "haciendo denuncias deber\u00edan de",
            "start": 5341.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estar presentando una iniciativa de",
            "start": 5346.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "reforma a la ley",
            "start": 5349.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 5353.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5357.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como se puede",
            "start": 5359.09,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este modificar la f\u00f3rmula de entrega de",
            "start": 5362.51,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recursos a los estados y a los",
            "start": 5366.769,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 5368.869,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "si no se hace de esa manera",
            "start": 5371.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "pues todo es pura demagogia",
            "start": 5374.739,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "no es serio",
            "start": 5379.999,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5384.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bien en las elecciones ahora",
            "start": 5388.01,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "y van haber denuncias pues hoy aqu\u00ed",
            "start": 5392.27,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "primero lo de la denuncia en contra",
            "start": 5399.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de gustavo madero",
            "start": 5404.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "me preguntan sobre eso no",
            "start": 5408.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "t\u00fa acabas de decir de la denuncia en",
            "start": 5411.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5414.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del senador cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar cruz",
            "start": 5416.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez cu\u00e9llar que quieren su desafuero y",
            "start": 5419.659,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5422.659,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de la de la universidad de la presidenta",
            "start": 5424.289,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "municipal desde chico los tres seg\u00fan",
            "start": 5426.959,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "el informe que tengo por lo que leo en",
            "start": 5432.11,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 5435.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no como dice el universal por estar",
            "start": 5438.159,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "espiando",
            "start": 5441.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este a opositores como meti\u00e9ndome en",
            "start": 5444.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cosas que no me corresponden sino por lo",
            "start": 5447.519,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en los medios",
            "start": 5450.489,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los tres son precandidatos",
            "start": 5452.4,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "a gobernadores de chihuahua",
            "start": 5456.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5461.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por l\u00f3gica no",
            "start": 5466.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico electoral esto va",
            "start": 5468.89,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a seguir pasando tampoco nos debe de",
            "start": 5474.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar",
            "start": 5478.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 5480.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no solo se d\u00e9 en mexico se da en",
            "start": 5482.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 5484.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando hay elecciones",
            "start": 5487.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora si existe en este delitos",
            "start": 5491.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que se puedan probar pues ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5496.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5499.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra los delitos electorales",
            "start": 5501.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a meter en eso",
            "start": 5505.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque si no aqu\u00ed",
            "start": 5509.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "no terminar\u00edamos si no nos corresponde",
            "start": 5512.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero si en recomendaci\u00f3n general es que",
            "start": 5517.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5520.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que le dejen a los ciudadanos la",
            "start": 5522.18,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5525.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si ya falta poco",
            "start": 5527.969,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "creo que va a ser en",
            "start": 5530.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 es el primero de junio de julio",
            "start": 5533.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "digo el primer domingo de junio o de",
            "start": 5536.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 5539.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "junio primer domingo de junio la",
            "start": 5540.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sea que el ciudadano decida",
            "start": 5543.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5550.15,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "que ellos sean los que decidan los",
            "start": 5553.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos de manera libre",
            "start": 5556.739,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "para que haya democracia",
            "start": 5563.429,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 5568.289,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5569.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adecuado yo estoy en contra d",
            "start": 5572.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los desafueros",
            "start": 5576.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues mismo que est\u00e9 a favor pues",
            "start": 5580.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese lo que me hicieron no quer\u00edan",
            "start": 5582.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que yo apareciera en la boleta",
            "start": 5585.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me desaforaron",
            "start": 5589.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque si consumaron mis desafuero se",
            "start": 5594.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pusieron de acuerdo",
            "start": 5598.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 5600.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya no voy a hablar de eso pero para que",
            "start": 5603.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "me des afuera",
            "start": 5606.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para que mi nombre no apareciera en la",
            "start": 5608.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "boleta",
            "start": 5610.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces cada vez que hay una denuncia",
            "start": 5613.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de ese tipo",
            "start": 5616.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues yo este procuro",
            "start": 5618.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5622.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y apoyar a la persona que es este",
            "start": 5624.21,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 5628.31,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de una represalia",
            "start": 5630.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5633.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 5638.179,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quer\u00edan desaforar",
            "start": 5640.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con temor",
            "start": 5644.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "blanco que era presidente municipal de",
            "start": 5646.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de cuernavaca porque lo ve\u00edan con",
            "start": 5650.89,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "posibilidades de ser candidato",
            "start": 5653.32,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 5655.909,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y le armaron",
            "start": 5658.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5660.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todo un plan para desaforarlo yo ni lo",
            "start": 5662.66,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda no sab\u00eda de \u00e9l por el f\u00fatbol",
            "start": 5666.95,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pero nunca hab\u00eda hablado con \u00e9l",
            "start": 5669.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5674.76,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "puse un",
            "start": 5676.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un face defendi\u00e9ndolo",
            "start": 5678.389,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5683.98,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues era",
            "start": 5685.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este con prop\u00f3sitos de eliminarlo",
            "start": 5688.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para que no participaran",
            "start": 5692.51,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "entonces eso no es hasta de mal gusto",
            "start": 5695.05,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 5700.389,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "dejarle al pueblo que decida y no hay",
            "start": 5702.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 5704.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que sea la gente la que decida ya qui\u00e9n",
            "start": 5709.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "va a ser el gobernador",
            "start": 5713.06,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5716.3,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5719.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o de chihuahua",
            "start": 5722.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "o de michoac\u00e1n donde va a haber",
            "start": 5726.34,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5728.05,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por otro lado presidente la fundaci\u00f3n",
            "start": 5729.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general guti\u00e9rrez rebollo encabezada por",
            "start": 5731.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el abogado c\u00e9sar guti\u00e9rrez pliego ha",
            "start": 5734.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "publicado que tienes 233 casos de",
            "start": 5736.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elementos militares procesados y",
            "start": 5739.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sentenciados en mexico",
            "start": 5741.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con fabricaci\u00f3n de pruebas y torturas",
            "start": 5742.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la extinta polic\u00eda judicial militar",
            "start": 5744.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos casos est\u00e1n debidamente",
            "start": 5747.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "documentados nosotros incluso podr\u00edamos",
            "start": 5749.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "traer los res\u00famenes de esos casos pero",
            "start": 5751.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya ten\u00eda conocimiento de",
            "start": 5754.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ellos o si se podr\u00eda comprometer a",
            "start": 5756.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "revisarlos siendo usted pues el",
            "start": 5757.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comandante en la de las fuerzas armadas",
            "start": 5759.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si no tengo conocimiento de esta",
            "start": 5761.84,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5766.6,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "pero voy a solicitar este que me",
            "start": 5768.949,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la actualicen de cuantos militares est\u00e1n",
            "start": 5776.23,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en proceso est\u00e1n siendo juzgados",
            "start": 5780.43,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "y el estado en que se encuentran sus",
            "start": 5785.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "asuntos para informar y ya por \u00faltimo",
            "start": 5791.01,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente tiene fecha para reapertura",
            "start": 5794.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de escuelas presenciales se le pregunt\u00f3",
            "start": 5797.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 el d\u00eda de ayer el gobernador de",
            "start": 5800.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "jalisco habr\u00eda dicho que los haya e",
            "start": 5803.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso dijo cu\u00e1ndo regresar\u00edan a clases",
            "start": 5805.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco y que ya lo",
            "start": 5807.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "habr\u00eda hablado con este abad moctezuma",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que da a entender que el presidente es",
            "start": 5812.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el \u00fanico obst\u00e1culo para que reabran las",
            "start": 5815.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuelas en la fecha que dice pero al",
            "start": 5817.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mismo tiempo aqu\u00ed afuera hay una",
            "start": 5819.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protesta de maestros de chiapas que",
            "start": 5821.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n est\u00e1n denunciando que han sido",
            "start": 5824.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despedidos que por todo el tema de la",
            "start": 5825.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pandemia no hay pagos etc\u00e9tera y nos han",
            "start": 5829.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llegado denuncias de maestros que dicen",
            "start": 5832.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que pues obviamente con todo esto de la",
            "start": 5834.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pandemia y la nueva forma que se han",
            "start": 5837.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hecho las clases pues no han tenido",
            "start": 5840.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "oportunidad se ha visto bastante",
            "start": 5842.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "apretados para pagar los salarios las",
            "start": 5843.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "n\u00f3minas de los maestros y como que no",
            "start": 5845.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encuentran mucha justicia y menos si",
            "start": 5848.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tomamos el caso de la escuela",
            "start": 5850.93,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "de salinas pliego que se ampara para",
            "start": 5852.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poder estar dando clases presenciales si",
            "start": 5854.559,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya tiene alg\u00fan tipo de actualizaci\u00f3n",
            "start": 5858.369,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre el tema o fecha para reapertura",
            "start": 5860.499,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bueno primero aclarar de que no se ha",
            "start": 5862.329,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "quedado ning\u00fan maestro sin su sueldo",
            "start": 5865.449,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 5869.67,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "o sea por lo que corresponde a",
            "start": 5871.94,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica del",
            "start": 5876.449,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "gobierno federal se paga puntual",
            "start": 5879.329,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "a todos los maestros",
            "start": 5884.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "o sea eso debe de quedar claro y se est\u00e1",
            "start": 5886.48,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "buscando la forma de",
            "start": 5891.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ver el regreso presencial a clases eso",
            "start": 5895.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1",
            "start": 5900.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1ndolo est\u00e1 comentando con",
            "start": 5903.0,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "maestros esteban moctezuma eso es lo que",
            "start": 5906.82,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "podemos decir cuando se tenga ya una",
            "start": 5911.41,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "respuesta se va a anunciar",
            "start": 5915.91,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando se regresa a clases de qu\u00e9 manera",
            "start": 5920.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "desde luego hay que considerar primero",
            "start": 5926.01,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "los estados d\u00f3nde",
            "start": 5929.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya hay sem\u00e1foro verde tenemos dos",
            "start": 5933.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estados con sem\u00e1foro verde campeche",
            "start": 5938.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "chiapas y otros que pueden entrar",
            "start": 5942.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace m\u00e1s foro verde",
            "start": 5945.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5949.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ir normalizando la situaci\u00f3n de",
            "start": 5953.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "educativa en el pa\u00eds que nos importa",
            "start": 5957.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho desde luego este el sistema de",
            "start": 5960.03,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por televisi\u00f3n",
            "start": 5963.69,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internet por radio pero tenemos que ir",
            "start": 5966.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hacia la educaci\u00f3n presencial",
            "start": 5971.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "5 de riesgos cuidando todos los",
            "start": 5974.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "protocolos de salud ya vamos a informar",
            "start": 5977.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 5980.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muy bien yo creo que ella",
            "start": 5982.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5986.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "preguntarle si no tiene que ver con el",
            "start": 5995.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "asunto de lo que se hab\u00eda dispuesto en",
            "start": 5998.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "torno tambi\u00e9n a que personas que",
            "start": 6000.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tuvieran un alto rango en el gobierno no",
            "start": 6002.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estuvieran impedidas de estar en la",
            "start": 6004.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciativa privada hasta por 10 a\u00f1os",
            "start": 6007.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que dejaran el cargo si tiene",
            "start": 6010.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que ver con esto sobre todo porque es",
            "start": 6011.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en la que el argumento",
            "start": 6013.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "precisamente de que quienes estuvieran",
            "start": 6015.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n p\u00fablica pues",
            "start": 6017.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se incorporar\u00e1n a alg\u00fan tema de",
            "start": 6020.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciativa privada bueno pues algunos",
            "start": 6023.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "rumbos de empresario pues tuvieran",
            "start": 6025.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acceso a informaci\u00f3n reservada a saber",
            "start": 6027.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "si tiene que ver con esta situaci\u00f3n no",
            "start": 6029.62,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 6032.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como ya es lo que explique b\u00e1sicamente",
            "start": 6034.489,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pues ma\u00f1ana nos vemos nada m\u00e1s",
            "start": 6039.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preguntarle esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6042.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "queda el inegi en torno a la",
            "start": 6044.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n bueno que han cerrado m\u00e1s",
            "start": 6045.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de comercios y que todav\u00eda",
            "start": 6048.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se espera el cierre de muchos m\u00e1s en los",
            "start": 6050.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses esto viene desde mayo de",
            "start": 6053.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2019 hasta la fecha y bueno sumando por",
            "start": 6055.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n el tema de la pandemia",
            "start": 6058.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues ya hemos informado de c\u00f3mo vamos",
            "start": 6060.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recuperando nos poco a poco lo dije en",
            "start": 6062.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 6066.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "este en abril pues cay\u00f3 la econom\u00eda mayo",
            "start": 6068.54,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "junio julio y empezamos la recuperaci\u00f3n",
            "start": 6075.77,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "a partir de agosto",
            "start": 6079.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 6081.699,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "este hay que ver el dato del inegi a que",
            "start": 6084.16,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "me se refiere",
            "start": 6088.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "te pregunto",
            "start": 6091.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 6096.39,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no pues no conozco el informe tengo",
            "start": 6100.199,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "otros datos",
            "start": 6103.979,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ande",
            "start": 6107.409,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6109.67,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6114.27,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no porque est\u00e9 yo tengo informaci\u00f3n de",
            "start": 6115.95,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "que no se nos ha ca\u00eddo el consumo",
            "start": 6122.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6125.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y estamos recuperando los empleos",
            "start": 6127.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6132.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tenemos escasez de alimentos",
            "start": 6133.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no hay carest\u00eda de la vida",
            "start": 6136.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no hay devaluaci\u00f3n",
            "start": 6139.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 6141.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no nos hemos endeudado no han aumentado",
            "start": 6144.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 6147.51,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo dije hace dos d\u00edas y lo repito ahora",
            "start": 6149.369,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "vale menos la gasolina",
            "start": 6152.329,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6156.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el primero de diciembre",
            "start": 6157.83,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "del 2018 cuando entr\u00e9",
            "start": 6161.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 6165.949,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que este",
            "start": 6170.19,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil lo m\u00e1s triste",
            "start": 6174.62,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "porque pues no depende",
            "start": 6179.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "solo de nuestras acciones que nos",
            "start": 6183.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos aplicando a fondo",
            "start": 6187.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es lo de la pandemia",
            "start": 6189.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 6194.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6196.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es muy triste",
            "start": 6198.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "complicado aunque ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6203.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6207.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tener la vacuna",
            "start": 6208.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "si me preguntan",
            "start": 6212.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el problema principal qu\u00e9",
            "start": 6214.84,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "ha enfrentado la pandemia",
            "start": 6220.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con mucho dolor",
            "start": 6226.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6228.33,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "hemos perdido",
            "start": 6230.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 6236.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de muchas personas de amigos de",
            "start": 6240.51,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "familiares esto es muy doloroso",
            "start": 6243.539,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando para eso",
            "start": 6249.22,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6253.82,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ya se firm\u00f3 el convenio con fisher",
            "start": 6255.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para tener la vacuna lo m\u00e1s pronto",
            "start": 6259.019,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 6262.079,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "te espero",
            "start": 6264.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que antes de que finalice el a\u00f1o ya",
            "start": 6267.09,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tengamos la vacuna ese es mi deseo",
            "start": 6270.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 6276.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo segundo pues desde la crisis",
            "start": 6281.67,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6284.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estoy",
            "start": 6286.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "este optimista porque la f\u00f3rmula que",
            "start": 6288.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos aplicando nos est\u00e1 dando los",
            "start": 6292.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "resultados y vamos aliento",
            "start": 6294.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6299.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6301.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6302.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manejable",
            "start": 6304.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo tercero pero all\u00e1",
            "start": 6308.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy lejos",
            "start": 6312.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 6315.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6317.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que nos dejan",
            "start": 6321.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de estar atacando cnrs",
            "start": 6325.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos atacan",
            "start": 6328.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un d\u00eda y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 6332.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6336.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero eso como lo dije en el informe es",
            "start": 6338.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "consustancial",
            "start": 6342.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 6345.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no creo en el pensamiento \u00fanico",
            "start": 6348.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 6352.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en el consenso",
            "start": 6354.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "- cuando existen un proceso de",
            "start": 6357.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6360.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de cuantos",
            "start": 6363.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6366.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "viv\u00edan",
            "start": 6370.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 6374.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y me daba",
            "start": 6380.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 6385.719,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "pues no les gusta",
            "start": 6390.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que ahora se gobierne para todo el",
            "start": 6393.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6395.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos sean tomados en",
            "start": 6397.44,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 6399.449,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y otros que ni siquiera es por intereses",
            "start": 6401.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 6404.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sino porque tienen un pensamiento",
            "start": 6406.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 6409.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues no les gusta que yo diga que por el",
            "start": 6417.489,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 6422.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o no les gusta",
            "start": 6426.699,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que estemos en contra del racismo",
            "start": 6429.28,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "porque ellos se sienten de sangre azul",
            "start": 6434.039,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o este los que tienen una idea",
            "start": 6445.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 6450.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y act\u00faan",
            "start": 6455.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6458.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de manera clasista",
            "start": 6459.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o los que",
            "start": 6465.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y piensan que hay solo una habla un",
            "start": 6469.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lenguaje",
            "start": 6475.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y como yo est\u00e9",
            "start": 6477.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 6479.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como en mi tierra",
            "start": 6484.27,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo",
            "start": 6486.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y hablo de espacio no hablo de corrido",
            "start": 6489.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y como las heces",
            "start": 6493.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o las digo dem\u00e1s",
            "start": 6496.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 6499.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s apenas si termine de milagro",
            "start": 6502.179,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la licenciatura",
            "start": 6507.67,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y hay qui\u00e9nes son",
            "start": 6511.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los grabados con maestr\u00eda con doctorado",
            "start": 6517.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de m\u00e1ster o en el extranjero",
            "start": 6521.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "yo no hablo ingl\u00e9s",
            "start": 6523.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estoy de tepetit\u00e1n macuspana tabasco",
            "start": 6527.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que me da mucho gusto",
            "start": 6532.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez es otro tipo de cosas",
            "start": 6537.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6545.9,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vamos saliendo pero si lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 6548.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo que duele m\u00e1s",
            "start": 6552.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es lo de la pandemia",
            "start": 6555.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este lo econ\u00f3mico vamos a salir o sea",
            "start": 6558.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n especial",
            "start": 6563.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses",
            "start": 6566.7,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s futuro",
            "start": 6569.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6573.199,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "para que lleguen inversiones para que se",
            "start": 6575.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generen empleos",
            "start": 6579.66,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque tenemos garantizado el acceso al",
            "start": 6581.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 6586.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 6588.19,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n comercial con eeuu con",
            "start": 6593.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 es muy importante",
            "start": 6597.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "manden ya la probaron en inglaterra",
            "start": 6601.45,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y este y ahora el d\u00eda 10 al parecer",
            "start": 6606.08,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se va a analizar y en su caso se va a",
            "start": 6610.57,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "probar en eeuu el d\u00eda 10 y yo espero que",
            "start": 6614.47,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 6620.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se apruebe",
            "start": 6624.289,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "este y empecemos ya la distribuci\u00f3n",
            "start": 6626.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se nos consider\u00f3",
            "start": 6631.909,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "porque en mi viaje a washington ese es",
            "start": 6634.52,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "el planteamiento al gobierno de eeuu",
            "start": 6639.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "al presidente tromba y al vicepresidente",
            "start": 6644.219,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y ellos este",
            "start": 6648.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayudaron facilitaron para que m\u00e9xico",
            "start": 6650.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6653.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuese tomado en cuenta",
            "start": 6657.659,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6662.559,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con la vacuna por eso el acuerdo",
            "start": 6664.58,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "de ayer con facer es importante",
            "start": 6669.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si el ej\u00e9rcito este y la marina",
            "start": 6676.07,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "estamos ya definiendo toda la operaci\u00f3n",
            "start": 6682.28,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el martes les van a informar",
            "start": 6686.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tanto el secretario de salud",
            "start": 6690.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como el subsecretario",
            "start": 6694.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o sea el doctor alcocer el doctor hugo",
            "start": 6697.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n el secretario de",
            "start": 6700.41,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 6702.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya en martes pr\u00f3ximo de c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 6704.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "organizado lo de la distribuci\u00f3n para la",
            "start": 6710.849,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n quienes van a ser primeros",
            "start": 6716.439,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde luego estamos procurando de que",
            "start": 6719.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todos puedan ser vacunados va a ser",
            "start": 6722.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "universal gratuita",
            "start": 6725.26,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "la vacuna tenemos",
            "start": 6728.53,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "disponible el presupuesto",
            "start": 6733.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "contamos ya con 20 mil millones de pesos",
            "start": 6737.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito pero lo que se",
            "start": 6740.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 6743.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos nada m\u00e1s es que se",
            "start": 6745.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apruebe",
            "start": 6749.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y este que se cumpla con las medidas",
            "start": 6751.48,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "de sanidad b\u00e1sicas",
            "start": 6756.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6762.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a vacunar",
            "start": 6763.409,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de acuerdo a un plan que van a presentar",
            "start": 6765.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el martes los servidores p\u00fablicos",
            "start": 6769.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 6775.949,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hasta septiembre",
            "start": 6783.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6786.31,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "si puede ser porque la recuperaci\u00f3n",
            "start": 6790.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en empleos por ejemplo",
            "start": 6795.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en agosto",
            "start": 6798.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en julio perdimos tres mil",
            "start": 6801.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 6804.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en agosto",
            "start": 6806.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se recuperaron un poco m\u00e1s de 90 mil",
            "start": 6810.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 6816.679,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "120.000",
            "start": 6819.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de octubre que no est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6821.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de 200.000",
            "start": 6825.03,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los que se recuperan",
            "start": 6828.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "o sea que no no llega lo del inei a",
            "start": 6831.41,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "octubre entonces pero vamos",
            "start": 6833.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero este",
            "start": 6842.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en la parte econ\u00f3mica yo veo que vamos",
            "start": 6849.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "saliendo desde luego ha sido tambi\u00e9n",
            "start": 6853.409,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bastante la afectaci\u00f3n",
            "start": 6856.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6859.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en cuatro meses",
            "start": 6862.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "marzo abril mayo",
            "start": 6865.69,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "junio y tambi\u00e9n les dec\u00eda yo 3000 de",
            "start": 6868.969,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "julio fueron un mill\u00f3n 150 mil empleos",
            "start": 6872.479,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "formales los que se perdieron",
            "start": 6876.889,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6881.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuantos informales",
            "start": 6883.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces ahora llevamos",
            "start": 6887.949,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "los recuperados",
            "start": 6890.35,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "como 560 mil",
            "start": 6892.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya nos faltan como 600 mil",
            "start": 6900.53,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "para llegar a los 20 millones",
            "start": 6905.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "550.000",
            "start": 6912.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "empleos que se ten\u00edan registrados en el",
            "start": 6914.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro social antes de la pandemia",
            "start": 6917.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "yo creo que para marzo para fines de",
            "start": 6920.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "marzo estamos ya",
            "start": 6923.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "igual en empleos formales",
            "start": 6926.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esto lo hemos venido logrando por todas",
            "start": 6934.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las acciones que se han llevado a cabo",
            "start": 6938.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de apoyo que explicado mucho",
            "start": 6941.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6945.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya en el informe de las proyecciones de",
            "start": 6947.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "noviembre de remesas",
            "start": 6952.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero se dio a conocer el",
            "start": 6956.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resultado de octubre en remesas",
            "start": 6959.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "crecieron",
            "start": 6963.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y noviembre",
            "start": 6965.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para crecer",
            "start": 6968.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "12%",
            "start": 6970.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno",
            "start": 6972.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un milagro",
            "start": 6977.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6981.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si vamos incluso a pasar los 40 mil",
            "start": 6987.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "millones de soles",
            "start": 6990.849,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de rev\u00e9s",
            "start": 6992.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este r\u00e9cord",
            "start": 6996.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos ha ayudado",
            "start": 6999.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el que sea equilibrado",
            "start": 7003.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 7007.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el cuidado por la pandemia las medidas",
            "start": 7010.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que se han tomado",
            "start": 7013.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con la econom\u00eda",
            "start": 7015.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7024.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "han habido excesos ni en un sentido ni",
            "start": 7026.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en otro se ha mantenido un equilibrio",
            "start": 7029.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no se cerr\u00f3 por completo todo y se",
            "start": 7035.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 la econom\u00eda y tampoco se abri\u00f3",
            "start": 7039.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7042.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites no",
            "start": 7047.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces ese equilibrio nos ha ayudado",
            "start": 7050.55,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7052.61,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "e ir avanzando poco a poco",
            "start": 7054.739,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7059.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana le voy a a",
            "start": 7063.15,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero depende si me corresponde",
            "start": 7069.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque si se decide que yo creo que eso",
            "start": 7074.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "debe ser lo primero pero hay que",
            "start": 7080.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esperarnos a que los est\u00e9 especialistas",
            "start": 7082.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no se informen si se decide que tiene",
            "start": 7086.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que ser a los m\u00e9dicos ya las enfermeras",
            "start": 7090.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n salvando vidas",
            "start": 7092.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no le toca el presidente",
            "start": 7096.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "o sea primero",
            "start": 7099.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es a los que",
            "start": 7103.54,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "se decidan los m\u00e1s necesitados que est\u00e9",
            "start": 7106.65,
            "duration": 13.339
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda entrar en el grupo de enfermos",
            "start": 7113.63,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos por mi hipertensi\u00f3n",
            "start": 7120.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la edad",
            "start": 7126.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vulnerables",
            "start": 7131.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable pero este pero",
            "start": 7133.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "antes hay las enfermeras los m\u00e9dicos hay",
            "start": 7137.61,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que ver lo de los maestros",
            "start": 7141.72,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7144.91,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed hay que analizar bien qui\u00e9nes son",
            "start": 7147.79,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7153.28,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "los grupos que deben de ir primero",
            "start": 7155.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puede ser en el caso los males pero no",
            "start": 7163.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "me quiero adelantar porque queremos que",
            "start": 7166.909,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sean profesionales los que decidan esto",
            "start": 7169.85,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y que mejor que el secretario de salud y",
            "start": 7173.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "el subsecretario",
            "start": 7177.449,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "porque nosotros los pol\u00edticos no sabemos",
            "start": 7179.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7183.23,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "sabemos otras cosas",
            "start": 7185.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos de gira el viernes el s\u00e1bado y el",
            "start": 7191.81,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "domingo vamos a terminar la tira de",
            "start": 7196.14,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "nayarit y sinaloa bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7200.5,
            "duration": 6.65
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el avance que se tiene en los programas de vivienda tanto lo que est\u00e1 haciendo la secretaria de desarrollo urbano lo que est\u00e1 haciendo el infonavit el fovissste son muchas las acciones de mejoramiento de ampliaci\u00f3n de construcci\u00f3n de vivienda nueva esto tiene un efecto multiplicador por qu\u00e9 s atiende a la gente para que mejore su vivienda para que tengan una vivienda nueva y al mismo tiempo se generan muchos empleos la industria la construcci\u00f3n tiene esa virtud de qu\u00e9 ocupa mucha mano de obra tambi\u00e9n con estos programas se reactiva la econom\u00eda desde los pueblos en los municipios las regiones del pa\u00eds esto nos est\u00e1 ayudando mucho para enfrentar la crisis el qu\u00e9 se fortalezca el consumo que haya ingresos y que se est\u00e9n creando empleos formales y de manera informal vamos a escuchar \u00e9l el informe que nos van a presentar el prop\u00f3sito es se sepa de este programa que se est\u00e1 aplicando para que tambi\u00e9n [M\u00fasica] se informe sobre los materiales de construcci\u00f3n s tenga informaci\u00f3n en donde adquirir los materiales de construcci\u00f3n los precios de los materiales de construcci\u00f3n por qu\u00e9 si se est\u00e1n dispersando recursos para este programa que maneja a la gente hay lugares en donde se venden los materiales de construcci\u00f3n a precios elevados el cemento la varilla entonces que sea un tema tambi\u00e9n de dominio p\u00fablico de conocimiento general y el llamado a la gente que est\u00e1 recibiendo estos apoyos de manera directa porque ya no hay intermediarios para que se aplique el recurso en la vivienda hay otras necesidades pero procurar que el cr\u00e9dito el apoyo directo se utilice en la vivienda para lo que se entreg\u00f3 el apoyo ya sea ampliaci\u00f3n ya sea un mejoramiento de vivienda o la construcci\u00f3n de vivienda nueva que no se utilice el recurso para otras necesidades que las hay pero que est\u00e9 si se combin\u00f3 de que era para vivienda tiene que destinarse ese recurso con ese prop\u00f3sito entonces vamos a que el maestro rom\u00e1n leyes e introduzca y luego escuchamos pues y david cervantes escuchamos a carlos mart\u00ednez vel\u00e1squez y agust\u00edn gustavo rodr\u00edguez l\u00f3pez que son los encargados de en estos programas adelante muchas gracias en el presidente muy buenos d\u00edas los medios de comunicaci\u00f3n vamos a dar un panorama un diagn\u00f3stico de d\u00f3nde estamos parados al d\u00eda de hoy en lo que corresponde en materia de vivienda de los 34 millones de viviendas que tenemos a nivel nacional 9.4 millones presentan alg\u00fan tipo de rezago en materia de vivienda ese tipo de rezago en un 79 por ciento pr\u00e1cticamente un 80 por ciento se est\u00e1 concentrando en materias precarios materiales precarios de la construcci\u00f3n de esas viviendas o 2% drenaje y un 20 por ciento hacinamiento en dichas viviendas cu\u00e1les son las acciones que se requieren para poder atender este rezago este 9.4 millones de viviendas que tienen un rezago mejoramientos y ampliaciones eso es lo que digamos la gran mayor\u00eda de los mexicanos que viven en estas circunstancias requieren para poder solventar este problema y donde est\u00e1n concentrados como podr\u00e1n ver en el mapa en la parte inferior del dicho mapa el 41 el 71 por ciento de estas acciones d y rezago habitacional la gran mayor\u00eda se est\u00e1n concentrando en los estados del centro y sur del pa\u00eds es muy importante tomar esto en consideraci\u00f3n porque como lo que ha instruido el se\u00f1or presidente la mayor\u00eda de las acciones en materia de auto producci\u00f3n de vivienda desde el gobierno federal se est\u00e1n llevando ya en estas zonas geogr\u00e1ficas siguiente la mina ponemos esta l\u00e1mina como un ejemplo de lo que vino pasando en sexenios pasados administraciones pasadas esos son datos del infonavit 2017 ustedes podr\u00e1n ver como el total de acciones de colocadas por infonavit se estuvieron concentrado en los estados del norte del pa\u00eds sin embargo en lo que corresponde las gr\u00e1ficas color arena son los estados que son los que tienen mayor rezago habitacional esto quiere decir que la demanda y la oferta no estaban siendo vinculadas en anteriores administraciones y es por eso que el hacinamiento que los problemas habitacionales fueron acrecent\u00e1ndose en ciertas regiones del pa\u00eds es siguiente la mina por favor ahora que estamos haciendo la estrategia de auto producci\u00f3n para poder atender este rezago en dichos estados el gobierno federal en coordinaci\u00f3n con instituciones como el infonavit o fovissste and ya al d\u00eda de hoy puesto en marcha m\u00e1s de 363.000 acciones de autoproducci\u00f3n ese es el n\u00famero global que murcia al d\u00eda de hoy a un mes pr\u00e1cticamente del cierre del a\u00f1o por un monto de inversi\u00f3n de 21.000 millones de pesos y tambi\u00e9n cabe la pena resaltar que nos estamos concentrando en estas acciones tambi\u00e9n en los estados donde hab\u00edamos presentado anteriormente el rezago entonces estamos atendiendo a las zonas que hist\u00f3ricamente han tenido este rezago en materia de vivienda siguiente l\u00e1mina y por \u00faltimo en mi intervenci\u00f3n en las estrategias de auto producci\u00f3n podr\u00e1n ver en la parte superior aquellas acciones que llevan a cabo el gobierno federal lo que es el programa nacional de reconstrucci\u00f3n con 12 mil acciones a trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano la comisi\u00f3n nacional de vivienda en el programa emergente de vivienda que hemos anunciado anteriormente se lleva a cabo ya la implementaci\u00f3n de 165 mil acciones en materia de mejoramiento o ampliaci\u00f3n de vivienda y el programa de vivir social 14.900 acciones asimismo ya las diferentes instituciones en infonavit fovissste y social potec \u00e1rea federal llevan un total de 175 mil acciones en materia de autoproducci\u00f3n esto es lo que genera ese total de 365 mil acciones al d\u00eda de hoy que se est\u00e1n llevando a cabo a nivel nacional muchas gracias imposible ser\u00eda cu\u00e1nto buenos d\u00edas con su permiso presidente podemos ver la primera l\u00e1mina gracias en este caso se trata de los programas con los que se apoya a la gente mediante subsidios estos no son cr\u00e9ditos y estos programas los est\u00e1 llevando a cabo la se dat\u00f3 junto con la comisi\u00f3n nacional de vivienda se trata b\u00e1sicamente de dos tipos de acciones unas las que est\u00e1n orientadas al apoyo en las familias que sufrieron da\u00f1os en sus viviendas por los sismos del 2017 2018 y el otro tipo de acciones son parte del programa de mejoramiento urbano y est\u00e1n destinados estos apoyos a las familias que viven en las colonias populares donde hay m\u00e1s rezago que hay un menor nivel de de ingresos y tienen tambi\u00e9n la finalidad de contribuir a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la generaci\u00f3n de empleos en todos los casos son apoyos directos las familias son las personas beneficiarias que nos administran el recurso contratan en su caso a un t\u00e9cnico especializado pagan los materiales y pagan tambi\u00e9n la mano de obra para la construcci\u00f3n podemos ver la siguiente en donde se est\u00e1n aplicando estos programas bueno como podemos ver en el mapa en el color ocre son los estados en donde se est\u00e1n aplicando estas acciones son 17 entidades 225 municipios y est\u00e1n concentradas en el 95 por ciento de estas acciones en las entidades y municipios del centro sur sureste del pa\u00eds que como vimos en el diagn\u00f3stico que present\u00f3 el secretario es la regi\u00f3n del pa\u00eds en donde se concentra el rezago y donde adem\u00e1s habitan las familias que no son la mayor\u00eda de las familias que no son derechohabientes del infonavit o fovissste y como se trata de subsidios pues est\u00e1 enfocado precisamente estas acciones apoyar a esta familia c\u00f3mo vamos bueno el conjunto de estas acciones suman 192 mil 994 apoyos con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 12 mil millones de pesos se han concluido a la fecha m\u00e1s de 10 mil acciones y en estos momentos tenemos en proceso casi 47.000 es decir casi 47 mil familias en estos momentos est\u00e1n llevando a cabo los trabajos de ampliaci\u00f3n mejoramiento o vivienda nueva y por eso es tan importante como ya lo mencion\u00f3 el presidente lo coment\u00f3 tambi\u00e9n el lunes el titular de la profeco ricardos y fin cuidar que no haya abuso en el costo de los materiales hemos comentado eso tambi\u00e9n se coment\u00f3 en las conferencias respectivas la gente hay que organizarse como se le hace con la gasolina verdad no comprar d\u00f3nde est\u00e1n abusando y tambi\u00e9n se puede reportar esto a la profeco y bueno con esta inversi\u00f3n estamos como dec\u00edamos tambi\u00e9n contribuyendo a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica a la generaci\u00f3n de empleos son 80 mil empleos directos que se est\u00e1n generando con estas acciones y un poco m\u00e1s de 120 mil empleos indirectos entonces estas son las acciones que son subsidios apoyos directos a las personas para mejorar ampliar o construir su vivienda nueva o reconstruir la cuando fue afectada por los signos para presidente en lo que respecta a los cr\u00e9ditos directos para la autoconstrucci\u00f3n el programa que construye se est\u00e1n los cr\u00e9ditos especiales ra\u00edces tu casa te espera y los cr\u00e9ditos tradicionales de la construcci\u00f3n en cr\u00e9ditos directos se han otorgado un total de 7 mil cr\u00e9ditos equivalente a casi 7 mil millones de pesos con produciendo 116 mil empleos en todo el pa\u00eds todo esto desde el 25 de abril del presente a\u00f1o se implemento fauvista emprendedor para para apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas del sector de la construcci\u00f3n como viste para todos se puede obtener hasta 4 millones 800 mil pesos con una tasa del 8 punto 35 por ciento y con un cut del 9.3 es el m\u00e1s bajo de todo el pa\u00eds el objetivo de tu casa en la ciudad es el de fortalecer una vivienda de inter\u00e9s social inclusiva asequible y de calidad dentro de la ciudad al impulsar la construcci\u00f3n en todo el pa\u00eds con esta acci\u00f3n de viviendas se demuestra que si se pueden hacer las cosas mejor bajando la especulaci\u00f3n en costos de la vivienda y suele interurbano que por muchos a\u00f1os se dej\u00f3 en manos de intereses privados la que sigue por favor en este a\u00f1o el programa otorgamiento del cr\u00e9dito 2020 se increment\u00f3 en un 4% tanto en monto de cr\u00e9ditos como en cr\u00e9ditos otorgados con esto se otorgaron 46 mil 500 cr\u00e9ditos hasta 54 mil cr\u00e9ditos con una derrama econ\u00f3mica de 36 mil 600 millones de pesos la que sigue por favor con recursos del fondo m\u00e1s los cofinanciados en total el 2020 se otorgaron 46 mil 500 cr\u00e9ditos por un monto de 44 mil 500 millones de pesos lo que ha generado 7 743 mil empleos a nivel nacional finalmente aprovech\u00f3 la oportunidad para informarle el se\u00f1or presidente y a todos los trabajadores del estado que a partir del lunes 7 de diciembre arranca el programa para convertir un m\u00e1s a pesos en respuesta a una demanda social que por d\u00e9cadas han externado los trabajadores del estado se\u00f1or presidente con estas acciones y en beneficios concretos el fovissste estamos cumpliendo con el compromiso de la cuarta transformaci\u00f3n al ofrecer las condiciones que permitan elevar la calidad de vida del trabajador del estado y de sus familias es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muchas gracias presidente con su permiso les informo en la que sigue que hemos hecho en lo que va del a\u00f1o hemos otorgado 415 mil cr\u00e9ditos y nos vamos a enfocar precisamente a los de mejora y ampliaci\u00f3n de vivienda que es algo que presentamos aqu\u00ed mismo en mayo pasado y en esta conferencia en la que sigue tenemos dos cr\u00e9ditos de mejora recordarle a la gente que pueden sacar sus cr\u00e9ditos de manera directa a 125 mil pesos donde los trabajadores pueden utilizarlos para comprar materiales para contratar tambi\u00e9n a personas que les ayuden a hacer sus viviendas son cr\u00e9ditos que generan empleos directos y que la gente puede elegir en un esquema de pagos fijos cu\u00e1ndo y c\u00f3mo quieren pagar su cr\u00e9dito es un cr\u00e9dito muy flexible que invitamos a la gente que puedan utilizarlo para construir para mejores tasas de mejora de vivienda para mejorar su vivienda que lo soliciten hasta 125 mil pesos en la que sigue tenemos el cr\u00e9dito de autoconstrucci\u00f3n este lo iniciamos en octubre pasado en el estado de oaxaca 528 mil pesos se le dan directo a la familia y deciden c\u00f3mo administrar el dinero c\u00f3mo llevar a cabo su obra y pueden tambi\u00e9n decidir qui\u00e9n realiza su obra pueden contratar fuimos ah\u00ed con vecinos de oaxaca y por ejemplo contrataban al vecino esto es un asunto de hacer la econom\u00eda desde abajo y poder aplicar los recursos de manera directa por parte del infonavit 528.000 cr\u00e9dito 28 mil pesos como como tope m\u00e1ximo del cr\u00e9dito y en la gente por elegir hasta 10 a\u00f1os para pagarla dependiendo de c\u00f3mo les acomode mejor en su flujo mensual y gasto y finalmente recordarle a la gente que el ahorro que tiene en el infonavit es de ellos y que nadie les puede decir c\u00f3mo usarlo porque luego resulta que hay algunas personas desarrolladores intermediarios inmobiliarios que les dicen si no los jereces conmigo ya lo vas a perder eso es falso y recordar a la gente que es cr\u00e9dito de ellos es esa ese ahorro que genera un cr\u00e9dito que estamos atendiendo la poblaci\u00f3n que antes no atend\u00eda el instituto que ya lo dec\u00eda el secretario meyer parte de la transformaci\u00f3n tiene que ver con revertir el rezago hist\u00f3rico de atenci\u00f3n de la vivienda y finalmente todos los cr\u00e9ditos todos los tr\u00e1mites en infonavit son gratuitos y pueden solicitar toda la informaci\u00f3n que necesiten para ejercer con libertad es su derecho al cr\u00e9dito instituto y recordarles tambi\u00e9n a todos los trabajadores que lo utilicen para viendo ya no los dec\u00eda el presidente este fondo es para vivienda y en la utilizaci\u00f3n correcta del fondo hace que el fondo se mantenga con salud financiera y los que hagan los trabajadores significan cr\u00e9ditos hacia el futuro porque da sustentabilidad al fondo cualquier denuncia de mala pr\u00e1ctica lo pueden denunciar ah\u00ed al 800 008 3900 y ser\u00eda todo se\u00f1or presidente pues esa es la informaci\u00f3n tal vez y es sobre el tema y sobre el tema presidente buenos d\u00edas 27 y es del diario nacional 11 mi pregunta es bueno en el per\u00edodo neoliberal el presidente en el caso del fovissste se otorgaron a los trabajadores del estado diversos cr\u00e9ditos que ten\u00edan que ir respaldados por sophon sofoles y bueno ha habido diferentes denuncias de que a trav\u00e9s de varios a\u00f1os de estar pagando porque se descuenta hab\u00edan n\u00f3mina el pago de esta vivienda a trav\u00e9s de varios a\u00f1os siguen teniendo el mismo adeudo o incluso mayor y bueno que decir de aquellos que dejan de cotizar en el fovissste porque bueno pues ya no trabajan en el sector de gobierno y tienen que hacer sus pagos por fuera incrementa el costo de la vivienda o de los intereses pues es casi impagable est\u00e1 esta deuda para algunos trabajadores bueno que lo que corresponde a cr\u00e9ditos directos bueno se est\u00e1n dando desde abril las actualizaciones es el problema que ten\u00eda el fondo actualmente estas actualizaciones se pueden precisamente ya eliminar con el programa foviste para todos el programa de reestructuras a pesos de un masa pesos que ya estamos anunciando en este momento y que la de la parte de los recursos del fondo ya est\u00e1n los recursos y asia se otorgaron a todos los todos esos descuentos quitas y en lo que corresponde a las sofomes pues bueno se eliminaron pr\u00e1cticamente 18 estamos trabajando con 14 y de esas 14 sofomes est\u00e1n siendo capacitadas constantemente y las que cumples se quedar\u00e1n y las que no se ir\u00e1n algo algo m\u00e1s es estar muchas gracias gracias as\u00ed que lo vot\u00f3 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto mart\u00edn espinoza de jf informa desde canc\u00fan frecuencia cada puntocom y desde mi portal informativo es ahora m puntocom en el tema de de los cr\u00e9ditos hay gente que trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os ahora dentro del gobierno federal y hoy en d\u00eda son trabajadores independientes y generando un gran ahorro y pero no tienen acceso a este tipo de programa no s\u00e9 si hubiera alguna opci\u00f3n para este tipo de gente que se qued\u00f3 ahora s\u00e9 que como en ese limbo no fuera de cualquier beneficio social no es en ese aspecto no s\u00e9 si habr\u00e1 alg\u00fan alg\u00fan tema al respecto bueno \u00e9ste no s\u00e9 si ustedes puedan responder en forma bit para la poblaci\u00f3n en general hay un programa de vivienda pero a ver a los este son trabajadores creo que s\u00ed hay dos modalidades y yo creo que eso podr\u00eda responder a la pregunta la primera son trabajadores que por ejemplo cotizaron en el estado como trabajadores de gobierno y luego pasaron al sector privado ah\u00ed decirles que pueden unir sus cuentas fovissste infonavit y sacar un cr\u00e9dito con el instituto incluso se anunci\u00f3 en las conferencias perdidas que estuvimos teniendo aqu\u00ed con motivo de los cr\u00e9ditos el cr\u00e9dito infonavit fovissste de conjunto para quienes tenga en cuenta en ambos sistemas para quienes ya no cotizan en el sistema privado por ejemplo y son trabajadores independientes precisamente una de las reformas que mand\u00f3 el presidente al congreso para la ley del infonavit permitir\u00eda que estos trabajadores pudieran tambi\u00e9n acceder mientras sean titulares de dep\u00f3sitos en el fondo entonces es una cosa que estamos trabajando porque entendemos que la movilidad laboral hace que muchos de los trabajadores pues tengan vidas distintas y cotizan en distintos fondos y la idea es garantizar su derecho independientemente de lo que ellos decidan en su vida laboral tengo otro cuestionamiento no s\u00e9 lo ahorita me espero a la segunda ronda en general es generaci\u00f3n pues de una vez bueno voy a comentarle que en el estado de quer\u00e9taro he estado documentando este esloveno como en contexto lo que ocurri\u00f3 en las elecciones de 2018 donde hubo un municipio federal de quer\u00e9taro que lo gan\u00f3 fue mayor\u00eda de morena y desde ese distrito federal tres fueron de morena pero ahora ocurre que en ese distrito local de quer\u00e9taro se hace se ha dado que el presidente municipal de quer\u00e9taro luis nava ha emprendido una batalla en contra de organizaciones que se acercan a cuatrocientos este comerciantes en su mayor\u00eda mujeres casi el 90% son mujeres y se les ha hecho desde hace nueve a\u00f1os que ya tienes estos tianguis y les en y ha habido han emprendido en contra de ellas les meten a la guardia municipal a los a los inspectores para no dejarles trabajar y ah\u00ed es y es como se ve como que fuera una acci\u00f3n en contra de la gente que en su momento vot\u00f3 en favor de usted en el 2018 ese municipio fue muy reconocido porque fue muy de morena no pero parece que horita est\u00e1n hay una cuesti\u00f3n muy muy est\u00e9 en contra de ellos de ese municipio yo yo yo lo tengo documentado fui y lo verifique c\u00f3mo llegan inspectores y no nos deja ni siquiera instalarse ya llega a guardia municipal y no hay aunque en ninguna otra forma de c\u00f3mo operar esa gente en esos municipios no s\u00e9 si tenemos y quer\u00e9taro en esa secci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 como se les podr\u00eda apoyar estuvo este grupo de comerciantes e inquieta bueno vamos a este haber con un led y ramires que recoja la petici\u00f3n la demanda y la denuncia est\u00e1s haciendo ya ver c\u00f3mo podemos ayudar independientemente de lo partidista s\u00ed no el derecho que tiene cualquier persona cualquier ciudadano a buscarse la vida que est\u00e9 de manera legal y yo por eso primero fui a verificar si quitarlo en la parte partidista en todo esto y ver realmente la necesidad de la gente ver c\u00f3mo viven en qu\u00e9 zona viven y si efectivamente ha sido una zona de comerciantes de tianguis desde hace muchos a\u00f1os primero trate de constatar esa esa parte y lo verifique que as\u00ed fue y tambi\u00e9n constante esa parte que ha habido es este hostigamiento del municipio de quer\u00e9taro hacia ese grupo de personas por eso lo vamos a ver gracias buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas el roc\u00edo jardines del urban y w radio' preguntarles acerca del tema dos asuntos con m\u00e1s estado el resultado de las personas que han pedido ayuda ante esta situaci\u00f3n del cob it y que no ha podido pagar sus cr\u00e9ditos en cu\u00e1ntas personas solicitaron esta ayuda y c\u00f3mo va pues este tratamiento y tambi\u00e9n saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando con las viviendas que han sido tomadas sobre todo por agrupaciones como antorcha campesina y otras en donde pues la gente sigue pagando sus cr\u00e9ditos y no est\u00e1 viviendo en esas casas porque ya fueron tomadas antes de que ellos pudieran cambiarse esto sobre todo entre cama que estamos a clases s\u00ed es en tec\u00e1mac son b\u00e1sicamente permite presidente responder\u00eda tambi\u00e9n la primera sobre el caso de kobe tuvimos habilitado desde abril hasta agosto la posibilidad de que los trabajadores que perd\u00edan la relaci\u00f3n laboral pudieran pedir pr\u00f3rrogas sin intereses de sus cr\u00e9ditos de hasta seis meses ah\u00ed se beneficiaron cerca de 300.000 personas que solicitaron estas pr\u00f3rrogas y por otro lado tuvimos empleos que se mantuvieron en la planta laboral del sector privado que eran 100.000 pero que las empresas entraron en paro t\u00e9cnico es decir es un proceso que est\u00e1 en la ley federal del trabajo pero se permite a las empresas llegar a un acuerdo con la representaci\u00f3n de los trabajadores o con los trabajadores en lo individual de tener una reducci\u00f3n salarial de nuestros usuarios algo que se dio sobre todo en las plantas maquiladoras del norte y lo que hicimos ah\u00ed fue que si nosotros les cont\u00e1bamos el cr\u00e9dito cuando al trabajador le hab\u00edan afectado sus salarios precisamente por la por la pandemia pues imag\u00ednense como como dejar\u00edamos al trabajador en cuanto a liquidez entonces hicimos ah\u00ed programa para que todas las empresas que anunciaron un paro t\u00e9cnico tuvieran una suspensi\u00f3n de cobros y una vez que se reactivar\u00e1 o se abriera la planta porque ya muchas plantas est\u00e1n abriendo ya est\u00e1n recuperando empleos en el pa\u00eds pues se pudiera ya cobrar de manera normal en total 450 mil trabajadores en estas dos modalidades se obtuvieron algunos de los apoyos del caso de cubrir en el caso de las viviendas invadidas en efectivamente tendr\u00edamos que revisar si pertenecen a la titularidad del cr\u00e9dito est\u00e1 dentro del instituto y si pues digamos se\u00f1alar que un acto ilegal como ese pues se tendr\u00eda que denunciar y en su caso ver con los vecinos quienes sean titulares de cr\u00e9dito que son titulares de la propiedad pues que mantengan la propiedad y tambi\u00e9n en fovissste es sobre todo en lo que corresponde al fovissste bueno que no se ha hecho se liberan todos los cr\u00e9ditos del a\u00f1o se simplificaron los procesos se hicieron se digitalizaron se hicieron mejoras continuas para que sea muy f\u00e1cil desde casa pedir su vivienda de eso fue en cuanto a lo que hemos aplicado en estos en este tiempo tan dif\u00edcil y por supuesto le dimos a conocer en las vespertinas una serie de seis programas muy puntuales para vivienda rural ind\u00edgena para trabajadores de la salud donde afortunadamente fue un este tiro de precisi\u00f3n para poder colocar todos los cr\u00e9ditos y terminar el 100% de este a\u00f1o algo m\u00e1s perd\u00f3n en nuestro nuestro caso no tenemos casas invadidas recordar que los trabajadores del estado este pues tienen un acceso a una mejor mucho mejor vivienda porque sus montos son m\u00e1s elevados eso le permite al trabajador estar dentro de la mancha urbana y contar con todos los servicios en ayudar a las personas afectadas podr\u00edan ayudar a las personas afectadas tuviste en caso de que en este caso por ejemplo el estado de m\u00e9xico las autoridades locales han hecho caso omiso o pareciera que estuvieran las vidas que se est\u00e1 apoyando a todos en cuanto a los por ejemplo los trabajadores del estado los recursos de sus sueldos ser estable en que nadie se despide por instrucciones del presidente entonces los recursos fueron fueron dados en el caso de que hubiera sido as\u00ed recordar que tenemos hasta un a\u00f1o para que puedan ponerse al corriente y por supuesto tenemos un programa [M\u00fasica] si hay casos como los que ustedes plantean primero de muchos departamentos abandonados unidades habitacionales abandonadas y tambi\u00e9n este invasiones eso lo tienen ustedes bien analizado diagnosticado y pues aqu\u00ed romanos explicar lo que est\u00e1n planteando es que hacer en el caso de las invasiones es decir de que los departamentos que pertenecen a trabajadores a personas est\u00e1n invadidos por organizaciones y act\u00faan de manera ilegal en \u00e9ste afecta a las personas que leg\u00edtimamente les corresponden estos departamentos es un acto desde luego ilegal que hay que proceder s\u00ed y si tiene que hacer pero a ver qu\u00e9 nos informa de esto toma muchas de las se\u00f1or presidente si efectivamente muchas viviendas a nivel nacional se encuentran invadidas pero por un motivo particular se encuentran abandonadas en el pa\u00eds tenemos aproximadamente 3 650 mil viviendas abandonadas eso quiere decir pr\u00e1cticamente en la zona metropolitana del pueblo desde la dimensi\u00f3n de los datos que nosotros tenemos ahora que estamos haciendo en relaci\u00f3n a este tema eso responde a una pol\u00edtica neoliberal de la colocaci\u00f3n masiva de cr\u00e9ditos sin tomar en cuenta d\u00f3nde se ubicaban en sus cr\u00e9ditos muchos de sus cr\u00e9ditos son viviendas que est\u00e1n a unas 23 horas de los centros de trabajo viviendas que no cuentan con un servicios en infraestructura b\u00e1sica necesaria porque la vivienda en s\u00ed requiere digamos un sistema de apoyo eso qu\u00e9 quiere decir los servicios los equipamientos los espacios p\u00fablicos que sustenten la vida comunitaria hoy en d\u00eda hemos venido colaborando con la infonavit en un programa de recuperaci\u00f3n de vivienda abandonada y la meta al t\u00e9rmino del sexenio que nos hemos puesto en forma conjunta con el director infonavit es la recuperaci\u00f3n de 175 mil viviendas abandonadas a lo largo del pa\u00eds ahora c\u00f3mo vamos a hacer este trabajo entonces el programa se centra en la recuperaci\u00f3n no solamente las viviendas como un elemento individual porque si simplemente recuperamos la vivienda la volvemos a pintar colocar poner la canceler\u00eda correspondiente sea volver a abandonar entonces el programa consiste en recuperar secciones importantes urbanas de estos conjuntos que han perdido digamos viviendas en un efecto donde un vecino empieza a abandonarse o se va otro vecino se va y se empiezan a abandonar como efecto domin\u00f3 las cuadras enteras entonces lo que nosotros buscamos en este programa es poder terminar el sexenio y\u00e9ndonos a donde tenemos la mayor concentraci\u00f3n de viviendas abandonadas haciendo un plan maestro que dictamine no solamente la represi\u00f3n de la vivienda pero la recuperaci\u00f3n del parque de las manzanas de las cuadras de las calles de los servicios b\u00e1sicos si se requiere una escuela que se vuelva a implementar una escuela en esa colonia entonces es parte del trabajo que venimos haciendo desde el gobierno federal en este programa que la meta de los 650 mil viviendas abandonadas a nivel nacional es la recuperaci\u00f3n de 175.000 es es digamos el universo factible que se puede llevar a cabo es presidente preguntarle en temas generales si me permiten \u00e9l nada m\u00e1s es muy importante este tema imag\u00ednense 600 mil viviendas o departamentos abandonados por qu\u00e9 bueno por la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante todo el periodo neoliberal hay que estarlo recordando por qu\u00e9 no s\u00e9 internaliza todav\u00eda toda la poblaci\u00f3n la mayor\u00eda as\u00ed pero todav\u00eda hay qui\u00e9nes no as\u00ed mil\u00e1n el da\u00f1o tan grande que caus\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal y la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds hay que estar refrescando la memoria se acuerdan de los anuncios qu\u00e9 hac\u00edan los gobiernos de un mill\u00f3n de departamentos y de no s\u00e9 cu\u00e1ntas unidades habitacionales y metidos en los negocios de construcci\u00f3n de unidades habitacionales pol\u00edticos familiares de pol\u00edticos me da pena pues decirlo aqu\u00ed pero ya la gente imagina como les daban los permisos para construir en zonas de riesgo en zonas totalmente apartadas distantes de los centros de trabajo y luego mal las construcciones le cobraban al trabajador much\u00edsimo por los departamentos mal hechos 30-40 metros cuadrados d\u00f3nde no hab\u00eda transporte [M\u00fasica] incomunicados completamente destruyendo cerros construyendo en barrancas y fluyendo el dinero para estas empresas y el resultado pues ah\u00ed est\u00e1 ese es el salto el fruto podrido de esa pol\u00edtica pero as\u00ed en todo en la educaci\u00f3n en la salud en la vivienda en las carreteras en todo imperaba la corrupci\u00f3n entonces si es una labor que tenemos que llevar a cabo importante recuperar lo m\u00e1s que se pueda de esas 600 mil viviendas ese plan de 175.000 me imagino que ya hicieron una evaluaci\u00f3n un diagn\u00f3stico y son las que pueden y recuperarse esto tambi\u00e9n [M\u00fasica] sucede en la construcci\u00f3n de hospitales que quedaron sin terminar muchos [M\u00fasica] ya no conviene seguirlos haciendo por qu\u00e9 no tienen los cimientos adecuados se hicieron en barrancas bueno tengo muy preciado de un hospital en mat\u00edas romero oaxaca que se segunda barranca est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n o sea se inici\u00f3 en una barranca en proceso de construcci\u00f3n vino el temblor se quebr\u00f3 ya c\u00f3mo continuar con ese hospital hay que buscar la forma de hacer un hospital nuevo ampliar el hospital de links bienestar que est\u00e1 en mat\u00edas romero pero es lo mismo en el caso de las viviendas s\u00ed est\u00e1n en zonas bajas inundables o en zonas de riesgo pues ya se perdi\u00f3 ese recurso dinero del pueblo vamos a presentar yo les pedir\u00eda aqu\u00ed un buen diagn\u00f3stico de esta situaci\u00f3n porque al mismo tiempo es una denuncia p\u00fablica la gente \u00e9ste no lo saben ustedes dicen de el estado de m\u00e9xico pues claro ah\u00ed hay miles de departamentos porque hicieron este al por mayor departamentos en esta peluca en tec\u00e1mac toda la zona conurbada con esas caracter\u00edsticas y en todos lados entonces ojal\u00e1 y puedan hacer un buen diagn\u00f3stico y presentarlo y as\u00ed con toda claridad decir estos ya es meter dinero bueno al malo o sea ya no desde conviene y este reconstruir los o habilitar los y estos otros s\u00ed y ver tambi\u00e9n cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los due\u00f1os de los departamentos lo de las invasiones para y tener m\u00e1s claridad nosotros en cuanto a eso yo creo que eso es real o que est\u00e9 ustedes ten\u00edan como planteamiento y presidente gracias tambi\u00e9n en otros temas como usted bien ha comentado que ya empez\u00f3 este calor electoral y que \u00e9ste obviamente van a seguir las denuncias y adem\u00e1s se ha hecho una denuncia por parte de un candidato ciudadano a la alcald\u00eda de chihuahua ferm\u00edn ordo\u00f1ez quien despu\u00e9s denunci\u00f3 ante la se ha ido am al gobernador de la entidad a javier corral y el senador gustavo madero por el presunto desv\u00edo de 20 millones de pesos a ver si usted sabe algo al respecto qu\u00e9 opina y tambi\u00e9n pues por \u00faltimo saber si nos puede comentar sobre esta renuncia y alfonso romo este pues se da en medio de algunos comentarios de que \u00e9l ha hecho cr\u00edticas a su administraci\u00f3n donde envi\u00f3 un mensaje de que pues est\u00e1 queriendo gobernar en una econom\u00eda que se est\u00e1 est\u00e1 m\u00e1s por abajo que por un crecimiento muchas gracias bueno este sobre lo primero mire nada m\u00e1s informar que existe la fiscal\u00eda para atender delitos de electorales porque es importante que se sepa y le preguntamos a los ciudadanos este sobre las oficinas de gobierno las dependencias del gobierno para atender los distintos asuntos la mayor\u00eda de la gente no conoce ni siquiera este que existe en esas oficinas porque se crearon no para servir al pueblo sino para otros prop\u00f3sitos la gente no sabe que existe pues una oficina para la transparencia otra oficina para defender a los contribuyentes otra oficina para y defender a los consumidores otra oficina para combatir la corrupci\u00f3n otra oficina para y combatir los fraudes o los delitos electorales ay de todo pero o no se conoce de que existen o no funcionan y hay que ir informando sobre estas oficinas que existen para atender los distintos problemas que se presentan hay una fiscal\u00eda para denunciar delitos electorales y tambi\u00e9n ya los delitos electorales son delitos graves entonces esa fiscal\u00eda depende de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y existe esa fiscal\u00eda para combatir delitos electorales y existe otra fiscal\u00eda para combatir la corrupci\u00f3n en la fiscal\u00eda general entonces ahora que vienen las elecciones si se sabe de que est\u00e1n comprando votos de que est\u00e1n utilizando de negro del presupuesto para favorecer a candidatos a partidos hay que denunciar [M\u00fasica] el fiscal en contra delitos electorales es jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti vamos a presentar ma\u00f1ana es independiente pero la direcci\u00f3n y todos los datos para que todos los ciudadanos sepan a d\u00f3nde es presentar una denuncia porque s\u00ed no pues esa dependencia pues estar\u00eda ah\u00ed como adorno como flores por eso lo digo porque no nos corresponde a nosotros pero cualquier ciudadano puede [M\u00fasica] presentar denuncias desde luego con las pruebas correspondientes en cualquier caso porque se van a estar repitiendo estas preguntas en estos tiempos entonces que se sepa que se debe de acudir a la fiscal\u00eda contra delitos electorales tienen los datos ah bueno quiz\u00e1 damas s\u00ed es el procedimiento de denuncias vamos a hacerlo repitiendo nada m\u00e1s con prop\u00f3sito de garantizar el derecho a la informaci\u00f3n porque no nos corresponde a nosotros y ya ayer dimos a conocer por qu\u00e9 no pones el [M\u00fasica] este el mensaje del 6 de lo de alfonso romo vamos primero a ver el mensaje por qu\u00e9 s\u00ed no este es el mensaje este se especula se cae tambi\u00e9n en en conjeturas entonces yo no pondr\u00eda ese texto si no fuese como son las cosas a \u00e9sta alfonso romo dejar\u00e1 la coordinaci\u00f3n de la oficina de la presidencia pero seguir\u00e1 siendo mi principal enlace con el sector privado lo cierto es que fue funcionario p\u00fablico solo por tratarse de nosotros nunca que hab\u00eda aceptado trabajar en el gobierno ser funcionario p\u00fablico pero c\u00f3mo fue parte de nuestro movimiento y sigue siendo y le ped\u00ed que aceptar ser funcionario pues este particip\u00f3 c\u00f3mo encargado coordinador de la oficina de la presidencia convenimos desde el principio que estar\u00eda dos a\u00f1os y se cumpli\u00f3 el plazo me dijo bueno acepto pero dos a\u00f1os todav\u00eda a principios de este a\u00f1o me record\u00f3 eso y le dije s\u00ed pero falta todav\u00eda este a\u00f1o y se cumplieron los dos a\u00f1os ponch\u00f3 est\u00e1 m\u00e1s en mi visi\u00f3n de que lo importante no es el cargo sino el encargo eso por qu\u00e9 me va a seguir ayudando nos va a seguir ayudando como enlace con el sector privado que lo ha hecho muy bien ha sido muy importante su desempe\u00f1o \u00e9l me ha ayudado y me seguir\u00e1 ayudando es independiente su nombre libre hay muchos empresarios y ciudadanos en general que los invito a participar simpatizan con nuestro movimiento pero me dicen yo ayudo de otra manera pero no quiero estar en ning\u00fan cargo por qu\u00e9 pues \u00e9l cada quien tiene su criterio act\u00faan con libertad con independencia es un hombre honesto comprometido con causas justas ls bisnieto ya gustavo madero trae en la sangre su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica por qu\u00e9 no hay que olvidar lo que hizo francisco y madero y gustavo madero lucharon por [M\u00fasica] la democracia y los dos fueron sacrificados y el caso de gustavo de manera vil fue torturado asesinado cuando el movimiento revolucionario por los militares y pol\u00edticos conservadores respaldados por los filis de entonces es en un grupo d j\u00f3venes de las clases altas los filis que actuaban como pandilleros quemaron la casa el presidente de madero y este celebraron por las calles salieron en sus carros por las calles de la ciudad a celebrar cuando se cometieron los asesinatos tanto de gustavo madero como de su hermano francisco entonces ese es el antecedente es mi amigo nunca olvidar\u00e9 y eso tiene que ver mucho con la historia que acabo de contar de sus familiares que fue el primero de los empresarios en adherirse al movimiento de transformaci\u00f3n porque ahora es distinto pero imag\u00ednense hace 10 a\u00f1os estas fotos de entonces desde tiempo atr\u00e1s s mi casa que es la casa de \u00e9l y la casa de ustedes este nos conocimos antes porque me acuerdo que la primera entrevista que tuve con \u00e9l fue un departamento ay por el metro zapata ah\u00ed viv\u00eda ese era mi domicilio en heriberto fr\u00edas en un departamento y ah\u00ed comimos y le propuse que ayudara hace 10 a\u00f1os o m\u00e1s y lo pens\u00f3 y decidi\u00f3 participar y lo ve\u00edan con malos ojos en su gremio pero \u00e9l que est\u00e9 nos apoy\u00f3 mucho entonces va a seguir ayud\u00e1ndonos como enlace somos amigos ayer nos vimos con mimos juntos pues me va a seguir acompa\u00f1ando algunas giras y dem\u00e1s pero ya no quiere estar en el gobierno y es porque cada persona pues tiene su criterio y se debe de respetar [M\u00fasica] no ya no vamos a tener esa oficina porque \u00e9l nos va a seguir ayudando este sin ser funcionario y vamos a aprovechar para ahorrar tambi\u00e9n no cobraba la mayor parte de su equipo este trabajaba de manera voluntaria pero ya no hace falta esa oficina adem\u00e1s te adelanto que voy a dar a conocer ma\u00f1ana ya las propuestas para el banco de mexico qu\u00e9 se tiene que presentar a\u00fan vice gobernador hombre o mujer ah\u00ed en el banco de m\u00e9xico la masa de la mujer todos son hombres entonces vamos a procurar que sea una mujer ma\u00f1ana vamos a presentar aqu\u00ed esta propuesta que voy a enviar al senado y otro cambio tambi\u00e9n que vamos a llevar ac\u00e1 para ma\u00f1ana este una consejera tambi\u00e9n va a ser mujer para el inegi que tengo que proponer y algo m\u00e1s qu\u00e9 tal presidente c\u00f3mo estaba unida a su equipo carlos demandaban noticias una pregunta relacionada con el tema y otras dos m\u00e1s y me permite la primera se ha mencionado desde hace semanas y la gente est\u00e1 bastante contenta y buscando cu\u00e1ndo va a ser este famoso d\u00eda que se apruebe esta iniciativa para que la gente que ya no cotiza al infonavit tenga el apoyo de un cr\u00e9dito finalmente hay gente que como dec\u00eda por aqu\u00ed la compa\u00f1era condiciona durante a\u00f1os a reg\u00edmenes como el fovissste y como en el caso de el infonavit pero ya no trabaja por la pandemia hay mucha gente que qued\u00f3 desempleada pero tiene su dinero guardado ah\u00ed est\u00e1 esperando esta oportunidad de que no sean a los 60 a\u00f1os y no se pueda finalmente la reforma dar cuando ser\u00eda esa reforma y si se mantiene en los t\u00e9rminos que la misi\u00f3n es las reformas nota como saben la reforma ya fue aprobada por la c\u00e1mara diputado se aprob\u00f3 con una ampl\u00edsima mayor\u00eda de 463 votos a favor y ahora que est\u00e1 el senado de la rep\u00fablica se turn\u00f3 a comisiones unidas de vivienda trabajo y previsi\u00f3n social y estudios legislativos segunda y se prev\u00e9 que pase igual sin ning\u00fan tipo de controversia precisamente porque si son en la 42 una reuni\u00f3n con el presidente y quienes forman parte del consejo de administraci\u00f3n del infonavit y se esperar\u00eda que que pase en este per\u00edodo legislativo decisiones para que ya el a\u00f1o que viene la ley nos pone 120 d\u00edas para sacar todos los reglamentos ah\u00ed se va a trabajar de manera tripartita con el sector empresarial con el sector patronal y se van a sacar las reglas en los t\u00e9rminos de la ley en estos 120 d\u00edas y se mantienen los t\u00e9rminos del acuerdo fue mantenerla como el presidente la mand\u00f3 porque tiene este esp\u00edritu de inclusi\u00f3n financiera que vinimos a hacer o presentar hace unos d\u00edas aqu\u00ed el presidente pregunta es si si contempla la iniciativa y los cr\u00e9ditos efectivamente uno de los puntos m\u00e1s importantes la reforma es que quien tiene derecho es quien sea titular de dep\u00f3sitos en el fondo sin importar la relaci\u00f3n laboral vigente en ese momento hoy las reglas prev\u00e9n que s\u00f3lo aquellos que tengan en la relaci\u00f3n ahora el vigente pueden solicitar un cr\u00e9dito aunque haya titulares de dep\u00f3sitos que no tengan relaci\u00f3n eso es lo que cambia la ley de fondo y por eso habl\u00e1bamos de que es una reforma de amplia inclusi\u00f3n financiera porque va a permitir a todas estas personas acceder a opciones crediticias debido a que son titulares de dep\u00f3sitos ante el fondo la segunda yo quiero aprovechar que primero agradecer a los legisladores que son los que est\u00e1n este pues discutiendo analizando y en su caso aprobando estas reformas y este tengo informaci\u00f3n que van a trabajar este mes antes de que termine el periodo ordinario para este aprobar iniciativas como \u00e9sta que son muy importantes est\u00e1 pendiente para su aprobaci\u00f3n la reforma para mejorar la situaci\u00f3n de las pensiones por lo que tiene que ver con la administraci\u00f3n de las afores acu\u00e9rdense de que el sector empresarial acept\u00f3 y esto hay que reconocerlo aumentar el pago de sus cuotas para que los trabajadores puedan jubilarse con un mejor ingreso porque la reforma 1900 97 este es muy mal este concebida y si no s\u00e9 hace esta modificaci\u00f3n cuando empiecen las jubilaciones a partir del 97 esto para \u00e9l 2000 24 2025 27 y los con esa ley los trabajadores alcanzar\u00edan cuando mucho la mitad de su salario si es que menos entonces esa iniciativa est\u00e1 bien [M\u00fasica] el senado en el congreso ojal\u00e1 y se apruebe y lleva una ventaja qu\u00e9 es lo que ha generado un poco de pol\u00e9mica pero yo estoy seguro que los que administran las afores van a aceptar que es una nueva realidad se est\u00e1 proponiendo que se bajen los costos de administraci\u00f3n para qu\u00e9 el trabajador tambi\u00e9n se beneficia porque se cobraba mucho se cobra mucho en mexico por la administraci\u00f3n los fondos de pensiones si se compara con otros pa\u00edses y la iniciativa lo que est\u00e1 proponiendo es que se cobre lo que en promedio se cobra en eeuu en chile y en colombia que son tasas m\u00e1s bajas que se cobre eso en promedio porque ahora es mucho lo que se cobra pero no s\u00f3lo este a\u00f1o han venido cobrando mucho desde hace varios a\u00f1os as\u00ed es entonces se est\u00e1 ahora haciendo este ajuste en beneficio de los trabajadores cu\u00e1les son las ventajas para quienes administran las afores bueno primero que se les garantiza que ellos van a seguir manejando estos fondos este no hay y estatismo es decir qu\u00e9 regrese el sistema de antes de que el estado el que administraba las pensiones decidimos que sigan estas administradoras pero qu\u00e9 no abuse y que se estandarice que se cobre lo que se cobra en otros pa\u00edses que no est\u00e9 sean de este abusivos en cuanto al cobro de este est\u00e1s de estos fondos del manejo de estos fondos y que otra ventaja tambi\u00e9n de que se van a poder invertir estos fondos para el desarrollo del pa\u00eds entonces para que tambi\u00e9n se beneficie el trabajador en donde puedan obtener porcentajes m\u00e1s altos por el manejo de sus fondos de su dinero entonces esa iniciativa est\u00e1 la otra que est\u00e1 tambi\u00e9n es la d la subcontrataci\u00f3n para que no haya abusos que no haya simulaci\u00f3n este y que no se afecte a los trabajadores entonces si tienen trabajo la c\u00e1mara la segunda es con un tema general hace algunos d\u00edas os heriberto cant\u00fa de\u00e1ndar nos envi\u00f3 una carta dirigida para usted si la vamos a dar a jes\u00fas y nos permite y se le est\u00e1 denunciando que el 31 de diciembre del a\u00f1o pasado fue despedido de su trabajo como su coordinador de los programas de bienestar servidor de la naci\u00f3n por parte de jose ramon junior g\u00f3mez leal delegado en tamaulipas este caso en tamaulipas \u00e9l le dirige una carta a usted para ver si puede intervenir ya que este personaje menciona que fue directamente por orden de usted que se le ped\u00eda el cargo a \u00e9l es una persona que ha estado con usted luchando desde hace much\u00edsimos a\u00f1os y le pide su intervenci\u00f3n menciona que el delito por el cual se le pidi\u00f3 el cargo y fue destituido fue el estar apoyando a la poblaci\u00f3n y no acudir a las juntas que se tienen regularmente en este tipo de programas en la parte ciudad victoria pero si le pide su intervenci\u00f3n y \u00e9ste est\u00e1 mencionando tambi\u00e9n que otra de las causas fue que este personaje est\u00e9 fue m\u00e1s bien el ha denunciado que utiliza un programa que se denomina j\u00f3venes porque un tamaulipas sustentable para reclutar a j\u00f3venes con el \u00fanico fin de impulsar su candidatura usted sabe que hay algunos delegados que est\u00e1n buscando malamente utilizar los programas de la 4t para impulsar cuestiones personales no s\u00e9 si tenga alguna respuesta a este bueno que vemos que se trata de \u00e9ste s\u00ed analizas la situaci\u00f3n de esta persona as\u00ed que le entregues tu a jes\u00fas los datos la carta y la tercera tiene que ver con veracruz con xalapa hay un proyecto muy importante que el gobernador calculaba que est\u00e1 buscando impulsar que es un tren ligero en la parte de xalapa ha habido esfuerzos incluso de otros y otras personas tambi\u00e9n ciudadanos buscando impulsar este tren ligero que vendr\u00eda a solucionar mucha de la problem\u00e1tica que se origina en xalapa en la capital de veracruz si es que nos puede comentar usted si hay alg\u00fan proyecto ya como usted lo mencion\u00f3 en el caso del tren que va estar aqu\u00ed en el estado de mexico en zona oriente para xalapa alg\u00fan proyecto de tren ligero o alguna cuesti\u00f3n de este tipo para beneficio de la transportaci\u00f3n de los habitantes de xalapa si no ten\u00eda conocimiento de un proyecto as\u00ed es probable que lo est\u00e1 impulsando el gobierno del estado pero seguramente ahora que ya lo est\u00e1s planteando en twitter la web va a informarnos y en todo lo que podamos nosotros ayudar lo vamos a hacer si tienen ellos es el proyecto y si es viable est\u00e9 claro que hace falta no en todos lados xalapa este hay problemas de congestionamiento de tr\u00e1fico en las calles una ocasi\u00f3n hasta se lleg\u00f3 a proponer la construcci\u00f3n de un segundo piso este en xalapa por los problemas viales pero este yo estoy seguro que el agua debe de tener un programa con este prop\u00f3sito lo vemos buenos d\u00edas presidente me llame le da m\u00e9xico news y sin censura presidente retom\u00f3 brevemente el tema de chihuahua porque no es el \u00fanico tema que hay por all\u00e1 no usted ayer dijo que no se reunir\u00eda no se reunir\u00eda con los gobernadores de la alianza federalista porque va mucho por el tema electoral pero pues lamentablemente aunque ellos dicen que no todos son elecciones predican lo contrario el d\u00eda de ayer el senador ricardo monreal subi\u00f3 un v\u00eddeo externando su solidaridad con el senador cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar que estar\u00eda siendo pues perseguido por el gobierno de javier corral el fiscal de chihuahua solicit\u00f3 el desafuero del senador pero presuntamente por un delito del cual el senador cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar todav\u00eda ni siquiera tiene el expediente no se lo han querido entregar solicitar el desafuero en chihuahua y este pues lamentablemente solamente se basan con un testigo y son se\u00f1alamientos que habr\u00edan hecho desde la campa\u00f1a del propio senador en el 2017 2018 cuando intentaba ser senador este caso tambi\u00e9n en chihuahua pues la misma o sea x pr\u00e1cticamente la misma intenci\u00f3n del gobernador va con la alcaldesa de chihuahua que desde su propio partido tambi\u00e9n tiene el es m\u00e1s o menos el mismo contexto no entregan los expedientes para hablar sobre el caso y se sabe que el gobernador corral ha intentado incidir en el poder judicial hay audios que incluso se habr\u00edan publicado hace tiempo donde le daba l\u00ednea a magistrados en el estado el gobernador barbosa sugiri\u00f3 hacer un bloque antiguo otro bloque de gobernadores antifederalista qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre este caso en chihuahua y que es necesario que se haga un bloque de gobernadores anti federalistas pues yo acerca de esto \u00faltimo no creo que sea este necesario no este me meto en estas cosas soy respetuosos de la decisi\u00f3n que tomen los gobernadores pero no este creo que eso ayude agruparse en bloques m\u00e1s si el prop\u00f3sito es de tipo pol\u00edtico electoral yo si no tengo duda porque siempre digo lo que pienso de que ese agrupamiento que se cre\u00f3 de gobernadores lo fundamental es lo pol\u00edtico electoral porque no hay ninguna raz\u00f3n los de las participaciones federales pues en vez de estar este haciendo denuncias deber\u00edan de estar presentando una iniciativa de reforma a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal por qu\u00e9 es as\u00ed como se puede este modificar la f\u00f3rmula de entrega de recursos a los estados y a los municipios si no se hace de esa manera pues todo es pura demagogia no es serio entonces este bien en las elecciones ahora y van haber denuncias pues hoy aqu\u00ed primero lo de la denuncia en contra de gustavo madero me preguntan sobre eso no t\u00fa acabas de decir de la denuncia en contra del senador cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar cruz p\u00e9rez cu\u00e9llar que quieren su desafuero y tambi\u00e9n de la de la universidad de la presidenta municipal desde chico los tres seg\u00fan el informe que tengo por lo que leo en los medios no como dice el universal por estar espiando este a opositores como meti\u00e9ndome en cosas que no me corresponden sino por lo que est\u00e9 en los medios los tres son precandidatos a gobernadores de chihuahua entonces por l\u00f3gica no es un asunto pol\u00edtico electoral esto va a seguir pasando tampoco nos debe de extra\u00f1ar es normal no solo se d\u00e9 en mexico se da en cualquier pa\u00eds del mundo cuando hay elecciones ahora si existe en este delitos que se puedan probar pues ah\u00ed est\u00e1 la fiscal\u00eda contra los delitos electorales nosotros no nos vamos a meter en eso porque si no aqu\u00ed no terminar\u00edamos si no nos corresponde pero si en recomendaci\u00f3n general es que est\u00e9 que le dejen a los ciudadanos la decisi\u00f3n si ya falta poco creo que va a ser en no s\u00e9 es el primero de junio de julio digo el primer domingo de junio o de julio junio primer domingo de junio la elecci\u00f3n sea que el ciudadano decida que est\u00e9 que ellos sean los que decidan los ciudadanos de manera libre para que haya democracia lo m\u00e1s este adecuado yo estoy en contra d los desafueros pues mismo que est\u00e9 a favor pues imag\u00ednese lo que me hicieron no quer\u00edan que yo apareciera en la boleta me desaforaron porque si consumaron mis desafuero se pusieron de acuerdo los mismos ya no voy a hablar de eso pero para que me des afuera para que mi nombre no apareciera en la boleta entonces cada vez que hay una denuncia de ese tipo pues yo este procuro [M\u00fasica] y apoyar a la persona que es este v\u00edctima de una represalia pol\u00edtica una vez tambi\u00e9n quer\u00edan desaforar con temor blanco que era presidente municipal de de cuernavaca porque lo ve\u00edan con posibilidades de ser candidato al gobernador y le armaron este todo un plan para desaforarlo yo ni lo conoc\u00eda no sab\u00eda de \u00e9l por el f\u00fatbol nada m\u00e1s pero nunca hab\u00eda hablado con \u00e9l y puse un un face defendi\u00e9ndolo por qu\u00e9 pues era este con prop\u00f3sitos de eliminarlo para que no participaran entonces eso no es hasta de mal gusto y hay que dejarle al pueblo que decida y no hay que tenerle miedo al pueblo que sea la gente la que decida ya qui\u00e9n va a ser el gobernador d guerrero o de chihuahua o de michoac\u00e1n donde va a haber elecciones por otro lado presidente la fundaci\u00f3n general guti\u00e9rrez rebollo encabezada por el abogado c\u00e9sar guti\u00e9rrez pliego ha publicado que tienes 233 casos de elementos militares procesados y sentenciados en mexico con fabricaci\u00f3n de pruebas y torturas por la extinta polic\u00eda judicial militar estos casos est\u00e1n debidamente documentados nosotros incluso podr\u00edamos traer los res\u00famenes de esos casos pero preguntarle si ya ten\u00eda conocimiento de ellos o si se podr\u00eda comprometer a revisarlos siendo usted pues el comandante en la de las fuerzas armadas si no tengo conocimiento de esta informaci\u00f3n pero voy a solicitar este que me la actualicen de cuantos militares est\u00e1n en proceso est\u00e1n siendo juzgados y el estado en que se encuentran sus asuntos para informar y ya por \u00faltimo presidente tiene fecha para reapertura de escuelas presenciales se le pregunt\u00f3 por qu\u00e9 el d\u00eda de ayer el gobernador de jalisco habr\u00eda dicho que los haya e incluso dijo cu\u00e1ndo regresar\u00edan a clases en el estado de jalisco y que ya lo habr\u00eda hablado con este abad moctezuma que da a entender que el presidente es el \u00fanico obst\u00e1culo para que reabran las escuelas en la fecha que dice pero al mismo tiempo aqu\u00ed afuera hay una protesta de maestros de chiapas que est\u00e1n est\u00e1n denunciando que han sido despedidos que por todo el tema de la pandemia no hay pagos etc\u00e9tera y nos han llegado denuncias de maestros que dicen que pues obviamente con todo esto de la pandemia y la nueva forma que se han hecho las clases pues no han tenido oportunidad se ha visto bastante apretados para pagar los salarios las n\u00f3minas de los maestros y como que no encuentran mucha justicia y menos si tomamos el caso de la escuela de salinas pliego que se ampara para poder estar dando clases presenciales si ya tiene alg\u00fan tipo de actualizaci\u00f3n sobre el tema o fecha para reapertura bueno primero aclarar de que no se ha quedado ning\u00fan maestro sin su sueldo ninguno o sea por lo que corresponde a la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno federal se paga puntual a todos los maestros o sea eso debe de quedar claro y se est\u00e1 buscando la forma de ver el regreso presencial a clases eso lo est\u00e1 analiz\u00e1ndolo est\u00e1 comentando con maestros esteban moctezuma eso es lo que podemos decir cuando se tenga ya una respuesta se va a anunciar cuando se regresa a clases de qu\u00e9 manera desde luego hay que considerar primero los estados d\u00f3nde ya hay sem\u00e1foro verde tenemos dos estados con sem\u00e1foro verde campeche chiapas y otros que pueden entrar tambi\u00e9n hace m\u00e1s foro verde y este ir normalizando la situaci\u00f3n de educativa en el pa\u00eds que nos importa mucho desde luego este el sistema de educaci\u00f3n por televisi\u00f3n internet por radio pero tenemos que ir hacia la educaci\u00f3n presencial 5 de riesgos cuidando todos los protocolos de salud ya vamos a informar sobre eso muy bien yo creo que ella este preguntarle si no tiene que ver con el asunto de lo que se hab\u00eda dispuesto en torno tambi\u00e9n a que personas que tuvieran un alto rango en el gobierno no estuvieran impedidas de estar en la iniciativa privada hasta por 10 a\u00f1os despu\u00e9s de que dejaran el cargo si tiene que ver con esto sobre todo porque es una situaci\u00f3n en la que el argumento precisamente de que quienes estuvieran en la administraci\u00f3n p\u00fablica pues despu\u00e9s se incorporar\u00e1n a alg\u00fan tema de iniciativa privada bueno pues algunos rumbos de empresario pues tuvieran acceso a informaci\u00f3n reservada a saber si tiene que ver con esta situaci\u00f3n no no tiene nada que ver como ya es lo que explique b\u00e1sicamente pues ma\u00f1ana nos vemos nada m\u00e1s preguntarle esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n queda el inegi en torno a la desaparici\u00f3n bueno que han cerrado m\u00e1s de un mill\u00f3n de comercios y que todav\u00eda se espera el cierre de muchos m\u00e1s en los pr\u00f3ximos meses esto viene desde mayo de 2019 hasta la fecha y bueno sumando por supuesto tambi\u00e9n el tema de la pandemia pues ya hemos informado de c\u00f3mo vamos recuperando nos poco a poco lo dije en el informe este en abril pues cay\u00f3 la econom\u00eda mayo junio julio y empezamos la recuperaci\u00f3n a partir de agosto y vamos avanzando este hay que ver el dato del inegi a que me se refiere te pregunto a la fecha no pues no conozco el informe tengo otros datos ande [M\u00fasica] no no porque est\u00e9 yo tengo informaci\u00f3n de que no se nos ha ca\u00eddo el consumo de qu\u00e9 y estamos recuperando los empleos no tenemos escasez de alimentos no hay carest\u00eda de la vida no hay devaluaci\u00f3n del peso no nos hemos endeudado no han aumentado los impuestos lo dije hace dos d\u00edas y lo repito ahora vale menos la gasolina hoy que el primero de diciembre del 2018 cuando entr\u00e9 entonces ah\u00ed vamos avanzando les dec\u00eda yo que este lo m\u00e1s dif\u00edcil lo m\u00e1s triste porque pues no depende solo de nuestras acciones que nos estamos aplicando a fondo es lo de la pandemia eso s\u00ed este es muy triste complicado aunque ya se est\u00e1 avanzando en tener la vacuna si me preguntan cu\u00e1l es el problema principal qu\u00e9 ha enfrentado la pandemia con mucho dolor por qu\u00e9 hemos perdido vidas humanas de muchas personas de amigos de familiares esto es muy doloroso y estamos trabajando para eso este ya se firm\u00f3 el convenio con fisher para tener la vacuna lo m\u00e1s pronto posible te espero que antes de que finalice el a\u00f1o ya tengamos la vacuna ese es mi deseo se est\u00e1 trabajando en ese prop\u00f3sito lo segundo pues desde la crisis econ\u00f3mica ah\u00ed estoy este optimista porque la f\u00f3rmula que estamos aplicando nos est\u00e1 dando los resultados y vamos aliento eso es m\u00e1s [M\u00fasica] manejable y lo tercero pero all\u00e1 muy lejos pues son los conservadores que nos dejan de estar atacando cnrs nos atacan un d\u00eda y el otro tambi\u00e9n este pero eso como lo dije en el informe es consustancial a la democracia no creo en el pensamiento \u00fanico ni en el consenso - cuando existen un proceso de transformaci\u00f3n im\u00e1genes de cuantos este viv\u00edan al amparo del poder p\u00fablico y me daba no se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico pues no les gusta que ahora se gobierne para todo el pueblo que todos los mexicanos sean tomados en cuenta y otros que ni siquiera es por intereses econ\u00f3micos sino porque tienen un pensamiento conservador pues no les gusta que yo diga que por el bien de todos primero los pobres o no les gusta que estemos en contra del racismo porque ellos se sienten de sangre azul o este los que tienen una idea aspiraci\u00f3n y sta y act\u00faan este de manera clasista o los que y piensan que hay solo una habla un lenguaje y como yo est\u00e9 hablo como en mi tierra con mucho orgullo y hablo de espacio no hablo de corrido y como las heces o las digo dem\u00e1s no les gusta adem\u00e1s apenas si termine de milagro la licenciatura y hay qui\u00e9nes son los grabados con maestr\u00eda con doctorado de m\u00e1ster o en el extranjero yo no hablo ingl\u00e9s estoy de tepetit\u00e1n macuspana tabasco que me da mucho gusto p\u00e9rez es otro tipo de cosas y vamos saliendo pero si lo m\u00e1s dif\u00edcil lo que duele m\u00e1s es lo de la pandemia este lo econ\u00f3mico vamos a salir o sea m\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n especial desde los pa\u00edses con m\u00e1s futuro en el mundo para que lleguen inversiones para que se generen empleos porque tenemos garantizado el acceso al mercado m\u00e1s importante del mundo la relaci\u00f3n comercial con eeuu con canad\u00e1 es muy importante manden ya la probaron en inglaterra y este y ahora el d\u00eda 10 al parecer se va a analizar y en su caso se va a probar en eeuu el d\u00eda 10 y yo espero que d\u00edas despu\u00e9s se apruebe este y empecemos ya la distribuci\u00f3n se nos consider\u00f3 porque en mi viaje a washington ese es el planteamiento al gobierno de eeuu al presidente tromba y al vicepresidente y ellos este ayudaron facilitaron para que m\u00e9xico est\u00e9 fuese tomado en cuenta y contar\u00e1 con la vacuna por eso el acuerdo de ayer con facer es importante si el ej\u00e9rcito este y la marina estamos ya definiendo toda la operaci\u00f3n el martes les van a informar tanto el secretario de salud como el subsecretario o sea el doctor alcocer el doctor hugo l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n el secretario de relaciones exteriores ya en martes pr\u00f3ximo de c\u00f3mo est\u00e1 organizado lo de la distribuci\u00f3n para la vacunaci\u00f3n quienes van a ser primeros desde luego estamos procurando de que todos puedan ser vacunados va a ser universal gratuita la vacuna tenemos disponible el presupuesto contamos ya con 20 mil millones de pesos para este prop\u00f3sito pero lo que se requiere tenemos los recursos nada m\u00e1s es que se apruebe y este que se cumpla con las medidas de sanidad b\u00e1sicas y este a vacunar de acuerdo a un plan que van a presentar el martes los servidores p\u00fablicos manden hasta septiembre [M\u00fasica] si puede ser porque la recuperaci\u00f3n en empleos por ejemplo comenz\u00f3 en agosto todav\u00eda en julio perdimos tres mil empleos y en agosto se recuperaron un poco m\u00e1s de 90 mil en septiembre 120.000 de octubre que no est\u00e1 ah\u00ed fueron m\u00e1s de 200.000 los que se recuperan o sea que no no llega lo del inei a octubre entonces pero vamos s\u00ed s\u00ed pero este en la parte econ\u00f3mica yo veo que vamos saliendo desde luego ha sido tambi\u00e9n bastante la afectaci\u00f3n es que en cuatro meses marzo abril mayo junio y tambi\u00e9n les dec\u00eda yo 3000 de julio fueron un mill\u00f3n 150 mil empleos formales los que se perdieron m\u00e1s cuantos informales entonces ahora llevamos los recuperados como 560 mil ya nos faltan como 600 mil para llegar a los 20 millones 550.000 empleos que se ten\u00edan registrados en el seguro social antes de la pandemia yo creo que para marzo para fines de marzo estamos ya igual en empleos formales esto lo hemos venido logrando por todas las acciones que se han llevado a cabo de apoyo que explicado mucho tengo ya en el informe de las proyecciones de noviembre de remesas el d\u00eda primero se dio a conocer el resultado de octubre en remesas crecieron y noviembre para crecer 12% es un fen\u00f3meno un milagro social si vamos incluso a pasar los 40 mil millones de soles de rev\u00e9s este r\u00e9cord y tambi\u00e9n nos ha ayudado el que sea equilibrado lo d el cuidado por la pandemia las medidas que se han tomado con la econom\u00eda que no han habido excesos ni en un sentido ni en otro se ha mantenido un equilibrio no se cerr\u00f3 por completo todo y se afect\u00f3 la econom\u00eda y tampoco se abri\u00f3 as\u00ed sin l\u00edmites no entonces ese equilibrio nos ha ayudado tambi\u00e9n e ir avanzando poco a poco entonces nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana le voy a a s\u00ed pero depende si me corresponde porque si se decide que yo creo que eso debe ser lo primero pero hay que esperarnos a que los est\u00e9 especialistas no se informen si se decide que tiene que ser a los m\u00e9dicos ya las enfermeras que est\u00e1n salvando vidas no le toca el presidente o sea primero es a los que se decidan los m\u00e1s necesitados que est\u00e9 yo podr\u00eda entrar en el grupo de enfermos cr\u00f3nicos por mi hipertensi\u00f3n y tambi\u00e9n por la edad vulnerables poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable pero este pero antes hay las enfermeras los m\u00e9dicos hay que ver lo de los maestros [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed hay que analizar bien qui\u00e9nes son los los grupos que deben de ir primero puede ser en el caso los males pero no me quiero adelantar porque queremos que sean profesionales los que decidan esto y que mejor que el secretario de salud y el subsecretario porque nosotros los pol\u00edticos no sabemos eso sabemos otras cosas vamos de gira el viernes el s\u00e1bado y el domingo vamos a terminar la tira de nayarit y sinaloa bueno nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:59.168104"
}