{
    "video_id": "15SNlhbCAcE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/15SNlhbCAcE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBVMbzwZ0TTv0EDOpq-WJkIaawYrw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=15SNlhbCAcE",
    "video_title": "Hacia adelante en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7936,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a informar estamos iniciando",
            "start": 1405.62,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "la semana esperemos que sea una buena",
            "start": 1409.39,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "semana la que pas\u00f3",
            "start": 1415.01,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "fue compleja sin embargo",
            "start": 1419.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos",
            "start": 1425.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y seguimos adelante",
            "start": 1429.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 1433.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ni siquiera para tomar impulso",
            "start": 1435.789,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr entre todos los",
            "start": 1438.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mexicanos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1441.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares",
            "start": 1447.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante",
            "start": 1451.049,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente con el apoyo de",
            "start": 1453.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los ciudadanos el apoyo de todos de la",
            "start": 1457.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda de los mexicanos de esto",
            "start": 1461.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a informar pasado ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles",
            "start": 1465.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir dos a\u00f1os d",
            "start": 1468.05,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el triunfo democr\u00e1tico",
            "start": 1473.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del triunfo qu\u00e9",
            "start": 1477.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 1481.26,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de millones de",
            "start": 1483.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces vamos a rendir",
            "start": 1487.549,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "cuentas el mi\u00e9rcoles por la tarde",
            "start": 1490.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cuidando nada m\u00e1s la sana distancia",
            "start": 1496.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se puede hacer de otra forma pero",
            "start": 1501.77,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "va a ser aqu\u00ed en palacio este",
            "start": 1507.049,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "uno de los patios del palacio nacional y",
            "start": 1512.47,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pues vamos a escuchar a",
            "start": 1517.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield",
            "start": 1521.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que desde",
            "start": 1523.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hace cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 1525.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en \u00e9l",
            "start": 1530.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana un a\u00f1o siete meses",
            "start": 1533.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este todos los lunes en el qui\u00e9n es",
            "start": 1536.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 1539.649,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 1541.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1546.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 1548.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que estamos presentando los",
            "start": 1551.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "regionalizado lo cual quiere decir que",
            "start": 1554.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las 8 gasolineras que aparecen son las 8",
            "start": 1557.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras las m\u00e1s pasadas de rosca en",
            "start": 1560.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n con \u00e9l con el precio y de",
            "start": 1563.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todas ellas la que tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 1567.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alto es el hermosillo sonora real full",
            "start": 1570.33,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular un precio al",
            "start": 1574.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 75 por litro un margen de",
            "start": 1578.01,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "3 pesos 66 centavos y en la m\u00e1s",
            "start": 1582.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica exxonmobil en monclova",
            "start": 1586.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "coahuila 15 pesos con 90 centavos por",
            "start": 1589.5,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "litro 36 centavos de margen para la",
            "start": 1594.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gasolina premiun son la m\u00e1s alta en",
            "start": 1598.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sinaloa sinaloa un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1603.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "21 48 por litro",
            "start": 1606.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sa\u00fal rubio valenzuela un margen de un",
            "start": 1609.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "peso 84 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1612.75,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "franquicia pemex combustibles portes gil",
            "start": 1616.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz 16 pesos con 3",
            "start": 1620.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 46",
            "start": 1623.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "centavos para el diesel es la m\u00e1s cara",
            "start": 1626.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto franquicia pemex",
            "start": 1629.85,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ignacio escobar en sinaloa sinaloa 22",
            "start": 1632.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos por litro un peso",
            "start": 1635.909,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con 62 centavos de margen la m\u00e1s",
            "start": 1639.57,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1643.169,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en contraste franquicia pemex servicios",
            "start": 1643.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el coyol en veracruz veracruz 16 pesos",
            "start": 1647.309,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "98 centavos por litro 23 centavos de",
            "start": 1650.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "margen si lo vemos promedios nacionales",
            "start": 1654.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de marcas las m\u00e1s caras red con arco",
            "start": 1656.659,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "chevron y ahora full gas se nos subi\u00f3 a",
            "start": 1660.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras y las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1664.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "repsol exxonmobil total y se ha",
            "start": 1667.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantenido ya por un mes como la el",
            "start": 1670.559,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "promedio m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1673.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el orz\u00e1n la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1675.309,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el corte el 26 de junio 33 d\u00f3lares con",
            "start": 1679.08,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "90 centavos ese mismo d\u00eda el promedio",
            "start": 1683.529,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "nacional del diesel 19 pesos con 57",
            "start": 1686.769,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "centavos promedio nacional de premium 18",
            "start": 1691.35,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "pesos 91 centavos y de la regular 1855",
            "start": 1695.35,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas tres semanas han sido m\u00e1s",
            "start": 1699.97,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "las gasolineras pasadas de rosca que han",
            "start": 1703.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ido subiendo paulatinamente los precios",
            "start": 1707.139,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque mientras vemos una estabilidad en",
            "start": 1711.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1714.999,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vemos que hay levantando pellizcadas 60",
            "start": 1718.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "centavos semana a semana pero tambi\u00e9n",
            "start": 1721.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver que en todas las",
            "start": 1725.769,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "regiones hay gasolina econ\u00f3mica y en un",
            "start": 1727.629,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "rango de 3 kil\u00f3metros van a poder",
            "start": 1731.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "encontrar uno pasado de rosca pero uno",
            "start": 1735.07,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que es solidario con los consumidores",
            "start": 1738.279,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1741.279,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "es cosa de estar atento a este tema y",
            "start": 1742.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 la app de litro por litro",
            "start": 1745.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es gratuita que ya tiene casi un a\u00f1o",
            "start": 1747.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en funcionamiento y que la presentaci\u00f3n",
            "start": 1751.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que preguntaba el se\u00f1or presidente ah\u00ed",
            "start": 1753.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "le valles es un a\u00f1o y dos meses los que",
            "start": 1756.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "llevamos presentando el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1760.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en los en los combustibles desde abril",
            "start": 1764.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado tenemos 181 denuncias",
            "start": 1767.28,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "atendidas 156 visitas o verificaciones",
            "start": 1772.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para atender estas 181 visitas es una",
            "start": 1777.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gasolinera que no se dej\u00f3 verificar",
            "start": 1780.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lamentablemente de mis paisanos en san",
            "start": 1784.07,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pancho guanajuato son sangres collrin",
            "start": 1787.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con 20 pero ya la tenemos programada",
            "start": 1789.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para dentro de poco 26 gasolineras",
            "start": 1792.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tuvieron problemas de no dar litro del",
            "start": 1796.65,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "litro y 45 bombas fueron inmovilizadas",
            "start": 1799.71,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds fue una semana muy ajetreada",
            "start": 1804.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para nosotros en profeco ahora as\u00ed que",
            "start": 1808.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se ganaron el oscar de pasados de rosca",
            "start": 1811.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "varios porque encontramos en bah\u00eda de",
            "start": 1814.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "banderas una gasolinera el 20 de junio",
            "start": 1818.69,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "con un aditamento en el pulsador 22",
            "start": 1822.89,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "bombas con este aditamento en el",
            "start": 1828.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pulsador que obviamente estaban robando",
            "start": 1831.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no estaban dando litros completos el 26",
            "start": 1834.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de junio nos encontramos 10 instrumentos",
            "start": 1838.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan este aparato en el pulsador",
            "start": 1842.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para estar alterando el despacho del",
            "start": 1846.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "combustible en tapilula chiapas y nos",
            "start": 1850.22,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "rompieron el r\u00e9cord con 22 tarjetas",
            "start": 1855.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "madre en una ganso gasolinera en san",
            "start": 1860.29,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pancho en san francisco del rinc\u00f3n",
            "start": 1864.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "guanajuato 22",
            "start": 1866.63,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "madre con rastrillo que estaban todas",
            "start": 1870.32,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "robando combustible",
            "start": 1874.419,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por eso una semana bastante ajetreada",
            "start": 1877.309,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos encontramos un rastrillo en",
            "start": 1880.549,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "escuinapa sinaloa el 23 de junio y",
            "start": 1883.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a ra\u00edz de una denuncia que",
            "start": 1888.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "present\u00f3 profeco en la fiscal\u00eda general",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y acompa\u00f1ados por la",
            "start": 1894.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y la",
            "start": 1898.159,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional terminamos un proceso",
            "start": 1900.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en el estado de guanajuato pero como ah\u00ed",
            "start": 1903.379,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya estaba bastante avanzada la carpeta",
            "start": 1906.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n no podemos ni siquiera",
            "start": 1910.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mencionar el municipio porque ahora si",
            "start": 1912.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "no queremos que se nos vaya a ir esta",
            "start": 1915.409,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gasolinera que es una aut\u00e9ntica joyita",
            "start": 1918.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en robar al al consumidor pero fue",
            "start": 1922.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed en el estado de guanajuato",
            "start": 1924.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy descompuestas las cosas en todos los",
            "start": 1927.5,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sentidos en la gasolina m\u00e1s barata de la",
            "start": 1931.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regular la encontramos en todo",
            "start": 1934.309,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no estaci\u00f3n m\u00f3vil 16 pesos con 35",
            "start": 1936.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "centavos y en monclova coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 1940.45,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de m\u00f3vil 16 pesos con 39 centavos m\u00f3vil",
            "start": 1943.809,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando bastante barata en general la",
            "start": 1948.009,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "gasolina regular la m\u00e1scara de ge 500 en",
            "start": 1950.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pinotepa nacional oaxaca 20 91 por litro",
            "start": 1955.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en tuxpan jalisco de franquicia pemex",
            "start": 1958.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "20 precios con 15 centavos esto es sin",
            "start": 1961.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta el margen de la",
            "start": 1964.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gasolinera la m\u00e1s barata de la premium",
            "start": 1967.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "de m\u00f3vil tambi\u00e9n 1050 y 16 55 por litro",
            "start": 1970.509,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "en metepec estado de m\u00e9xico y en puebla",
            "start": 1975.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puebla de la franquicia total 16 pesos",
            "start": 1978.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con 69 centavos la m\u00e1scara 21 99",
            "start": 1982.33,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "franquicia pemex sinaloa sinaloa y de",
            "start": 1986.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "franquicias el 21 29 en benito ju\u00e1rez",
            "start": 1989.139,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico la m\u00e1s",
            "start": 1993.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "barata de diesel 16 40 dynamic en",
            "start": 1996.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila",
            "start": 2000.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y 17 pesos de franquicia pemex en",
            "start": 2002.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz la mascara 2281",
            "start": 2005.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en sinaloa sinaloa y 21",
            "start": 2008.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "29 dio sogas en isla mujeres quintana",
            "start": 2011.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "roo que pas\u00f3 con los hogares normalmente",
            "start": 2015.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaba en la media ahora sali\u00f3 como la",
            "start": 2018.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara en diesel en isla mujeres",
            "start": 2021.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguimos monitoreando el tema de los",
            "start": 2025.09,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que lo pueden",
            "start": 2028.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n checar en la app del litro por",
            "start": 2030.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "litro y nos vamos al gas tambi\u00e9n",
            "start": 2033.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dividido en regiones el gas lp venta",
            "start": 2036.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario gas menj\u00fa el",
            "start": 2040.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro en los cabos baja california 12",
            "start": 2043.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pesos con 4 centavos 2 pesos 33 centavos",
            "start": 2046.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de margen pero ah\u00ed pueden ver que hay",
            "start": 2050.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "unos angelitos como gas menj\u00fa que ellos",
            "start": 2054.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mismos en guerrero en la zona sur en",
            "start": 2058.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atoyac que hay nada m\u00e1s se ganan 4 pesos",
            "start": 2061.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con 28",
            "start": 2065.3,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "por litro el doble que en los cabos all\u00ed",
            "start": 2068.099,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no son muy parejos al tratar a sus",
            "start": 2072.629,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "clientes gas ideal en coahuila el m\u00e1s",
            "start": 2075.739,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en comparaci\u00f3n siete pesos 97",
            "start": 2079.259,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "centavos por litro monclova coahuila y",
            "start": 2083.039,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen un margen de un peso con 50",
            "start": 2086.129,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "centavos y calidad para cilindros en los",
            "start": 2088.529,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cabos baja california 22 pesos 29",
            "start": 2093.779,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "centavos por kilo precio al p\u00fablico 5",
            "start": 2096.809,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pesos con 25 centavos de margen un",
            "start": 2099.989,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "margen alt\u00edsimo comparado sobre todo con",
            "start": 2103.499,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gas providencia en san luis de la paz",
            "start": 2107.489,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guanajuato 14 pesos 55 centavos por kilo",
            "start": 2109.319,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "con un margen de 2 pesos 29 centavos y",
            "start": 2114.329,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estabilidad general que hemos visto a lo",
            "start": 2118.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "largo de este a\u00f1o en el precio del gas",
            "start": 2121.589,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lp",
            "start": 2124.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nos vamos a la verificaci\u00f3n de gas",
            "start": 2125.859,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una semana ajetreada 82",
            "start": 2127.96,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "verificaciones 7 con infracci\u00f3n",
            "start": 2131.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "afortunadamente no tan alto el n\u00famero 2",
            "start": 2134.609,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que no se dejaron verificar y estaremos",
            "start": 2137.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "verificando con acompa\u00f1amiento de la",
            "start": 2139.989,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional una agrupaci\u00f3n de",
            "start": 2142.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gasolineras y expendedores de productos",
            "start": 2146.109,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derivados del petr\u00f3leo de los eeuu se",
            "start": 2148.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "quej\u00f3 que porque los \u00edbamos a verificar",
            "start": 2151.749,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que con la guardia nacional si se",
            "start": 2155.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hubieran dejado verificar la primera vez",
            "start": 2158.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9ramos tenido que ir con la",
            "start": 2161.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "guardia nacional ojal\u00e1 no nos",
            "start": 2163.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permitieran hacer desde la primera",
            "start": 2165.609,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 2167.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "evitamos esa molestia todos si nosotros",
            "start": 2169.47,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no queremos ir con la guardia nacional",
            "start": 2173.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos que ir porque se portan como",
            "start": 2175.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delincuentes al no cumplir con la ley y",
            "start": 2177.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no nos andamos fijando si son de",
            "start": 2180.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eeuu y holanda de inglaterra de m\u00e9xico",
            "start": 2182.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sean de donde sean se debe de cumplir la",
            "start": 2186.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ley y se debe",
            "start": 2189.279,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "al consumidor y eso es lo que estamos",
            "start": 2190.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "haciendo y adem\u00e1s con mucho gusto y con",
            "start": 2193.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mejor de los profesionalismos",
            "start": 2196.599,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "posibles autotanque es verificado 103",
            "start": 2198.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 9 fueron inmovilizados y",
            "start": 2201.25,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "encontramos s\u00f3lo un 1% de cilindros en",
            "start": 2204.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mal estado porcentaje relativamente bajo",
            "start": 2208.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se dej\u00f3 verificar is lo gas en",
            "start": 2210.73,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "zacatecas zacatecas ni pe\u00f1a gas en el",
            "start": 2214.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "municipio de la paz estado de mexico y",
            "start": 2218.019,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed sin importar nacionalidad y vemos",
            "start": 2221.14,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional en fecha pr\u00f3xima",
            "start": 2224.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tuvimos un operativo con la secretaria",
            "start": 2227.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de movilidad de la ciudad de mexico",
            "start": 2230.259,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "donde verificamos varios expendedores de",
            "start": 2233.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gas lp para el transporte p\u00fablico en",
            "start": 2237.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "donde se encontr\u00f3 que algunos de ellos",
            "start": 2240.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado en el pasado vendiendo gas",
            "start": 2242.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "robado cuasi gas pero afortunadamente",
            "start": 2246.63,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la secretaria de la",
            "start": 2249.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "defensa nacional ese abasto se ha",
            "start": 2252.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cerrado y se han normalizado ya",
            "start": 2254.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el expendio en esos negocios muchas",
            "start": 2257.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2259.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que est\u00e9 como lo hicimos ya",
            "start": 2264.95,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n tambi\u00e9n s\u00e9",
            "start": 2269.42,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "y otorgar\u00e1n reconocimientos a los buenos",
            "start": 2273.14,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "concesionarios",
            "start": 2278.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si vamos a este",
            "start": 2281.39,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "hacer este reconocimiento s\u00ed para que",
            "start": 2285.78,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "vengan aqu\u00ed los invitamos que pongan en",
            "start": 2291.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sus expendios",
            "start": 2294.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2297.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues el reconocimiento por estar",
            "start": 2298.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "actuando con rectitud",
            "start": 2301.4,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "vendiendo que completa a las gasolinas",
            "start": 2305.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "litros de a litro y buen precio",
            "start": 2310.26,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo lo organiza y lo vemos con",
            "start": 2313.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tiempo no puede ser que",
            "start": 2318.079,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "si no el pr\u00f3ximo lunes si no para que",
            "start": 2320.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hagas la evaluaci\u00f3n lo mismo en el caso",
            "start": 2325.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 2328.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de cilindro sobre todo en particular que",
            "start": 2330.49,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es el que consume m\u00e1s la gente humilde",
            "start": 2334.42,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "recuerdo muy bien rikers bueno vamos a",
            "start": 2339.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 2343.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2345.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n tienen ganas",
            "start": 2348.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vamos con el avance de obra en el",
            "start": 2353.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aeropuerto y",
            "start": 2357.21,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con el avance de obra en la refiner\u00eda",
            "start": 2360.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2364.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2366.619,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2368.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles el 29 de junio de 2020",
            "start": 2370.609,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en la terminal de combustibles y red de",
            "start": 2373.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se realiza el habilitado de",
            "start": 2376.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solera base con formaci\u00f3n de terracer\u00edas",
            "start": 2378.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y estructura de pavimento colocaci\u00f3n de",
            "start": 2380.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "paneles de cemento en fachada del",
            "start": 2383.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "edificio de laboratorio e instalaciones",
            "start": 2385.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas de los edificios de",
            "start": 2387.47,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda laboratorio y subestaci\u00f3n",
            "start": 2388.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en la torre de control y",
            "start": 2390.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios de extinci\u00f3n de incendios y",
            "start": 2393.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "edificios administrativos se contin\u00faa",
            "start": 2395.359,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "con el montaje de columnas y trabes de",
            "start": 2397.73,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "la estructura met\u00e1lica de los edificios",
            "start": 2399.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea administrativa y recreaci\u00f3n se",
            "start": 2401.539,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el habilitado y armado de acero",
            "start": 2403.73,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en plataforma de estacionamiento de",
            "start": 2405.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de emergencia en las redes",
            "start": 2407.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se",
            "start": 2409.849,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "realizan los trabajos de atr\u00e1s y",
            "start": 2412.25,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n en la planta de agua potable",
            "start": 2413.63,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "secundaria de sembrado de muros retiro",
            "start": 2415.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de siembra y colado en las plantas de",
            "start": 2418.339,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas residuales en la",
            "start": 2420.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pista y plataforma militar se realiza la",
            "start": 2422.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de la base hidr\u00e1ulica de",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concreto magro y construcci\u00f3n de losa de",
            "start": 2427.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "concreto de alta especificaci\u00f3n como",
            "start": 2429.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "acabado final de pista",
            "start": 2432.289,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "en el estacionamiento y terminal",
            "start": 2434.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "intermodal de transporte terrestre en el",
            "start": 2436.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuerpo 1 y 2 del tren suburbano se lleva",
            "start": 2438.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a cabo el armado de dados centrales y",
            "start": 2440.99,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muros perimetrales",
            "start": 2443.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mientras que en el cuerpo 1 del s\u00f3tano",
            "start": 2444.609,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se realiza el armado de dados centrales",
            "start": 2447.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la escuela militar de tropas",
            "start": 2449.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "especialistas de la fuerza a\u00e9rea se",
            "start": 2451.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la excavaci\u00f3n en cajas para",
            "start": 2453.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estacionamiento y vialidad y la",
            "start": 2455.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de plataformas con tendido",
            "start": 2457.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de capa estabilizadora dt son 3",
            "start": 2459.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado 29 mil",
            "start": 2462.109,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "empleos civiles",
            "start": 2464.569,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "faltan 630 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2466.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2470.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este reporte del 26 de junio estamos ya",
            "start": 2477.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la cimentaci\u00f3n de la planta combinada",
            "start": 2480.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como ustedes ven ya vamos hacia arriba",
            "start": 2482.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en la cimentaci\u00f3n",
            "start": 2485.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para el reporte de esta semana",
            "start": 2486.8,
            "duration": 60.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2489.08,
            "duration": 59.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2547.67,
            "duration": 53.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2548.94,
            "duration": 55.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2601.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2606.6,
            "duration": 32.36
        },
        {
            "text": "adelante ahora s\u00ed",
            "start": 2635.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "procurador buenas buenos d\u00edas soy",
            "start": 2641.41,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "alberto mart\u00edn espinoza vengo de",
            "start": 2644.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "frecuencia que jaime far\u00edas informa",
            "start": 2646.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desde canc\u00fan reporte quer\u00e9tero y desde",
            "start": 2647.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el canal de youtube es ahora m",
            "start": 2650.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente del a\u00f1o pasado en mayo del",
            "start": 2652.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado le reportamos aqu\u00ed en la",
            "start": 2655.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera de un hallazgo de en pemex de",
            "start": 2658.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 plazas que cobraban doble",
            "start": 2662.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "plaza los funcionarios y en ese momento",
            "start": 2663.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buenos no se report\u00f3 la cantidad de",
            "start": 2667.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "plazas simplemente m\u00e1s coment\u00e9 que hab\u00eda",
            "start": 2669.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gente que cobraba doble plaza hasta la",
            "start": 2672.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fecha no he visto que se ha hecho alg\u00fan",
            "start": 2675.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite se se ya lo verifique la p\u00e1gina",
            "start": 2677.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de n\u00f3mina transparente que efectivamente",
            "start": 2679.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "les quitaron la plaza m\u00e1s grande por",
            "start": 2682.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir un ejemplo una plaza",
            "start": 2685.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cobraban 137 mil pesos y en la otra",
            "start": 2686.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plaza cobraban 95 mil pesos las m\u00e1s que",
            "start": 2690.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s peque\u00f1a cobraban en una 25.000 y",
            "start": 2692.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la otra 29 mil pesos pero no ha",
            "start": 2695.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "habido un",
            "start": 2697.91,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2698.62,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "el recurso legal por parte de la unidad",
            "start": 2700.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de responsabilidad este de pemex al",
            "start": 2702.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respecto realmente simplemente si es un",
            "start": 2704.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite administrativo pero no hubo m\u00e1s",
            "start": 2707.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que deber\u00eda ser legalmente",
            "start": 2710.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si nos puede decir el informal el",
            "start": 2715.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "director de pemex qu\u00e9 pas\u00f3 con esa cosa",
            "start": 2719.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con este con ese t\u00e9rmino no de acuerdo",
            "start": 2722.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2725.329,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "siguen cobrando doble en la plaza m\u00e1s",
            "start": 2728.21,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "grande pero pintaron una plaza pero",
            "start": 2732.359,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "no se sancion\u00f3 pues exactamente a los",
            "start": 2736.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "responsables efectivamente de acuerdo no",
            "start": 2739.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se hace eso vamos a pedirle al director",
            "start": 2741.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de pemex que nos informe",
            "start": 2744.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y en la otra pregunta este hemos visto",
            "start": 2746.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la parte de medio ambiente hay un r\u00edo",
            "start": 2750.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el r\u00edo el r\u00edo el r\u00edo sede\u00f1o en xalapa",
            "start": 2752.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "veracruz que sigue con mucha",
            "start": 2755.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n ambiental obviamente pues",
            "start": 2757.279,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hay muchos desechos que est\u00e1n tirando al",
            "start": 2759.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "r\u00edo pero pr\u00e1cticamente se debe mucho a",
            "start": 2761.39,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que no hay en semarnat se han se ha",
            "start": 2764.96,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "omitido mucho lo que el \u00e1rea de",
            "start": 2767.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "conciencia de educaci\u00f3n ambiental en",
            "start": 2770.289,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds antes ten\u00edan cada",
            "start": 2772.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n ten\u00eda un departamento de",
            "start": 2775.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ambiental en la actualidad",
            "start": 2777.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente cuentan cinco estados con la",
            "start": 2779.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ambiental entonces puede ser",
            "start": 2782.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte de esa problem\u00e1tica de de que no",
            "start": 2784.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hay es esa esa labor de hacer peque\u00f1as",
            "start": 2787.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acciones para grandes logros en materia",
            "start": 2789.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n ambiental o conciencia",
            "start": 2791.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ambiental no de acuerdo lo tomamos en",
            "start": 2793.43,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuenta es de buena tu observaci\u00f3n el que",
            "start": 2796.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se sigue haciendo conciencia del cuidado",
            "start": 2800.109,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del medio ambiente que no se abandone",
            "start": 2803.539,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a y adem\u00e1s como \u00faltimo vimos",
            "start": 2806.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que en el infonavit y con junto con el",
            "start": 2810.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobernador de omar fayad inauguraron un",
            "start": 2814.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "laboratorio de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2816.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "experimentaci\u00f3n pr\u00e1ctica de vivienda",
            "start": 2817.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en este en el a\u00f1o de 2018 a finales",
            "start": 2820.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de noviembre pero hoy en d\u00eda se",
            "start": 2823.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encuentran abandonadas estas viviendas y",
            "start": 2825.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no parece que alguien nos vaya a querer",
            "start": 2827.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "tomar y la verdad es un buen proyecto",
            "start": 2829.819,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "que se qued\u00f3 ah\u00ed abandonado ojal\u00e1 que el",
            "start": 2831.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "infonavit coraz\u00f3n pueda tomar cartas al",
            "start": 2833.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respecto de acuerdo lo vemos tambi\u00e9n",
            "start": 2835.849,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gracias sector del \u00e1lbum abbey del",
            "start": 2837.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 2840.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos aqu\u00ed por la tarde",
            "start": 2844.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2850.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este dos tres veces por semana no hay",
            "start": 2852.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 2855.84,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "5 a 6",
            "start": 2857.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o vienen con los cr\u00e9ditos de 6 a 7",
            "start": 2859.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana le pedimos que informe sobre eso",
            "start": 2864.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2868.58,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para este informal",
            "start": 2870.42,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2876.93,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a todos s\u00ed",
            "start": 2878.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los servidores p\u00fablicos que el",
            "start": 2880.29,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles no van a ver los informes de 5",
            "start": 2884.61,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "a 7",
            "start": 2892.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque va a ser el informe que vamos a",
            "start": 2894.07,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "rendido de los dos a\u00f1os entonces s\u00ed",
            "start": 2900.0,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "como siempre de manera invariable el",
            "start": 2906.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "informe de 7 a 8",
            "start": 2910.559,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "de el doctor hugo l\u00f3pez gatell ese s\u00ed",
            "start": 2913.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y la ma\u00f1ana tambi\u00e9n la mayor\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2918.65,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "solo este espacio de 5 a 7",
            "start": 2921.7,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no se define bien la hora",
            "start": 2928.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pero va a ser en ese tiempo de 5 a 7 el",
            "start": 2931.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "informe que voy a rendir el mi\u00e9rcoles",
            "start": 2936.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2939.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente dos",
            "start": 2944.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puntos uno si nos puede dar el detalle",
            "start": 2947.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por favor pues ya de la fecha de salida",
            "start": 2949.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de su viaje a washington cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 2951.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va a durar con la puesta en marcha el",
            "start": 2954.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tema y saber cu\u00e1ntas veces seg\u00fan el",
            "start": 2957.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "protocolo se tendr\u00eda que usted hacer la",
            "start": 2961.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prueba para que justamente se lleva a",
            "start": 2963.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cabo el encuentro con donald trump esto",
            "start": 2964.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por un lado y por el otro pues la",
            "start": 2966.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "noticia de que por falta de elementos se",
            "start": 2969.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "opt\u00f3 la libertad la mam\u00e1 del marr\u00f3n que",
            "start": 2972.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 aqu\u00ed a nivel federal",
            "start": 2975.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no se le acredita en el \u00e1mbito local las",
            "start": 2977.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acusaciones que le imputaron por eso es",
            "start": 2981.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que la libera que pas\u00f3 a nivel federal",
            "start": 2983.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se nos hab\u00eda dicho que la se\u00f1ora eres la",
            "start": 2987.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encargada de esta n\u00f3mina del apoyo",
            "start": 2989.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "social de pagar a la gente que pas\u00f3 por",
            "start": 2991.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "parte del gobierno federal en estos dos",
            "start": 2994.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casos presidente por favor bueno en el",
            "start": 2996.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "1er",
            "start": 2998.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 3000.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "si voy a viajar",
            "start": 3003.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 3006.7,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "creo que hoy se va a definir el d\u00eda el",
            "start": 3009.57,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "motivo es el participar en la entrada en",
            "start": 3014.91,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vigor del tratado de libre comercio",
            "start": 3018.33,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "ese es el motivo principal motivo del",
            "start": 3023.63,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 3028.58,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3029.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a tener un encuentro con el presidente",
            "start": 3031.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de donald trump para",
            "start": 3034.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "celebrar el que se logr\u00f3 este acuerdo y",
            "start": 3040.14,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "que nos va a significar",
            "start": 3046.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a las tres naciones a canad\u00e1 a estados",
            "start": 3049.609,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "unidos ya m\u00e9xico",
            "start": 3052.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del trabajar en una de las regiones",
            "start": 3054.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si no es que en la regi\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 3059.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del mundo en t\u00e9rminos",
            "start": 3061.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3068.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos econ\u00f3micos",
            "start": 3070.91,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es el mercado m\u00e1s fuerte",
            "start": 3074.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a significar",
            "start": 3082.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n",
            "start": 3087.3,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "si va a seguir llegando a inversi\u00f3n",
            "start": 3089.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea inversi\u00f3n extranjera se reactiva",
            "start": 3092.259,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda se generan empleos y hay",
            "start": 3097.48,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "bienestar en el pa\u00eds por eso es muy",
            "start": 3100.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3106.269,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el que entre en vigor el tratado y muy",
            "start": 3108.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oportuno",
            "start": 3112.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 3114.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por salir de la pandemia",
            "start": 3118.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 3121.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y reactivar la econom\u00eda",
            "start": 3125.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "salir de la",
            "start": 3129.53,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "recesi\u00f3n econ\u00f3mica de la ca\u00edda que",
            "start": 3133.609,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "produjo",
            "start": 3137.749,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "el coronavirus en la econom\u00eda mundial y",
            "start": 3140.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que nosotros podamos salir lo m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 3144.58,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "posible ya lo dije ayer tambi\u00e9n todo",
            "start": 3148.36,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "indica de que ya tocamos fondo y vamos a",
            "start": 3152.83,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 3160.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la superficie vamos a emerger vamos a",
            "start": 3165.13,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 3171.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente ya",
            "start": 3173.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos elementos para decir que ya pas\u00f3",
            "start": 3178.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo peor",
            "start": 3182.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos claro todav\u00eda",
            "start": 3183.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "falta que se den a conocer los datos",
            "start": 3187.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3190.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "van con demora datos sobre crecimiento o",
            "start": 3193.29,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "decrecimiento econ\u00f3mico pero nosotros ya",
            "start": 3198.75,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n datos indicios de",
            "start": 3203.31,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que ya por ejemplo no se est\u00e1n perdiendo",
            "start": 3208.62,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "empleos en la misma cantidad que se",
            "start": 3213.47,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "perdieron",
            "start": 3219.11,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en abril que fue el peor mes en p\u00e9rdida",
            "start": 3221.319,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "de empleos se perdieron 555 mil empleos",
            "start": 3226.119,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en los trabajadores inscritos en el",
            "start": 3232.349,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "seguro social 555 mil empleos de",
            "start": 3238.089,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 220 millones 500 mil",
            "start": 3244.359,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en abril se",
            "start": 3248.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "perdieron 550 mil",
            "start": 3251.71,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para mayo ya fue menos la perdida",
            "start": 3255.869,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "340.000",
            "start": 3261.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aproximadamente 340 345 mil y en lo que",
            "start": 3264.39,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "va de junio",
            "start": 3269.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3272.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenemos datos preliminares de que vamos",
            "start": 3276.09,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "a estar abajo de 100 mil empleos",
            "start": 3280.89,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "perdidos llevamos hasta ahora",
            "start": 3286.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como 70.000",
            "start": 3290.309,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "pero nos falta falta el comportamiento",
            "start": 3294.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de estos d\u00edas",
            "start": 3297.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces para no",
            "start": 3298.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fallarle hablamos de menos de 100.000 yo",
            "start": 3303.68,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles ya voy a precisar cu\u00e1nto",
            "start": 3308.42,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "suelo pero esto indica que se va",
            "start": 3311.869,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "resolviendo la crisis econ\u00f3mica es un",
            "start": 3317.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "buen indicador tengo otro que tambi\u00e9n me",
            "start": 3322.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tiene un optimista",
            "start": 3326.78,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya ve en cuanto pesimismo hay hasta el",
            "start": 3330.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional que",
            "start": 3334.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siempre se caracteriza por eso por su",
            "start": 3335.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesimismo son optimistas cuando \u00e9ste",
            "start": 3338.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellos manejan las econom\u00edas de los",
            "start": 3342.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces s\u00ed aunque despu\u00e9s este",
            "start": 3346.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 3350.32,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3351.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tengo otro dato alentador que es el de",
            "start": 3353.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 3357.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y aprovecho para agradecerle mucho de",
            "start": 3359.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3363.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos que no dejan de",
            "start": 3364.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enviar apoyos",
            "start": 3370.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a sus familias",
            "start": 3372.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos preliminares en estos seis",
            "start": 3376.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3380.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que han sido muy dif\u00edciles",
            "start": 3381.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "muchos muy dif\u00edciles se han incrementado",
            "start": 3384.56,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "las remesas en promedio",
            "start": 3388.4,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "10 por ciento con relaci\u00f3n",
            "start": 3392.31,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al 1er",
            "start": 3396.369,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "semestre del a\u00f1o pasado",
            "start": 3399.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3405.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en mayo en este mes de junio que han",
            "start": 3408.33,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sido los m\u00e1s dif\u00edciles ha habido aumento",
            "start": 3412.02,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "en el monto de las remesas",
            "start": 3416.11,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "eso nos ha ayudado mucho",
            "start": 3420.849,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "eso no lo toman en cuenta",
            "start": 3424.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3429.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "conservadores defensores de la pol\u00edtica",
            "start": 3435.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3439.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero para nosotros es fundamental",
            "start": 3441.37,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "porque es un dinero que llega abajo",
            "start": 3445.17,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "que llega a 8 a 10 millones de familias",
            "start": 3450.299,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y eso nos ayuda mucho",
            "start": 3455.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "a temperar",
            "start": 3458.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la crisis que la crisis econ\u00f3mica no se",
            "start": 3460.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nos convierta en una crisis de bienestar",
            "start": 3463.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3466.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "si voy a eeuu",
            "start": 3469.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3473.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no va a ser en esta semana",
            "start": 3478.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no va a ser de esta semana este y hoy",
            "start": 3480.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aclaramos seguramente en la tarde",
            "start": 3484.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 3488.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya informa sobre el programa y sobre la",
            "start": 3489.97,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "visita acerca de lo de guanajuato que me",
            "start": 3493.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "preguntas pues yo lamento mucho esto",
            "start": 3497.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tiene que ver con un problema",
            "start": 3500.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejo",
            "start": 3503.869,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vinculado",
            "start": 3507.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "con dos elementos",
            "start": 3509.119,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ineficiencias",
            "start": 3514.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 3517.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "siempre se habla de que se deja en",
            "start": 3521.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "libertad a presuntos delincuentes porque",
            "start": 3524.859,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no se integr\u00f3 bien en la averiguaci\u00f3n",
            "start": 3527.649,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es una forma",
            "start": 3534.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3538.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 3543.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 3546.319,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "una tranza para decirlo con claridad",
            "start": 3548.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "siempre andan buscando",
            "start": 3552.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunos jueces",
            "start": 3556.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no generalizo pero si hay jueces que",
            "start": 3559.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "buscan si hubo alguna falla",
            "start": 3562.819,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "en la hora de la detenci\u00f3n en este los",
            "start": 3566.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "papeles que se presentaron en cualquier",
            "start": 3573.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cosa para",
            "start": 3575.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y dejar en libertad a presuntos",
            "start": 3578.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "delincuentes entonces en este caso se va",
            "start": 3581.43,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a hacer una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 3584.49,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3588.09,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "este revisa",
            "start": 3589.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 motivo",
            "start": 3593.609,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 en libertad a estas personas de",
            "start": 3595.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hay una protecci\u00f3n local en favor de",
            "start": 3599.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta persona que qued\u00f3 libre es muy raro",
            "start": 3602.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 3604.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 3606.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es un estado",
            "start": 3608.4,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que tiene muy elevados \u00edndices \u00edndices",
            "start": 3612.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 3616.83,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el estado con m\u00e1s homicidios",
            "start": 3619.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero ya lleva tiempo",
            "start": 3624.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las autoridades reales son las mismas",
            "start": 3630.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 3636.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3639.11,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de guanajuato lleva ya muchos a\u00f1os",
            "start": 3640.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos 12 12 a\u00f1os",
            "start": 3644.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3649.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3652.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a ver una renovaci\u00f3n en guanajuato desde",
            "start": 3654.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "luego lo digo con todo respeto a la",
            "start": 3658.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del gobierno de guanajuato",
            "start": 3662.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3666.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3667.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es at\u00edpico",
            "start": 3668.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo completamente",
            "start": 3671.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s del 10 por",
            "start": 3678.21,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ciento de los homicidios que se cometen",
            "start": 3681.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3688.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el promedio debe de andar en 15%",
            "start": 3690.91,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de los homicidios homicidios que se",
            "start": 3696.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cometen en el pa\u00eds hay veces que llega a",
            "start": 3698.93,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nacer el 20 por ciento",
            "start": 3702.589,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 3707.13,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3708.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y cuando se act\u00faa de esta forma",
            "start": 3709.619,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la actuaci\u00f3n de",
            "start": 3713.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 3716.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de la cgt de la defensa se dan estos",
            "start": 3719.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3723.95,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de libertad",
            "start": 3725.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes entonces s\u00ed",
            "start": 3729.22,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hace falta hacer una investigaci\u00f3n de",
            "start": 3734.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fondo en el caso de guanajuato pero",
            "start": 3738.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora bien con todo este trabajo de",
            "start": 3741.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inteligencia que se ha hecho en",
            "start": 3743.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "guanajuato desde hace mucho tiempo a",
            "start": 3745.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partir de que usted llega aqu\u00ed al govern",
            "start": 3747.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la rep\u00fablica e insisto la pregunta a",
            "start": 3750.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nivel federal no hay cargos en contra de",
            "start": 3753.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 del marr\u00f3n no han podido",
            "start": 3755.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "acreditar",
            "start": 3757.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la evidencia que presuntamente le",
            "start": 3758.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incrimine en actividades justamente del",
            "start": 3761.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "encuentro organizada no hay nada est\u00e1n",
            "start": 3764.06,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las investigaciones que se han hecho en",
            "start": 3768.82,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este sentido yo le voy a pedir",
            "start": 3771.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad que les",
            "start": 3778.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informe sobre los elementos que se",
            "start": 3780.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen y por qu\u00e9 me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 3784.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "justamente no lo que usted ha dicho y lo",
            "start": 3786.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ha dicho el secretario la defensa",
            "start": 3788.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 red de base social como se",
            "start": 3790.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les paga en fin toda la operatividad",
            "start": 3792.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "criminal que tiene que tiene esta",
            "start": 3795.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n delictiva pero cargos",
            "start": 3798.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cargos al llegar a nivel justicia",
            "start": 3801.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federal no los hay",
            "start": 3803.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como no en el caso de la mam\u00e1",
            "start": 3805.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que no los van a explicar porque \u00e9ste a",
            "start": 3809.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "partir del an\u00e1lisis que se haga del por",
            "start": 3814.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 la libertad",
            "start": 3816.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en otro tema yo s\u00e9 que se un poco",
            "start": 3820.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regresando al kobe pero quiz\u00e1s un poco",
            "start": 3823.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "temprano pero ya vimos un indicio la",
            "start": 3824.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "semana pasada de lo que puede ser la",
            "start": 3826.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nueva realidad o la nueva normalidad con",
            "start": 3828.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la pandemia del cob y se han suspendido",
            "start": 3831.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya las fiestas patrias por decirlo el",
            "start": 3834.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda el d\u00eda 15 d\u00eda del grito en nuevo",
            "start": 3837.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le\u00f3n en el an\u00e1lisis de los escenarios",
            "start": 3838.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que vienen ustedes como lo estar\u00edan",
            "start": 3841.29,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "evaluando todo el verdadero",
            "start": 3845.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en navia",
            "start": 3849.829,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "por la aglomeraci\u00f3n de personas pero",
            "start": 3854.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a suspender desde",
            "start": 3859.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "luego la ceremonia o sea ninguna",
            "start": 3862.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ceremonia hemos suspendido que tenga que",
            "start": 3867.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ver con fechas hist\u00f3ricas",
            "start": 3869.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "importantes memorables",
            "start": 3874.87,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a suspender el",
            "start": 3879.78,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "grito de ninguna manera lo que tenemos",
            "start": 3883.66,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que hacer es analizar para entonces en",
            "start": 3886.75,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "su tiempo por qu\u00e9 es",
            "start": 3892.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos terminando junio",
            "start": 3896.65,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "es falta julio agosto y la mitad de",
            "start": 3899.21,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "septiembre entonces ya en su momento",
            "start": 3905.03,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "decidimos c\u00f3mo se hace la ceremonia",
            "start": 3907.369,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "pero claro que tenemos que dar el grito",
            "start": 3912.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de independencia",
            "start": 3915.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como vamos a olvidar la historia",
            "start": 3917.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como vamos a olvidar la independencia y",
            "start": 3922.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la reforma y la revoluci\u00f3n si estamos",
            "start": 3924.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3928.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds antes se",
            "start": 3929.91,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hasta borrar la historia no se",
            "start": 3935.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conmemoraba nada",
            "start": 3939.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3943.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se quit\u00f3 como materia del civismo la",
            "start": 3945.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda",
            "start": 3948.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se hablaba",
            "start": 3951.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la historia patria",
            "start": 3953.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3",
            "start": 3956.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y dar m\u00e1s tiempo para la recreaci\u00f3n para",
            "start": 3961.78,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "las vacaciones los puentes",
            "start": 3968.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y las fechas hist\u00f3ricas pasaron a",
            "start": 3971.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "segundo plano",
            "start": 3974.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos nosotros olvidarnos de",
            "start": 3976.69,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nuestro pasado",
            "start": 3979.9,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "historia esla",
            "start": 3984.3,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "maestra de la vida",
            "start": 3986.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si no sabemos de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo",
            "start": 3989.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3992.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a saber hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 3993.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso no hay mucho problema",
            "start": 3999.869,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "de clasismo de racismo",
            "start": 4004.48,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 4013.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4015.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 4018.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las ciencias sociales",
            "start": 4020.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora ha quedado de manifiesto",
            "start": 4025.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "algo que vemos aqu\u00ed he estado diciendo",
            "start": 4029.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de que una cosa es la educaci\u00f3n y otra",
            "start": 4033.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cosa es la cultura",
            "start": 4036.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de que hay personas que tienen grados",
            "start": 4040.77,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de doctores",
            "start": 4045.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que estudian en universidades del",
            "start": 4047.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4049.359,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4052.059,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4054.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "posee",
            "start": 4057.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cultura ni \u00e9tica",
            "start": 4062.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mi respeto",
            "start": 4065.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no puedo dejar de",
            "start": 4068.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "este manifestar mi inconformidad por las",
            "start": 4071.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "expresiones de jorge casta\u00f1eda al",
            "start": 4076.18,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "referirse a un pueblo de oaxaca",
            "start": 4079.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 4083.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "eso es una expresi\u00f3n",
            "start": 4086.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 4089.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "\u00e9l deber\u00eda de ofrecer una disculpa",
            "start": 4093.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4098.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y fue funcionario p\u00fablico",
            "start": 4100.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s es comentarista",
            "start": 4103.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es este analista",
            "start": 4108.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 4111.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4113.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por lo que a nosotros corresponde",
            "start": 4118.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento afectuoso",
            "start": 4123.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso sincero a todos los habitantes",
            "start": 4127.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de putla",
            "start": 4130.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a todos los m\u00edsticos de la gran cultura",
            "start": 4132.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mixteca",
            "start": 4136.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre he sostenido lo escrito",
            "start": 4139.21,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "por 'hackers' de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 4144.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo",
            "start": 4146.359,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un pueblo extraordinario excepcional",
            "start": 4150.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "porque ha sabido mantener",
            "start": 4154.839,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "sus culturas sus tradiciones sus",
            "start": 4158.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "costumbres sus lenguas su organizaci\u00f3n",
            "start": 4162.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "social comunitaria",
            "start": 4166.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el tequio la ayuda mutua es respeto a la",
            "start": 4169.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 4173.81,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os la protecci\u00f3n",
            "start": 4176.4,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de los ancianos",
            "start": 4179.339,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es algo excepcional es de lo mejor del",
            "start": 4181.98,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "mundo la cultura de oaxaca",
            "start": 4186.06,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4191.339,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4193.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un personaje como casta\u00f1eda",
            "start": 4195.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se expresa de esa manera y otros porque",
            "start": 4201.55,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tengo entendido no vi el programa",
            "start": 4205.69,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de que hasta se rieron los dem\u00e1s",
            "start": 4210.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 4214.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y otro intelectual org\u00e1nico",
            "start": 4218.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 4222.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n m\u00e1s estaba qui\u00e9n es el conductor",
            "start": 4228.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 4231.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sukerman",
            "start": 4233.82,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4234.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces muertos de risa",
            "start": 4236.219,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ante una expresi\u00f3n",
            "start": 4240.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "despectiva discriminatoria racista",
            "start": 4243.28,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed tambi\u00e9n la escritora la se\u00f1ora",
            "start": 4247.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dresser",
            "start": 4256.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "le dijo que yo ten\u00eda una concepci\u00f3n",
            "start": 4258.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pueblerina hizo referencia a mi",
            "start": 4263.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipio a macuspana",
            "start": 4265.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "creo que tambi\u00e9n calder\u00f3n imag\u00ednense",
            "start": 4269.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y no quiero este",
            "start": 4276.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "dejar de citar no quiero plantearme",
            "start": 4279.909,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque me pareci\u00f3",
            "start": 4285.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "genial de un",
            "start": 4287.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "participante en redes sociales",
            "start": 4293.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que puso un mensaje si estos dicen en",
            "start": 4297.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4301.55,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 4303.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se expresan en lo privado",
            "start": 4306.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4311.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4313.079,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "puede ser lo privado",
            "start": 4314.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueden expresarse as\u00ed",
            "start": 4317.77,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4320.17,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "pero el p\u00fablico tiene que haber m\u00e1s",
            "start": 4321.469,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "recato respeto",
            "start": 4323.389,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a los pueblos a la gente a nuestras",
            "start": 4328.949,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 4332.429,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que no se vayan a rasgar las",
            "start": 4334.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vestiduras de que esto es censura que",
            "start": 4336.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los estoy este",
            "start": 4339.1,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "cuestionando censurando",
            "start": 4341.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4345.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "independientemente de este caso se la",
            "start": 4347.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pasan",
            "start": 4350.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndome",
            "start": 4353.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una de cal por lo \u00e1reas de arena sean",
            "start": 4357.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4363.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pero el hecho mismo",
            "start": 4366.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4372.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4373.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no se reconozcan las gestas hist\u00f3ricas",
            "start": 4375.45,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 4379.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s",
            "start": 4381.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 4384.59,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "se circunscriba a las \u00e9lites",
            "start": 4387.53,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "como le llaman al c\u00edrculo rojo",
            "start": 4396.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4402.059,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que el pueblo no cuente",
            "start": 4407.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese desprecio que hay",
            "start": 4410.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "toda esa actitud clasista",
            "start": 4417.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4419.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como chiste",
            "start": 4422.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues este debate del pensamiento",
            "start": 4426.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4429.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el pensamiento liberal",
            "start": 4435.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues todo esto est\u00e1 saliendo a flote que",
            "start": 4438.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 4442.42,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de estos personajes",
            "start": 4444.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "actuaban siempre",
            "start": 4450.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "simulando",
            "start": 4453.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con hipocres\u00eda",
            "start": 4460.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "simulaban ser liberales",
            "start": 4463.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 4469.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gente de avanzada",
            "start": 4471.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4474.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4476.61,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "son muy retr\u00f3gradas",
            "start": 4478.369,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero bueno ya y t\u00fa tu pregunta",
            "start": 4482.16,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el presidente del gobierno de m\u00e9xico su",
            "start": 4490.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos el reportero de la",
            "start": 4494.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial si me permite una",
            "start": 4496.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sugerencia al se\u00f1or presidente con todo",
            "start": 4498.65,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respeto en su pr\u00f3ximo viaje a eeuu y al",
            "start": 4500.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica al del norte del",
            "start": 4505.57,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4508.43,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no utilizar usted como",
            "start": 4508.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 4511.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "armadas los aeronaves tanto de la",
            "start": 4512.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa como de la",
            "start": 4516.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "armada de mexico es ser\u00eda una opci\u00f3n y",
            "start": 4519.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque en este viaje de washington que",
            "start": 4522.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son tantas millas porque uno utilizar el",
            "start": 4525.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tp01 a usted le corresponde es propiedad",
            "start": 4529.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos y creo que",
            "start": 4533.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estar\u00eda bien adem\u00e1s por los m\u00e9todos o",
            "start": 4534.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos de de seguridad que que se",
            "start": 4538.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "imponen cuando se viaja a otro pa\u00eds",
            "start": 4541.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda una sugerencia de utilizar",
            "start": 4544.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las aeronaves de las fuerzas armadas de",
            "start": 4547.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y otra sugerencia que me piden",
            "start": 4550.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 4554.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es que se pudiera poner qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 4556.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en las remesas en euros principalmente",
            "start": 4558.86,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de europa de alemania porque bbv a este",
            "start": 4562.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos que mandan tambi\u00e9n",
            "start": 4568.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "remesas de europa pues tienen la y",
            "start": 4570.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cierta incertidumbre de cu\u00e1ntos son las",
            "start": 4575.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comisiones que les cobran muy caras esa",
            "start": 4577.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi prima sugiere estas dos",
            "start": 4580.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gerencias y bueno desde mi primer",
            "start": 4581.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente ese entorno",
            "start": 4584.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que las cifras hablan por s\u00ed solas y",
            "start": 4587.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "hasta 2018 se\u00f1or presidente el coneval",
            "start": 4591.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mostraba que hab\u00eda 52.4 millones de",
            "start": 4596.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "personas pobres en m\u00e9xico y 9.3 millones",
            "start": 4600.5,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan en la pobreza extrema y 25",
            "start": 4603.91,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "millones de personas que se reconocen",
            "start": 4609.56,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "como ind\u00edgenas se\u00f1or presidente",
            "start": 4611.81,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os y con varios meses",
            "start": 4614.969,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "carlos salinas nos dijo que con la firma",
            "start": 4618.469,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "del tlc todos los mexicanos \u00edbamos a ser",
            "start": 4621.749,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciudadanos del primer mundo y sus",
            "start": 4625.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sucesores los siguientes presidentes",
            "start": 4628.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pues vea en la situaci\u00f3n en que no se",
            "start": 4630.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "encuentra entonces encontramos o se",
            "start": 4633.36,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "encuentra nuestro pa\u00eds",
            "start": 4635.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n muy mala y adem\u00e1s en",
            "start": 4638.269,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "las pasadas negociaciones del t\u00e9cnico se",
            "start": 4643.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "le critic\u00f3 que hab\u00edan hecho su",
            "start": 4647.309,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sus negociadores que por",
            "start": 4649.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de los opositores una mala",
            "start": 4652.05,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n me pregunta si un presidente",
            "start": 4653.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es venimos arrastrando a todos esos",
            "start": 4657.539,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pobres a todos esos ind\u00edgenas el tratar",
            "start": 4660.539,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "del t\u00e9cnico y su administraci\u00f3n podr\u00e1",
            "start": 4664.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llevarnos a",
            "start": 4668.249,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a ser m\u00e9xico una potencia mundial a\u00fan",
            "start": 4670.26,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "con la crisis econ\u00f3mica y de pandemia y",
            "start": 4674.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aprovechando tambi\u00e9n que el primero de",
            "start": 4680.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "julio pues son dos a\u00f1os de su triunfo",
            "start": 4681.87,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "cree justo que sea necesario un cambio",
            "start": 4686.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de piensas en su gabinete ese ser\u00eda mi",
            "start": 4691.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "primera pregunta ci\u00f3n presidente",
            "start": 4694.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "bueno pues son varias este",
            "start": 4697.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "voy a eeuu",
            "start": 4701.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4703.42,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "voy a trasladarme en los aviones de",
            "start": 4704.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de ruta comercial",
            "start": 4709.749,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no hay viaje directo de la ciudad de",
            "start": 4712.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- a washington",
            "start": 4715.62,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero se puede hacer una escala y llegar",
            "start": 4718.349,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "a washington",
            "start": 4723.53,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes",
            "start": 4726.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4728.309,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el encuentro que tendremos",
            "start": 4730.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4734.739,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "lo voy a hacer de esa manera no descart\u00f3",
            "start": 4737.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n",
            "start": 4740.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4742.739,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aviones de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 4745.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina a iones",
            "start": 4748.76,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros pero s\u00f3lo en casa",
            "start": 4751.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de urgencia",
            "start": 4757.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4760.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "necesidad de atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4767.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casos por tragedias",
            "start": 4774.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que no deseo",
            "start": 4778.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero si tengo necesidad de moverme",
            "start": 4781.63,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pronto utilizar\u00eda yo este aviones y",
            "start": 4784.78,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de las fuerzas armadas como",
            "start": 4789.909,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ahora tengo tiempo",
            "start": 4794.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4797.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "me puedo ir un d\u00eda antes",
            "start": 4799.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 sin problemas",
            "start": 4803.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y no hace falta",
            "start": 4807.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 4811.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4814.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gobernar con el ejemplo hay que predicar",
            "start": 4818.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con el ejemplo",
            "start": 4821.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada de la parafernalia que hab\u00eda antes",
            "start": 4824.19,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "me molesta",
            "start": 4829.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay cosas que no deben",
            "start": 4833.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 a suceder en el pa\u00eds",
            "start": 4837.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces no quiero dar pie a nada",
            "start": 4841.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no quiero que regrese",
            "start": 4846.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese estilo",
            "start": 4854.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "algo abierto",
            "start": 4858.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la extravagancia la prepotencia la",
            "start": 4860.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda",
            "start": 4863.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde luego no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4869.05,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "para nada cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 4874.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ir a",
            "start": 4878.639,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "a eeuu en esa situaci\u00f3n",
            "start": 4882.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es importante la visita porque tambi\u00e9n",
            "start": 4886.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esto ha generado alguna pol\u00e9mica es",
            "start": 4889.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4893.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque como ya lo expres\u00e9 es la entrada",
            "start": 4895.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en vigor del tratado del libre comercio",
            "start": 4898.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un momento muy oportuno",
            "start": 4904.47,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y esto considero nos va a ayudar",
            "start": 4911.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a reactivar la econom\u00eda para ayudar a",
            "start": 4915.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por eso voy",
            "start": 4918.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que otra cosa a sobre las",
            "start": 4925.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 4928.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el t\u00e9cnico nos puede ayudar a ser",
            "start": 4932.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "potencia porque nos hab\u00eda prometido",
            "start": 4934.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "salinas de ciudadanos del primer mundo",
            "start": 4936.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4942.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vamos a crecer",
            "start": 4945.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4948.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "atravesando por estos momentos muy",
            "start": 4951.329,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 4953.519,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "yo considero que pronto va a recuperarse",
            "start": 4955.21,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda ya lo explique",
            "start": 4961.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos",
            "start": 4966.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el mundo es de que se va a caer la",
            "start": 4969.05,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mundial",
            "start": 4973.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "18 10%",
            "start": 4978.99,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que no va a ser",
            "start": 4984.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed para el caso de m\u00e9xico que nos vamos",
            "start": 4987.25,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a recuperar pronto ayer hablaba",
            "start": 4990.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4994.94,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4995.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos importa mucho el tratado el acuerdo",
            "start": 4997.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comercial con eeuu porque estamos",
            "start": 5000.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablando de la econom\u00eda del mercado m\u00e1s",
            "start": 5003.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5006.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5008.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el hemisferio",
            "start": 5010.849,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5013.409,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5015.989,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda que medida en lo que es",
            "start": 5020.51,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 5026.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5031.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "+ d",
            "start": 5033.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "20 billones de d\u00f3lares",
            "start": 5035.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo para enfrentar la crisis",
            "start": 5043.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n destinando",
            "start": 5047.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el 13 por ciento",
            "start": 5051.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del pib",
            "start": 5055.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si son 20 billones de d\u00f3lares el 13% son",
            "start": 5060.49,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "alrededor de 3 billones de d\u00f3lares",
            "start": 5066.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis",
            "start": 5073.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esto significa much\u00edsimo",
            "start": 5081.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y de todo esa derrama econ\u00f3mica",
            "start": 5087.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5089.79,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hay una parte",
            "start": 5094.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que llegue a m\u00e9xico",
            "start": 5097.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se puede ver solo en el caso de las",
            "start": 5103.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 5106.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "si se inyectan recursos",
            "start": 5110.15,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "en eeuu para enfrentar la crisis",
            "start": 5114.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de esa magnitud",
            "start": 5120.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues nuestros paisanos",
            "start": 5123.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son",
            "start": 5128.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "beneficiados y tienen ingresos para",
            "start": 5130.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "poder ayudar a sus familiares en mexico",
            "start": 5134.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5140.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n es para nosotros muy",
            "start": 5142.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "importante adem\u00e1s",
            "start": 5146.14,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ha habido respeto",
            "start": 5149.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de el presidente donald trump hacia",
            "start": 5153.69,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 5158.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 5165.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de respeto mutuo",
            "start": 5167.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no voy a decir m\u00e1s",
            "start": 5173.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "incluso el discurso",
            "start": 5178.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del presente trump con relaci\u00f3n a m\u00e9xico",
            "start": 5183.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 5190.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respetuoso",
            "start": 5198.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como se expresaban anteriormente cosa",
            "start": 5202.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que le agradecemos mucho",
            "start": 5206.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5207.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5215.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5219.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mantener relaciones de amistad y de",
            "start": 5221.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo y yo no",
            "start": 5225.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tengo problema de conciencia",
            "start": 5229.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que yo vaya a eeuu",
            "start": 5234.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si siempre",
            "start": 5238.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "toda mi vida",
            "start": 5241.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sostenido que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 5248.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "independiente y soberano",
            "start": 5250.929,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 5254.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no soy un vendepatria",
            "start": 5257.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad",
            "start": 5260.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para que no se anden preocupando",
            "start": 5264.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no se confundan",
            "start": 5267.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se puede tener una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5271.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con un pa\u00eds como eeuu",
            "start": 5273.4,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pa\u00eds vecino manteniendo",
            "start": 5277.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestro decoro nuestra dignidad",
            "start": 5280.49,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "nuestra independencia nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5284.199,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y acerca de las remesas de europa a ver",
            "start": 5292.31,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "si en \u00e9l",
            "start": 5295.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "un lunes que nos expliques en los",
            "start": 5298.059,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "informes",
            "start": 5301.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed a fuerzas",
            "start": 5303.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a esta gira y la prensa si los que",
            "start": 5307.82,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "quieran ir sean este",
            "start": 5312.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invitados nada m\u00e1s que pues ya no es",
            "start": 5314.91,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tampoco como antes que iban dos aviones",
            "start": 5317.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este uno donde iba el presidente",
            "start": 5323.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "sus gabinetes sus invitados especiales",
            "start": 5328.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hasta el perico",
            "start": 5336.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y otro avi\u00f3n",
            "start": 5338.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5340.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde iban los medios no se acuerdan",
            "start": 5341.68,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo eran tres",
            "start": 5344.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y este ya no es o no",
            "start": 5346.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me va a acompa\u00f1ar",
            "start": 5349.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5352.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el jefe de la oficina de presidencia",
            "start": 5358.57,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 5364.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya ya la embajador",
            "start": 5369.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 5372.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en estado s\u00f3lido martina versi\u00f3n",
            "start": 5373.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esa es la comitiva",
            "start": 5378.06,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este daniela saf",
            "start": 5381.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1ntos vamos a hacer 42 metro",
            "start": 5387.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso depende del malestar ya que damos",
            "start": 5395.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al menos eso es lo que yo aprend\u00ed",
            "start": 5400.679,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "las exposiciones de las clases",
            "start": 5405.749,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de las ponencias magistrales",
            "start": 5410.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 5413.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5417.21,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hay que hacerse la prueba cuando uno",
            "start": 5419.679,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tiene dolor de cabeza",
            "start": 5421.869,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo seca",
            "start": 5425.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "calentura",
            "start": 5429.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y dolor de cuerpo",
            "start": 5432.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si me lo pidan",
            "start": 5437.23,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda no y adem\u00e1s este no",
            "start": 5442.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adelantemos v\u00edsperas si ya lo piden pues",
            "start": 5446.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "llevar vamos a ver qu\u00e9 hacemos",
            "start": 5449.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya entonces resolvemos",
            "start": 5452.719,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "vamos a analizarlo vamos a verlo no",
            "start": 5456.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tengo ning\u00fan problema de que est\u00e9",
            "start": 5458.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de actuar",
            "start": 5461.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este con humildad",
            "start": 5465.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque tampoco tengo nada que ocultar",
            "start": 5470.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nada de expresi\u00f3n televisi\u00f3n una",
            "start": 5475.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pregunta en contrario de lo que se",
            "start": 5478.079,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 5480.719,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "el poder de su humildad",
            "start": 5484.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidente de mexico mi segunda pregunta",
            "start": 5489.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en mi colega julio cerr\u00f3 a vicente",
            "start": 5491.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "serrano de sin censura en una",
            "start": 5494.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n recuerdan que de un",
            "start": 5496.889,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "twitter de \u00e9l el se\u00f1or ciro g\u00f3mez leyva",
            "start": 5499.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donde dec\u00eda que la diferencia de",
            "start": 5502.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epigmenio ibarra no es empresario no ha",
            "start": 5505.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recibido dinero p\u00fablico no ha vendido",
            "start": 5509.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "publicidad ni servicios de propaganda",
            "start": 5511.469,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "esto lo dec\u00eda el 29 de mayo desde de a",
            "start": 5513.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o pues presidente resulta que hay",
            "start": 5517.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "documentos del 2013 de la direcci\u00f3n de",
            "start": 5520.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "normatividad de comunicaci\u00f3n de la",
            "start": 5523.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidencia en donde su programa f\u00f3rmula",
            "start": 5526.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la tarde recibi\u00f3 un mill\u00f3n 707 mil",
            "start": 5528.96,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pesos y adem\u00e1s est\u00e9 en la p\u00e1gina 66 de",
            "start": 5533.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ese documento dice que el se\u00f1or ciro",
            "start": 5538.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez leyva no el programa de f\u00f3rmula",
            "start": 5541.02,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "por la tarde recibi\u00f3 un mill\u00f3n 113 mil",
            "start": 5543.449,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pesos pagados por la secretaria del",
            "start": 5547.409,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social este",
            "start": 5549.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "periodista este defensor de garc\u00eda luna",
            "start": 5553.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el 15 de noviembre del 2012",
            "start": 5556.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos ayer debi\u00f3",
            "start": 5559.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "haber sido uno de los d\u00edas m\u00e1s tristes",
            "start": 5562.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la carrera de genaro garc\u00eda luna pues",
            "start": 5565.08,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de un plumazo ernesto enrique pe\u00f1a",
            "start": 5568.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nieto- desaparece la secretaria de",
            "start": 5571.469,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "seguridad este este ciro g\u00f3mez leyva",
            "start": 5574.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente de la semana pasada \u00e9l le",
            "start": 5579.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dijo a usted que era un mentiroso porque",
            "start": 5581.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l no se hab\u00eda reunido grupalmente con",
            "start": 5584.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna pero en esa en esa respuesta",
            "start": 5587.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acepta que si lo hizo en forma privada",
            "start": 5590.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es estos voceros del r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 5594.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1n rebasando la l\u00ednea de",
            "start": 5597.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n como lo hace",
            "start": 5600.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el se\u00f1or este l\u00f3pez al que le",
            "start": 5603.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dicen 'el teacher' este quien acusa que",
            "start": 5606.179,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a algunos compa\u00f1eros de la primera fila",
            "start": 5609.57,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez nos da las preguntas",
            "start": 5612.469,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sembradas y que adem\u00e1s se nos paga",
            "start": 5616.409,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se\u00f1or dice que este que nos pagan por",
            "start": 5619.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dar por las preguntas m\u00ed mi pregunta es",
            "start": 5623.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 5627.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n podr\u00eda hacerles un",
            "start": 5630.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "exhorto a conducirse",
            "start": 5633.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues con respeto con que no hagan",
            "start": 5637.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mentiras falsas y adem\u00e1s mataron a un",
            "start": 5639.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresario lo resucitaron dijeron que se",
            "start": 5643.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acababan las clases no fue mentira y",
            "start": 5646.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contin\u00faan con ese discurso de odio",
            "start": 5649.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "racismo y clasismo ese ser\u00eda mi pregunta",
            "start": 5652.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este si un presidente",
            "start": 5655.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tiene que haber esa cr\u00edtica",
            "start": 5658.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque es consustancial a la democracia",
            "start": 5662.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de esto",
            "start": 5665.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5669.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos",
            "start": 5673.97,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de ser indebido comprar",
            "start": 5677.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 5681.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "comprar lealtades",
            "start": 5684.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "significa un oneroso gasto",
            "start": 5690.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5697.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto de la subvenci\u00f3n",
            "start": 5701.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a los periodistas",
            "start": 5705.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s cuando menos desde",
            "start": 5709.07,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 5712.909,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "limantour",
            "start": 5714.659,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "subvencionaba",
            "start": 5718.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a periodistas",
            "start": 5720.84,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en ese entonces el peri\u00f3dico favorito de",
            "start": 5724.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 5728.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico conservador",
            "start": 5730.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que el imparcial",
            "start": 5734.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5737.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le\u00eda mucho",
            "start": 5741.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en aquel entonces el tiraje del",
            "start": 5744.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "imparcial lleg\u00f3 a ser de 120 140.000",
            "start": 5747.33,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ejemplares diarios cuando m\u00e9xico ten\u00eda",
            "start": 5752.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "15 18 millones de habitantes imag\u00ednese",
            "start": 5755.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que peri\u00f3dico en m\u00e9xico hoy",
            "start": 5759.98,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "tiene un tiraje de 120 de 150.000",
            "start": 5763.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 5768.81,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5771.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "desde esa \u00e9poca m\u00e1s est\u00e1 lo de la",
            "start": 5775.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subvenci\u00f3n",
            "start": 5779.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a los medios",
            "start": 5781.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto qued\u00f3 incluso registrado",
            "start": 5790.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hubo hasta una",
            "start": 5795.619,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 5798.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el sobrino de daniel",
            "start": 5800.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cabrera",
            "start": 5802.11,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5808.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o intelectual de la revoluci\u00f3n",
            "start": 5810.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de puebla",
            "start": 5817.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5821.07,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "luis te agrega fiscales",
            "start": 5824.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se hizo cargo",
            "start": 5829.389,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de demostrar",
            "start": 5831.36,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como se subvencionaba a la prensa y en",
            "start": 5834.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "particular a este peri\u00f3dico el imparcial",
            "start": 5838.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "luis cartes",
            "start": 5841.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y esto pues siempre ha existido",
            "start": 5846.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5850.1,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy bueno que alg\u00fan d\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 5851.27,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ramos de eso",
            "start": 5855.969,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "cuando menos saber por qu\u00e9",
            "start": 5858.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si le",
            "start": 5861.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conoce como chayote",
            "start": 5863.75,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienes del chayote",
            "start": 5867.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "otros se llaman en butte",
            "start": 5875.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el porfiriato los cient\u00edficos",
            "start": 5879.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablaban de subvenci\u00f3n",
            "start": 5882.68,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "luego chayote embuste",
            "start": 5886.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues el sobre",
            "start": 5890.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota que me la platic\u00f3 un",
            "start": 5893.389,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 5896.329,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de que cuando repart\u00edan el dinero",
            "start": 5898.81,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 5902.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en las campa\u00f1as",
            "start": 5905.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estas oficiales",
            "start": 5907.38,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "dicen que iban en los camiones",
            "start": 5910.42,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n camiones con periodistas",
            "start": 5913.889,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cuando se sub\u00eda el que repart\u00eda los",
            "start": 5918.29,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobres",
            "start": 5920.75,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues sigue entregando",
            "start": 5923.33,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "a cada uno de los que iban",
            "start": 5925.77,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ah claro que en aquel entonces tambi\u00e9n",
            "start": 5929.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hab\u00edan excepciones de quienes no",
            "start": 5932.579,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "recib\u00edan el sobre",
            "start": 5935.859,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muy pocos pero no los recibe pero si",
            "start": 5938.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hab\u00eda periodistas",
            "start": 5940.889,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda uno",
            "start": 5943.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5945.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5947.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que dorm\u00eda bastante pues le gustaba de",
            "start": 5949.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "echarse su siesta en el cami\u00f3n",
            "start": 5954.79,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero ya cuando se sub\u00eda el del sobre",
            "start": 5957.13,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "segu\u00eda durmiendo teor\u00eda cuando pasaba",
            "start": 5960.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en el pasillo con donde estaba \u00e9l",
            "start": 5965.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 5968.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con los ojos cerrados",
            "start": 5974.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y le pon\u00edan en el sobre",
            "start": 5977.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed as\u00ed",
            "start": 5982.969,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "faltan 100",
            "start": 5984.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene lo del piquete de ojo",
            "start": 5989.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque el que repart\u00edan",
            "start": 5993.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sacaba del sol",
            "start": 5996.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5999.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que consideraban",
            "start": 6001.56,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "pero este se\u00f1or edad tan este",
            "start": 6003.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "experto nombre",
            "start": 6007.329,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "sab\u00eda si estaba completo o no",
            "start": 6010.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya en el gobierno actual no hay chayote",
            "start": 6015.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y sobre por qu\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 6023.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6027.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se fue modernizando el",
            "start": 6030.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "chayo",
            "start": 6034.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ya era",
            "start": 6037.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "por servicios profesionales",
            "start": 6039.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por otro tipo",
            "start": 6042.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6045.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "servicios o de como le llamaban de",
            "start": 6053.13,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6056.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces era mucho",
            "start": 6059.409,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6060.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero bastante",
            "start": 6063.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s formalmente",
            "start": 6066.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6068.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cuanto fue lo que se destin\u00f3 a",
            "start": 6070.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "publicidad en el \u00faltimo a\u00f1o del",
            "start": 6074.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 6077.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diez mil millones",
            "start": 6079.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuanto destinamos nosotros el a\u00f1o pasado",
            "start": 6083.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "3600",
            "start": 6091.809,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto va a ser este a\u00f1o",
            "start": 6093.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6096.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "2200",
            "start": 6101.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6103.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si hay una disminuci\u00f3n como del 70 por",
            "start": 6106.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciento de la publicidad estamos hablando",
            "start": 6109.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 6112.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6115.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la formalidad de lo que est\u00e1 documentado",
            "start": 6117.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s gobierno federal",
            "start": 6123.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6126.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en los estados hay hasta",
            "start": 6128.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 6132.29,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n reparten",
            "start": 6134.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces por eso el enojo",
            "start": 6138.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "son dos cosas",
            "start": 6141.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la parte",
            "start": 6148.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vamos a decir de las ideas",
            "start": 6150.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 6155.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la manera de pensar",
            "start": 6159.949,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y de actuar",
            "start": 6162.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y lo otro es que se sienten afectados en",
            "start": 6165.409,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "sus este",
            "start": 6171.469,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "econom\u00edas",
            "start": 6175.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque ya no hay",
            "start": 6178.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "chayote",
            "start": 6183.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense si nos ahorramos",
            "start": 6186.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ocho mil millones",
            "start": 6190.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vale la pena no aguantar",
            "start": 6194.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues insultos",
            "start": 6203.659,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque ocho mil millones pues es la",
            "start": 6208.09,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mitad de lo que",
            "start": 6211.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "necesitamos para",
            "start": 6213.969,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entregar las becas a ni\u00f1as a ni\u00f1os con",
            "start": 6216.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 6219.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "acerca del da\u00f1o que nos puedan causar",
            "start": 6226.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es una prueba",
            "start": 6229.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ver el nivel de conciencia",
            "start": 6232.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que hay en el pueblo",
            "start": 6237.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si la gente",
            "start": 6241.869,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y se tragan",
            "start": 6244.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese plato de mentiras que \u00e9l le ofrecen",
            "start": 6251.12,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pues es que todav\u00eda falta seguir",
            "start": 6255.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajando m\u00e1s haciendo conciencia",
            "start": 6258.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero ya no es as\u00ed",
            "start": 6263.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1 muy despierta muy",
            "start": 6266.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 6270.06,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 6272.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cada vez que hay",
            "start": 6275.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "noticias falsas se caen",
            "start": 6277.88,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque existen las benditas redes",
            "start": 6282.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociales y ah\u00ed la gente",
            "start": 6284.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6287.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se hace cargo de aclarar",
            "start": 6289.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 6292.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "e importante",
            "start": 6294.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y acerca de la situaci\u00f3n personal",
            "start": 6299.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me afecta",
            "start": 6303.58,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque si estoy bien",
            "start": 6305.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con mi tribunal",
            "start": 6309.83,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que es mi conciencia",
            "start": 6312.479,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6317.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un escudo protector",
            "start": 6321.079,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si act\u00fao con rectitud se act\u00faa con",
            "start": 6325.749,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6328.119,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues estoy blindado",
            "start": 6331.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no me afecta",
            "start": 6334.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estoy acostumbrado",
            "start": 6337.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo en la lucha y",
            "start": 6341.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos ataques",
            "start": 6345.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta hace poco que est\u00e1bamos en apoyo",
            "start": 6348.93,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que no me daban entrevistas",
            "start": 6351.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace 5 a\u00f1os",
            "start": 6358.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 6361.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que me dan entrevistas",
            "start": 6363.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el licenciado jacobo zabludovsky",
            "start": 6370.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en su programa de radio",
            "start": 6373.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "excepcional porque no me entrevistada",
            "start": 6378.929,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no me invitaban",
            "start": 6384.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 6387.29,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "me abr\u00ed el micr\u00f3fono de manera muy",
            "start": 6389.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "peculiar",
            "start": 6393.309,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "porque estar\u00e9 a la presi\u00f3n de los due\u00f1os",
            "start": 6395.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6400.26,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n",
            "start": 6401.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y entonces necesit\u00e1bamos comunicar algo",
            "start": 6405.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda las redes no",
            "start": 6409.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eran lo que son ahora",
            "start": 6412.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y vamos a ser un acto nos \u00edbamos a",
            "start": 6416.76,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "concentrar en el z\u00f3calo para protestar",
            "start": 6419.969,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "por algo",
            "start": 6422.849,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y necesit\u00e1bamos que la gente",
            "start": 6424.57,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lo supieran la comunicaci\u00f3n es",
            "start": 6428.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6431.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6434.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un programa de radio en aquel entonces",
            "start": 6437.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "he escuchado",
            "start": 6439.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6443.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "miles a veces millones",
            "start": 6445.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces le agradezco mucho a \u00e9l porque",
            "start": 6450.71,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "me daba la oportunidad claro me dec\u00edan",
            "start": 6454.77,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 usted licenciado",
            "start": 6459.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6463.519,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiempo para expresar algo",
            "start": 6467.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque tiene usted algo que",
            "start": 6471.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunicado",
            "start": 6474.79,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "le escucho",
            "start": 6476.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y entonces empezado a hablar taca taca",
            "start": 6479.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "taca",
            "start": 6482.69,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "aprovechando tanto no me interrump\u00eda",
            "start": 6486.39,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ya ya cuando terminada es todo",
            "start": 6491.63,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "licenciado no me hac\u00eda una sola pregunta",
            "start": 6495.29,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "si es una sola pregunta esto no tiene",
            "start": 6498.969,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "nada que agregar",
            "start": 6504.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no muchas gracias ya hab\u00eda dicho todo y",
            "start": 6506.74,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "este ya no solo",
            "start": 6511.72,
            "duration": 12.089
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s avanzados en pluralidad",
            "start": 6516.56,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 6523.809,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6525.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una cuota para qu\u00e9",
            "start": 6526.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y simular\u00e1n",
            "start": 6530.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que eran independientes y que a todos",
            "start": 6532.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "les daban espacio",
            "start": 6535.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6536.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6539.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el programa m\u00e1s avanzado de la radio",
            "start": 6540.87,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en ese entonces me permit\u00eda estar una",
            "start": 6545.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "vez cada seis meses",
            "start": 6549.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la prensa escrita ni hablar",
            "start": 6557.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no exist\u00edamos",
            "start": 6562.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6566.969,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ahora es distinto ahora hay muchas",
            "start": 6569.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "maneras de manifestarnos y no debemos de",
            "start": 6574.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "enojarnos",
            "start": 6578.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es muy buena la pol\u00e9mica sobre este tema",
            "start": 6580.38,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda que es un momento",
            "start": 6584.34,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "\u00fanico estamos en lo in\u00e9dito",
            "start": 6589.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque durante",
            "start": 6594.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 6598.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se sostuvo",
            "start": 6602.6,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6605.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 6607.739,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "formaba la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6611.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda lucas alam\u00e1n que le dec\u00eda a",
            "start": 6615.61,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "santana no se preocupe pero estos 1850",
            "start": 6619.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no se preocupe venga estaba en el exilio",
            "start": 6626.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos hab\u00edan quitado la",
            "start": 6628.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mitad del territorio venga porque",
            "start": 6631.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nosotros controlamos la opini\u00f3n general",
            "start": 6633.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n p\u00fablica porque nosotros somos",
            "start": 6637.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6640.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 6642.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o tenemos influencia en los principales",
            "start": 6644.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de la capital y del pa\u00eds",
            "start": 6647.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y luego goebbels",
            "start": 6653.25,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "70 80 a\u00f1os despu\u00e9s repite lo mismo",
            "start": 6656.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 6661.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se convierte",
            "start": 6664.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en verdad",
            "start": 6666.76,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "si tienes el control de los medios",
            "start": 6670.1,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pues por eso en el cuarto poder",
            "start": 6673.269,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda cuando nos roban la",
            "start": 6677.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6680.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la guerra sucia",
            "start": 6682.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el que yo era un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 6686.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se apoya fundamentalmente en el control",
            "start": 6689.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "absoluto de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6693.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos en campa\u00f1a",
            "start": 6695.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6698.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lanzan esto de",
            "start": 6701.67,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "que yo era un peligro para mexico el",
            "start": 6704.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primero que me advierte que ven\u00eda esa",
            "start": 6706.179,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y no le cre\u00eda",
            "start": 6707.98,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "o lo considere",
            "start": 6712.289,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 6715.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue carlos monsiv\u00e1is",
            "start": 6718.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "me dijo viene esta campa\u00f1a",
            "start": 6721.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y el eje base que eres un peligro para",
            "start": 6725.31,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6728.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a creer eso",
            "start": 6733.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 6735.989,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 6738.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6739.82,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6742.05,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6743.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6745.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "elemental corriente",
            "start": 6747.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un peligro para m\u00ed lo acu\u00f1\u00f3 un",
            "start": 6751.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "publicista estadounidense",
            "start": 6754.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3 la frase",
            "start": 6757.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero no era la frase",
            "start": 6761.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siendo la repetici\u00f3n",
            "start": 6764.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y no poder nosotros defendernos",
            "start": 6768.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "me acuerdo que una televisora",
            "start": 6772.23,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "no suspendi\u00f3",
            "start": 6776.51,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "nuestro plan de publicidad cuando estaba",
            "start": 6780.51,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a todo lo que daba lo del peligro para",
            "start": 6785.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6788.78,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no aparec\u00edamos en la televisi\u00f3n en una",
            "start": 6791.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de las pel\u00edculas",
            "start": 6795.7,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "porque argumento de que no le pag\u00e1bamos",
            "start": 6797.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por adelantado",
            "start": 6802.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda claro una excusa para",
            "start": 6806.82,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sacarnos en tanto estaba la campa\u00f1a",
            "start": 6811.17,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en contra nuestro entonces",
            "start": 6815.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 6819.6,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de estos temas",
            "start": 6821.76,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "estamos acostumbrados por eso no",
            "start": 6825.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desesperarnos",
            "start": 6827.769,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "ahora hay muchas ventajas",
            "start": 6830.369,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y repito es muy importante lo de las",
            "start": 6834.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "redes sociales hace un momento les",
            "start": 6836.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comentaba yo",
            "start": 6837.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como alguien en las redes sociales hace",
            "start": 6840.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ese razonamiento",
            "start": 6843.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este si estos dicen en p\u00fablico",
            "start": 6846.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6848.62,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6850.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "digan en privado",
            "start": 6852.989,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "es genial",
            "start": 6855.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6859.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy inteligente y as\u00ed en las redes",
            "start": 6861.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sociales se encuentran much\u00edsimas cosas",
            "start": 6864.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "buenas y esto lo digo porque hay quienes",
            "start": 6867.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se decepcionan porque tambi\u00e9n",
            "start": 6871.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 6874.65,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "p\u00edvots y todo si hay que decir ya no",
            "start": 6879.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vuelvo a",
            "start": 6883.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tienen twitter o facebook",
            "start": 6888.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6891.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay que tenerlos y",
            "start": 6893.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1 aceptando el",
            "start": 6897.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representante de twitter en mexico la",
            "start": 6899.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n de estar aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 6903.73,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y acepto va a estar con nosotros para",
            "start": 6907.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "explicarnos",
            "start": 6910.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "si tienen posibilidad",
            "start": 6912.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6916.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "controlar la venta",
            "start": 6918.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 6923.659,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o el uso de los robots",
            "start": 6926.01,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "para hacer guerra sucia",
            "start": 6930.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y como esta",
            "start": 6934.52,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea",
            "start": 6937.469,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "/ censura",
            "start": 6940.65,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el que se considere censura o",
            "start": 6944.55,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 6948.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica ya que se puede hacer es muy",
            "start": 6950.739,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "interesante este tema",
            "start": 6955.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando viene",
            "start": 6958.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bueno les avisamos",
            "start": 6961.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a ver t\u00fa",
            "start": 6966.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente c\u00f3mo est\u00e1 este yo",
            "start": 6969.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarle primero que nada pues",
            "start": 6972.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aunque usted no vaya con una intenci\u00f3n",
            "start": 6975.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a eeuu su visita a ese pa\u00eds",
            "start": 6977.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 vista de ese modo ser\u00e1 percibida y",
            "start": 6981.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo le quiero preguntar entonces c\u00f3mo le",
            "start": 6985.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "har\u00e1 usted para que haya una separaci\u00f3n",
            "start": 6987.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las agendas",
            "start": 6990.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que haya una separaci\u00f3n de las",
            "start": 6992.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ajenas o sea para que deje muy claro que",
            "start": 6994.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted va por el tema",
            "start": 6997.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no pues va a hacer una este",
            "start": 7000.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7003.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el buen sentido de lo que es la pol\u00edtica",
            "start": 7008.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "voy a un viaje que",
            "start": 7013.94,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tiene que ver con mis",
            "start": 7017.739,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "facultades que me dan",
            "start": 7022.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que me otorga la constituci\u00f3n de",
            "start": 7025.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de m\u00e9xico pero reconoce que",
            "start": 7029.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 percibida de manera electoral est\u00e1",
            "start": 7032.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero",
            "start": 7036.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pues nosotros tenemos ya una tradici\u00f3n",
            "start": 7038.15,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica exterior",
            "start": 7043.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "apegada a la constituci\u00f3n nuestra de no",
            "start": 7048.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 7051.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7054.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7056.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo yo me",
            "start": 7058.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tengo que ajustar a eso",
            "start": 7060.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no soy igual",
            "start": 7064.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que otros",
            "start": 7066.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo voy",
            "start": 7070.55,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "o sea representar a m\u00e9xico en un asunto",
            "start": 7072.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que considero fundamental para el",
            "start": 7075.34,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desarrollo de la econom\u00eda y voy pues",
            "start": 7078.59,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a agradecer",
            "start": 7081.619,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "el que el gobierno de eeuu tenga un",
            "start": 7086.25,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "trato respetuoso de nosotros",
            "start": 7090.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "precedente y ya confirm\u00f3 todo que va que",
            "start": 7096.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era algo que no sabemos es de ellos",
            "start": 7099.73,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen que decidir eso su agenda",
            "start": 7102.1,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "y creo que hoy iban ya a resolver por",
            "start": 7106.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso les habl\u00f3 de que hoy se da a conocer",
            "start": 7111.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 7114.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siempre aqu\u00ed",
            "start": 7116.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en otras partes promover pol\u00e9micas sobre",
            "start": 7119.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estos temas es natural",
            "start": 7122.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 7127.17,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7129.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el dicho pol\u00edtico",
            "start": 7130.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca del liberalismo",
            "start": 7133.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando se enfrentaba porfirio d\u00edaz",
            "start": 7141.4,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "que siempre es uno expuesto es un dicho",
            "start": 7146.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual",
            "start": 7151.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "si la ensarta",
            "start": 7154.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pierdes",
            "start": 7157.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y si no leen sartas perdiste",
            "start": 7159.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si voy",
            "start": 7165.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque paras",
            "start": 7167.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que voy",
            "start": 7169.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y si no voy porque no voy",
            "start": 7173.179,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y si no voy",
            "start": 7179.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "soy aldeano",
            "start": 7182.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7184.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de macuspana que me da much\u00edsimo orgullo",
            "start": 7190.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no solo en macuspana de",
            "start": 7193.4,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 7195.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco que me da much\u00edsimo",
            "start": 7197.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "orgullo mi pueblo",
            "start": 7200.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y si y si voy",
            "start": 7205.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pues para que me meto",
            "start": 7208.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en cuestiones pol\u00edticas sino voy",
            "start": 7212.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "e intervenir en cuestiones electorales",
            "start": 7219.95,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque yo no quiero que intervengan",
            "start": 7224.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en cuestiones",
            "start": 7228.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 7230.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una de las cosas interesantes ahora en",
            "start": 7237.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n que tambi\u00e9n le\u00eda yo en las",
            "start": 7240.53,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 7243.05,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 7244.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n de",
            "start": 7247.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de el 18",
            "start": 7250.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no se metieron los eeuu",
            "start": 7254.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y en la del 2006 si se habl\u00f3",
            "start": 7262.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al menos",
            "start": 7268.989,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en aquellos cables",
            "start": 7271.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman wikileaks",
            "start": 7274.059,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "este y van estos mismos personajes",
            "start": 7278.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conservadores que est\u00e1n en contra de",
            "start": 7282.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nosotros y van a la embajada",
            "start": 7284.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 7288.2,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "al decir de que yo era un peligro para",
            "start": 7290.469,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7292.179,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7294.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7297.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "toda una",
            "start": 7300.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de documentaci\u00f3n sobre eso presidente mi",
            "start": 7303.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es eeuu cancel\u00f3 la",
            "start": 7307.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de visas de trabajo entre ellas",
            "start": 7309.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la h 2b que beneficia a 60 mil mexicanos",
            "start": 7312.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o qu\u00e9 opina de esto porque pues",
            "start": 7316.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "justamente quiz\u00e1s se vea reflejado en",
            "start": 7319.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 7322.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 7324.449,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "estados unidos y cuando act\u00faan as\u00ed que",
            "start": 7327.34,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "afectan a mexicanos siempre se atienden",
            "start": 7331.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "nuestras demandas no se podr\u00edan plantear",
            "start": 7337.42,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "si como pas\u00f3 con los aranceles llegamos",
            "start": 7340.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a acuerdos",
            "start": 7344.469,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nos tienen el respeto",
            "start": 7346.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7354.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos b\u00e1sicamente a lo del tratado",
            "start": 7356.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es el tratado",
            "start": 7360.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente del escolar",
            "start": 7368.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corresponsables punto precisamente sobre",
            "start": 7370.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el tema del tema que estamos ya dos d\u00edas",
            "start": 7372.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la entrada en vigor de este tratado y",
            "start": 7374.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados- bueno pues se",
            "start": 7377.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "debati\u00f3 apenas en la medianoche estos",
            "start": 7379.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dos periodos extraordinarios donde se",
            "start": 7381.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estar\u00eda hablando de aprobar las leyes",
            "start": 7383.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "complementarias para que se aplique el",
            "start": 7386.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tema que sabemos usted ya ha mencionado",
            "start": 7388.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se aprueben o no en estos d\u00edas va a",
            "start": 7390.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entrar el tratado porque es un asunto",
            "start": 7393.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bilateral sin embargo en m\u00e9xico por un",
            "start": 7395.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lado m\u00e9xico no queda en desventaja de",
            "start": 7398.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alguna manera por el hecho de que sus",
            "start": 7400.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "legisladores no lleguen a un consenso y",
            "start": 7402.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por otro lado qu\u00e9 opina usted respecto",
            "start": 7404.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que pues precisamente no se llega a",
            "start": 7407.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un consenso porque no en un tema tan",
            "start": 7410.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "importante como usted ha mencionado que",
            "start": 7412.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es el tema pero bueno yo tengo otra",
            "start": 7413.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora s\u00ed que tengo otro dato",
            "start": 7416.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7420.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "creo que hubo acuerdo y tuvo consenso",
            "start": 7422.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para el senado s\u00ed",
            "start": 7425.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero no en la c\u00e1mara de diputado pero ya",
            "start": 7427.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 7430.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tienen este",
            "start": 7432.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y ellos todav\u00eda posibilidad en el caso",
            "start": 7436.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de el tratado lo fundamental es el",
            "start": 7438.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 7442.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7444.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 este consenso creo que anoche",
            "start": 7446.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "va a aprobarse estoy optimista en eso",
            "start": 7451.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque todos est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 7455.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ha habido consenso",
            "start": 7459.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como t\u00fa mismo lo expresas",
            "start": 7464.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "son leyes",
            "start": 7469.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secundarias",
            "start": 7472.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7474.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "e impiden entrar en vigor del tratado lo",
            "start": 7475.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que pasa que s\u00ed ser\u00eda bueno que antes de",
            "start": 7479.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles quedar\u00e1n aprobadas",
            "start": 7481.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ojala y se logre",
            "start": 7485.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero eso va a depender del poder",
            "start": 7488.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 7490.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por otro lado preguntarle bueno ya usted",
            "start": 7493.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablaba de temas de expresiones en redes",
            "start": 7495.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sociales de personas que bueno pues de",
            "start": 7498.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alguna manera tienen un espacio en",
            "start": 7499.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "medios y bueno pues tienen vos en redes",
            "start": 7501.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sociales pues precisamente a penas de",
            "start": 7506.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or john ackerman pues hablaba",
            "start": 7509.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del v\u00eddeo del atentado al secretario de",
            "start": 7512.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad en la ciudad de mexico y",
            "start": 7515.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compar\u00f3 bueno dijo que los sicarios del",
            "start": 7517.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "narco son la contracara del sicariato",
            "start": 7520.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico en un pa\u00eds donde pues se",
            "start": 7523.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asesinan a periodistas donde ha ocupado",
            "start": 7525.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pues lugares muy",
            "start": 7527.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "arriba en torno a las agresiones a",
            "start": 7530.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n como observa la",
            "start": 7532.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presencia de la rep\u00fablica que se haga",
            "start": 7535.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este tipo de comparaciones bueno yo",
            "start": 7537.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siempre lo que recomiendo es que haya",
            "start": 7539.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "respeto pero que haya mucha pol\u00e9mica",
            "start": 7543.43,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "como like en los medios",
            "start": 7547.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "les estoy hablando de que a m\u00ed me",
            "start": 7552.489,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "insultan",
            "start": 7555.369,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo no est\u00e9 me quejo",
            "start": 7558.49,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "no voy a ir a presentar una denuncia",
            "start": 7563.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7568.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 de c\u00f3mo acusaron a mi esposa en",
            "start": 7569.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "un viaje",
            "start": 7573.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7576.03,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a presentar una denuncia",
            "start": 7577.659,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos los conservadores",
            "start": 7583.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7587.86,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7588.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la hipocres\u00eda que los",
            "start": 7590.739,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "caracteriza de ser muy corruptos",
            "start": 7593.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7599.07,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7599.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 7602.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tratando los",
            "start": 7607.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con amabilidad",
            "start": 7609.489,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos",
            "start": 7616.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir algo m\u00e1s fuerte",
            "start": 7620.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero entonces si se sentir\u00edan este muy",
            "start": 7623.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ofendidos",
            "start": 7627.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 7629.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 7633.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o mon\u00f3logo o los insultos de esta",
            "start": 7636.08,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "persona a beatriz",
            "start": 7639.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este estaba descompuesto",
            "start": 7642.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed que porque el cuestionamiento",
            "start": 7648.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ella",
            "start": 7651.87,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 7654.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 7656.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 a decirme beatriz por",
            "start": 7661.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono f\u00edjate qu\u00e9",
            "start": 7663.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estaba tan fuera de s\u00ed",
            "start": 7667.32,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que si hubiese yo respondido algo as\u00ed",
            "start": 7671.52,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 7676.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me hubiese golpeado",
            "start": 7679.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y entonces le digo te entiendo",
            "start": 7684.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "perfectamente",
            "start": 7686.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es una mentalidad",
            "start": 7689.34,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "es una formaci\u00f3n y le digo nada m\u00e1s",
            "start": 7694.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7697.52,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "porque esto es hasta tema",
            "start": 7699.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis en la casa",
            "start": 7703.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7707.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aunque somos esposos y nos queremos",
            "start": 7709.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos mucho",
            "start": 7712.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "traemos formaciones distintas",
            "start": 7714.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo soy este tit\u00e1n ella es de aqu\u00ed de la",
            "start": 7717.67,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico su familia vivi\u00f3",
            "start": 7721.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre en coyoac\u00e1n",
            "start": 7724.449,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este tiene una formaci\u00f3n distinta",
            "start": 7728.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7731.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todo sentido",
            "start": 7737.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7740.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos queremos y adem\u00e1s nos identificamos",
            "start": 7742.38,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en la lucha pero esto ha sido un proceso",
            "start": 7745.17,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces como tenemos",
            "start": 7749.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estas diferencias porque ella",
            "start": 7752.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es muy cuidadosa",
            "start": 7757.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7761.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a decir su clase",
            "start": 7763.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sujetos",
            "start": 7766.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pertenecemos a una clase social",
            "start": 7768.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y le digo nada m\u00e1s falta que lo",
            "start": 7776.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compruebe una cosa",
            "start": 7778.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or",
            "start": 7782.36,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso merece todo",
            "start": 7786.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro respeto y que no se vaya a",
            "start": 7788.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "sentir ofendido",
            "start": 7790.99,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "porque nosotros no odiamos a nadie",
            "start": 7792.929,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "digo nada m\u00e1s falta que yo compruebe",
            "start": 7798.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de que va a misa todos los domingos",
            "start": 7803.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7809.14,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "confiesa y comunica por qu\u00e9 es",
            "start": 7810.81,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "redondito",
            "start": 7816.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es un pensamiento",
            "start": 7821.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces quitemos los fanatismos",
            "start": 7826.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "izquierda o derecha",
            "start": 7835.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los dogmatismos",
            "start": 7839.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no nos dejemos",
            "start": 7844.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "llegar por el odio",
            "start": 7849.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y tengamos capacidad para argumentar",
            "start": 7854.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y no nos cerremos",
            "start": 7858.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y seamos respetuosos",
            "start": 7861.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero que si hay",
            "start": 7864.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dos pensamientos distintos contrapuestos",
            "start": 7867.93,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "siempre existir",
            "start": 7871.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n bueno de",
            "start": 7875.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compararlos con o decirles sicariato",
            "start": 7877.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto no vulnera precisamente la labor",
            "start": 7879.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que llevamos los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7882.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues se habr\u00eda que ver tambi\u00e9n del otro",
            "start": 7884.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 7888.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "otra caracter\u00edstica tambi\u00e9n del",
            "start": 7891.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservadurismo es que son muy dados",
            "start": 7893.05,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a tirar la piedra y esconder la mano",
            "start": 7897.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7900.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y les gusta hacer",
            "start": 7903.11,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero no les gusta que leas les har\u00e1n",
            "start": 7905.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y cada vez que les surge algo pegan el",
            "start": 7909.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "grito en el cielo o sea",
            "start": 7914.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para todos pues",
            "start": 7917.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "serenidad y paciencia como dir\u00eda el",
            "start": 7920.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo kalim\u00e1n bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7923.92,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7928.0,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "pues vamos a informar estamos iniciando la semana esperemos que sea una buena semana la que pas\u00f3 fue compleja sin embargo y aqu\u00ed estamos y seguimos adelante ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso tenemos que lograr entre todos los mexicanos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds a pesar de los pesares vamos hacia adelante con el apoyo de la gente con el apoyo de los ciudadanos el apoyo de todos de la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos de esto vamos a informar pasado ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles que vamos a cumplir dos a\u00f1os d el triunfo democr\u00e1tico del triunfo qu\u00e9 y se logr\u00f3 con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos entonces vamos a rendir cuentas el mi\u00e9rcoles por la tarde cuidando nada m\u00e1s la sana distancia no se puede hacer de otra forma pero va a ser aqu\u00ed en palacio este uno de los patios del palacio nacional y el d\u00eda de hoy pues vamos a escuchar a ricardo sheffield que desde hace cu\u00e1nto tiempo aqu\u00ed en \u00e9l en la ma\u00f1ana un a\u00f1o siete meses este todos los lunes en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles entonces vamos gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes recordar\u00e1n que estamos presentando los regionalizado lo cual quiere decir que las 8 gasolineras que aparecen son las 8 m\u00e1s caras las m\u00e1s pasadas de rosca en cada regi\u00f3n con \u00e9l con el precio y de todas ellas la que tiene el precio m\u00e1s alto es el hermosillo sonora real full para la gasolina regular un precio al p\u00fablico de 20 75 por litro un margen de 3 pesos 66 centavos y en la m\u00e1s econ\u00f3mica exxonmobil en monclova coahuila 15 pesos con 90 centavos por litro 36 centavos de margen para la gasolina premiun son la m\u00e1s alta en sinaloa sinaloa un precio al p\u00fablico de 21 48 por litro sa\u00fal rubio valenzuela un margen de un peso 84 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica franquicia pemex combustibles portes gil en veracruz veracruz 16 pesos con 3 centavos por litro con un margen de 46 centavos para el diesel es la m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto franquicia pemex ignacio escobar en sinaloa sinaloa 22 pesos con 30 centavos por litro un peso con 62 centavos de margen la m\u00e1s econ\u00f3mica en contraste franquicia pemex servicios el coyol en veracruz veracruz 16 pesos 98 centavos por litro 23 centavos de margen si lo vemos promedios nacionales de marcas las m\u00e1s caras red con arco chevron y ahora full gas se nos subi\u00f3 a las m\u00e1s caras y las m\u00e1s econ\u00f3micas repsol exxonmobil total y se ha mantenido ya por un mes como la el promedio m\u00e1s econ\u00f3mico el orz\u00e1n la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el corte el 26 de junio 33 d\u00f3lares con 90 centavos ese mismo d\u00eda el promedio nacional del diesel 19 pesos con 57 centavos promedio nacional de premium 18 pesos 91 centavos y de la regular 1855 las \u00faltimas tres semanas han sido m\u00e1s las gasolineras pasadas de rosca que han ido subiendo paulatinamente los precios porque mientras vemos una estabilidad en la mezcla mexicana de petr\u00f3leo vemos que hay levantando pellizcadas 60 centavos semana a semana pero tambi\u00e9n ustedes pueden ver que en todas las regiones hay gasolina econ\u00f3mica y en un rango de 3 kil\u00f3metros van a poder encontrar uno pasado de rosca pero uno que es solidario con los consumidores nada es cosa de estar atento a este tema y para eso est\u00e1 la app de litro por litro que es gratuita que ya tiene casi un a\u00f1o en funcionamiento y que la presentaci\u00f3n que preguntaba el se\u00f1or presidente ah\u00ed le valles es un a\u00f1o y dos meses los que llevamos presentando el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los en los combustibles desde abril del a\u00f1o pasado tenemos 181 denuncias atendidas 156 visitas o verificaciones para atender estas 181 visitas es una gasolinera que no se dej\u00f3 verificar lamentablemente de mis paisanos en san pancho guanajuato son sangres collrin con 20 pero ya la tenemos programada para dentro de poco 26 gasolineras tuvieron problemas de no dar litro del litro y 45 bombas fueron inmovilizadas en el pa\u00eds fue una semana muy ajetreada para nosotros en profeco ahora as\u00ed que se ganaron el oscar de pasados de rosca varios porque encontramos en bah\u00eda de banderas una gasolinera el 20 de junio con un aditamento en el pulsador 22 bombas con este aditamento en el pulsador que obviamente estaban robando no estaban dando litros completos el 26 de junio nos encontramos 10 instrumentos que ten\u00edan este aparato en el pulsador para estar alterando el despacho del combustible en tapilula chiapas y nos rompieron el r\u00e9cord con 22 tarjetas madre en una ganso gasolinera en san pancho en san francisco del rinc\u00f3n guanajuato 22 madre con rastrillo que estaban todas robando combustible por eso una semana bastante ajetreada todav\u00eda nos encontramos un rastrillo en escuinapa sinaloa el 23 de junio y adem\u00e1s a ra\u00edz de una denuncia que present\u00f3 profeco en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y acompa\u00f1ados por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y la guardia nacional terminamos un proceso en el estado de guanajuato pero como ah\u00ed ya estaba bastante avanzada la carpeta de investigaci\u00f3n no podemos ni siquiera mencionar el municipio porque ahora si no queremos que se nos vaya a ir esta gasolinera que es una aut\u00e9ntica joyita en robar al al consumidor pero fue tambi\u00e9n ah\u00ed en el estado de guanajuato muy descompuestas las cosas en todos los sentidos en la gasolina m\u00e1s barata de la regular la encontramos en todo no estaci\u00f3n m\u00f3vil 16 pesos con 35 centavos y en monclova coahuila tambi\u00e9n de m\u00f3vil 16 pesos con 39 centavos m\u00f3vil est\u00e1 dando bastante barata en general la gasolina regular la m\u00e1scara de ge 500 en pinotepa nacional oaxaca 20 91 por litro y en tuxpan jalisco de franquicia pemex 20 precios con 15 centavos esto es sin tomar en cuenta el margen de la gasolinera la m\u00e1s barata de la premium de m\u00f3vil tambi\u00e9n 1050 y 16 55 por litro en metepec estado de m\u00e9xico y en puebla puebla de la franquicia total 16 pesos con 69 centavos la m\u00e1scara 21 99 franquicia pemex sinaloa sinaloa y de franquicias el 21 29 en benito ju\u00e1rez aqu\u00ed en la ciudad de mexico la m\u00e1s barata de diesel 16 40 dynamic en saltillo coahuila y 17 pesos de franquicia pemex en veracruz veracruz la mascara 2281 franquicia pemex en sinaloa sinaloa y 21 29 dio sogas en isla mujeres quintana roo que pas\u00f3 con los hogares normalmente estaba en la media ahora sali\u00f3 como la m\u00e1scara en diesel en isla mujeres seguimos monitoreando el tema de los servicios sanitarios que lo pueden tambi\u00e9n checar en la app del litro por litro y nos vamos al gas tambi\u00e9n dividido en regiones el gas lp venta para tanque estacionario gas menj\u00fa el m\u00e1s caro en los cabos baja california 12 pesos con 4 centavos 2 pesos 33 centavos de margen pero ah\u00ed pueden ver que hay unos angelitos como gas menj\u00fa que ellos mismos en guerrero en la zona sur en atoyac que hay nada m\u00e1s se ganan 4 pesos con 28 por litro el doble que en los cabos all\u00ed no son muy parejos al tratar a sus clientes gas ideal en coahuila el m\u00e1s econ\u00f3mico en comparaci\u00f3n siete pesos 97 centavos por litro monclova coahuila y ah\u00ed tienen un margen de un peso con 50 centavos y calidad para cilindros en los cabos baja california 22 pesos 29 centavos por kilo precio al p\u00fablico 5 pesos con 25 centavos de margen un margen alt\u00edsimo comparado sobre todo con gas providencia en san luis de la paz guanajuato 14 pesos 55 centavos por kilo con un margen de 2 pesos 29 centavos y estabilidad general que hemos visto a lo largo de este a\u00f1o en el precio del gas lp nos vamos a la verificaci\u00f3n de gas tambi\u00e9n una semana ajetreada 82 verificaciones 7 con infracci\u00f3n afortunadamente no tan alto el n\u00famero 2 que no se dejaron verificar y estaremos verificando con acompa\u00f1amiento de la guardia nacional una agrupaci\u00f3n de gasolineras y expendedores de productos derivados del petr\u00f3leo de los eeuu se quej\u00f3 que porque los \u00edbamos a verificar que con la guardia nacional si se hubieran dejado verificar la primera vez no hubi\u00e9ramos tenido que ir con la guardia nacional ojal\u00e1 no nos permitieran hacer desde la primera ocasi\u00f3n evitamos esa molestia todos si nosotros no queremos ir con la guardia nacional tenemos que ir porque se portan como delincuentes al no cumplir con la ley y ah\u00ed no nos andamos fijando si son de eeuu y holanda de inglaterra de m\u00e9xico sean de donde sean se debe de cumplir la ley y se debe al consumidor y eso es lo que estamos haciendo y adem\u00e1s con mucho gusto y con el mejor de los profesionalismos posibles autotanque es verificado 103 s\u00f3lo 9 fueron inmovilizados y encontramos s\u00f3lo un 1% de cilindros en mal estado porcentaje relativamente bajo no se dej\u00f3 verificar is lo gas en zacatecas zacatecas ni pe\u00f1a gas en el municipio de la paz estado de mexico y ah\u00ed s\u00ed sin importar nacionalidad y vemos con la guardia nacional en fecha pr\u00f3xima y tuvimos un operativo con la secretaria de movilidad de la ciudad de mexico donde verificamos varios expendedores de gas lp para el transporte p\u00fablico en donde se encontr\u00f3 que algunos de ellos hab\u00edan estado en el pasado vendiendo gas robado cuasi gas pero afortunadamente con el apoyo de la secretaria de la defensa nacional ese abasto se ha cerrado y se han normalizado ya el expendio en esos negocios muchas gracias ser\u00eda bueno que est\u00e9 como lo hicimos ya en una ocasi\u00f3n tambi\u00e9n s\u00e9 y otorgar\u00e1n reconocimientos a los buenos concesionarios si vamos a este hacer este reconocimiento s\u00ed para que vengan aqu\u00ed los invitamos que pongan en sus expendios este pues el reconocimiento por estar actuando con rectitud vendiendo que completa a las gasolinas litros de a litro y buen precio a ver c\u00f3mo lo organiza y lo vemos con tiempo no puede ser que si no el pr\u00f3ximo lunes si no para que hagas la evaluaci\u00f3n lo mismo en el caso del gas de cilindro sobre todo en particular que es el que consume m\u00e1s la gente humilde recuerdo muy bien rikers bueno vamos a abrir ah ustedes tambi\u00e9n tienen ganas vamos con el avance de obra en el aeropuerto y con el avance de obra en la refiner\u00eda la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el 29 de junio de 2020 en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se realiza el habilitado de solera base con formaci\u00f3n de terracer\u00edas y estructura de pavimento colocaci\u00f3n de paneles de cemento en fachada del edificio de laboratorio e instalaciones el\u00e9ctricas de los edificios de enfermer\u00eda laboratorio y subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios y edificios administrativos se contin\u00faa con el montaje de columnas y trabes de la estructura met\u00e1lica de los edificios del \u00e1rea administrativa y recreaci\u00f3n se inici\u00f3 el habilitado y armado de acero en plataforma de estacionamiento de veh\u00edculos de emergencia en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se realizan los trabajos de atr\u00e1s y nivelaci\u00f3n en la planta de agua potable secundaria de sembrado de muros retiro de siembra y colado en las plantas de tratamiento de aguas residuales en la pista y plataforma militar se realiza la colocaci\u00f3n de la base hidr\u00e1ulica de concreto magro y construcci\u00f3n de losa de concreto de alta especificaci\u00f3n como acabado final de pista en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre en el cuerpo 1 y 2 del tren suburbano se lleva a cabo el armado de dados centrales y construcci\u00f3n de muros perimetrales mientras que en el cuerpo 1 del s\u00f3tano se realiza el armado de dados centrales en la escuela militar de tropas especialistas de la fuerza a\u00e9rea se contin\u00faa con la excavaci\u00f3n en cajas para estacionamiento y vialidad y la conformaci\u00f3n de plataformas con tendido de capa estabilizadora dt son 3 a la fecha se han generado 29 mil empleos civiles faltan 630 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico este reporte del 26 de junio estamos ya en la cimentaci\u00f3n de la planta combinada como ustedes ven ya vamos hacia arriba estamos trabajando en la cimentaci\u00f3n para el reporte de esta semana [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] adelante ahora s\u00ed procurador buenas buenos d\u00edas soy alberto mart\u00edn espinoza vengo de frecuencia que jaime far\u00edas informa desde canc\u00fan reporte quer\u00e9tero y desde el canal de youtube es ahora m presidente del a\u00f1o pasado en mayo del a\u00f1o pasado le reportamos aqu\u00ed en la ma\u00f1anera de un hallazgo de en pemex de m\u00e1s de 500 plazas que cobraban doble plaza los funcionarios y en ese momento buenos no se report\u00f3 la cantidad de plazas simplemente m\u00e1s coment\u00e9 que hab\u00eda gente que cobraba doble plaza hasta la fecha no he visto que se ha hecho alg\u00fan tr\u00e1mite se se ya lo verifique la p\u00e1gina de n\u00f3mina transparente que efectivamente les quitaron la plaza m\u00e1s grande por despu\u00e9s decir un ejemplo una plaza cobraban 137 mil pesos y en la otra plaza cobraban 95 mil pesos las m\u00e1s que la m\u00e1s peque\u00f1a cobraban en una 25.000 y en la otra 29 mil pesos pero no ha habido un [M\u00fasica] el recurso legal por parte de la unidad de responsabilidad este de pemex al respecto realmente simplemente si es un tr\u00e1mite administrativo pero no hubo m\u00e1s all\u00e1 de lo que deber\u00eda ser legalmente si nos puede decir el informal el director de pemex qu\u00e9 pas\u00f3 con esa cosa con este con ese t\u00e9rmino no de acuerdo pero siguen cobrando doble en la plaza m\u00e1s grande pero pintaron una plaza pero no se sancion\u00f3 pues exactamente a los responsables efectivamente de acuerdo no se hace eso vamos a pedirle al director de pemex que nos informe y en la otra pregunta este hemos visto en la parte de medio ambiente hay un r\u00edo el r\u00edo el r\u00edo el r\u00edo sede\u00f1o en xalapa veracruz que sigue con mucha contaminaci\u00f3n ambiental obviamente pues hay muchos desechos que est\u00e1n tirando al r\u00edo pero pr\u00e1cticamente se debe mucho a que no hay en semarnat se han se ha omitido mucho lo que el \u00e1rea de conciencia de educaci\u00f3n ambiental en todo el pa\u00eds antes ten\u00edan cada delegaci\u00f3n ten\u00eda un departamento de educaci\u00f3n ambiental en la actualidad \u00fanicamente cuentan cinco estados con la educaci\u00f3n ambiental entonces puede ser parte de esa problem\u00e1tica de de que no hay es esa esa labor de hacer peque\u00f1as acciones para grandes logros en materia de educaci\u00f3n ambiental o conciencia ambiental no de acuerdo lo tomamos en cuenta es de buena tu observaci\u00f3n el que se sigue haciendo conciencia del cuidado del medio ambiente que no se abandone esta campa\u00f1a y adem\u00e1s como \u00faltimo vimos que en el infonavit y con junto con el gobernador de omar fayad inauguraron un laboratorio de investigaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n pr\u00e1ctica de vivienda all\u00e1 en este en el a\u00f1o de 2018 a finales de noviembre pero hoy en d\u00eda se encuentran abandonadas estas viviendas y no parece que alguien nos vaya a querer tomar y la verdad es un buen proyecto que se qued\u00f3 ah\u00ed abandonado ojal\u00e1 que el infonavit coraz\u00f3n pueda tomar cartas al respecto de acuerdo lo vemos tambi\u00e9n gracias sector del \u00e1lbum abbey del infonavit est\u00e1n ellos aqu\u00ed por la tarde tienen este dos tres veces por semana no hay forma 5 a 6 o vienen con los cr\u00e9ditos de 6 a 7 ma\u00f1ana le pedimos que informe sobre eso qu\u00e9 tambi\u00e9n aprovecho para este informal qu\u00e9 a todos s\u00ed tambi\u00e9n a los servidores p\u00fablicos que el mi\u00e9rcoles no van a ver los informes de 5 a 7 porque va a ser el informe que vamos a rendido de los dos a\u00f1os entonces s\u00ed como siempre de manera invariable el informe de 7 a 8 de el doctor hugo l\u00f3pez gatell ese s\u00ed y la ma\u00f1ana tambi\u00e9n la mayor\u00eda tambi\u00e9n solo este espacio de 5 a 7 porque todav\u00eda no se define bien la hora pero va a ser en ese tiempo de 5 a 7 el informe que voy a rendir el mi\u00e9rcoles muy bien gracias buenos d\u00edas presidente dos puntos uno si nos puede dar el detalle por favor pues ya de la fecha de salida de su viaje a washington cu\u00e1nto tiempo va a durar con la puesta en marcha el tema y saber cu\u00e1ntas veces seg\u00fan el protocolo se tendr\u00eda que usted hacer la prueba para que justamente se lleva a cabo el encuentro con donald trump esto por un lado y por el otro pues la noticia de que por falta de elementos se opt\u00f3 la libertad la mam\u00e1 del marr\u00f3n que pas\u00f3 aqu\u00ed a nivel federal no se le acredita en el \u00e1mbito local las acusaciones que le imputaron por eso es que la libera que pas\u00f3 a nivel federal se nos hab\u00eda dicho que la se\u00f1ora eres la encargada de esta n\u00f3mina del apoyo social de pagar a la gente que pas\u00f3 por parte del gobierno federal en estos dos casos presidente por favor bueno en el 1er el tema si voy a viajar a eeuu creo que hoy se va a definir el d\u00eda el motivo es el participar en la entrada en vigor del tratado de libre comercio ese es el motivo principal motivo del viaje voy a tener un encuentro con el presidente de donald trump para celebrar el que se logr\u00f3 este acuerdo y que nos va a significar a las tres naciones a canad\u00e1 a estados unidos ya m\u00e9xico del trabajar en una de las regiones si no es que en la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo en t\u00e9rminos comercio t\u00e9rminos econ\u00f3micos es el mercado m\u00e1s fuerte m\u00e9xico va a significar en inversi\u00f3n si va a seguir llegando a inversi\u00f3n for\u00e1nea inversi\u00f3n extranjera se reactiva la econom\u00eda se generan empleos y hay bienestar en el pa\u00eds por eso es muy importante el que entre en vigor el tratado y muy oportuno porque estamos por salir de la pandemia y necesitamos y reactivar la econom\u00eda salir de la recesi\u00f3n econ\u00f3mica de la ca\u00edda que produjo el coronavirus en la econom\u00eda mundial y que nosotros podamos salir lo m\u00e1s r\u00e1pido posible ya lo dije ayer tambi\u00e9n todo indica de que ya tocamos fondo y vamos a asia la superficie vamos a emerger vamos a crecer econ\u00f3micamente ya tenemos elementos para decir que ya pas\u00f3 lo peor en t\u00e9rminos econ\u00f3micos claro todav\u00eda falta que se den a conocer los datos porque van con demora datos sobre crecimiento o decrecimiento econ\u00f3mico pero nosotros ya tenemos informaci\u00f3n datos indicios de que ya por ejemplo no se est\u00e1n perdiendo empleos en la misma cantidad que se perdieron en abril que fue el peor mes en p\u00e9rdida de empleos se perdieron 555 mil empleos s\u00f3lo en los trabajadores inscritos en el seguro social 555 mil empleos de un poco m\u00e1s de 220 millones 500 mil trabajadores inscritos en abril se perdieron 550 mil para mayo ya fue menos la perdida 340.000 aproximadamente 340 345 mil y en lo que va de junio y este tenemos datos preliminares de que vamos a estar abajo de 100 mil empleos perdidos llevamos hasta ahora como 70.000 pero nos falta falta el comportamiento de estos d\u00edas entonces para no fallarle hablamos de menos de 100.000 yo el mi\u00e9rcoles ya voy a precisar cu\u00e1nto suelo pero esto indica que se va resolviendo la crisis econ\u00f3mica es un buen indicador tengo otro que tambi\u00e9n me tiene un optimista ya ve en cuanto pesimismo hay hasta el fondo monetario internacional que siempre se caracteriza por eso por su pesimismo son optimistas cuando \u00e9ste ellos manejan las econom\u00edas de los pa\u00edses entonces s\u00ed aunque despu\u00e9s este fracaso e tengo otro dato alentador que es el de las remesas y aprovecho para agradecerle mucho de nuevo a nuestros paisanos que no dejan de enviar apoyos a sus familias seg\u00fan datos preliminares en estos seis meses que han sido muy dif\u00edciles muchos muy dif\u00edciles se han incrementado las remesas en promedio 10 por ciento con relaci\u00f3n al 1er semestre del a\u00f1o pasado abril en mayo en este mes de junio que han sido los m\u00e1s dif\u00edciles ha habido aumento en el monto de las remesas eso nos ha ayudado mucho eso no lo toman en cuenta los tecn\u00f3cratas conservadores defensores de la pol\u00edtica neoliberal pero para nosotros es fundamental porque es un dinero que llega abajo que llega a 8 a 10 millones de familias y eso nos ayuda mucho a temperar la crisis que la crisis econ\u00f3mica no se nos convierta en una crisis de bienestar social si voy a eeuu [M\u00fasica] no va a ser en esta semana no va a ser de esta semana este y hoy aclaramos seguramente en la tarde la secretaria de relaciones exteriores ya informa sobre el programa y sobre la visita acerca de lo de guanajuato que me preguntas pues yo lamento mucho esto tiene que ver con un problema a\u00f1ejo vinculado con dos elementos ineficiencias y corrupci\u00f3n siempre se habla de que se deja en libertad a presuntos delincuentes porque no se integr\u00f3 bien en la averiguaci\u00f3n es una forma d ocultar un acuerdo una tranza para decirlo con claridad siempre andan buscando algunos jueces no generalizo pero si hay jueces que buscan si hubo alguna falla en la hora de la detenci\u00f3n en este los papeles que se presentaron en cualquier cosa para y dejar en libertad a presuntos delincuentes entonces en este caso se va a hacer una investigaci\u00f3n a fondo para este revisa por qu\u00e9 motivo se dej\u00f3 en libertad a estas personas de que hay una protecci\u00f3n local en favor de esta persona que qued\u00f3 libre es muy raro todo lo que est\u00e1 pasando en guanajuato es un estado que tiene muy elevados \u00edndices \u00edndices de homicidios es el estado con m\u00e1s homicidios pero ya lleva tiempo las autoridades reales son las mismas fiscal [M\u00fasica] de guanajuato lleva ya muchos a\u00f1os cu\u00e1ntos 12 12 a\u00f1os y tiene que a ver una renovaci\u00f3n en guanajuato desde luego lo digo con todo respeto a la autonom\u00eda del gobierno de guanajuato pero [M\u00fasica] es at\u00edpico lo que est\u00e1 sucediendo completamente estamos hablando de m\u00e1s del 10 por ciento de los homicidios que se cometen en el pa\u00eds el promedio debe de andar en 15% de los homicidios homicidios que se cometen en el pa\u00eds hay veces que llega a nacer el 20 por ciento de homicidios [M\u00fasica] y cuando se act\u00faa de esta forma esto tiene que ver con la actuaci\u00f3n de la federaci\u00f3n de la cgt de la defensa se dan estos casos de libertad presuntos delincuentes entonces s\u00ed hace falta hacer una investigaci\u00f3n de fondo en el caso de guanajuato pero ahora bien con todo este trabajo de inteligencia que se ha hecho en guanajuato desde hace mucho tiempo a partir de que usted llega aqu\u00ed al govern a la rep\u00fablica e insisto la pregunta a nivel federal no hay cargos en contra de la mam\u00e1 del marr\u00f3n no han podido acreditar la evidencia que presuntamente le incrimine en actividades justamente del encuentro organizada no hay nada est\u00e1n las investigaciones que se han hecho en este sentido yo le voy a pedir el secretario de seguridad que les informe sobre los elementos que se tienen y por qu\u00e9 me llama la atenci\u00f3n justamente no lo que usted ha dicho y lo que ha dicho el secretario la defensa nacional est\u00e1 red de base social como se les paga en fin toda la operatividad criminal que tiene que tiene esta organizaci\u00f3n delictiva pero cargos cargos al llegar a nivel justicia federal no los hay como no en el caso de la mam\u00e1 que no los van a explicar porque \u00e9ste a partir del an\u00e1lisis que se haga del por qu\u00e9 la libertad y en otro tema yo s\u00e9 que se un poco regresando al kobe pero quiz\u00e1s un poco temprano pero ya vimos un indicio la semana pasada de lo que puede ser la nueva realidad o la nueva normalidad con la pandemia del cob y se han suspendido ya las fiestas patrias por decirlo el d\u00eda el d\u00eda 15 d\u00eda del grito en nuevo le\u00f3n en el an\u00e1lisis de los escenarios que vienen ustedes como lo estar\u00edan evaluando todo el verdadero en navia por la aglomeraci\u00f3n de personas pero nosotros no vamos a suspender desde luego la ceremonia o sea ninguna ceremonia hemos suspendido que tenga que ver con fechas hist\u00f3ricas importantes memorables imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a suspender el grito de ninguna manera lo que tenemos que hacer es analizar para entonces en su tiempo por qu\u00e9 es estamos terminando junio es falta julio agosto y la mitad de septiembre entonces ya en su momento decidimos c\u00f3mo se hace la ceremonia pero claro que tenemos que dar el grito de independencia como vamos a olvidar la historia como vamos a olvidar la independencia y la reforma y la revoluci\u00f3n si estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds antes se quer\u00eda hasta borrar la historia no se conmemoraba nada bueno se quit\u00f3 como materia del civismo la filosof\u00eda no se hablaba de la historia patria predomin\u00f3 y dar m\u00e1s tiempo para la recreaci\u00f3n para las vacaciones los puentes y las fechas hist\u00f3ricas pasaron a segundo plano y c\u00f3mo vamos nosotros olvidarnos de nuestro pasado historia esla maestra de la vida si no sabemos de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos por eso no hay mucho problema de clasismo de racismo dejo d apoyar las ciencias sociales ahora ha quedado de manifiesto algo que vemos aqu\u00ed he estado diciendo de que una cosa es la educaci\u00f3n y otra cosa es la cultura y de que hay personas que tienen grados de doctores que estudian en universidades del extranjero y qu\u00e9 no posee cultura ni \u00e9tica mi respeto aqu\u00ed no puedo dejar de este manifestar mi inconformidad por las expresiones de jorge casta\u00f1eda al referirse a un pueblo de oaxaca sin duda eso es una expresi\u00f3n clasista racista \u00e9l deber\u00eda de ofrecer una disculpa por qu\u00e9 y fue funcionario p\u00fablico pero adem\u00e1s es comentarista es este analista en un el medio de comunicaci\u00f3n por lo que a nosotros corresponde nuestro reconocimiento afectuoso cari\u00f1oso sincero a todos los habitantes de putla a todos los m\u00edsticos de la gran cultura mixteca siempre he sostenido lo escrito por 'hackers' de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo es un pueblo extraordinario excepcional porque ha sabido mantener sus culturas sus tradiciones sus costumbres sus lenguas su organizaci\u00f3n social comunitaria el tequio la ayuda mutua es respeto a la naturaleza la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os la protecci\u00f3n de los ancianos es algo excepcional es de lo mejor del mundo la cultura de oaxaca entonces cu\u00e1ndo un personaje como casta\u00f1eda se expresa de esa manera y otros porque tengo entendido no vi el programa de que hasta se rieron los dem\u00e1s aguilar cam\u00edn y otro intelectual org\u00e1nico el r\u00e9gimen qui\u00e9n m\u00e1s estaba qui\u00e9n es el conductor del programa sukerman [M\u00fasica] entonces muertos de risa ante una expresi\u00f3n despectiva discriminatoria racista pero as\u00ed tambi\u00e9n la escritora la se\u00f1ora dresser le dijo que yo ten\u00eda una concepci\u00f3n pueblerina hizo referencia a mi municipio a macuspana creo que tambi\u00e9n calder\u00f3n imag\u00ednense y no quiero este dejar de citar no quiero plantearme porque me pareci\u00f3 genial de un participante en redes sociales que puso un mensaje si estos dicen en p\u00fablico imaginen c\u00f3mo se expresan en lo privado [M\u00fasica] entonces puede ser lo privado pueden expresarse as\u00ed [M\u00fasica] pero el p\u00fablico tiene que haber m\u00e1s recato respeto a los pueblos a la gente a nuestras culturas y tambi\u00e9n que no se vayan a rasgar las vestiduras de que esto es censura que los estoy este cuestionando censurando ellos independientemente de este caso se la pasan atac\u00e1ndome es una de cal por lo \u00e1reas de arena sean e pero el hecho mismo qu\u00e9 i no se reconozcan las gestas hist\u00f3ricas de nuestro pueblo que nada m\u00e1s la pol\u00edtica se circunscriba a las \u00e9lites como le llaman al c\u00edrculo rojo a los y que el pueblo no cuente ese desprecio que hay toda esa actitud clasista afortunadamente como chiste pues este debate del pensamiento conservador el pensamiento liberal pues todo esto est\u00e1 saliendo a flote que es muy bueno [M\u00fasica] porque la mayor\u00eda de estos personajes actuaban siempre simulando con hipocres\u00eda simulaban ser liberales progresistas gente de avanzada y no no son muy retr\u00f3gradas pero bueno ya y t\u00fa tu pregunta el presidente del gobierno de m\u00e9xico su servidor carlos pozos el reportero de la mol\u00e9cula oficial si me permite una sugerencia al se\u00f1or presidente con todo respeto en su pr\u00f3ximo viaje a eeuu y al estado de la rep\u00fablica al del norte del pa\u00eds por qu\u00e9 no utilizar usted como comandante supremo de las fuerzas armadas los aeronaves tanto de la secretar\u00eda de la defensa como de la armada de mexico es ser\u00eda una opci\u00f3n y porque en este viaje de washington que son tantas millas porque uno utilizar el tp01 a usted le corresponde es propiedad de todos los mexicanos y creo que estar\u00eda bien adem\u00e1s por los m\u00e9todos o c\u00f3digos de de seguridad que que se imponen cuando se viaja a otro pa\u00eds este ser\u00eda una sugerencia de utilizar las aeronaves de las fuerzas armadas de m\u00e9xico y otra sugerencia que me piden las redes sociales es que se pudiera poner qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas en euros principalmente de europa de alemania porque bbv a este a todos los mexicanos que mandan tambi\u00e9n remesas de europa pues tienen la y cierta incertidumbre de cu\u00e1ntos son las comisiones que les cobran muy caras esa ser\u00eda mi prima sugiere estas dos gerencias y bueno desde mi primer pregunta se\u00f1or presidente ese entorno que las cifras hablan por s\u00ed solas y hasta 2018 se\u00f1or presidente el coneval mostraba que hab\u00eda 52.4 millones de personas pobres en m\u00e9xico y 9.3 millones que viv\u00edan en la pobreza extrema y 25 millones de personas que se reconocen como ind\u00edgenas se\u00f1or presidente hace 20 a\u00f1os y con varios meses carlos salinas nos dijo que con la firma del tlc todos los mexicanos \u00edbamos a ser ciudadanos del primer mundo y sus sucesores los siguientes presidentes pues vea en la situaci\u00f3n en que no se encuentra entonces encontramos o se encuentra nuestro pa\u00eds en una situaci\u00f3n muy mala y adem\u00e1s en las pasadas negociaciones del t\u00e9cnico se le critic\u00f3 que hab\u00edan hecho su administraci\u00f3n sus negociadores que por parte de los opositores una mala negociaci\u00f3n me pregunta si un presidente es venimos arrastrando a todos esos pobres a todos esos ind\u00edgenas el tratar del t\u00e9cnico y su administraci\u00f3n podr\u00e1 llevarnos a a ser m\u00e9xico una potencia mundial a\u00fan con la crisis econ\u00f3mica y de pandemia y aprovechando tambi\u00e9n que el primero de julio pues son dos a\u00f1os de su triunfo cree justo que sea necesario un cambio de piensas en su gabinete ese ser\u00eda mi primera pregunta ci\u00f3n presidente bueno pues son varias este voy a eeuu [M\u00fasica] voy a trasladarme en los aviones de de ruta comercial no hay viaje directo de la ciudad de m\u00e9xico- a washington pero se puede hacer una escala y llegar a washington un d\u00eda antes d el encuentro que tendremos entonces lo voy a hacer de esa manera no descart\u00f3 la utilizaci\u00f3n d aviones de la fuerza a\u00e9rea de la secretar\u00eda de marina a iones helic\u00f3pteros pero s\u00f3lo en casa de urgencia d necesidad de atender a la poblaci\u00f3n casos por tragedias que no deseo pero si tengo necesidad de moverme pronto utilizar\u00eda yo este aviones y helic\u00f3pteros de las fuerzas armadas como ahora tengo tiempo por qu\u00e9 me puedo ir un d\u00eda antes y lleg\u00f3 sin problemas y no hace falta porque tambi\u00e9n ay qu\u00e9 gobernar con el ejemplo hay que predicar con el ejemplo nada de la parafernalia que hab\u00eda antes me molesta hay cosas que no deben volver\u00e1 a suceder en el pa\u00eds entonces no quiero dar pie a nada no quiero que regrese ese estilo algo abierto la extravagancia la prepotencia la fantocher\u00eda desde luego no permitir la corrupci\u00f3n para nada cero corrupci\u00f3n cero impunidad entonces vamos a ir a a eeuu en esa situaci\u00f3n es importante la visita porque tambi\u00e9n esto ha generado alguna pol\u00e9mica es importante porque como ya lo expres\u00e9 es la entrada en vigor del tratado del libre comercio un momento muy oportuno y esto considero nos va a ayudar a reactivar la econom\u00eda para ayudar a m\u00e9xico por eso voy que otra cosa a sobre las remesas el t\u00e9cnico nos puede ayudar a ser potencia porque nos hab\u00eda prometido salinas de ciudadanos del primer mundo por qu\u00e9 vamos a crecer a\u00fan atravesando por estos momentos muy dif\u00edciles yo considero que pronto va a recuperarse la econom\u00eda ya lo explique los pron\u00f3sticos en el mundo es de que se va a caer la econom\u00eda mundial 18 10% nosotros consideramos que no va a ser as\u00ed para el caso de m\u00e9xico que nos vamos a recuperar pronto ayer hablaba de qu\u00e9 [M\u00fasica] nos importa mucho el tratado el acuerdo comercial con eeuu porque estamos hablando de la econom\u00eda del mercado m\u00e1s fuerte d el hemisferio estamos hablando d una econom\u00eda que medida en lo que es producto interno bruto significa + d 20 billones de d\u00f3lares solo para enfrentar la crisis est\u00e1n destinando el 13 por ciento del pib si son 20 billones de d\u00f3lares el 13% son alrededor de 3 billones de d\u00f3lares para enfrentar la crisis esto significa much\u00edsimo y de todo esa derrama econ\u00f3mica [M\u00fasica] hay una parte que llegue a m\u00e9xico y se puede ver solo en el caso de las remesas si se inyectan recursos en eeuu para enfrentar la crisis de esa magnitud pues nuestros paisanos tambi\u00e9n son beneficiados y tienen ingresos para poder ayudar a sus familiares en mexico entonces esta relaci\u00f3n es para nosotros muy importante adem\u00e1s ha habido respeto de el presidente donald trump hacia nuestro gobierno ha habido una relaci\u00f3n de respeto mutuo no voy a decir m\u00e1s incluso el discurso del presente trump con relaci\u00f3n a m\u00e9xico ha sido m\u00e1s respetuoso como se expresaban anteriormente cosa que le agradecemos mucho [M\u00fasica] y tenemos que mantener relaciones de amistad y de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y yo no tengo problema de conciencia de que yo vaya a eeuu si siempre toda mi vida sostenido que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y soberano todo el tiempo no soy un vendepatria para decirlo con claridad para que no se anden preocupando no se confundan se puede tener una muy buena relaci\u00f3n con un pa\u00eds como eeuu qu\u00e9 es un pa\u00eds vecino manteniendo nuestro decoro nuestra dignidad nuestra independencia nuestra soberan\u00eda y acerca de las remesas de europa a ver si en \u00e9l un lunes que nos expliques en los informes s\u00ed s\u00ed a fuerzas a esta gira y la prensa si los que quieran ir sean este invitados nada m\u00e1s que pues ya no es tampoco como antes que iban dos aviones este uno donde iba el presidente sus gabinetes sus invitados especiales hasta el perico y otro avi\u00f3n [M\u00fasica] d\u00f3nde iban los medios no se acuerdan c\u00f3mo eran tres y este ya no es o no me va a acompa\u00f1ar el secretario de relaciones exteriores el jefe de la oficina de presidencia y la secretaria de econom\u00eda ya ya la embajador t m\u00e9xico en estado s\u00f3lido martina versi\u00f3n esa es la comitiva tambi\u00e9n este daniela saf entonces cu\u00e1ntos vamos a hacer 42 metro eso depende del malestar ya que damos al menos eso es lo que yo aprend\u00ed las exposiciones de las clases de las ponencias magistrales del doctor hugo l\u00f3pez gatell de qu\u00e9 hay que hacerse la prueba cuando uno tiene dolor de cabeza todo seca calentura y dolor de cuerpo no s\u00e9 si me lo pidan no todav\u00eda no y adem\u00e1s este no adelantemos v\u00edsperas si ya lo piden pues llevar vamos a ver qu\u00e9 hacemos ya entonces resolvemos vamos a analizarlo vamos a verlo no tengo ning\u00fan problema de que est\u00e9 de actuar este con humildad s\u00ed porque tampoco tengo nada que ocultar nada de expresi\u00f3n televisi\u00f3n una pregunta en contrario de lo que se piensa el poder de su humildad presidente de mexico mi segunda pregunta en mi colega julio cerr\u00f3 a vicente serrano de sin censura en una investigaci\u00f3n recuerdan que de un twitter de \u00e9l el se\u00f1or ciro g\u00f3mez leyva donde dec\u00eda que la diferencia de epigmenio ibarra no es empresario no ha recibido dinero p\u00fablico no ha vendido publicidad ni servicios de propaganda esto lo dec\u00eda el 29 de mayo desde de a este a\u00f1o pues presidente resulta que hay documentos del 2013 de la direcci\u00f3n de normatividad de comunicaci\u00f3n de la presidencia en donde su programa f\u00f3rmula de la tarde recibi\u00f3 un mill\u00f3n 707 mil pesos y adem\u00e1s est\u00e9 en la p\u00e1gina 66 de ese documento dice que el se\u00f1or ciro g\u00f3mez leyva no el programa de f\u00f3rmula por la tarde recibi\u00f3 un mill\u00f3n 113 mil pesos pagados por la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social este periodista este defensor de garc\u00eda luna escribi\u00f3 el 15 de noviembre del 2012 palabras m\u00e1s palabras menos ayer debi\u00f3 haber sido uno de los d\u00edas m\u00e1s tristes en la carrera de genaro garc\u00eda luna pues de un plumazo ernesto enrique pe\u00f1a nieto- desaparece la secretaria de seguridad este este ciro g\u00f3mez leyva presidente de la semana pasada \u00e9l le dijo a usted que era un mentiroso porque \u00e9l no se hab\u00eda reunido grupalmente con garc\u00eda luna pero en esa en esa respuesta acepta que si lo hizo en forma privada es estos voceros del r\u00e9gimen neoliberal presidente est\u00e1n rebasando la l\u00ednea de libertad de expresi\u00f3n como lo hace tambi\u00e9n el se\u00f1or este l\u00f3pez al que le dicen 'el teacher' este quien acusa que a algunos compa\u00f1eros de la primera fila jes\u00fas ram\u00edrez nos da las preguntas sembradas y que adem\u00e1s se nos paga se\u00f1or dice que este que nos pagan por dar por las preguntas m\u00ed mi pregunta es la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de radio y televisi\u00f3n podr\u00eda hacerles un exhorto a conducirse pues con respeto con que no hagan mentiras falsas y adem\u00e1s mataron a un empresario lo resucitaron dijeron que se acababan las clases no fue mentira y contin\u00faan con ese discurso de odio racismo y clasismo ese ser\u00eda mi pregunta este si un presidente tiene que haber esa cr\u00edtica porque es consustancial a la democracia ya hemos hablado de esto y nosotros consideramos que adem\u00e1s de ser indebido comprar conciencias comprar lealtades significa un oneroso gasto la hacienda p\u00fablica esto de la subvenci\u00f3n a los periodistas viene de tiempo atr\u00e1s cuando menos desde el porfiriato limantour subvencionaba a periodistas en ese entonces el peri\u00f3dico favorito de porfirio d\u00edaz peri\u00f3dico conservador que el imparcial qu\u00e9 s\u00e9 le\u00eda mucho en aquel entonces el tiraje del imparcial lleg\u00f3 a ser de 120 140.000 ejemplares diarios cuando m\u00e9xico ten\u00eda 15 18 millones de habitantes imag\u00ednese que peri\u00f3dico en m\u00e9xico hoy tiene un tiraje de 120 de 150.000 ejemplares entonces desde esa \u00e9poca m\u00e1s est\u00e1 lo de la subvenci\u00f3n a los medios esto qued\u00f3 incluso registrado hubo hasta una pol\u00e9mica c\u00f3mo se llama el sobrino de daniel cabrera [M\u00fasica] pol\u00edtico o intelectual de la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n de puebla s\u00ed luis te agrega fiscales se hizo cargo de demostrar como se subvencionaba a la prensa y en particular a este peri\u00f3dico el imparcial luis cartes y esto pues siempre ha existido [M\u00fasica] ser\u00eda muy bueno que alg\u00fan d\u00eda aqu\u00ed habl\u00e1ramos de eso cuando menos saber por qu\u00e9 si le conoce como chayote de d\u00f3nde vienes del chayote otros se llaman en butte en el porfiriato los cient\u00edficos hablaban de subvenci\u00f3n luego chayote embuste pues el sobre hay una an\u00e9cdota que me la platic\u00f3 un periodista de que cuando repart\u00edan el dinero los hombres en las campa\u00f1as estas oficiales dicen que iban en los camiones tambi\u00e9n camiones con periodistas cuando se sub\u00eda el que repart\u00eda los sobres pues sigue entregando a cada uno de los que iban ah claro que en aquel entonces tambi\u00e9n hab\u00edan excepciones de quienes no recib\u00edan el sobre muy pocos pero no los recibe pero si hab\u00eda periodistas y hab\u00eda uno [M\u00fasica] este que dorm\u00eda bastante pues le gustaba de echarse su siesta en el cami\u00f3n pero ya cuando se sub\u00eda el del sobre segu\u00eda durmiendo teor\u00eda cuando pasaba en el pasillo con donde estaba \u00e9l as\u00ed as\u00ed con los ojos cerrados y le pon\u00edan en el sobre y as\u00ed as\u00ed faltan 100 de ah\u00ed viene lo del piquete de ojo porque el que repart\u00edan sacaba del sol yo que consideraban pero este se\u00f1or edad tan este experto nombre sab\u00eda si estaba completo o no ya en el gobierno actual no hay chayote y sobre por qu\u00e9 tambi\u00e9n en los \u00faltimos tiempos se fue modernizando el chayo y ya era por servicios profesionales por otro tipo d servicios o de como le llamaban de informaci\u00f3n entonces era mucho [M\u00fasica] pero bastante nada m\u00e1s formalmente [M\u00fasica] cuanto fue lo que se destin\u00f3 a publicidad en el \u00faltimo a\u00f1o del presidente pe\u00f1a diez mil millones cuanto destinamos nosotros el a\u00f1o pasado 3600 y cu\u00e1nto va a ser este a\u00f1o [M\u00fasica] 2200 entonces si hay una disminuci\u00f3n como del 70 por ciento de la publicidad estamos hablando en t\u00e9rminos de la la formalidad de lo que est\u00e1 documentado y nada m\u00e1s gobierno federal por qu\u00e9 imag\u00ednense en los estados hay hasta municipios donde tambi\u00e9n reparten entonces por eso el enojo son dos cosas la parte vamos a decir de las ideas no les gusta de la manera de pensar y de actuar y lo otro es que se sienten afectados en sus este econom\u00edas porque ya no hay chayote pero imag\u00ednense si nos ahorramos ocho mil millones vale la pena no aguantar pues insultos porque ocho mil millones pues es la mitad de lo que necesitamos para entregar las becas a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad acerca del da\u00f1o que nos puedan causar es una prueba tambi\u00e9n para ver el nivel de conciencia que hay en el pueblo si la gente y se tragan ese plato de mentiras que \u00e9l le ofrecen pues es que todav\u00eda falta seguir trabajando m\u00e1s haciendo conciencia pero ya no es as\u00ed ya la gente est\u00e1 muy despierta muy consciente y adem\u00e1s cada vez que hay noticias falsas se caen porque existen las benditas redes sociales y ah\u00ed la gente [M\u00fasica] se hace cargo de aclarar eso es muy e importante y acerca de la situaci\u00f3n personal a m\u00ed no me afecta porque si estoy bien con mi tribunal que es mi conciencia tengo un escudo protector si act\u00fao con rectitud se act\u00faa con honestidad pues estoy blindado no me afecta adem\u00e1s estoy acostumbrado imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo en la lucha y cu\u00e1ntos ataques hasta hace poco que est\u00e1bamos en apoyo yo recuerdo que no me daban entrevistas hace 5 a\u00f1os recuerdo que me dan entrevistas el licenciado jacobo zabludovsky en su programa de radio excepcional porque no me entrevistada no me invitaban y \u00e9l me abr\u00ed el micr\u00f3fono de manera muy peculiar porque estar\u00e9 a la presi\u00f3n de los due\u00f1os del la estaci\u00f3n y entonces necesit\u00e1bamos comunicar algo porque todav\u00eda las redes no eran lo que son ahora y vamos a ser un acto nos \u00edbamos a concentrar en el z\u00f3calo para protestar por algo y necesit\u00e1bamos que la gente lo supieran la comunicaci\u00f3n es fundamental entonces un programa de radio en aquel entonces he escuchado poder miles a veces millones entonces le agradezco mucho a \u00e9l porque me daba la oportunidad claro me dec\u00edan nos pidi\u00f3 usted licenciado este tiempo para expresar algo porque tiene usted algo que comunicado le escucho y entonces empezado a hablar taca taca taca aprovechando tanto no me interrump\u00eda ya ya cuando terminada es todo licenciado no me hac\u00eda una sola pregunta si es una sola pregunta esto no tiene nada que agregar no muchas gracias ya hab\u00eda dicho todo y este ya no solo los m\u00e1s avanzados en pluralidad entre comillas [M\u00fasica] ten\u00edan una cuota para qu\u00e9 y simular\u00e1n de que eran independientes y que a todos les daban espacio [M\u00fasica] pero el programa m\u00e1s avanzado de la radio en ese entonces me permit\u00eda estar una vez cada seis meses la prensa escrita ni hablar no exist\u00edamos y entonces ahora es distinto ahora hay muchas maneras de manifestarnos y no debemos de enojarnos es muy buena la pol\u00e9mica sobre este tema yo les dec\u00eda que es un momento \u00fanico estamos en lo in\u00e9dito porque durante siglos se sostuvo qu\u00e9 la prensa formaba la opini\u00f3n p\u00fablica lo que dec\u00eda lucas alam\u00e1n que le dec\u00eda a santana no se preocupe pero estos 1850 no se preocupe venga estaba en el exilio despu\u00e9s de que nos hab\u00edan quitado la mitad del territorio venga porque nosotros controlamos la opini\u00f3n general la opini\u00f3n p\u00fablica porque nosotros somos los due\u00f1os o tenemos influencia en los principales peri\u00f3dicos de la capital y del pa\u00eds y luego goebbels 70 80 a\u00f1os despu\u00e9s repite lo mismo una mentira que se repite muchas veces se convierte en verdad si tienes el control de los medios pues por eso en el cuarto poder y todav\u00eda cuando nos roban la presidencia la guerra sucia el que yo era un peligro para m\u00e9xico se apoya fundamentalmente en el control absoluto de los medios de comunicaci\u00f3n estamos en campa\u00f1a cu\u00e1ndo lanzan esto de que yo era un peligro para mexico el primero que me advierte que ven\u00eda esa campa\u00f1a y no le cre\u00eda o lo considere un absurdo fue carlos monsiv\u00e1is me dijo viene esta campa\u00f1a y el eje base que eres un peligro para m\u00e9xico qui\u00e9n va a creer eso y claro qu\u00e9 era e algo [M\u00fasica] pues elemental corriente un peligro para m\u00ed lo acu\u00f1\u00f3 un publicista estadounidense acu\u00f1\u00f3 la frase pero no era la frase siendo la repetici\u00f3n y no poder nosotros defendernos me acuerdo que una televisora no suspendi\u00f3 nuestro plan de publicidad cuando estaba a todo lo que daba lo del peligro para m\u00e9xico no aparec\u00edamos en la televisi\u00f3n en una de las pel\u00edculas porque argumento de que no le pag\u00e1bamos por adelantado la polic\u00eda claro una excusa para sacarnos en tanto estaba la campa\u00f1a en contra nuestro entonces sabemos de estos temas estamos acostumbrados por eso no desesperarnos ahora hay muchas ventajas y repito es muy importante lo de las redes sociales hace un momento les comentaba yo como alguien en las redes sociales hace ese razonamiento este si estos dicen en p\u00fablico imag\u00ednense lo que digan en privado es genial es muy inteligente y as\u00ed en las redes sociales se encuentran much\u00edsimas cosas buenas y esto lo digo porque hay quienes tambi\u00e9n se decepcionan porque tambi\u00e9n hay campa\u00f1as de desprestigio p\u00edvots y todo si hay que decir ya no vuelvo a tienen twitter o facebook [M\u00fasica] hay que tenerlos y parece que est\u00e1 aceptando el representante de twitter en mexico la invitaci\u00f3n de estar aqu\u00ed con nosotros y acepto va a estar con nosotros para explicarnos si tienen posibilidad d controlar la venta mensajes o el uso de los robots para hacer guerra sucia y como esta la l\u00ednea / censura el que se considere censura o y la libertad con \u00e9tica ya que se puede hacer es muy interesante este tema cuando viene ya est\u00e1 bueno les avisamos a ver t\u00fa buenos d\u00edas presidente c\u00f3mo est\u00e1 este yo quer\u00eda preguntarle primero que nada pues aunque usted no vaya con una intenci\u00f3n pol\u00edtica a eeuu su visita a ese pa\u00eds ser\u00e1 vista de ese modo ser\u00e1 percibida y yo le quiero preguntar entonces c\u00f3mo le har\u00e1 usted para que haya una separaci\u00f3n de las agendas para que haya una separaci\u00f3n de las ajenas o sea para que deje muy claro que usted va por el tema no pues va a hacer una este reuni\u00f3n pol\u00edtica el buen sentido de lo que es la pol\u00edtica voy a un viaje que tiene que ver con mis facultades que me dan que me otorga la constituci\u00f3n de pol\u00edtica de m\u00e9xico pero reconoce que ser\u00e1 percibida de manera electoral est\u00e1 pues s\u00ed pero pues nosotros tenemos ya una tradici\u00f3n en pol\u00edtica exterior apegada a la constituci\u00f3n nuestra de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos d cooperaci\u00f3n para el desarrollo yo me tengo que ajustar a eso no soy igual que otros yo voy o sea representar a m\u00e9xico en un asunto que considero fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda y voy pues tambi\u00e9n a agradecer el que el gobierno de eeuu tenga un trato respetuoso de nosotros precedente y ya confirm\u00f3 todo que va que era algo que no sabemos es de ellos tambi\u00e9n tienen que decidir eso su agenda y creo que hoy iban ya a resolver por eso les habl\u00f3 de que hoy se da a conocer el programa siempre aqu\u00ed en otras partes promover pol\u00e9micas sobre estos temas es natural yo estoy c\u00f3mo el dicho pol\u00edtico de la \u00e9poca del liberalismo cuando se enfrentaba porfirio d\u00edaz que siempre es uno expuesto es un dicho seg\u00fan el cual si la ensarta pierdes y si no leen sartas perdiste si voy porque paras para que voy y si no voy porque no voy y si no voy soy aldeano este de macuspana que me da much\u00edsimo orgullo y adem\u00e1s no solo en macuspana de tepetit\u00e1n macuspana tabasco que me da much\u00edsimo orgullo mi pueblo y si y si voy pues para que me meto en cuestiones pol\u00edticas sino voy e intervenir en cuestiones electorales porque yo no quiero que intervengan en cuestiones de m\u00e9jico una de las cosas interesantes ahora en la elecci\u00f3n que tambi\u00e9n le\u00eda yo en las redes sociales es de qu\u00e9 en la elecci\u00f3n de de el 18 no se metieron los eeuu y en la del 2006 si se habl\u00f3 al menos en aquellos cables c\u00f3mo se llaman wikileaks este y van estos mismos personajes conservadores que est\u00e1n en contra de nosotros y van a la embajada esto es al decir de que yo era un peligro para m\u00e9xico ay este toda una de documentaci\u00f3n sobre eso presidente mi segunda pregunta es eeuu cancel\u00f3 la emisi\u00f3n de visas de trabajo entre ellas la h 2b que beneficia a 60 mil mexicanos al a\u00f1o qu\u00e9 opina de esto porque pues justamente quiz\u00e1s se vea reflejado en las remesas nosotros tenemos buena relaci\u00f3n con los estados unidos y cuando act\u00faan as\u00ed que afectan a mexicanos siempre se atienden nuestras demandas no se podr\u00edan plantear si como pas\u00f3 con los aranceles llegamos a acuerdos nos tienen el respeto no vamos b\u00e1sicamente a lo del tratado b\u00e1sicamente es el tratado buen d\u00eda presidente del escolar corresponsables punto precisamente sobre el tema del tema que estamos ya dos d\u00edas de la entrada en vigor de este tratado y en la c\u00e1mara de diputados- bueno pues se debati\u00f3 apenas en la medianoche estos dos periodos extraordinarios donde se estar\u00eda hablando de aprobar las leyes complementarias para que se aplique el tema que sabemos usted ya ha mencionado que se aprueben o no en estos d\u00edas va a entrar el tratado porque es un asunto bilateral sin embargo en m\u00e9xico por un lado m\u00e9xico no queda en desventaja de alguna manera por el hecho de que sus legisladores no lleguen a un consenso y por otro lado qu\u00e9 opina usted respecto de que pues precisamente no se llega a un consenso porque no en un tema tan importante como usted ha mencionado que es el tema pero bueno yo tengo otra informaci\u00f3n ahora s\u00ed que tengo otro dato este creo que hubo acuerdo y tuvo consenso para el senado s\u00ed pero no en la c\u00e1mara de diputado pero ya es un avance tienen este y ellos todav\u00eda posibilidad en el caso de el tratado lo fundamental es el senado de la rep\u00fablica y ya se logr\u00f3 este consenso creo que anoche va a aprobarse estoy optimista en eso porque todos est\u00e1n de acuerdo ha habido consenso adem\u00e1s como t\u00fa mismo lo expresas son leyes secundarias no e impiden entrar en vigor del tratado lo que pasa que s\u00ed ser\u00eda bueno que antes de el mi\u00e9rcoles quedar\u00e1n aprobadas ojala y se logre pero eso va a depender del poder legislativo por otro lado preguntarle bueno ya usted hablaba de temas de expresiones en redes sociales de personas que bueno pues de alguna manera tienen un espacio en medios y bueno pues tienen vos en redes sociales pues precisamente a penas de este se\u00f1or john ackerman pues hablaba del v\u00eddeo del atentado al secretario de seguridad en la ciudad de mexico y compar\u00f3 bueno dijo que los sicarios del narco son la contracara del sicariato medi\u00e1tico en un pa\u00eds donde pues se asesinan a periodistas donde ha ocupado desafortunadamente pues lugares muy arriba en torno a las agresiones a medios de comunicaci\u00f3n como observa la presencia de la rep\u00fablica que se haga este tipo de comparaciones bueno yo siempre lo que recomiendo es que haya respeto pero que haya mucha pol\u00e9mica como like en los medios les estoy hablando de que a m\u00ed me insultan yo no est\u00e9 me quejo no voy a ir a presentar una denuncia este y habl\u00e9 de c\u00f3mo acusaron a mi esposa en un viaje y tampoco vamos a presentar una denuncia est\u00e1n muy molestos los conservadores y [M\u00fasica] adem\u00e1s de la hipocres\u00eda que los caracteriza de ser muy corruptos son [M\u00fasica] en el mejor de los casos tratando los con amabilidad fan\u00e1ticos podr\u00eda decir algo m\u00e1s fuerte pero entonces si se sentir\u00edan este muy ofendidos porque en el di\u00e1logo o mon\u00f3logo o los insultos de esta persona a beatriz este estaba descompuesto y ahora s\u00ed que porque el cuestionamiento a ella si es conmigo entonces lleg\u00f3 a decirme beatriz por tel\u00e9fono f\u00edjate qu\u00e9 estaba tan fuera de s\u00ed que si hubiese yo respondido algo as\u00ed fuerte me hubiese golpeado y entonces le digo te entiendo perfectamente es una mentalidad es una formaci\u00f3n y le digo nada m\u00e1s quiero porque esto es hasta tema de an\u00e1lisis en la casa por qu\u00e9 aunque somos esposos y nos queremos muchos mucho traemos formaciones distintas yo soy este tit\u00e1n ella es de aqu\u00ed de la ciudad de mexico su familia vivi\u00f3 siempre en coyoac\u00e1n este tiene una formaci\u00f3n distinta completamente en todo sentido claro nos queremos y adem\u00e1s nos identificamos en la lucha pero esto ha sido un proceso entonces como tenemos estas diferencias porque ella es muy cuidadosa d vamos a decir su clase sujetos pertenecemos a una clase social y le digo nada m\u00e1s falta que lo compruebe una cosa que este se\u00f1or que dicho sea de paso merece todo nuestro respeto y que no se vaya a sentir ofendido porque nosotros no odiamos a nadie digo nada m\u00e1s falta que yo compruebe de que va a misa todos los domingos y qu\u00e9 confiesa y comunica por qu\u00e9 es redondito es un pensamiento entonces quitemos los fanatismos izquierda o derecha los dogmatismos y tambi\u00e9n no nos dejemos llegar por el odio y tengamos capacidad para argumentar y no nos cerremos y seamos respetuosos pero que si hay dos pensamientos distintos contrapuestos siempre existir los medios de comunicaci\u00f3n bueno de compararlos con o decirles sicariato esto no vulnera precisamente la labor que llevamos los medios de comunicaci\u00f3n pues se habr\u00eda que ver tambi\u00e9n del otro lado otra caracter\u00edstica tambi\u00e9n del conservadurismo es que son muy dados a tirar la piedra y esconder la mano y y les gusta hacer pero no les gusta que leas les har\u00e1n y cada vez que les surge algo pegan el grito en el cielo o sea para todos pues serenidad y paciencia como dir\u00eda el fil\u00f3sofo kalim\u00e1n bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:21.657293"
}