{
    "video_id": "19y7Y9lNV3s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/19y7Y9lNV3s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDhwN-AncYgDnpYbxOJWPxIl8bXAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=19y7Y9lNV3s",
    "video_title": "Contin\u00faa investigaci\u00f3n y se castiga a responsables de caso Ayotzinapa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10253,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1015.58,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1022.78,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1029.119,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1045.53,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1055.76,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1141.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1147.539,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1150.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lamentablemente todav\u00eda no hemos podido",
            "start": 1154.83,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "rescatar a los mineros",
            "start": 1158.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de sabinas",
            "start": 1162.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 1164.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1167.89,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "se iba avanzando pero",
            "start": 1169.69,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se tuvo",
            "start": 1172.999,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la mala suerte de que se abri\u00f3 otro",
            "start": 1175.149,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "boquete",
            "start": 1178.479,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de la mina vecina que est\u00e1 inundada",
            "start": 1180.29,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "y volvieron a subir los niveles de agua",
            "start": 1185.539,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya se ha pedido opini\u00f3n porque as\u00ed lo",
            "start": 1191.67,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "solicitaron los familiares de",
            "start": 1197.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "especialistas de alemania de eeuu y",
            "start": 1201.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "coinciden de que lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1205.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "es lo correcto pero que es un asunto",
            "start": 1208.74,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1214.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "complicado sin embargo",
            "start": 1216.919,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "estamos all\u00e1 en la mina y nos va a",
            "start": 1220.01,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informar la obra de",
            "start": 1224.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que se ha hecho",
            "start": 1229.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 1231.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adelante el aura de favor",
            "start": 1234.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed presidente muchas gracias",
            "start": 1237.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda buen d\u00eda para todos y para",
            "start": 1240.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1242.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cumplimos 19 d\u00edas el inah vete en la",
            "start": 1243.71,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mina de pinabete en sabinas coahuila son",
            "start": 1247.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y siete horas de",
            "start": 1250.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajo ininterrumpido",
            "start": 1253.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos encontramos aqu\u00ed en un trabajo",
            "start": 1255.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinado el encabezado por la sedena",
            "start": 1257.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se fue con agua",
            "start": 1260.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias del gobierno del",
            "start": 1263.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado y del municipio",
            "start": 1266.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el money",
            "start": 1267.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y tore\u00f3 de pozos en las minas aleda\u00f1as",
            "start": 1272.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de pinabete nos encontramos hacia el",
            "start": 1275.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "norte con la mina y 6 y hacia el sur con",
            "start": 1278.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mina conchas norte que en la cual nos",
            "start": 1281.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos referido a lo largo de estos d\u00edas",
            "start": 1284.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con estas acciones de monitoreo se",
            "start": 1286.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establece el balance hidr\u00e1ulico para",
            "start": 1289.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estimar las zonas de aportaciones de",
            "start": 1291.39,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agua y proceder inmediatamente a \u00e9sta",
            "start": 1294.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sellamiento que se va a realizar a",
            "start": 1299.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los orificios que se van",
            "start": 1301.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para realizar el equipo de especialistas",
            "start": 1307.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que analiza las condiciones actuales del",
            "start": 1309.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "subsuelo se reforz\u00f3 con geof\u00edsicos de la",
            "start": 1311.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 1314.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del cenapred para validar y",
            "start": 1316.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ampliar el an\u00e1lisis que se elabora para",
            "start": 1318.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la toma de decisiones se perforaron 3",
            "start": 1321.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "barrenos m\u00e1s en los l\u00edmites entre la",
            "start": 1324.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mina de conchas norte y pinabete en",
            "start": 1327.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde se busca la evidencia de los",
            "start": 1330.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puntos donde se va a llevar a cabo el",
            "start": 1331.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sellado",
            "start": 1334.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en efecto se\u00f1or presidente ya lo",
            "start": 1336.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 a usted",
            "start": 1338.83,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n de las familias se solicit\u00f3 a",
            "start": 1343.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la canciller\u00eda entes de alto",
            "start": 1346.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nivel t\u00e9cnico a nivel internacional",
            "start": 1348.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quienes han validado las acciones que se",
            "start": 1350.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "han implementado la fecha los de",
            "start": 1353.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estas dos empresas tanto de eeuu como de",
            "start": 1357.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alemania nos han entregado y",
            "start": 1360.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya su opini\u00f3n",
            "start": 1365.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "su trabajo realizado en esta",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mina en donde se validan estas acciones",
            "start": 1370.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos entregaron su trabajo por escrito",
            "start": 1373.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forma usted el se\u00f1or presidente",
            "start": 1375.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ya todos que los",
            "start": 1378.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los niveles en los pozos vemos en esta",
            "start": 1381.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mina en el pozo 2 tenemos 28 metros en",
            "start": 1384.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el pozo",
            "start": 1387.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "331 metros y en el pozo 4 28 metros los",
            "start": 1388.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tirantes en los pozos contin\u00faan",
            "start": 1392.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "disminuyendo de manera constante",
            "start": 1394.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y el volumen estimado de agua",
            "start": 1399.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es de agosto",
            "start": 1403.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y es de 598 mil metros c\u00fabicos y el",
            "start": 1405.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "volumen de agua desfogada en las \u00faltimas",
            "start": 1409.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "24 horas es de 47 mil metros c\u00fabicos por",
            "start": 1411.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el momento se encuentran 13 bombas",
            "start": 1416.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "activas ubicadas en los pozos y en los",
            "start": 1417.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "barrenos con una potencia total de 930",
            "start": 1420.85,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "barrenos perd\u00f3n 930 caballos",
            "start": 1425.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "continuamos con una relaci\u00f3n muy",
            "start": 1429.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrecha con una una comunicaci\u00f3n",
            "start": 1431.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "directa con los familiares de los",
            "start": 1434.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mineros por lo menos dos veces al d\u00eda",
            "start": 1436.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos con ellos platicando de todas",
            "start": 1439.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las acciones que se realizan para el",
            "start": 1443.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rescate de nuestros mineros hay",
            "start": 1445.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tranquilidad estamos trabajando ellos",
            "start": 1448.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ven c\u00f3mo nos entregamos d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1451.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo y solamente estamos a la",
            "start": 1454.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espera de los estudios de geof\u00edsica que",
            "start": 1457.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1n a la brevedad y les estaremos",
            "start": 1460.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informando se\u00f1or presidente que dan sus",
            "start": 1462.52,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes muchas gracias",
            "start": 1464.41,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "muchas graciaslaura ma\u00f1ana informamos de",
            "start": 1467.149,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1470.539,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy bien este de ricardo",
            "start": 1471.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 1479.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes",
            "start": 1481.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quien en el precio de los com\u00fan",
            "start": 1483.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "combustibles con corte el 18 de agosto",
            "start": 1486.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el precio internacional del barril de",
            "start": 1489.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de la mezcla mexicana",
            "start": 1491.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "85 d\u00f3lares con 71 centavos de d\u00f3lar",
            "start": 1494.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pueden ver que contin\u00faa una clara",
            "start": 1498.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja aunque sigue siendo",
            "start": 1500.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el mercado internacional un mercado muy",
            "start": 1502.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "err\u00e1tico el precio promedio de la",
            "start": 1505.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gasolina regular en mexico la semana",
            "start": 1508.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasada 22 pesos con 8 centavos en esta",
            "start": 1510.87,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "semana el incentivo fiscal es del 90 y",
            "start": 1514.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "3.4 por ciento el precio promedio de la",
            "start": 1518.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "premium 24 pesos con 5 centavos y el",
            "start": 1522.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal es del 76 por ciento en",
            "start": 1526.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esta semana y 23 pesos con 42 centavos",
            "start": 1530.55,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el litro de dice la semana pasada con un",
            "start": 1535.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal del 100 por ciento",
            "start": 1539.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal que por cierto ayuda",
            "start": 1541.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bastante a combatir",
            "start": 1544.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso internacional inflacionario que",
            "start": 1546.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sufre todo el mundo porque es el diesel",
            "start": 1548.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es el combustible que se utiliza en la",
            "start": 1553.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sector agropecuario y en la industria en",
            "start": 1555.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "general por sobre los otros combustibles",
            "start": 1559.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y este sigue con un incentivo fiscal del",
            "start": 1561.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "100% que incluso pueden ver que si",
            "start": 1564.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisan el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1567.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de los combustibles de meses y a\u00f1os",
            "start": 1568.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 1571.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la premium y el diesel",
            "start": 1572.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaban al mismo precio incluso a veces",
            "start": 1575.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s alto el di\u00e9sel sin embargo",
            "start": 1578.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ahorita por este incentivo este esfuerzo",
            "start": 1580.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del gobierno federal son 50 centavos por",
            "start": 1583.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "abajo el di\u00e9sel de la premium en las",
            "start": 1587.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tres marcas que dieron m\u00e1s cara la",
            "start": 1591.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana pasada fue red culebr\u00f3n y oxxo",
            "start": 1593.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gas que se nos subi\u00f3 otra vez a a las",
            "start": 1596.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s caras ojal\u00e1 se regresen a la",
            "start": 1599.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "media de la tabla y las tres m\u00e1s",
            "start": 1601.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas en el promedio nacional que",
            "start": 1604.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se han mantenido as\u00ed ya por varios meses",
            "start": 1607.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que 500 yours tambi\u00e9n total vamos a ver",
            "start": 1609.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora en cada una de las regiones de",
            "start": 1613.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus precios y sus m\u00e1rgenes",
            "start": 1616.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bp en zapopan jalisco con un precio al",
            "start": 1619.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos el",
            "start": 1622.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "litro de la opci\u00f3n m\u00e1s cara con el",
            "start": 1626.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto en el caso de la",
            "start": 1628.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gasolina regular su margen de tres pesos",
            "start": 1631.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con cinco centavos comparado con los 15",
            "start": 1633.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "centavos y si nueve centavos de margen",
            "start": 1636.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex en la paz baja",
            "start": 1638.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "california con un precio mucho m\u00e1s bajo",
            "start": 1641.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en consecuencia al p\u00fablico de 21 pesos",
            "start": 1643.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con 75 centavos en la gasolina premiun",
            "start": 1647.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil es el precio m\u00e1s alto con 25 pesos",
            "start": 1650.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "88 centavos en monterrey nuevo l\u00e9on un",
            "start": 1654.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "margen estos angelitos de 3 pesos con 55",
            "start": 1657.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1661.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comparado con los 18 centavos de margen",
            "start": 1662.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 1665.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n 22 pesos con 88 centavos el",
            "start": 1667.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico en el caso del dice el",
            "start": 1671.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pp",
            "start": 1674.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en el carmen campeche con un precio al",
            "start": 1675.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 24 pesos 99 centavos es la",
            "start": 1678.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s cara y un margen de 3 pesos",
            "start": 1681.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con 6 centavos por eso el precio tan",
            "start": 1683.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alto mientras que petro se ven con un",
            "start": 1686.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "margen de 15 centavos en chihuahua",
            "start": 1689.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "chihuahua tiene un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1691.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "23 pues con 59 centavos bien con petro",
            "start": 1694.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ceden porque normalmente est\u00e1 en la",
            "start": 1698.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "media tabla o tir\u00e1ndole a los caros",
            "start": 1700.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora en chihuahua chihuahua est\u00e1n dando",
            "start": 1702.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un buen precio bien por ello somalia dos",
            "start": 1704.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los consumidores en esa zona ojal\u00e1 lo",
            "start": 1707.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hagan en todo el pa\u00eds",
            "start": 1709.86,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "denuncias recibidas a trav\u00e9s de la app",
            "start": 1711.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del litro por litro",
            "start": 1713.669,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "341 las atendemos a trav\u00e9s de 300 son",
            "start": 1715.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones",
            "start": 1719.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "encontramos una que se neg\u00f3 a hacer",
            "start": 1722.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "terminar la verificaci\u00f3n y colocar los",
            "start": 1727.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sellos fue en san pedro cholula",
            "start": 1729.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo ahorita muestro algunas im\u00e1genes",
            "start": 1732.59,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hubo varias que no se dejaron",
            "start": 1734.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verificar yo creo que es la semana",
            "start": 1738.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gasolineras no se han dejado verificar",
            "start": 1741.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en lo que va de esta administraci\u00f3n",
            "start": 1744.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tuvimos 13 gasolineras en todo el pa\u00eds",
            "start": 1747.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no se dejaron verificar ahora si nos",
            "start": 1749.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aparte de una multa de m\u00e1s de 800 mil",
            "start": 1752.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pesos que tendr\u00e1n que pagar nos dejaron",
            "start": 1755.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una fuerte carga de trabajo ya sea cree",
            "start": 1757.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la propia profeco",
            "start": 1760.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque vamos a volver a visitar el valle",
            "start": 1763.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez jalisco en benito ju\u00e1rez",
            "start": 1767.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en acapulco guerrero en",
            "start": 1769.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "zapopan jalisco en guadalajara jalisco",
            "start": 1772.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en puebla puebla en hidalgo del parral",
            "start": 1774.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "chihuahua en hermosillo sonora 2 en",
            "start": 1778.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "zapopan jalisco en la paz en naucalpan",
            "start": 1781.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de mexico y en esa",
            "start": 1785.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "walk o youtube tambi\u00e9n en el estado de",
            "start": 1788.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 que no nos dej\u00f3 terminar nos",
            "start": 1790.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "corrieron de la gasolinera en cuanto",
            "start": 1794.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encontramos que ten\u00edan rastrillos en sus",
            "start": 1797.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bombas los aparatejos para robar al",
            "start": 1799.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consumidor ah\u00ed tenemos las testimoniales",
            "start": 1802.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1ficas",
            "start": 1805.85,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "no nos preocupamos ya nos estaremos",
            "start": 1807.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "visitando pero que sepan en cholula que",
            "start": 1809.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa gasolinera sin duda los est\u00e1 robando",
            "start": 1812.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque los diablillos no sirven esos",
            "start": 1815.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diablos m\u00e1s que para robar la m\u00e1s barata",
            "start": 1818.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la regular sin tomar en cuenta el",
            "start": 1821.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "margen la tiene soriana que ha estado",
            "start": 1823.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dando muy buenos precios en los",
            "start": 1825.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "combustibles 20 pesos con 29 centavos en",
            "start": 1827.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tampico tamaulipas 20 pesos con 50",
            "start": 1831.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia pemex tambi\u00e9n en",
            "start": 1833.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tampico tamaulipas las m\u00e1scaras 24 pesos",
            "start": 1836.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con 10 centavos dentro lo abander\u00f3 de",
            "start": 1840.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "franquicia pemex y tambi\u00e9n de franquicia",
            "start": 1843.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pemex 24 pesos con 9 centavos en",
            "start": 1845.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "matehuala san luis potos\u00ed as\u00ed podemos",
            "start": 1849.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ver los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos y al",
            "start": 1851.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sin tomar en cuenta el margen lo",
            "start": 1854.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mismo para la premium donde la m\u00e1s",
            "start": 1857.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "barata es de 21 pesos con 89 centavos de",
            "start": 1859.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pemex en altamira tamaulipas y 21 89 en",
            "start": 1863.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuota cual que es veracruz de soriana",
            "start": 1867.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 26 pesos con 89 centavos de",
            "start": 1869.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ser en naucalpan aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1874.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexico y 25 99 de bp tambi\u00e9n en",
            "start": 1877.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "naucalpan ahora todos le quieren cargar",
            "start": 1880.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las pulgas a naucalpan con los precios",
            "start": 1883.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caros \u00e9l dice la m\u00e1s barata a 22 pesos",
            "start": 1886.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con 35 centavos de cuota en cuanto a",
            "start": 1889.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuantos veracruz es de bp y 22 pesos con",
            "start": 1892.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "49 centavos de m\u00f3vil en altamira",
            "start": 1895.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tamaulipas 26 pesos con 15 centavos la",
            "start": 1898.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara de quick gas en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 1902.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y 25 pesos con 20 centavos de franquicia",
            "start": 1904.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pemex en juan escudero guerrero tambi\u00e9n",
            "start": 1908.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguimos haciendo la verificaci\u00f3n de los",
            "start": 1911.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios en las gasolineras",
            "start": 1914.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para que de preferencia no los cobren y",
            "start": 1916.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre todo que los mantengan en buen",
            "start": 1919.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado y limpios vamos al gas lp en",
            "start": 1922.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde si hacemos un corte el 17 de",
            "start": 1925.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agosto y convertimos a pesos y a kilos",
            "start": 1927.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el precio internacional \u00e9ste fue de 24",
            "start": 1930.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pesos con 92 centavos mientras que en",
            "start": 1933.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las 220 regiones del pa\u00eds fue de 23",
            "start": 1936.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pesos con 89 centavos el promedio",
            "start": 1940.19,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nacional ese mismo d\u00eda si convertimos a",
            "start": 1944.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "litros el precio internacional fue de 13",
            "start": 1948.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos mientras que el",
            "start": 1951.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "promedio nacional de 12 pesos con 90",
            "start": 1954.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentados y pueden ver ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 1957.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las dos l\u00edneas se encontraron como es",
            "start": 1959.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n m\u00e1s estable ya en el",
            "start": 1962.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mercado internacional con el gas lp",
            "start": 1965.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esperemos que se mantenga as\u00ed porque",
            "start": 1967.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sigue el mercado como mencionamos muy",
            "start": 1970.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vol\u00e1til vamos a ver ahora que hay",
            "start": 1972.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda quien da por abajo del precio",
            "start": 1974.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo tenemos ejemplos para tanques",
            "start": 1976.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estacionarios en san lu\u00eds potos\u00ed en",
            "start": 1979.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "jalisco en zacatecas en el estado de",
            "start": 1981.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexico en puebla en coahuila en",
            "start": 1983.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tamaulipas un ejemplo de la",
            "start": 1985.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "clasificadora del golfo en san lu\u00eds",
            "start": 1988.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "potos\u00ed san luis potos\u00ed tiene el precio",
            "start": 1991.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico a 12 pesos 93 centavos el",
            "start": 1993.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 14",
            "start": 1996.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos con 15 centavos m\u00e1s de un peso por",
            "start": 2000.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abajo de diferencia a favor de los cons",
            "start": 2003.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dores y tambi\u00e9n hay aliados en los",
            "start": 2005.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consumidores en el tema de cilindros de",
            "start": 2008.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gas donde tenemos ejemplos en jalisco en",
            "start": 2011.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veracruz en chihuahua en el estado de",
            "start": 2013.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexico uno de ellos distribuidora de gas",
            "start": 2015.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del ca\u00f1\u00f3n en bola\u00f1os jalisco tiene un",
            "start": 2018.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 24 pesos con 53",
            "start": 2022.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de",
            "start": 2025.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "26 pesos con 72 centavos un poquito m\u00e1s",
            "start": 2028.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de dos pesos por abajo del precio m\u00e1ximo",
            "start": 2031.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 2035.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "814 de verificaciones",
            "start": 2036.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "807 resultaron sin infracci\u00f3n",
            "start": 2040.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tuvimos que inmovilizar dos veh\u00edculos un",
            "start": 2043.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "instrumento de medici\u00f3n y un 2.2 por",
            "start": 2046.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ciento de tanques en mal estado en todo",
            "start": 2050.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds cumpli\u00e9ndose el precio m\u00e1ximo",
            "start": 2054.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nadie dando por arriba del el precio",
            "start": 2058.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y algunos como ya mencion\u00e9 si por",
            "start": 2061.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo vamos a ver",
            "start": 2064.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 2066.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "24 productos de la a canasta que m\u00e1s se",
            "start": 2069.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consume en nuestro pa\u00eds tenemos el",
            "start": 2073.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00edndice nacional de precios al consumidor",
            "start": 2076.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es la raya negra ya se empieza a",
            "start": 2078.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "notar un cierto nivel de estabilizaci\u00f3n",
            "start": 2081.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en los precios en general de bebidas y",
            "start": 2083.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alimentos la canasta en los precios",
            "start": 2086.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "altos estos 24 productos por abajo del",
            "start": 2089.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00edndice nacional de precios al consumidor",
            "start": 2092.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero con un ligero aumento mientras una",
            "start": 2095.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el precio de la canasta",
            "start": 2098.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica vamos ahora a verlo en",
            "start": 2102.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada una de las 4 regiones en la zona",
            "start": 2105.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centro el precio m\u00e1s alto lo encontramos",
            "start": 2108.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en walmart express de quer\u00e9taro",
            "start": 2111.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro con un precio al p\u00fablico por",
            "start": 2113.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos 24 paquetes en la cantidad",
            "start": 2116.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "suficiente para la familia mexicana",
            "start": 2119.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "promedio de 4 y entrega integrantes que",
            "start": 2121.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comen como adultos de",
            "start": 2124.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1.121 pesos con 60 centavos mientras que",
            "start": 2127.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en esta misma",
            "start": 2131.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "zona la encontramos aqu\u00ed en la en mexico",
            "start": 2134.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en la benito ju\u00e1rez en la comer",
            "start": 2137.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "insurgentes a",
            "start": 2139.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "947 pesos con 30 centavos pueden ver",
            "start": 2141.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ustedes en los precios promedios bajos",
            "start": 2145.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que estamos muy parecidos a hace cuatro",
            "start": 2148.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meses recuerden que este ejercicio lo",
            "start": 2150.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "venimos haciendo desde diciembre del a\u00f1o",
            "start": 2153.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasado vamos ahora a la regi\u00f3n centro",
            "start": 2155.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "norte en donde walmart en la paz baja",
            "start": 2158.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "california tiene el paquete al precio",
            "start": 2163.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto de la regi\u00f3n a mil 120 pesos",
            "start": 2165.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mientras que mega soriana en zapopan",
            "start": 2169.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "jalisco lo tiene el precio m\u00e1s bajo que",
            "start": 2172.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2175.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "974 pesos con 70 centavos por \u00faltimo en",
            "start": 2176.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n sur-sureste el precio m\u00e1s alto",
            "start": 2181.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo tiene la central de abastos de",
            "start": 2183.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "monterrey ojal\u00e1 se vuelvan otra vez",
            "start": 2186.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores porque lo",
            "start": 2188.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen en mil 135 pesos con 60 centavos",
            "start": 2190.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya nos han demostrado que lo pueden dar",
            "start": 2194.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato han llegado a ser el m\u00e1s",
            "start": 2197.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la zona ojal\u00e1 lo vuelvan y",
            "start": 2200.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico ahora les bodega",
            "start": 2203.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1 en ciudad ju\u00e1rez chihuahua y",
            "start": 2206.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tiene este mismo paquete",
            "start": 2208.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "969 pesos con 25 centavos esta es la",
            "start": 2211.81,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "zona norte y ahora s\u00ed la zona sur",
            "start": 2215.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sureste en donde soriana un centro",
            "start": 2217.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tabasco tiene el precio m\u00e1s alto del",
            "start": 2220.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "paquete a mil 91 pesos con 20 centavos",
            "start": 2223.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mientras que bodega aurrer\u00e1 y campeche",
            "start": 2226.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "campeche para esta misma zona lo tienen",
            "start": 2229.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "900 71 pesos con 10 centavos muchas",
            "start": 2232.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2236.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vamos con los v\u00eddeos",
            "start": 2240.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en maya reporte de avances 22 de agosto",
            "start": 2245.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de 2022 en el tramo 1 en tenosique",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tabasco contin\u00faa la construcci\u00f3n del",
            "start": 2252.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "viaducto elevado para el paso del tren",
            "start": 2254.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con avance de 80 por ciento en los",
            "start": 2256.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajos de cimentaci\u00f3n y de 50% en la",
            "start": 2258.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de zapatas y columnas en",
            "start": 2261.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "palenque chiapas avanza la construcci\u00f3n",
            "start": 2264.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de palapas de artesan\u00edas ba\u00f1os y",
            "start": 2266.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edificio administrativo del centro de",
            "start": 2269.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de la zona",
            "start": 2270.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica el cat wheel palenque",
            "start": 2272.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contar\u00e1 con paneles solares",
            "start": 2275.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento de aguas",
            "start": 2277.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "residuales y un canal para paso de fauna",
            "start": 2279.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 arribaron 13 m\u00e1quinas",
            "start": 2282.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "especializadas de polonia holanda y",
            "start": 2285.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a para intensificar los trabajos de",
            "start": 2288.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda como transporte y",
            "start": 2290.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendido de balasto as\u00ed como colocaci\u00f3n",
            "start": 2292.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de durmientes junto a las 10 balas ceras",
            "start": 2294.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "locomotoras y transportadoras que ya",
            "start": 2297.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "operaban en el territorio ahora ya son",
            "start": 2299.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "23 las m\u00e1quinas con las que avanzar\u00e1 la",
            "start": 2302.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de la v\u00eda en la zona norte",
            "start": 2304.569,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "del tramo 2",
            "start": 2306.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 cerca de la comunidad de",
            "start": 2308.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "chochol\u00e1 yucat\u00e1n siguen los trabajos de",
            "start": 2311.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "v\u00eda con la descarga de riel en grupos de",
            "start": 2314.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "44 piezas para su posterior soldadura",
            "start": 2316.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica hasta el momento se ha",
            "start": 2319.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "distribuido riel a lo largo de 18",
            "start": 2321.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de los cuales en 13",
            "start": 2323.25,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros ya se ha realizado la",
            "start": 2325.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "soldadura en el tramo 4 a la altura de",
            "start": 2327.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la localidad del nuevo xc\u00e1n municipio de",
            "start": 2330.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en quintana roo contin\u00faa",
            "start": 2333.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n del terrapl\u00e9n y cerca de",
            "start": 2335.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las localidades de ignacio zaragoza y el",
            "start": 2338.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tintal se llevan a cabo trabajos de",
            "start": 2340.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "canalizaci\u00f3n de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 2342.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica en otro extremo del tramo 4",
            "start": 2344.46,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "avanza el tendido de la v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 2347.49,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en el tramo 5 sur avancen los trabajos",
            "start": 2351.109,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de nivelaci\u00f3n en el trazo donde se",
            "start": 2353.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "extender\u00e1 la v\u00eda as\u00ed como de preparaci\u00f3n",
            "start": 2356.269,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del camino para iniciar terracer\u00edas el",
            "start": 2358.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tren maya avanza",
            "start": 2361.999,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2363.81,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informa el",
            "start": 2369.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "avance en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2372.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda r\u00edo baluarte sinaloa la presa",
            "start": 2373.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene un avance f\u00edsico del cincuenta y",
            "start": 2377.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "9.1 por ciento",
            "start": 2379.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el revestimiento de",
            "start": 2382.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "concreto con el equipo denominado jumbo",
            "start": 2384.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y en la construcci\u00f3n de la losa de piso",
            "start": 2386.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel 3",
            "start": 2388.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la cortina se contin\u00faa con la",
            "start": 2391.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de materiales donde a la",
            "start": 2393.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fecha se han colocado un mill\u00f3n",
            "start": 2395.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "setecientos mil metros c\u00fabicos de un",
            "start": 2397.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "total de siete millones 750 mil se",
            "start": 2399.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabaja en la fabricaci\u00f3n de bordillos",
            "start": 2402.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de concreto en el plinto y",
            "start": 2404.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de la pantalla pl\u00e1stica en la atagu\u00eda",
            "start": 2406.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aguas abajo",
            "start": 2408.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el vertedor 1 se trabaja en el muro",
            "start": 2411.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de gravedad que proporcionar\u00e1",
            "start": 2413.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estabilidad a un tramo de la margen",
            "start": 2415.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 2417.07,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "se concluyeron los trabajos del vertedor",
            "start": 2420.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2422.569,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "se dio inicio a la fabricaci\u00f3n de la",
            "start": 2426.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de presi\u00f3n que se colocar\u00e1 en el",
            "start": 2428.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "t\u00fanel 3 como obra de toma y desag\u00fce en",
            "start": 2430.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el fondo",
            "start": 2432.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado tres mil",
            "start": 2434.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "setecientos treinta empleos en la",
            "start": 2437.22,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2438.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2439.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de acuerdo vamos",
            "start": 2444.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 2447.869,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s",
            "start": 2451.869,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2453.96,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero el deber de la compa\u00f1era",
            "start": 2455.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "otras compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2461.819,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "4 vamos a empezar",
            "start": 2464.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas mi nombre es",
            "start": 2471.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "miguel vel\u00e1squez reportero del peri\u00f3dico",
            "start": 2473.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "publimetro una pregunta para el",
            "start": 2474.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 2477.29,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle procurador",
            "start": 2478.93,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas quejas han recibido por retrasos",
            "start": 2481.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "o cancelaciones de las aerol\u00edneas",
            "start": 2484.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "durante estas vacaciones de verano hemos",
            "start": 2486.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenido informaci\u00f3n de que hay personas a",
            "start": 2488.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las que las han dejado esperando",
            "start": 2492.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bastante tiempo en los aeropuertos me",
            "start": 2493.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 2496.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tiene al respecto",
            "start": 2497.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las quejas se concentran",
            "start": 2502.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en aerom\u00e9xico y en el aeropuerto de la",
            "start": 2504.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico hay donde m\u00e1s quejas se",
            "start": 2508.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "han presentado como aerom\u00e9xico igual que",
            "start": 2510.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas las l\u00edneas a\u00e9reas nacionales y",
            "start": 2514.08,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "extranjeras son parte de concilia",
            "start": 2515.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "express se realiza una llamada",
            "start": 2518.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tripartita entre un funcionario de",
            "start": 2521.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "profeco el consumidor y un representante",
            "start": 2523.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "legal de la l\u00ednea a\u00e9rea en promedio se",
            "start": 2527.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "resuelve en menos de 15 minutos y no",
            "start": 2530.01,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tienen que moverse lo pueden hacer y",
            "start": 2532.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es la forma m\u00e1s eficiente desde",
            "start": 2535.109,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "su propio celular en la sala de espera",
            "start": 2537.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "retraso ahorita se ha venido mejorando",
            "start": 2543.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta semana que cerr\u00f3 y est\u00e1 por",
            "start": 2546.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "abajo de una hora y reitero concentrado",
            "start": 2549.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobre todo el aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 2553.11,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mexico y en la l\u00ednea a\u00e9rea aerom\u00e9xico",
            "start": 2554.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan porcentaje de cu\u00e1ntas de",
            "start": 2557.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas quejas se resuelven a favor del",
            "start": 2560.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usuario m\u00e1s del 90% y la mayor\u00eda de",
            "start": 2562.309,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ellas por concilia express porque es la",
            "start": 2566.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "manera de poderlo resolver de manera",
            "start": 2568.64,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 2571.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente subi\u00f3 porque en la temporada",
            "start": 2573.709,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vacacional",
            "start": 2575.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "los vuelos van pr\u00e1cticamente al 100%",
            "start": 2576.759,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "incluso aumentan vuelos a distintos",
            "start": 2580.249,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "destinos y finalmente me gustar\u00eda",
            "start": 2582.589,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "preguntarle pues de estas situaciones",
            "start": 2586.13,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que que provocan estas quejas a qui\u00e9n se",
            "start": 2588.739,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "le puede achacar o qu\u00e9 o qu\u00e9 c\u00f3mo se",
            "start": 2592.549,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "puede resolver pues el origen de estas",
            "start": 2594.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cinco lo mencion\u00f3 una vez el se\u00f1or",
            "start": 2596.859,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente a la l\u00ednea a\u00e9rea le encanta",
            "start": 2599.15,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "echarle la culpa al al aeropuerto",
            "start": 2601.999,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sin embargo pas\u00f3 al gobierno federal",
            "start": 2606.039,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "pero la realidad y lo podemos ver en los",
            "start": 2609.829,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vuelos de la ma\u00f1ana ha sido muy com\u00fan en",
            "start": 2613.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico que llega incompleto el",
            "start": 2616.069,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2618.319,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "para la aeronave entonces cuando falta",
            "start": 2619.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una sobrecargo un sobrecargo en la",
            "start": 2623.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se tienen que esperar a que",
            "start": 2626.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alguien lo supla y eso ha causado una",
            "start": 2629.02,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gran cantidad de retrasos yo me imagino",
            "start": 2632.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso no tengo la prueba de ello pero",
            "start": 2635.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "digamos es el rumor en los pasillos del",
            "start": 2637.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto que les gusta mucho",
            "start": 2639.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "reportarse enfermos que a lo mejor",
            "start": 2641.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen kobin y que se van a ir a hacer",
            "start": 2643.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la prueba pero con una sola persona que",
            "start": 2646.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "falte nos al vuelo tienen que buscar a",
            "start": 2649.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quien supla a la sobrecargo o al",
            "start": 2652.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobrecargo que es donde m\u00e1s se presenta",
            "start": 2655.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno",
            "start": 2657.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y sobre todo se ha estado presentando en",
            "start": 2659.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico y reiter\u00f3 sobre todo en la",
            "start": 2662.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en el aeropuerto benito",
            "start": 2664.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez muchas gracias aus presidente en",
            "start": 2666.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta me gustar\u00eda",
            "start": 2669.52,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "preguntar o preguntarle como c\u00f3mo va el",
            "start": 2671.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "proceso o c\u00f3mo va qu\u00e9 tan avanzado va el",
            "start": 2675.609,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tema de la financiera del bienestar que",
            "start": 2678.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda mencionado hace unas semanas",
            "start": 2679.99,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que estaba este proceso o este plan de",
            "start": 2682.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convertir",
            "start": 2684.819,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "tel\u00e9grafos en la financiera del",
            "start": 2686.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar preguntarle c\u00f3mo va se est\u00e1",
            "start": 2687.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "avanzando pero todav\u00eda no tenemos",
            "start": 2690.76,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es una informaci\u00f3n precisa esta semana",
            "start": 2693.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hemos convocado a una reuni\u00f3n",
            "start": 2699.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2702.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo va la financiera del",
            "start": 2705.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bienestar y les vamos a informar qu\u00e9",
            "start": 2708.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bien que est\u00e9",
            "start": 2711.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tocas el tema porque si es de los",
            "start": 2713.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pendientes que tenemos desde luego ah\u00ed",
            "start": 2716.93,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rocio mej\u00eda que es una economista",
            "start": 2722.799,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 2728.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2730.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 2732.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 2733.98,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "pero queremos ver",
            "start": 2736.56,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el plan en su conjunto porque se trata",
            "start": 2739.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2745.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 2747.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tel\u00e9grafos",
            "start": 2751.539,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con sus funciones",
            "start": 2754.24,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 2757.26,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2759.569,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucha gente que utiliza",
            "start": 2760.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 2764.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 2766.25,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de telegramas",
            "start": 2768.829,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "giros",
            "start": 2773.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo porque son muchos los",
            "start": 2775.03,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "trabajadores tambi\u00e9n hay oficinas en",
            "start": 2778.51,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se dispersan fondos",
            "start": 2782.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por telecom",
            "start": 2788.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 2793.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2796.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se quiere",
            "start": 2798.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fortalecerla se hace",
            "start": 2801.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero se quiere",
            "start": 2804.549,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "dedicar esta financiera",
            "start": 2807.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recibir remesas con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2813.46,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "apoyar a nuestros paisanos",
            "start": 2818.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no paguen",
            "start": 2820.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 2823.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimas",
            "start": 2825.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y que tengan un sistema seguro para",
            "start": 2827.49,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "enviar el apoyo a sus familiares en",
            "start": 2832.74,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2836.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 financiera es la encargada",
            "start": 2839.61,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ya de atender las solicitudes de",
            "start": 2844.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2849.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2850.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y peque\u00f1os negocios peque\u00f1as empresas ya",
            "start": 2852.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es la que est\u00e1 llevando a cabo este plan",
            "start": 2856.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero pues queremos",
            "start": 2859.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integrar la",
            "start": 2865.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fortalecerla",
            "start": 2867.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2869.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lanzarla",
            "start": 2872.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en una etapa nueva",
            "start": 2874.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "para que se consolide",
            "start": 2877.58,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "necesitamos en eso",
            "start": 2880.369,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 2884.96,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2887.37,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2888.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era que tiene el micr\u00f3fono",
            "start": 2890.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 2896.97,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edn espinoza",
            "start": 2898.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de jf informa desde canc\u00fan frecuencia",
            "start": 2901.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cat y es ahora am puntocom desde",
            "start": 2904.539,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro se\u00f1or presidente qu\u00e9 opina del",
            "start": 2907.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nepotismo que existe dentro de la",
            "start": 2909.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en m\u00e9xico y se lo pregunto por",
            "start": 2911.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lo que ocurri\u00f3 ayer domingo d en el caso",
            "start": 2914.439,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de morena de quintana roo donde",
            "start": 2917.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 a los nuevos directivos pero",
            "start": 2920.13,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tres de los integrantes son esposos o",
            "start": 2922.869,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "parejas de los presidentes municipales",
            "start": 2924.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de consum en felipe carrillo puerto",
            "start": 2926.049,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n y oth\u00f3n pompeyo no s\u00e9 qu\u00e9 opina al",
            "start": 2928.539,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "respecto sobre el el tema del nepotismo",
            "start": 2932.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ingeniero al presidente",
            "start": 2934.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bueno ya saben cu\u00e1l es mi opini\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 2937.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo expresado",
            "start": 2940.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 2942.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues son la caras de la pol\u00edtica",
            "start": 2945.73,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2950.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se tienen que ir",
            "start": 2954.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2957.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "borrando",
            "start": 2959.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el amiguismo el influyentismo el",
            "start": 2963.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 2967.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas esas lacras en la pol\u00edtica",
            "start": 2969.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero son procesos",
            "start": 2972.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevan tiempo",
            "start": 2974.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2979.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se arraigaron mucho",
            "start": 2981.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estuvimos a punto",
            "start": 2989.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de que las esposas",
            "start": 2992.26,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de gobernadores de presidentes",
            "start": 2995.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "actuar\u00e1n como",
            "start": 3002.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "candidata as\u00ed",
            "start": 3004.829,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a ocupar cargos",
            "start": 3007.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se puede decir bueno tienen derecho",
            "start": 3017.119,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3025.46,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece que todos",
            "start": 3027.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a votar ya ser votados",
            "start": 3029.67,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque de ellos no",
            "start": 3033.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3039.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque es inmoral",
            "start": 3042.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "puede ser legal",
            "start": 3047.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero no es moral y la pol\u00edtica es un",
            "start": 3051.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "imperativo \u00e9tico",
            "start": 3054.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3059.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "yo promuevo a mi esposa",
            "start": 3061.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "te ayudo",
            "start": 3069.029,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "por mi investidura por lo que represento",
            "start": 3072.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 3081.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no es \u00e9tico",
            "start": 3083.589,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "ah claro porque si no antes",
            "start": 3087.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no le va a ir bien",
            "start": 3091.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de que beatriz es",
            "start": 3095.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada a otras actividades",
            "start": 3097.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ella es muy feliz",
            "start": 3102.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como maestra como investigadora",
            "start": 3104.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no acepto",
            "start": 3108.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ser primera dama",
            "start": 3110.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que como dir\u00eda",
            "start": 3118.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el juez modelito cambia de ejemplo",
            "start": 3124.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3131.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este no debe de haber",
            "start": 3132.61,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3136.64,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no conozco pues lo que me est\u00e1s",
            "start": 3140.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planteando si es cierto c\u00f3mo se dieron",
            "start": 3142.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 3146.55,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan cuando sea legal",
            "start": 3150.89,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en los partidos",
            "start": 3156.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3157.39,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3160.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una mala costumbre",
            "start": 3161.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de meter en los familiares esposos",
            "start": 3168.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esposas",
            "start": 3172.41,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 3175.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y eso no est\u00e1 bien",
            "start": 3183.35,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3186.319,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay equidad",
            "start": 3189.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 3195.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora o el se\u00f1or",
            "start": 3198.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de una mujer o un hombre dedicado ahora",
            "start": 3202.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica o a la pol\u00edtica tiene",
            "start": 3210.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 3212.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el esposo de la diputada",
            "start": 3217.619,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 3222.289,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la esposa del diputado",
            "start": 3225.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3236.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "s su opini\u00f3n aunque dec\u00edan gracia entre",
            "start": 3237.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "7 en un segundo tema se\u00f1or presidente en",
            "start": 3240.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diciembre pasado le se\u00f1ale el da\u00f1o",
            "start": 3242.99,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "patrimonial que existe aliste por el",
            "start": 3244.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "subregistro de cuotas de mandos medios y",
            "start": 3247.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "superiores y que en la ley de liszt en",
            "start": 3249.799,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo 42 dice que el seguro de",
            "start": 3252.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "salud se financiar\u00e1 con las cuotas",
            "start": 3254.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por ejemplo el sueldo de los",
            "start": 3257.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1al en diciembre el sueldo base",
            "start": 3260.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "personal de un subdirector el nivel m\u00e1s",
            "start": 3262.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alto de un subdirector el sueldo base es",
            "start": 3264.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de nueve mil pesos pero ya con la",
            "start": 3266.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n garantizada",
            "start": 3268.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alrededor de los 52 mil entonces su",
            "start": 3270.32,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "salario no pero al momento de jubilarse",
            "start": 3273.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se jubila realmente con nueve mil pesos",
            "start": 3275.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya se lo hab\u00eda comentado incluso usted",
            "start": 3277.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no le pidi\u00f3 a centeno el director del",
            "start": 3278.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ihss te hicieron an\u00e1lisis para hacer un",
            "start": 3281.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esquema progresivo de mejorar las",
            "start": 3284.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "prestaciones o la jubilaci\u00f3n de estos",
            "start": 3286.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mandos no s\u00e9 si ya le entreg\u00f3 algo algo",
            "start": 3288.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respecto el director del de lista de",
            "start": 3290.97,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "sobre ese tema",
            "start": 3293.94,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en toda una reforma",
            "start": 3295.579,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "de lista completa",
            "start": 3299.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3301.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queremos dejar un buen",
            "start": 3303.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 3308.22,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a los trabajadores al servicio del",
            "start": 3311.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estado tanto activos como jubilados",
            "start": 3314.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y el este estaba en una situaci\u00f3n y",
            "start": 3317.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sigue estando",
            "start": 3322.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deplorable",
            "start": 3324.65,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y hay un equipo de trabajo",
            "start": 3327.9,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3331.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n en el list\u00edn por",
            "start": 3332.469,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 3336.65,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y estamos avanzando",
            "start": 3340.059,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3342.269,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y garantizar el derecho a la salud",
            "start": 3344.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los que no tienen seguridad social",
            "start": 3348.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un compromiso que tenemos que el a\u00f1o",
            "start": 3350.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 3353.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema",
            "start": 3354.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de salud",
            "start": 3357.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 3360.66,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de los mejores del mundo",
            "start": 3363.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n abierta es decir",
            "start": 3366.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "universal para todos",
            "start": 3370.11,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos trabajando en eso",
            "start": 3373.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya les he explicado",
            "start": 3376.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se est\u00e1n rehabilitando centros de",
            "start": 3378.75,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "salud hospitales se est\u00e1n equipando",
            "start": 3383.74,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3388.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abasteciendo con medicamentos los",
            "start": 3390.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centros de salud los hospitales",
            "start": 3394.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3398.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso la contrataci\u00f3n",
            "start": 3402.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3405.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 3407.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo el d\u00e9ficit de",
            "start": 3410.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que hay en el pa\u00eds",
            "start": 3413.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 3416.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3418.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos con alguna",
            "start": 3420.14,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 3424.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "especialistas que es en lo que hay m\u00e1s",
            "start": 3427.109,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 3431.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 3433.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y estoy satisfecho con lo que se est\u00e1",
            "start": 3436.349,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "haciendo ya llevamos tres estados",
            "start": 3439.14,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que estamos casi al 100",
            "start": 3443.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 3446.9,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con lima",
            "start": 3449.019,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y nayarit",
            "start": 3451.069,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1n haciendo los",
            "start": 3453.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "levantamientos y se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 3455.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s",
            "start": 3458.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3461.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener el",
            "start": 3464.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sistema completo de salud p\u00fablica",
            "start": 3467.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "universal y gratuito",
            "start": 3474.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya todas las secciones de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 3478.69,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya son gratuitas",
            "start": 3481.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no nos falta",
            "start": 3488.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nos va a llevar alg\u00fan tiempo",
            "start": 3491.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "luego el listo y ya lo estamos",
            "start": 3495.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atendiendo por qu\u00e9",
            "start": 3498.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de los sistemas de seguridad social el",
            "start": 3501.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que estaba m\u00e1s abandonado m\u00e1s",
            "start": 3505.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "privatizado",
            "start": 3508.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 3509.809,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y regresarlo",
            "start": 3512.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a lo p\u00fablico",
            "start": 3515.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque lo hab\u00edan privatizado",
            "start": 3517.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que daba el nombre",
            "start": 3522.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el cascar\u00f3n",
            "start": 3527.119,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "administrativo porque hasta",
            "start": 3530.55,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "los edificios",
            "start": 3535.069,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n privatizadas",
            "start": 3540.31,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3543.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los servicios llamados integrales",
            "start": 3547.369,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3550.249,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "subvencionados subcontratados",
            "start": 3554.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ahora lo que queremos",
            "start": 3560.11,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3561.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues mejorar los servicios m\u00e9dicos en el",
            "start": 3564.839,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 3567.93,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3569.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tener todos los medicamentos y que no",
            "start": 3570.81,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "falten los servicios",
            "start": 3574.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y en eso estamos trabajando",
            "start": 3578.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 3581.349,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "mucha producci\u00f3n",
            "start": 3585.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la verdad es que estaba",
            "start": 3589.37,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "podrido todo",
            "start": 3592.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dicen mis adversarios",
            "start": 3598.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya llevo",
            "start": 3602.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os o cerca de cuatro a\u00f1os que",
            "start": 3603.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3606.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le sigo echando la culpa",
            "start": 3608.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a los gobiernos anteriores no se los voy",
            "start": 3611.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a dejar no voy a dejar de echarles la",
            "start": 3614.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "culpa de lo que hicieron eso es una",
            "start": 3617.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 3620.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se acabaron",
            "start": 3623.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se esmeran o en destruir al pa\u00eds",
            "start": 3627.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "navas work",
            "start": 3633.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico es mucha pieza",
            "start": 3637.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y tiene en nuestro pa\u00eds muchos recursos",
            "start": 3640.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 3643.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y sobre todo un pueblo bueno trabajador",
            "start": 3645.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3651.54,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3653.18,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y estamos sacando",
            "start": 3655.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a mexico de la decadencia",
            "start": 3656.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3661.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nunca en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3663.369,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3666.789,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds se hab\u00eda",
            "start": 3669.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "saqueado tanto a m\u00e9xico",
            "start": 3671.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "como en el periodo no liberal",
            "start": 3675.109,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ten\u00edan como prop\u00f3sito robar",
            "start": 3681.039,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba",
            "start": 3689.42,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "tomado",
            "start": 3691.569,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaba al servicio",
            "start": 3695.38,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3700.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una camarilla",
            "start": 3704.059,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de una banda de malhechores",
            "start": 3708.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todo era vez",
            "start": 3713.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 negocio hacemos",
            "start": 3715.589,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "business",
            "start": 3723.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en que me vas a ayudar",
            "start": 3729.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1s vendiendo o est\u00e1s comprando quiero",
            "start": 3735.079,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 3740.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en ese negocio",
            "start": 3742.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quiero vender computadoras oyes pero t\u00fa",
            "start": 3747.23,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "no sabes eso no importa",
            "start": 3749.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 en la empresa",
            "start": 3753.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y busco por ah\u00ed un t\u00e9cnico",
            "start": 3756.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "te tengo a ti que es mi amigo",
            "start": 3760.99,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "jugamos canicas juntos",
            "start": 3765.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y ahora que est\u00e1s",
            "start": 3769.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame",
            "start": 3771.599,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todo",
            "start": 3776.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y se ve\u00eda normal",
            "start": 3778.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3787.17,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3788.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es lo que nos est\u00e1 ayudando mucho porque",
            "start": 3792.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3795.869,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3797.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "inmoralidad",
            "start": 3800.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una descomposici\u00f3n",
            "start": 3806.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en acci\u00f3n ante",
            "start": 3811.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 3815.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3817.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cuanto nos hemos ahorrado",
            "start": 3819.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3825.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cortar de tajo con todo eso",
            "start": 3827.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula ha funcionado muy bien si no",
            "start": 3837.01,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3840.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3842.589,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "se ahorra much\u00edsimo",
            "start": 3846.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el presupuesto ring el y no hay que",
            "start": 3850.309,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 3854.209,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 3856.99,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que declarar gasolinazos",
            "start": 3860.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 3864.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quien deuda al pa\u00eds",
            "start": 3866.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 3872.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entrega todo lo que se ahorra",
            "start": 3875.43,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3878.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 3880.369,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ahora que voy a informar",
            "start": 3884.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya voy a decir",
            "start": 3887.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de que se redujo la brecha de",
            "start": 3890.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 3894.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "desde que estamos a pesar de la pandemia",
            "start": 3896.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya los de abajo",
            "start": 3906.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no son los perdedores",
            "start": 3910.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como era siempre",
            "start": 3913.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los de abajo",
            "start": 3920.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya salieron de",
            "start": 3924.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pobres pero ya no se siguen",
            "start": 3926.979,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empobreciendo",
            "start": 3929.89,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 3935.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3937.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3941.799,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3943.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y lograr una mejor distribuci\u00f3n del",
            "start": 3947.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 3950.44,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3951.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del presupuesto de la riqueza",
            "start": 3953.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se logra esto",
            "start": 3957.71,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se distribuye mejor",
            "start": 3962.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 3967.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "2 aumentando los salarios",
            "start": 3969.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "destinando el presupuesto a los pobres",
            "start": 3975.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y evitando la corrupci\u00f3n",
            "start": 3981.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es la causa principal",
            "start": 3986.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no hay que olvidarlo",
            "start": 3990.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes la corrupci\u00f3n es",
            "start": 3994.2,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "la causa principal de la desigualdad",
            "start": 3998.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4004.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la deshonestidad de los gobernantes es",
            "start": 4013.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que ha dado al traste con todo",
            "start": 4015.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4021.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4023.52,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4025.38,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4027.31,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4028.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 4031.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y apoyando",
            "start": 4033.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "toda la gente y nos va a alcanzar",
            "start": 4039.869,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el caso de la salud",
            "start": 4043.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4046.589,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el que se emplea me",
            "start": 4049.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sin importar su condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4053.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenga posibilidad de curarse",
            "start": 4058.77,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de que llegan todos sus estudios que le",
            "start": 4063.77,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "entreguen todos los medicamentos",
            "start": 4067.61,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 4070.799,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y que sea un servicio de calidad",
            "start": 4074.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y tenemos el presupuesto",
            "start": 4078.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y es muy claro como",
            "start": 4082.63,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4085.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hay nueve mil plazas",
            "start": 4088.48,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4091.01,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 4092.51,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo se han ocupado 500",
            "start": 4094.95,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y cuando decirnos que tenemos nueve mil",
            "start": 4101.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "plazas es que tenemos el presupuesto",
            "start": 4104.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para las nueve mil plazas",
            "start": 4107.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero el problema",
            "start": 4111.029,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es que durante todo el periodo",
            "start": 4115.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4118.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se formaron",
            "start": 4119.42,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 4122.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hay quienes defienden eso",
            "start": 4135.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 4140.509,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cada quien es libre",
            "start": 4143.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y no podemos pensar igual",
            "start": 4146.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4149.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero esto es",
            "start": 4152.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "importante que se sepa porque son de las",
            "start": 4156.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "barbaridades que se cometieron",
            "start": 4160.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 4163.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se sacaba el pa\u00eds",
            "start": 4166.58,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4171.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n con honrosas",
            "start": 4172.119,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "excepciones- callaban",
            "start": 4176.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como momias",
            "start": 4178.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y si hay que",
            "start": 4182.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aplaudir",
            "start": 4184.109,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "como vasallos",
            "start": 4186.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para quemar incienso",
            "start": 4189.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a los gobernantes",
            "start": 4192.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero eso s\u00ed vamos a lo de lista a fondo",
            "start": 4200.32,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "este ya estamos en eso y espero que",
            "start": 4204.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo les podamos dar los",
            "start": 4209.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informes as\u00ed como los martes se est\u00e1",
            "start": 4213.26,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "informando sobre el sistema de salud",
            "start": 4216.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 4220.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "integrando para la atenci\u00f3n a la",
            "start": 4223.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta as\u00ed en el caso de liz",
            "start": 4226.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "te vamos a ir avanzando tambi\u00e9n en",
            "start": 4229.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "onelli si tambi\u00e9n ha ocurrido que no hay",
            "start": 4231.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones de libertad",
            "start": 4233.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sindical con los sindicatos minoritarios",
            "start": 4236.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como le he se\u00f1alado en otras ocasiones",
            "start": 4238.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de otros sindicatos este y ocurre lo",
            "start": 4239.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismo aqu\u00ed en el isste e incluso yo ya",
            "start": 4243.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo la evidencia de una denuncia en el",
            "start": 4246.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "once contra pedro zenteno por violar los",
            "start": 4248.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "derechos sindicales de tres mil",
            "start": 4250.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "agremiados a este sindicato minoritario",
            "start": 4252.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que puedan tomar atenci\u00f3n en esto",
            "start": 4254.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque ya he se\u00f1alado varios este",
            "start": 4256.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sindicatos minoritarios pm que incluso",
            "start": 4258.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nacional monte de piedad",
            "start": 4261.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "normalmente es como que es una pr\u00e1ctica",
            "start": 4262.48,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "com\u00fan contra los sindicatos minoritarios",
            "start": 4264.89,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si hay que ir viendo que se cumpla la",
            "start": 4268.389,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ley laboral",
            "start": 4272.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y que haya democracia",
            "start": 4274.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al interior de los sindicatos",
            "start": 4277.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y que se respete el derecho que tienen",
            "start": 4280.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los trabajadores a organizarse ya",
            "start": 4283.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "defenderse es un proceso y depende mucho",
            "start": 4287.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 4291.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se va avanzando en el caso de estos",
            "start": 4293.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambios en salud",
            "start": 4297.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo cierto es que est\u00e1n ayudando",
            "start": 4299.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todos los indigentes",
            "start": 4304.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 4307.28,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sindicato del seguro social los de liszt",
            "start": 4310.03,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "los sindicatos de salud todos est\u00e1n",
            "start": 4315.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4319.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque",
            "start": 4321.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4325.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "beneficiando a los trabajadores",
            "start": 4327.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4330.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya se empez\u00f3",
            "start": 4332.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a basificar a los trabajadores del",
            "start": 4335.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sector salud que llevaban diez quince",
            "start": 4338.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "veinte a\u00f1os",
            "start": 4343.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trabajando como eventuales o por",
            "start": 4346.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "contrato y se necesita basificando estos",
            "start": 4349.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tres estados",
            "start": 4353.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a los 15 menci\u00f3n donde ya",
            "start": 4355.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4359.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de manera integral ha mejorado en los",
            "start": 4360.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 4363.67,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tras la colina",
            "start": 4365.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y nayarit",
            "start": 4367.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4370.079,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos est\u00e1n haciendo las",
            "start": 4372.519,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "h\u00edpicas",
            "start": 4375.829,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "todos los trabajados",
            "start": 4377.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del sector se va a recorrer hospitales",
            "start": 4379.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de lista tambi\u00e9n ya ve que antes de la",
            "start": 4382.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pandemia empez\u00f3 a recorrer hospitales de",
            "start": 4384.239,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "links no recorridos lo voy a hacer",
            "start": 4385.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y estamos en ese proceso hay un equipo",
            "start": 4390.09,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "para eso es m\u00e1s",
            "start": 4392.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4394.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no solo est\u00e1n trabajando",
            "start": 4395.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4398.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4401.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "responsables del sector salud y de liszt",
            "start": 4403.15,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a la secretaria de seguridad",
            "start": 4407.84,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4410.239,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "a rosa icela rodr\u00edguez que en el caso",
            "start": 4411.93,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "del list tambi\u00e9n participar en el equipo",
            "start": 4414.66,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4420.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n venciendo contratos",
            "start": 4423.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los famosos servicios integrales",
            "start": 4427.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y ya no queremos",
            "start": 4432.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "renovarlos",
            "start": 4435.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya queremos",
            "start": 4440.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4442.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ya pertenezcan a la lista",
            "start": 4443.639,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y que se acabe con la privatizaci\u00f3n es",
            "start": 4448.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n",
            "start": 4451.949,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "es como nacionalizar volver otra vez",
            "start": 4454.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4460.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "queda p\u00fablico",
            "start": 4465.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3 privado a lo p\u00fablico",
            "start": 4468.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero hay presiones",
            "start": 4476.07,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimas por los intereses",
            "start": 4479.239,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "porque detr\u00e1s de los prestadores de",
            "start": 4483.88,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estos servicios",
            "start": 4486.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pol\u00edticos",
            "start": 4487.889,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "incluso gente que trabajo",
            "start": 4490.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en altos niveles en el lista",
            "start": 4494.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y que incluso tienen",
            "start": 4500.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "fuerza al interior",
            "start": 4504.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del isstey",
            "start": 4508.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando empezamos con los",
            "start": 4512.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "procesos de",
            "start": 4514.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de estos servicios me echaban",
            "start": 4517.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la culpa a m\u00ed de todo",
            "start": 4521.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y va a un paciente no lo atend\u00eda",
            "start": 4524.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es que no tenemos este",
            "start": 4530.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "--equipos no tenemos medicina",
            "start": 4537.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya ve",
            "start": 4544.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que el presidente cancel\u00f3 los",
            "start": 4547.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 4550.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no en todos los casos",
            "start": 4556.54,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ahora que hablaban del aeropuerto",
            "start": 4558.929,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4563.489,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda y intereses",
            "start": 4566.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que controlaban todo",
            "start": 4569.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entrar a la secretar\u00eda de marina",
            "start": 4573.579,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para poner orden",
            "start": 4576.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y empiezan las colas",
            "start": 4580.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no pues ya no hay personal",
            "start": 4586.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se los llevaron a todos all\u00e1",
            "start": 4589.179,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "al aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 4593.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4596.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este tipo les",
            "start": 4597.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no hay personal para hablar en plata",
            "start": 4602.21,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en las aerol\u00edneas",
            "start": 4607.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es un asunto de aduanas no es un",
            "start": 4612.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asunto que tenga que ver con la",
            "start": 4615.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 4619.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todo eso se fue corrigiendo",
            "start": 4622.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 4625.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 4628.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "saben que se inform\u00f3 el viernes",
            "start": 4634.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 4640.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en el informe",
            "start": 4643.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del secretario de marina",
            "start": 4645.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se dio a conocer en el mes",
            "start": 4648.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no se ha perdido en el aeropuerto de la",
            "start": 4652.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico una sola maleta",
            "start": 4654.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "seguramente lo leyeron ustedes",
            "start": 4659.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en el reforma el excelso berza",
            "start": 4662.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "o sea dijo en televisado en azteca",
            "start": 4668.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 4677.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00e9",
            "start": 4683.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiene que seguir avanzando",
            "start": 4686.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "enfrentando obst\u00e1culos pero avanzando",
            "start": 4689.25,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "adelante adelante",
            "start": 4693.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno buenos dias presidente ya hay la",
            "start": 4697.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rosa gel corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 4701.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora electr\u00f3nica de",
            "start": 4703.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mexicali y frontera de tijuana",
            "start": 4704.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle en un primer tema",
            "start": 4706.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre su visita sonora pues vimos le",
            "start": 4710.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a usted pues la lluvia que hubo ya",
            "start": 4712.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todas las inundaciones de empalme y de",
            "start": 4715.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "igual m\u00e1s preguntarle presidente que si",
            "start": 4718.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se considera de parte del gobierno",
            "start": 4722.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "federal apoyos para la entidad para",
            "start": 4723.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos 6 mil 500 afectados ya que no s\u00f3lo",
            "start": 4726.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fueron carreteras sino tambi\u00e9n en las",
            "start": 4729.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "casas de empalme puskas y qued\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 4731.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inundaron varias varias colonias y si",
            "start": 4733.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tuvo alg\u00fan planteamiento del gobernador",
            "start": 4736.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en esta visita esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 4739.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunta si \u00e9ste coincidi\u00f3 de que fuimos",
            "start": 4741.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a sonora",
            "start": 4745.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d\u00edas que llovi\u00f3 mucho que hubieron",
            "start": 4749.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "inundaciones sobre todo en guaymas en",
            "start": 4752.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "empalme",
            "start": 4755.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4757.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ortiz",
            "start": 4760.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 4763.95,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y hace falta construir",
            "start": 4765.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un muro",
            "start": 4769.099,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y eso ocasion\u00f3",
            "start": 4773.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el desbordamiento de las aguas las",
            "start": 4777.34,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 4781.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4784.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1s haciendo unos rellenos",
            "start": 4787.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la orilla de la bah\u00eda",
            "start": 4791.199,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "en empalme",
            "start": 4794.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 4798.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 tambi\u00e9n retenci\u00f3n de agua",
            "start": 4799.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estuvimos all\u00e1",
            "start": 4803.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasamos",
            "start": 4806.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por empalme",
            "start": 4808.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estuvimos en guaymas empalme",
            "start": 4811.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 4814.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rosario",
            "start": 4817.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4819.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en obreg\u00f3n",
            "start": 4820.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y desee",
            "start": 4826.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en 10 estados pendientes",
            "start": 4829.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 a cabo un rescate",
            "start": 4832.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de una familia",
            "start": 4836.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 4838.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienes la foto",
            "start": 4840.18,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "de la familia que se rescat\u00f3",
            "start": 4842.98,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "desde en los helic\u00f3pteros ha estado",
            "start": 4846.969,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4849.749,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "el plan dn3",
            "start": 4851.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 4854.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atendiendo lamentablemente si han",
            "start": 4857.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "perdido la vida dos personas",
            "start": 4861.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "uno en hermosillo y otros by m\u00e1s",
            "start": 4864.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo veo mucho",
            "start": 4872.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 4877.949,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trabajando fue el gobernador",
            "start": 4879.949,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4883.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "empalme despu\u00e9s de que terminamos",
            "start": 4884.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso no verbo de ayudar",
            "start": 4888.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 4891.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quedaron atrapadas",
            "start": 4895.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y una camioneta",
            "start": 4898.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una familia completa",
            "start": 4901.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y con helic\u00f3ptero de la marina",
            "start": 4907.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se rescat\u00f3 y se ha estado trabajando",
            "start": 4911.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y",
            "start": 4914.49,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ya se dio instrucciones",
            "start": 4916.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que se levante un censo",
            "start": 4918.969,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4922.87,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que se proteja a la gente del rescate",
            "start": 4925.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4931.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya el censo",
            "start": 4933.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 4936.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las afectaciones",
            "start": 4940.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ayudar a las familias",
            "start": 4943.519,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que perdieron",
            "start": 4946.32,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "enseres",
            "start": 4947.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4951.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con sus y caminos que se destruyeron se",
            "start": 4955.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cayeron puentes",
            "start": 4959.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la instrucci\u00f3n ya se est\u00e1",
            "start": 4962.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4965.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con las viviendas tambi\u00e9n tengo y aparte",
            "start": 4966.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4970.429,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la vivienda y en si el presidente alg\u00fan",
            "start": 4971.05,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "monto ya para cuando haya alg\u00fan monto ya",
            "start": 4974.599,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4977.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo que se necesite",
            "start": 4979.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuando se trata de justicia",
            "start": 4981.84,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmites",
            "start": 4985.36,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmites",
            "start": 4988.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que se busca siempre pues es",
            "start": 4993.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 4996.8,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "porque es lo material",
            "start": 4999.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se consigue",
            "start": 5002.449,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "muy bien presidente muchas gracias bueno",
            "start": 5006.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en un segundo tema presidente el fin de",
            "start": 5008.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semana fue detenido el ex procurador",
            "start": 5011.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "murillo karam por la creaci\u00f3n de la",
            "start": 5013.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica tambi\u00e9n se conoci\u00f3 que",
            "start": 5016.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la fecha de rese\u00f1a la a la secretaria",
            "start": 5019.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad de la ciudad de m\u00e9xico omar",
            "start": 5022.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "garc\u00eda harfuch preguntarle bueno te",
            "start": 5024.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de haber participado en esta",
            "start": 5026.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5028.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina de esto tambi\u00e9n",
            "start": 5029.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preguntarle los muchachos de la normal",
            "start": 5031.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayotzinapa est\u00e1n pidiendo la detenci\u00f3n",
            "start": 5033.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "del ex presidente pe\u00f1a nieto- quieren",
            "start": 5036.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que la justicia tambi\u00e9n lo alcance a \u00e9l",
            "start": 5039.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina tambi\u00e9n de esto si",
            "start": 5041.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el presidente si usted considera que el",
            "start": 5044.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto pudo haber estado",
            "start": 5046.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ajeno a todo lo que estaba sucediendo",
            "start": 5048.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuando ocurri\u00f3 la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muchachos y cuando se estaba pues",
            "start": 5052.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "armando la verdad hist\u00f3rica y",
            "start": 5054.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre toma cer\u00f3n cuando",
            "start": 5058.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar aqu\u00ed sobre proceso de",
            "start": 5061.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n para enfrentar los cargos",
            "start": 5064.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre el de ayotzinapa",
            "start": 5066.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno yo pienso que",
            "start": 5069.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "db",
            "start": 5072.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5074.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tenerse en cuenta que son",
            "start": 5077.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5081.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 5082.76,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la desaparici\u00f3n",
            "start": 5085.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el lamentable sacrificio de los",
            "start": 5092.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 5096.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esa noche en igual",
            "start": 5100.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y los alrededores",
            "start": 5104.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya se tiene en el informe",
            "start": 5110.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues una versi\u00f3n",
            "start": 5115.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de lo sucedido",
            "start": 5119.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "desde anoche",
            "start": 5122.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quienes participaron",
            "start": 5126.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y los horrores",
            "start": 5131.18,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "que se cometieron",
            "start": 5133.78,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces esa es una parte",
            "start": 5140.469,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ya en el informe",
            "start": 5143.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se narra lo sucedido",
            "start": 5148.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5152.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y se tiene una lista de los implicados",
            "start": 5154.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aclaro que este informe",
            "start": 5161.41,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5164.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 5165.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con todos sus anexos",
            "start": 5168.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque vive sin soluci\u00f3n",
            "start": 5172.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de que se transparentar\u00e1 todo que",
            "start": 5175.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "conociera todo",
            "start": 5179.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la segunda parte",
            "start": 5186.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la actitud de las",
            "start": 5188.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5191.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como los que no hab\u00edan participado",
            "start": 5196.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con los que hab\u00edan participado",
            "start": 5207.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de una u otra forma se fusionan de",
            "start": 5215.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5217.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para ocultar los hechos",
            "start": 5221.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5224.17,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 5229.86,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 5232.289,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5237.749,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo presentaron las cosas como",
            "start": 5242.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mintieron",
            "start": 5245.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de all\u00ed intervinieron",
            "start": 5249.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n funcionarios p\u00fablicos en el",
            "start": 5251.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informe se habla",
            "start": 5254.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo fraguaron",
            "start": 5257.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como tramaron todo esto quienes",
            "start": 5262.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 5266.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quienes son los responsables",
            "start": 5269.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de haber mentido",
            "start": 5272.59,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y de verdad una versi\u00f3n que no",
            "start": 5275.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "corresponde a lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5280.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5285.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 5290.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de implicaciones",
            "start": 5292.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el como fueron",
            "start": 5296.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "armando",
            "start": 5299.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda \u00e9sta",
            "start": 5305.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "falsedad",
            "start": 5309.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5312.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "torturando",
            "start": 5314.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas fabricando declaraciones",
            "start": 5317.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces veces",
            "start": 5326.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aparte",
            "start": 5329.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no hay que olvidar la primera",
            "start": 5337.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "son 2",
            "start": 5339.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir a",
            "start": 5344.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 5347.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5350.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a mediados de semana",
            "start": 5352.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5354.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque inform\u00f3",
            "start": 5357.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manera amplia",
            "start": 5360.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero hace falta",
            "start": 5364.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aclarar bien",
            "start": 5371.489,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5376.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y hablar sobre lo sustancial",
            "start": 5378.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "para que no quede ninguna duda",
            "start": 5382.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5385.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el procurador muri\u00f3 cara",
            "start": 5389.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n independientemente de",
            "start": 5396.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "declaraciones",
            "start": 5399.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los implicados",
            "start": 5403.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 5409.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se inculpa",
            "start": 5413.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de acuerdo a",
            "start": 5420.37,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el informe y a la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 5422.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5426.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "\u00e9l sostiene a ver si pones",
            "start": 5429.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esto es lo que dice el fiscal",
            "start": 5436.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuando le estamos informando a los",
            "start": 5439.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 5441.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5450.489,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "frente a la magnitud de los delitos",
            "start": 5451.98,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cometidos el 26 y el 27 de septiembre de",
            "start": 5453.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2014 en igual",
            "start": 5456.989,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal en ese momento",
            "start": 5459.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 soslayar la responsabilidad del",
            "start": 5462.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estado mexicano ante un crimen",
            "start": 5465.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desmesurado y brutal y trat\u00f3 de",
            "start": 5467.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adjudicar en la culpabilidad total de",
            "start": 5470.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los hechos a las autoridades del estado",
            "start": 5472.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de guerrero y a sus polic\u00edas municipales",
            "start": 5475.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que eran parcialmente responsables",
            "start": 5478.01,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda",
            "start": 5481.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocurrido que era imposible ocultar se",
            "start": 5483.449,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de su control y fue en ese momento",
            "start": 5487.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cuando el procurador general de la",
            "start": 5489.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica jes\u00fas m se present\u00f3 ante los",
            "start": 5491.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "medios y se\u00f1al\u00f3 lo siguiente",
            "start": 5495.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "estamos preparando un equipo de",
            "start": 5498.139,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de",
            "start": 5500.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la agencia de seguridad y su servidor",
            "start": 5504.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que seremos los responsables directos de",
            "start": 5506.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5510.78,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5511.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ante esa afirmaci\u00f3n",
            "start": 5513.18,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5515.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero a ver porque nos repites eso es que",
            "start": 5521.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quiero que eso",
            "start": 5525.149,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5527.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "despacito los cometidos el 26 y el 27 de",
            "start": 5531.369,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014 en igual",
            "start": 5535.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal en ese momento",
            "start": 5538.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 soslayar la responsabilidad del",
            "start": 5541.099,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "estado mexicano ante un crimen",
            "start": 5544.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "desmesurado y brutal y trat\u00f3 de",
            "start": 5546.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adjudicarle la culpabilidad total de los",
            "start": 5549.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hechos a las autoridades del estado de",
            "start": 5552.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "guerrero y a sus polic\u00edas municipales",
            "start": 5554.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que eran parcialmente responsables",
            "start": 5557.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda",
            "start": 5560.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocurrido que era imposible ocultar se",
            "start": 5562.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de su control y fue en ese momento",
            "start": 5566.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando el procurador general de la",
            "start": 5569.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5570.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jes\u00fas m se present\u00f3 ante los medios y",
            "start": 5571.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 lo siguiente",
            "start": 5575.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos preparando un equipo de",
            "start": 5577.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de",
            "start": 5579.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la agencia de seguridad y su servidor",
            "start": 5583.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que seremos los responsables directos de",
            "start": 5585.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5589.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ante esa afirmaci\u00f3n",
            "start": 5592.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora hemos podido demostrar con pruebas",
            "start": 5594.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya judicial izadas que el prop\u00f3sito",
            "start": 5596.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evidente de quienes hab\u00edan asumido tal",
            "start": 5599.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compromiso era el de enga\u00f1ar a la",
            "start": 5601.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para encubrir lo ocurrido y",
            "start": 5603.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eludir las responsabilidades de",
            "start": 5606.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "autoridades federales y locales columnas",
            "start": 5608.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adjudicando la brutalidad sucedida s\u00f3lo",
            "start": 5610.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a polic\u00edas locales de igual la c\u00f3pula",
            "start": 5613.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mitsuko quienes se entregaron a los",
            "start": 5615.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estudiantes masacrados a uno de los",
            "start": 5617.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "carteles que se disputaban el control de",
            "start": 5620.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las drogas de esa ciudad",
            "start": 5622.36,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para lograr lo anterior los que los que",
            "start": 5624.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se hicieron responsables de esa",
            "start": 5627.539,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5629.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cometieron un n\u00famero incalculable de",
            "start": 5630.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abusos torturas y presiones para obtener",
            "start": 5633.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las concesiones de dichos polic\u00edas",
            "start": 5637.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adjudic\u00e1ndoles todas las",
            "start": 5640.13,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "responsabilidades que sus superiores",
            "start": 5641.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estaban buscando eludir para despu\u00e9s",
            "start": 5643.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "inventar la supuesta verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5646.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alaba que todos los estudiantes",
            "start": 5648.38,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido incinerados en el basurero",
            "start": 5650.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de cocula para as\u00ed concluir el caso y",
            "start": 5652.949,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cerrarlo definitivamente",
            "start": 5655.5,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "el proyecto de complicidad y",
            "start": 5657.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "encubrimiento movi\u00f3 todas sus redes",
            "start": 5659.329,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas para lograr que ese asunto",
            "start": 5661.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminara y se cerrar\u00e1 al haber sido",
            "start": 5663.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "supuestamente quemados los j\u00f3venes",
            "start": 5666.11,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "estudiantes ya tener como \u00fanicos",
            "start": 5667.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "responsables a los miembros de esas",
            "start": 5669.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales y a sus c\u00f3mplices del",
            "start": 5671.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "crimen organizado",
            "start": 5674.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "claro o no",
            "start": 5676.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se habla tambi\u00e9n de la responsabilidad",
            "start": 5679.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del ejecutivo o servicio del ejecutivo",
            "start": 5682.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federal en este sentido presidente esta",
            "start": 5684.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que hacen los alumnos de la",
            "start": 5687.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "normal podr\u00eda proseguir qu\u00e9 opina usted",
            "start": 5689.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de que si fuera detenido tambi\u00e9n el ex",
            "start": 5692.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto si yo quer\u00eda que",
            "start": 5694.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ese fragmento se conociera",
            "start": 5697.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5705.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "existe la prueba",
            "start": 5707.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica hubo una conferencia de",
            "start": 5711.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 5713.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo el fiscal es",
            "start": 5714.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "citando lo que dijo el procurador",
            "start": 5717.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 5721.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros somos responsables",
            "start": 5725.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y creo que se refiere",
            "start": 5730.829,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al otro se\u00f1or",
            "start": 5735.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a tomar cer\u00f3n que era",
            "start": 5739.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5746.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "son los dos",
            "start": 5749.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que asumen la responsabilidad de acuerdo",
            "start": 5751.719,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "al fiscal",
            "start": 5755.53,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5759.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5762.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "correspondi\u00f3",
            "start": 5766.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigarla",
            "start": 5772.5,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "a una comisi\u00f3n que se cre\u00f3",
            "start": 5775.139,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y si tienen todas las pruebas",
            "start": 5781.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces cuando se me informo",
            "start": 5786.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5791.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5793.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 5796.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "realizado estos hechos",
            "start": 5803.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el informe que est\u00e1",
            "start": 5807.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5812.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5812.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el internet",
            "start": 5815.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es que leerlo",
            "start": 5817.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "habla de los",
            "start": 5821.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 5824.519,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y hay una relator\u00eda de todo lo que va",
            "start": 5826.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 5829.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 5832.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes intervienen",
            "start": 5834.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y en ese informe",
            "start": 5837.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n",
            "start": 5841.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "menciona los nombres de los responsables",
            "start": 5849.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5857.79,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ese informe con todos los anexos",
            "start": 5859.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "se presentan a la fiscal\u00eda",
            "start": 5863.59,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y ya es la fiscal\u00eda",
            "start": 5867.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 procediendo solicitando",
            "start": 5873.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 5877.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 5882.15,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "a los jueces",
            "start": 5886.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que son los que van",
            "start": 5888.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a impartir justicia",
            "start": 5894.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "es un proceso que ya",
            "start": 5900.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 5904.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5906.93,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda o los jueces",
            "start": 5909.179,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "determina",
            "start": 5914.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que hay otros implicados",
            "start": 5918.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5923.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero van a decidir",
            "start": 5927.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en absoluta libertad",
            "start": 5931.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5935.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si en las",
            "start": 5938.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "declaraciones",
            "start": 5939.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5943.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "implica dos presuntos responsables",
            "start": 5948.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aparici",
            "start": 5952.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevas versiones",
            "start": 5959.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5962.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 5964.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5968.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5970.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a tomar en cuenta por los jueces",
            "start": 5972.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "recuerden que los implicados tienen",
            "start": 5976.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "abogados defensores",
            "start": 5979.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 5984.119,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y las autoridades",
            "start": 5988.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 5990.789,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "sostener",
            "start": 5993.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con pruebas",
            "start": 5995.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sus acusaciones",
            "start": 5998.02,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "es un proceso ahora",
            "start": 6001.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estamos ante una situaci\u00f3n in\u00e9dita",
            "start": 6007.969,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6016.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se pensaba",
            "start": 6019.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6021.9,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6023.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 6025.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comet\u00edan delitos",
            "start": 6027.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en nombre del estado",
            "start": 6030.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gozaban de impunidad",
            "start": 6035.809,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6039.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 6041.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero eso era antes",
            "start": 6045.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora el estado ha sido",
            "start": 6051.999,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "alejado de eso",
            "start": 6055.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el principal violador de derechos",
            "start": 6060.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6062.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ese es un cambio",
            "start": 6065.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6067.999,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aunque no les guste",
            "start": 6070.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 6073.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y a los que apoyaban",
            "start": 6075.78,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "estas atrocidades",
            "start": 6078.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a los que apoyaban ese r\u00e9gimen",
            "start": 6084.46,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "autoritario y corrupto",
            "start": 6086.23,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda lo est\u00e1n apoyando",
            "start": 6089.869,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque todo esto",
            "start": 6094.389,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 6097.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "creando como un monstruo",
            "start": 6102.63,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los medios de",
            "start": 6107.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6109.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "e intelectuales alcahuetes",
            "start": 6111.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo con honrosas excepciones",
            "start": 6117.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero sigue igual extremo",
            "start": 6124.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6129.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacer montajes",
            "start": 6131.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de torturar",
            "start": 6133.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 6138.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6148.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "claro que hay una gran",
            "start": 6150.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad",
            "start": 6152.79,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 6157.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 6161.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que participaron de manera directa",
            "start": 6163.659,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pues son los que est\u00e1n siendo juzgados",
            "start": 6166.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n no se cierra",
            "start": 6171.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero no nos pod\u00edamos quedar as\u00ed",
            "start": 6177.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6181.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 6182.969,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que la campa\u00f1a de eeuu",
            "start": 6185.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la candidata",
            "start": 6194.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una partido dem\u00f3crata la se\u00f1ora clinton",
            "start": 6196.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sab\u00eda",
            "start": 6201.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda pasado",
            "start": 6205.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero yo voy a declarar",
            "start": 6211.82,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir si yo fuese mexicano",
            "start": 6214.539,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no descansar\u00eda",
            "start": 6220.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hasta conocer la verdad sobre el asunto",
            "start": 6224.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 6226.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con toda la raz\u00f3n",
            "start": 6233.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6236.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6238.929,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "un extranjero",
            "start": 6240.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sostenga eso nos averg\u00fcence",
            "start": 6246.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 6250.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos afecta",
            "start": 6254.969,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "como pueblo como naci\u00f3n como gobierno",
            "start": 6257.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6266.38,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n fue vamos",
            "start": 6268.11,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aunque se conozcan",
            "start": 6272.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 6275.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y que no haya impunidad",
            "start": 6277.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por \u00faltimo sobre la extradici\u00f3n",
            "start": 6282.869,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de tom\u00e1rselo como va cuando podr\u00eda estar",
            "start": 6285.84,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6292.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues de la investigaci\u00f3n no puedo dar",
            "start": 6295.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "detalles",
            "start": 6298.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero si le voy a pedir",
            "start": 6300.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "alejando encinas",
            "start": 6303.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de que venga y les informe y les quiero",
            "start": 6306.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pedir tambi\u00e9n yo s\u00e9 que ustedes ya lo",
            "start": 6311.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hicieron pero me gustar\u00eda",
            "start": 6313.87,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "decirle a",
            "start": 6317.35,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "pues todo el que tenga posibilidad",
            "start": 6319.309,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "de hacer lo que tenga acceso al internet",
            "start": 6323.239,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "que busque los expedientes",
            "start": 6328.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que no es en vano",
            "start": 6331.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 6333.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo que es uno de los hechos",
            "start": 6338.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vergonzosos lamentables dolorosos en",
            "start": 6342.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la historia reciente del pa\u00eds",
            "start": 6346.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6352.949,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6354.869,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ventilarlo evidenciarlo",
            "start": 6358.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 6363.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n nunca m\u00e1s",
            "start": 6367.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estos hechos en el pa\u00eds",
            "start": 6370.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 6373.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 6378.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el castigo",
            "start": 6381.48,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y que no se quiera justificar",
            "start": 6384.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bajo ninguna",
            "start": 6388.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "circunstancia aunque eliminarse",
            "start": 6391.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 6396.8,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "eran revoltosos los j\u00f3venes",
            "start": 6399.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nada que",
            "start": 6404.789,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "supuestamente estaban involucrados",
            "start": 6406.489,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en actos delictivos",
            "start": 6411.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 6416.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se necesitaba un escarmiento",
            "start": 6419.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 6429.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "toda esa retacer\u00eda",
            "start": 6436.87,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6440.09,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 6442.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son ofensivos",
            "start": 6445.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6453.46,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6454.12,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6455.96,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "puede actuar de esa manera y tambi\u00e9n",
            "start": 6457.809,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6463.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "act\u00faa as\u00ed para proteger el prestigio de",
            "start": 6467.74,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas no",
            "start": 6471.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el prestigio de las fuerzas armadas",
            "start": 6474.489,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "se obtiene",
            "start": 6477.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actuando con rectitud",
            "start": 6480.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no ocultando las cosas",
            "start": 6483.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6487.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas como instituci\u00f3n",
            "start": 6489.079,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6493.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una cosa y la actitud",
            "start": 6495.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciertos miembros de las fuerzas armadas",
            "start": 6499.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "son otras",
            "start": 6506.469,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 6509.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6516.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este es que se va a da\u00f1ar se va a",
            "start": 6518.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "manchar",
            "start": 6523.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito o las fuerzas armadas no",
            "start": 6525.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si se manchan",
            "start": 6531.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6534.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hay complicidad",
            "start": 6536.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "si no se act\u00faa por la verdad",
            "start": 6539.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si no no tienen por qu\u00e9 mancharse se",
            "start": 6544.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "castiga a los responsables",
            "start": 6547.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y se limpia",
            "start": 6554.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 qu\u00e9 pensaron",
            "start": 6560.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dos momentos",
            "start": 6563.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan cometido esta atrocidad",
            "start": 6566.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque p\u00falsar",
            "start": 6571.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 6574.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n proteger qui\u00e9n puede ser",
            "start": 6579.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 6584.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la justicia",
            "start": 6589.389,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y que la verdad",
            "start": 6593.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero es una concepci\u00f3n",
            "start": 6597.559,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que se tiene acerca del poder",
            "start": 6600.909,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6606.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 6607.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muy conservadora",
            "start": 6609.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ayer estaba lloviendo",
            "start": 6612.389,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 6615.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "twitters de una legisladora",
            "start": 6617.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del pan molde",
            "start": 6622.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "otro partido del bloque conservador",
            "start": 6625.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sobre los derechos humanos",
            "start": 6627.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no quieren ver",
            "start": 6630.179,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "alberto bueno",
            "start": 6632.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "antes los polic\u00edas dec\u00edan",
            "start": 6636.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los viejos polic\u00edas dec\u00edan los derechos",
            "start": 6640.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6643.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para los humanos derechos",
            "start": 6645.369,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6647.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 6648.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas",
            "start": 6651.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s represores",
            "start": 6653.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dec\u00edan eso los derechos humanos van a",
            "start": 6657.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6661.05,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "humanos derechos",
            "start": 6663.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6666.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se atribuye a este se\u00f1or larra aqu\u00ed",
            "start": 6668.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "agarra aqu\u00ed",
            "start": 6673.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la frase aquella de qu\u00e9",
            "start": 6675.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6678.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 6681.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "son para los humanos no para las ratas",
            "start": 6684.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 6692.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se recomend\u00f3 a un candidato",
            "start": 6694.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "arturo montiel",
            "start": 6699.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el gran publicista que se molesta",
            "start": 6702.58,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "porque le digo que es facha",
            "start": 6706.45,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 6710.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6717.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6718.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para que dijo",
            "start": 6720.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no no no pero \u00e9l",
            "start": 6729.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a la ranking",
            "start": 6734.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los derechos humanos para los humanos y",
            "start": 6736.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no para las ratas",
            "start": 6739.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es que este es el pensamiento estamos en",
            "start": 6743.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el cogollo",
            "start": 6749.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador y miren esto",
            "start": 6753.06,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "esta se pas\u00f3 ya la se\u00f1ora",
            "start": 6757.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde su obsesi\u00f3n con esta casa a m\u00e9xico",
            "start": 6766.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y uno no se da cuenta que su err\u00f3nea",
            "start": 6771.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estrategia est\u00e1 ensangrentando al pa\u00eds",
            "start": 6775.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lo hace porque los delincuentes le est\u00e1n",
            "start": 6778.85,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "dando poder pol\u00edtico y dinero",
            "start": 6782.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda en veracruz gana aproximadamente",
            "start": 6786.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "8 mil pesos nunca en toda su vida el 99",
            "start": 6788.78,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "por ciento de los mexicanos va a poderse",
            "start": 6794.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comprar los tenis que usa la familia del",
            "start": 6796.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente nunca va a poderse comprar la",
            "start": 6800.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "casa en houston que tiene la familia del",
            "start": 6804.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente el 99 por ciento de los",
            "start": 6808.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos saben por qu\u00e9 porque este",
            "start": 6811.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno adem\u00e1s genera pobreza en su",
            "start": 6814.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obsesi\u00f3n de poder y de dinero que",
            "start": 6817.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "realmente se demuestra tomando",
            "start": 6820.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el presupuesto de los estados y de los",
            "start": 6823.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 6826.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para que no tengan polic\u00edas para que no",
            "start": 6828.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tengan equipo para que no tengan",
            "start": 6831.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "patrullas para que no tengan",
            "start": 6834.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n o este dinero que han",
            "start": 6835.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dejado de darle a los gobernadores ya",
            "start": 6838.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los alcaldes se los han agandallado",
            "start": 6841.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrados para hacer entre otras",
            "start": 6844.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cosas un mont\u00f3n de contratos a modo",
            "start": 6846.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "morena hace arreglos con los",
            "start": 6850.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "delincuentes para llegar al poder qu\u00e9",
            "start": 6853.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "terrible que morena",
            "start": 6856.36,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "haya claudicado que las gobernadoras los",
            "start": 6859.809,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobernadores los servidores p\u00fablicos de",
            "start": 6863.489,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "moneda hayan claudicado en todo aquello",
            "start": 6866.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que dijeron y van a defender pero ahora",
            "start": 6869.05,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que defienden son sus contratos",
            "start": 6871.959,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es su lana son los poderes brutales que",
            "start": 6874.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen vamos a ganar la ciudad de mexico",
            "start": 6879.069,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a ganar el pa\u00eds",
            "start": 6881.619,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "intentando destruir a la oposici\u00f3n lo",
            "start": 6885.269,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que ha hecho el gobierno federal es",
            "start": 6888.459,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "darle la espalda al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6891.039,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero no falt\u00f3 falta lo d",
            "start": 6896.54,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "el twitter",
            "start": 6900.01,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "esa es otra",
            "start": 6903.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s para \u00e9l le contest\u00f3 a la",
            "start": 6907.619,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora con todos los platos zaf\u00f3",
            "start": 6909.689,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es un twitter",
            "start": 6921.269,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es del mismo partido o es otro",
            "start": 6925.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 6929.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6939.05,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero es interesante que es la misma",
            "start": 6941.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6964.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 6966.49,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "son precisamente para los humanos",
            "start": 6969.719,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 6975.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "son bestias que no merecen ninguna",
            "start": 6978.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 6981.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "am\u00e9n",
            "start": 6982.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese es el pensamiento conservador",
            "start": 6990.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y afortunadamente pues",
            "start": 6994.59,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es otro la gente",
            "start": 6997.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ha estado tomando conciencia",
            "start": 7002.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 7005.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "adelante en la transformaci\u00f3n",
            "start": 7008.51,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el proceso me interesa mucho",
            "start": 7012.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas el",
            "start": 7018.219,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "proceso justo sobre este tema yo le",
            "start": 7021.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quer\u00eda plantear el asunto de todos estos",
            "start": 7023.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteamientos que usted est\u00e1",
            "start": 7026.63,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "mencionando y que como bien est\u00e1",
            "start": 7027.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diciendo el fiscal los pudimos escuchar",
            "start": 7029.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en esta audiencia que yo pues 12 horas",
            "start": 7031.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en las que hablaba la fiscal federal de",
            "start": 7033.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todos estos se\u00f1alamientos que se le",
            "start": 7035.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacen a murillo karam pero primero es",
            "start": 7037.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preguntarle pues justo estas estas",
            "start": 7039.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaciones en las que en el informe",
            "start": 7042.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encinas dice que pues no hay indicios de",
            "start": 7044.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que los estudiantes sean localizados con",
            "start": 7046.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vida en este sentido preguntarle si esa",
            "start": 7049.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fue la el punto en el que se decide que",
            "start": 7051.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se acelere esta investigaci\u00f3n y que se",
            "start": 7054.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "comience ya con estas \u00f3rdenes de",
            "start": 7056.69,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n a altos mandos que como bien",
            "start": 7058.969,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dice el argumento la fiscal\u00eda en esta",
            "start": 7061.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "audiencia pues se fabric\u00f3 ya usted lo",
            "start": 7063.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mencionaba se mont\u00f3 se invent\u00f3 esta",
            "start": 7065.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica a partir de una",
            "start": 7067.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n que hizo jes\u00fas murillo karam",
            "start": 7069.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el que en una especie de c\u00f3nclaves de",
            "start": 7072.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "altos mandos",
            "start": 7074.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de tomar la decisi\u00f3n de que se dec\u00eda que",
            "start": 7075.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se deb\u00eda decir primero y enseguida que",
            "start": 7078.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se deb\u00eda hacer es decir primero se habla",
            "start": 7080.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de lo que supuestamente",
            "start": 7082.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dieron de testimonio los detenidos gpp",
            "start": 7084.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "supuestos integrantes de guerreros",
            "start": 7087.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "unidos y en seguida",
            "start": 7090.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se de que se da la conferencia al mismo",
            "start": 7091.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiempo se est\u00e1 deteniendo es decir no",
            "start": 7095.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay forma de que estos personajes hayan",
            "start": 7097.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "declarado primero lo que declar\u00f3 murillo",
            "start": 7100.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque primero se fabric\u00f3 la verdad",
            "start": 7102.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y despu\u00e9s mediante tortura se",
            "start": 7105.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "les hizo declarar de esta manera pero",
            "start": 7108.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle en primer lugar es justo",
            "start": 7110.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre este punto de si el asunto de que",
            "start": 7112.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya no haya posibilidad de localizarlos",
            "start": 7114.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con vida es que el gobierno que usted",
            "start": 7117.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encabeza decide ya que se ejecuta desde",
            "start": 7119.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de que se haga cumplimiento",
            "start": 7123.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y si ya se",
            "start": 7125.99,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de que sean tambi\u00e9n",
            "start": 7127.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mandos militares los que est\u00e9n en este",
            "start": 7129.05,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en este mismo camino",
            "start": 7131.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7133.389,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 7135.19,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7136.52,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no se habla de qu\u00e9",
            "start": 7137.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7142.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "confesiones",
            "start": 7145.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de quieres participar",
            "start": 7146.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7150.9,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 7153.53,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n",
            "start": 7159.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 7162.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "declaraciones muy fuertes",
            "start": 7170.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy fuertes",
            "start": 7173.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo se",
            "start": 7176.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "deshicieron de los j\u00f3venes",
            "start": 7179.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7187.469,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7188.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y luego tambi\u00e9n hay",
            "start": 7191.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "declaraciones",
            "start": 7194.67,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 7197.5,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7199.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "planear",
            "start": 7200.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 7203.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "moviendo",
            "start": 7206.199,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y el lugar",
            "start": 7208.76,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de dar a conocer",
            "start": 7216.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este informe porque ya",
            "start": 7220.18,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "se considera que hay elementos",
            "start": 7225.64,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 7229.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sin cerrar la investigaci\u00f3n",
            "start": 7232.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso fue lo que",
            "start": 7239.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 7241.04,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7242.69,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7243.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y dar a conocer el informe",
            "start": 7245.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ese es tu pregunta y sobre las \u00f3rdenes",
            "start": 7248.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n",
            "start": 7251.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque desde que inici\u00f3 el gobierno se",
            "start": 7252.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la edad porque ya hab\u00eda un informe",
            "start": 7255.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del g\u00eda y de los grupos de expertos",
            "start": 7258.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios en los que tumbaban",
            "start": 7260.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precisamente esta verdad hist\u00f3rica",
            "start": 7262.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "supuesta verdad hist\u00f3rica y que su",
            "start": 7265.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "gobierno inici\u00f3 estas investigaciones a",
            "start": 7267.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "partir de esa idea de que no era real",
            "start": 7270.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces saber si considera usted sin",
            "start": 7272.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que si no se tardaron mucho en presentar",
            "start": 7275.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n no porque",
            "start": 7277.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se hizo una investigaci\u00f3n",
            "start": 7279.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y minuciosa",
            "start": 7284.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la verdad es que el equipo",
            "start": 7287.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7291.03,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 7292.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a alejandro encinas",
            "start": 7294.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a todo con mucho profesionalismo y",
            "start": 7299.019,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 7301.569,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "muchos expertos",
            "start": 7302.609,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros",
            "start": 7305.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y dices una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 7309.749,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 7315.54,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "sin injerencia de ning\u00fan funcionario",
            "start": 7317.59,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ni del presidente",
            "start": 7320.889,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "elaboraron el informe",
            "start": 7325.559,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 7328.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sin gerencia",
            "start": 7331.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de nadie ni de presidente",
            "start": 7333.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hicieron la lista",
            "start": 7338.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7341.01,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se consideraban responsables",
            "start": 7343.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7348.3,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes como",
            "start": 7350.539,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "del ocultamiento",
            "start": 7356.409,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "de los hechos",
            "start": 7358.32,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "entonces cuando yo leo el documento",
            "start": 7361.14,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7365.389,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y veo los nombres las listas",
            "start": 7368.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo que digo es adelante",
            "start": 7375.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque ustedes hicieron la investigaci\u00f3n",
            "start": 7378.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y les tengo confianza en esa lista",
            "start": 7381.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente si se encontraba el",
            "start": 7385.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad ciudadana de la",
            "start": 7387.739,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "capital omar garc\u00eda harfuch porque lo",
            "start": 7389.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "que pudimos escuchar en la audiencia y",
            "start": 7391.67,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que relata la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7393.679,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la fiscal federal es que",
            "start": 7395.449,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "parte de los de quienes se acogieron al",
            "start": 7398.469,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad",
            "start": 7401.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "uno de ellos menciona que en estos",
            "start": 7402.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3nclaves de altos mandos estaba tanto",
            "start": 7405.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el gobernador de guerrero \u00e1ngel aguirre",
            "start": 7407.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llena mucho como marc garc\u00eda jefe de",
            "start": 7409.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n a muchos",
            "start": 7412.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 7414.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "e incluso est\u00e1 en los documentos",
            "start": 7416.83,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por eso invito",
            "start": 7420.429,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a que est\u00e9",
            "start": 7424.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que los conozcan pero no solo el informe",
            "start": 7427.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si no los anexos",
            "start": 7431.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque vienen las declaraciones y se",
            "start": 7435.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "habla de muchos personajes",
            "start": 7438.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7441.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 7443.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n",
            "start": 7447.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "da a conocer qui\u00e9n es",
            "start": 7450.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "consideran son responsables",
            "start": 7454.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y es que ella porque",
            "start": 7462.989,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7464.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se dice por ejemplo",
            "start": 7466.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 7469.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero el informe",
            "start": 7472.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7476.72,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7477.51,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "solicita",
            "start": 7483.32,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que se abra",
            "start": 7485.239,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7489.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7491.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 7494.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "solicite orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 7497.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y otra pe\u00f1a pero s\u00ed contra otros",
            "start": 7500.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "si a murillo karam",
            "start": 7504.92,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7508.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a otros personajes y tambi\u00e9n militares",
            "start": 7509.969,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "siempre tampoco",
            "start": 7515.31,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "por eso hay que leer el informe entonces",
            "start": 7518.69,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "si en la investigaci\u00f3n",
            "start": 7524.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o s\u00ed",
            "start": 7528.99,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n declarando",
            "start": 7530.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dicen pues",
            "start": 7533.239,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "yo act\u00fae porque me dieron",
            "start": 7535.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 7539.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o sea hay otro implicado",
            "start": 7543.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n lo que investigo",
            "start": 7548.67,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "fue al cerca",
            "start": 7552.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de quienes de manera directa participar",
            "start": 7555.639,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tanto en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 7561.98,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "como en el montaje que se hizo",
            "start": 7565.78,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sobre la llamada",
            "start": 7570.469,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7572.969,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 7574.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 7578.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en el informe aparecen",
            "start": 7580.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "desde militares",
            "start": 7583.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como otros",
            "start": 7592.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "funcionan como responsables yo se lo",
            "start": 7595.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pregunto porque en la audiencia ante el",
            "start": 7599.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "juez parte de la relator\u00eda de los hechos",
            "start": 7601.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "destacan precisamente esta actuaci\u00f3n por",
            "start": 7603.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un lado y que tambi\u00e9n es p\u00fablico porque",
            "start": 7606.26,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "fue parte de la conferencia que dio",
            "start": 7608.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "murillo karam en aquel entonces donde",
            "start": 7609.949,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dice que por instrucci\u00f3n presidencial \u00e9l",
            "start": 7612.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "retoma el control absoluto de la",
            "start": 7614.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y el segundo al mando es",
            "start": 7616.489,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "toma cer\u00f3n de luci\u00f3 a quien se\u00f1alan como",
            "start": 7618.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el ejecutor vaya de la tortura y",
            "start": 7620.239,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "murillo karam por no haberlo denunciado",
            "start": 7624.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por saberlo no haberlo denunciado adem\u00e1s",
            "start": 7625.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de haber alterado la escena del crimen",
            "start": 7628.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero por por un lado ya se est\u00e1 hablando",
            "start": 7630.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de una instrucci\u00f3n presidencial porque",
            "start": 7633.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s parte de los argumentos que se",
            "start": 7634.639,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "dan en esta audiencia incluso por parte",
            "start": 7636.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del juez es que pues precisamente la",
            "start": 7638.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importancia del tema la red de las redes",
            "start": 7641.57,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de amistades son los que",
            "start": 7643.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "generar\u00edan un riesgo un riesgo de fuga",
            "start": 7645.369,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la relevancia en torno a",
            "start": 7648.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que murillo karam actual vaya para",
            "start": 7651.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "limpiar la imagen tanto de su de su",
            "start": 7655.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cargo como del propio presidente en pe\u00f1a",
            "start": 7657.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nieto y para evitar las m\u00f3viles acciones",
            "start": 7660.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los estudiantes pero parte de lo que",
            "start": 7662.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala y de \u00e9l por por eso le insist\u00ed",
            "start": 7664.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el tema de lo que destaca la fiscal\u00eda",
            "start": 7666.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ante el juez pues es precisamente que",
            "start": 7669.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e9ste esta persona que se sujet\u00f3 al",
            "start": 7671.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad mencion\u00f3 este",
            "start": 7674.27,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "c\u00f3nclave donde destacan el nombre del",
            "start": 7676.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actual funcionario de la secretar\u00eda de",
            "start": 7678.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguridad capitalina y se lo pregunt\u00f3",
            "start": 7680.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para saber entonces bueno pues si lo que",
            "start": 7683.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 informando ante el juez es",
            "start": 7687.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distinto a lo que se tiene en",
            "start": 7688.93,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "importancia en este informe que se",
            "start": 7691.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presenta por la subsecretar\u00eda porque",
            "start": 7693.739,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed estar\u00edan destacando el",
            "start": 7695.21,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nombre de este funcionario como de otros",
            "start": 7696.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no estar\u00edan bien en el informe de la",
            "start": 7698.989,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n aparecen los nombres",
            "start": 7702.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "son los mismos y entonces hay que este",
            "start": 7705.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 7710.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pues a que el poder judicial",
            "start": 7712.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del juez",
            "start": 7715.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o sea el que decida",
            "start": 7718.29,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sobre la responsabilidad y hasta d\u00f3nde",
            "start": 7721.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 7723.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7725.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que \u00e9ste no pueden haber",
            "start": 7727.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "juicios sumarios primero",
            "start": 7731.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no pueden haber linchamientos",
            "start": 7735.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7738.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7741.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conjeturas",
            "start": 7745.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque los conservadores son muy dados a",
            "start": 7748.07,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "decir pues como la se\u00f1ora",
            "start": 7751.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que acabamos de ver ahora",
            "start": 7755.469,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7757.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7759.53,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9",
            "start": 7761.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y nosotros apoyamos con contratos o qu\u00e9",
            "start": 7764.34,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "estamos protegiendo",
            "start": 7770.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7774.58,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "aunque somos corruptos en pocas palabras",
            "start": 7776.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pues no se equivoca la se\u00f1ora no somos",
            "start": 7778.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 7782.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7784.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7788.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "van a defender",
            "start": 7794.849,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "murillo karam",
            "start": 7800.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7801.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y van a defender al r\u00e9gimen pues qui\u00e9n",
            "start": 7803.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7806.91,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "forman parte de ese r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 7808.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 7812.599,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "siempre lo digo no es un asunto de",
            "start": 7814.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7816.809,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es una especie de asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 7818.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7825.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "si un periodista",
            "start": 7828.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estuvo defendiendo la llamada verdad",
            "start": 7832.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 7836.04,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y lo m\u00ednimo",
            "start": 7839.01,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e9 que hacer",
            "start": 7843.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7848.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "demostrar\u00e1 la capacidad para rectificar",
            "start": 7850.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y ofrecer disculpas",
            "start": 7856.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "precisiones disculpas es",
            "start": 7861.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7864.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me equivoqu\u00e9",
            "start": 7867.51,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pens\u00e9",
            "start": 7871.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que la investigaci\u00f3n estaba bien hecha",
            "start": 7873.909,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7880.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con estos nuevos elementos",
            "start": 7882.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 7886.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "constatando",
            "start": 7889.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de que no fueron as\u00ed las cosas",
            "start": 7891.99,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que se minti\u00f3 yo mi mente",
            "start": 7895.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mucho s\u00ed",
            "start": 7900.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 7905.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ofend\u00ed",
            "start": 7907.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 7911.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no aceptaron esto desde el principio",
            "start": 7914.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y hubieron quienes suspendieron a los",
            "start": 7918.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "padres ya las madres",
            "start": 7919.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas",
            "start": 7924.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es de sabios",
            "start": 7929.67,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7931.14,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 7932.579,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7935.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a buscarlo",
            "start": 7939.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7942.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este como nos justificamos",
            "start": 7946.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y como nos seguimos hundiendo en el",
            "start": 7950.61,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pantano",
            "start": 7953.31,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tal como",
            "start": 7958.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "seguimos en la autocomplacencia",
            "start": 7961.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7970.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7971.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se da conoces",
            "start": 7972.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda lo de ayotzinapa lo",
            "start": 7975.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "primero es ya se sab\u00eda",
            "start": 7979.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hay nada nuevo",
            "start": 7984.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7986.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque pensaban que nada m\u00e1s hasta ah\u00ed",
            "start": 7989.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iba a llegar",
            "start": 7992.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 7996.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7997.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mintieron",
            "start": 7999.51,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y no se iba a actuar",
            "start": 8002.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y porque tambi\u00e9n es importante que esto",
            "start": 8007.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sucede en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8013.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 8015.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8018.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a ser un lado",
            "start": 8020.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8024.41,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es el pasado",
            "start": 8026.869,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "lastimoso bochornoso",
            "start": 8030.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo eso crea verg\u00fcenza",
            "start": 8035.409,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y vamos a inaugurar una etapa nueva",
            "start": 8038.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8045.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que yo termino mi gobierno",
            "start": 8046.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 8050.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no me informe sobre esto",
            "start": 8053.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue un compromiso que hice de los 100",
            "start": 8060.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8067.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "me faltaban 2",
            "start": 8070.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s todav\u00eda no lo cierro pero ya se lanz\u00f3",
            "start": 8073.75,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y me falta la descentralizaci\u00f3n que",
            "start": 8079.23,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no lo cierro",
            "start": 8082.62,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "presidente y sin la llegada de tom\u00e1s era",
            "start": 8084.769,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "un pues ser\u00e1 complicado porque al final",
            "start": 8086.929,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de cuentas \u00e9l fue el",
            "start": 8088.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejecutor de estas torturas con las que",
            "start": 8090.279,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se hizo declarar algo que pues tampoco",
            "start": 8092.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "era cierto superado preguntarle en torno",
            "start": 8094.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al funcionario de la secretar\u00eda de",
            "start": 8097.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad capitalina si no ser\u00eda tal vez",
            "start": 8100.849,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo deseable en todo caso o m\u00e1s bien lo",
            "start": 8103.579,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s prudente que se separara del cargo",
            "start": 8107.419,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que pues se pudiera investigar",
            "start": 8110.019,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas pues ya sali\u00f3",
            "start": 8112.939,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "su nombre ya sali\u00f3 en esta investigaci\u00f3n",
            "start": 8114.679,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s est\u00e1 saliendo de un testigo",
            "start": 8116.539,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues colaborador en este canon que van a",
            "start": 8118.869,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "salir muchos nombres van a hacer muchas",
            "start": 8122.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "cosas pero eso no",
            "start": 8124.219,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "se responsabiliza nadie",
            "start": 8127.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo me tom\u00e9 una foto",
            "start": 8131.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el presidente municipal de walle con",
            "start": 8134.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "su esposa",
            "start": 8136.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cuando fui candidato",
            "start": 8138.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8141.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya que pe\u00f1a tambi\u00e9n y por tomarse una",
            "start": 8145.76,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 8150.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuando fue eso",
            "start": 8153.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en un mitin en la plaza si entonces van",
            "start": 8155.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a salir muchas cosas pero aqu\u00ed lo que",
            "start": 8159.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 8163.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y saber qui\u00e9nes son",
            "start": 8166.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los responsables y tambi\u00e9n no perder de",
            "start": 8170.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 8175.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de que son dos momentos",
            "start": 8175.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8179.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si hay una tendencia a irnos solo",
            "start": 8182.91,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8190.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 8193.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quien arm\u00f3",
            "start": 8195.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8197.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y tom\u00e1s per\u00f3n y todos pero antes de eso",
            "start": 8198.53,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan sucedido de los hechos",
            "start": 8202.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ya bien si",
            "start": 8205.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 8208.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos actos atroces",
            "start": 8212.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la otra etapa era ver",
            "start": 8216.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo enfrentamos esto porque pensaron",
            "start": 8222.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de que no iba a pasar nada",
            "start": 8227.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso suele pasar mucho",
            "start": 8230.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con el autoritarismo",
            "start": 8234.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con los conservadores",
            "start": 8237.81,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nombre no se va a dar cuenta",
            "start": 8239.93,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muchachos revoltosos",
            "start": 8244.26,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 8250.399,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fastidia mucho tomando carreteras",
            "start": 8253.449,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y no va a pasar nada",
            "start": 8259.719,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "se pudieron ser",
            "start": 8261.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensando que no iba a suceder nada y",
            "start": 8263.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8268.23,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 8271.019,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces claro que iba a pasar imag\u00ednese",
            "start": 8274.76,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de 43",
            "start": 8278.12,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8282.51,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "como me iba a pasar",
            "start": 8284.469,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero todo esto tambi\u00e9n nos tiene que",
            "start": 8288.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "llevar a conocer el grado",
            "start": 8290.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de enajenaci\u00f3n",
            "start": 8293.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se padece en ciertos sectores",
            "start": 8298.229,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y el concepto de autoridad",
            "start": 8303.12,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 8306.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8311.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el reloj",
            "start": 8312.371,
            "duration": 4.848
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 8315.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lamentable en igualdad",
            "start": 8317.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8320.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manch\u00f3",
            "start": 8322.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy poco pero lo manch\u00f3",
            "start": 8326.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al presidente madero",
            "start": 8330.849,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por circunstancias tambi\u00e9n",
            "start": 8334.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque estaba muy",
            "start": 8337.229,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "acosado",
            "start": 8338.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 8342.04,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y la prensa encima",
            "start": 8344.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bueno al grado de que tuvo que recurrir",
            "start": 8349.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la huerta y a los peores",
            "start": 8354.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "militares de torcida pto",
            "start": 8357.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los que se hab\u00edan",
            "start": 8360.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "formado",
            "start": 8362.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reprimiendo",
            "start": 8364.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 8367.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los peores",
            "start": 8371.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en su desesperaci\u00f3n",
            "start": 8373.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 8377.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8380.54,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan",
            "start": 8383.07,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "esto sucedi\u00f3 en dos o tres lugares",
            "start": 8385.439,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un cliente",
            "start": 8389.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "social periodista en igual",
            "start": 8392.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vinculado al zapatismo",
            "start": 8400.06,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y el gobernador de entonces",
            "start": 8404.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "era un trilero",
            "start": 8408.12,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 8412.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan mucha fuerza",
            "start": 8417.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los cielos desde entonces",
            "start": 8422.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8425.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 8430.859,
            "duration": 6.392
        },
        {
            "text": "aparece asesinado al periodista",
            "start": 8432.971,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el pante\u00f3n de igual",
            "start": 8437.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 8445.43,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a",
            "start": 8446.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de que le quitaron los ojos",
            "start": 8448.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tus bienes los familiares",
            "start": 8454.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y en los amigos a ver el presente made",
            "start": 8457.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y el por defender al gobernador dice de",
            "start": 8462.771,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 8465.561,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que el periodista era",
            "start": 8470.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un opositor",
            "start": 8473.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "zapatista",
            "start": 8475.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revoltoso",
            "start": 8478.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todas maneras le pide explicaci\u00f3n al",
            "start": 8483.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 8486.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y le manda una carta del gobernador",
            "start": 8497.79,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "hace tanto",
            "start": 8503.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hab\u00eda ordenado el asesinato",
            "start": 8506.43,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "del periodista",
            "start": 8511.11,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "pero con una justificaci\u00f3n",
            "start": 8516.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con ese pensamiento de derecha",
            "start": 8520.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 8523.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 8525.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "como un pensamiento de hitler como el",
            "start": 8528.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pensamiento de mussolini como el",
            "start": 8531.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pensamiento de franco como el",
            "start": 8533.05,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "pensamiento de pinochet",
            "start": 8534.79,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda existe",
            "start": 8537.351,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole",
            "start": 8542.511,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "de que no se pod\u00eda",
            "start": 8545.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo verdad guerrero y poner orden",
            "start": 8549.34,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "si no era de esa manera",
            "start": 8553.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que se tiene que actuar con mano dura",
            "start": 8560.37,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pase el tiempo",
            "start": 8566.42,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8567.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bien en los datos de agua blanca",
            "start": 8570.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8575.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "van campesinos a protestar",
            "start": 8581.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n esperando",
            "start": 8586.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 8590.771,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y los asesina",
            "start": 8594.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y la justificaci\u00f3n del gobernador fue",
            "start": 8604.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8606.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que la d",
            "start": 8609.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el que estaba",
            "start": 8612.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca maderista que ven\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 8614.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 8617.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8619.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 8626.96,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una expresi\u00f3n",
            "start": 8628.45,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 8632.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "brutal",
            "start": 8638.13,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "cuando le piden cuentas al gobernador",
            "start": 8641.399,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dice y que esperaban",
            "start": 8644.069,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "quienes recibieran con un ramo de flores",
            "start": 8647.999,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8658.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se repite",
            "start": 8663.101,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "en igual",
            "start": 8665.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en otras partes eso debe",
            "start": 8667.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desterrarse",
            "start": 8672.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8680.07,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 8681.141,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8686.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8688.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la aut\u00e9ntica libertad",
            "start": 8690.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no libertad nada m\u00e1s para unos",
            "start": 8694.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8701.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n para otros y que es un poco",
            "start": 8703.659,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el historial de murillo karam",
            "start": 8706.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que igual el proceso traemos un perfil",
            "start": 8708.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de todo de todo",
            "start": 8710.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el royal philips es que eso nunca m\u00e1s",
            "start": 8712.159,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "se debe de permitir",
            "start": 8718.399,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle bueno esto en lo",
            "start": 8721.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que le mencionaba es de acuerdo a",
            "start": 8723.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "informes de la extinta direcci\u00f3n federal",
            "start": 8724.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de seguridad pero bueno preguntarle",
            "start": 8727.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "usted menciona que en el informe del",
            "start": 8728.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caso yocsina no se habla de una orden de",
            "start": 8730.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en contra de pe\u00f1a nieto sin",
            "start": 8733.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "embargo usted ha mencionado diferentes",
            "start": 8735.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocasiones que no hay ninguna decisi\u00f3n de",
            "start": 8737.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ning\u00fan subalterno que no sepa el",
            "start": 8740.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no estoy",
            "start": 8742.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "haciendo el mismo caso de que \u00e9l supiera",
            "start": 8744.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica adem\u00e1s por orden",
            "start": 8746.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "presidencial de que tomara el control",
            "start": 8748.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "total murillo karam y que no lo",
            "start": 8750.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "denunciara no lo hace c\u00f3mplice y pues",
            "start": 8753.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sujeto a una orden de aprensi\u00f3n exigir",
            "start": 8755.65,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "juicio va a decir",
            "start": 8758.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil que pase",
            "start": 8760.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 uno",
            "start": 8764.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pendiente con s\u00f3lo pendiente",
            "start": 8767.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no podemos adelantar ning\u00fan",
            "start": 8774.14,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 8779.029,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "esto tiene que",
            "start": 8780.489,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "resolver despu\u00e9s",
            "start": 8782.549,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8785.949,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adelante yo",
            "start": 8787.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bueno lo primero lo m\u00e1s doloroso es la",
            "start": 8791.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la familia",
            "start": 8796.681,
            "duration": 8.388
        },
        {
            "text": "de los muchachos eso es lo m\u00e1s duro",
            "start": 8799.35,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo es ejemplar",
            "start": 8806.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del obeso pero ejemplar",
            "start": 8810.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8814.69,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "no se rindieron no se han rendido",
            "start": 8815.94,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8825.311,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8829.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 8832.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tienen todo nuestro respeto viene de",
            "start": 8837.69,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la gente humilde en el pa\u00eds",
            "start": 8840.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 8842.529,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ten\u00edan muy pocas posibilidades de",
            "start": 8849.439,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 8852.439,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y muchos muchos muchos muchos",
            "start": 8856.96,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "acud\u00edan a las normales",
            "start": 8861.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 8866.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gente pobre muy pobre",
            "start": 8870.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 8875.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8878.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero de oaxaca",
            "start": 8881.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 8886.09,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres y los pobres de hidalgo",
            "start": 8888.64,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y los gobiernos neoliberales cerrar\u00e1n",
            "start": 8895.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 8898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8902.649,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8904.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "usaron",
            "start": 8905.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como pretexto",
            "start": 8909.28,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "el que se formaba",
            "start": 8911.689,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gente con ideas",
            "start": 8915.779,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "opositoras subversivas",
            "start": 8920.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero la \u00fanica forma de que pudieran",
            "start": 8925.99,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 8929.23,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "las normales reales y chapingo",
            "start": 8931.529,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8939.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8941.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 8944.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tomar mucha conciencia",
            "start": 8946.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8950.14,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "atender a la gente",
            "start": 8951.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 8956.149,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no darle la espalda a los pobres",
            "start": 8960.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8966.2,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y ser hip\u00f3critas",
            "start": 8968.189,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "profesando",
            "start": 8973.181,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ejerciendo",
            "start": 8975.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una religi\u00f3n",
            "start": 8978.521,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y d\u00e1ndole la espalda a los que sufren",
            "start": 8983.061,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar todos que hay una",
            "start": 8989.22,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 8991.649,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y nada de clasismo nada de racismo",
            "start": 8994.311,
            "duration": 8.838
        },
        {
            "text": "nada de discriminaci\u00f3n",
            "start": 8999.38,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 9007.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es doloroso muy doloroso para los padres",
            "start": 9013.561,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n muy aleccionador por lo que",
            "start": 9016.891,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ellos hicieron y lo que resistieron",
            "start": 9019.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante y sigue la",
            "start": 9024.101,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 9027.971,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 9032.01,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 9035.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo lo que se ha hecho",
            "start": 9037.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9042.15,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "semanas meses",
            "start": 9043.851,
            "duration": 5.348
        },
        {
            "text": "enteros buscando",
            "start": 9045.891,
            "duration": 6.328
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 9049.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por todos lados",
            "start": 9052.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dice va a seguir",
            "start": 9056.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "con lo mismo y al mismo tiempo",
            "start": 9060.729,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con las investigaciones",
            "start": 9066.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para que no quede ninguna duda",
            "start": 9070.699,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 9074.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias presidente bueno todav\u00eda murillo",
            "start": 9077.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "karam al final de la audiencia dijo",
            "start": 9079.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reproch\u00f3 que se hab\u00eda derrotado la",
            "start": 9082.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presunci\u00f3n de inocencia he hecho que el",
            "start": 9084.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "juez incluso le pidi\u00f3 que tuviera m\u00e1s",
            "start": 9086.33,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "respeto en torno a esas a esas",
            "start": 9088.37,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "declaraciones y en un segundo tema",
            "start": 9090.229,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "judicial presiente el viernes tambi\u00e9n",
            "start": 9091.819,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno pues vimos la salida de rosario",
            "start": 9094.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "robles del penal de santa martha el",
            "start": 9096.109,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cambio de medida cautelar va a seguir el",
            "start": 9098.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proceso en el domicilio preg\u00fantale el",
            "start": 9100.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hecho de que \u00fanicamente ella en toda",
            "start": 9102.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n conoc\u00eda como la",
            "start": 9104.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estafa maestra es la \u00fanica que haya sido",
            "start": 9107.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "detenida en un alto nivel la \u00fanica",
            "start": 9109.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretaria de estado haya sido rosario",
            "start": 9110.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "robles no indica que deber\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 9112.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener celeridad o si estoy considera que",
            "start": 9115.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general deber\u00eda de avanzar",
            "start": 9117.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en estos asuntos para que se",
            "start": 9119.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "investigue o se avance en estas",
            "start": 9122.26,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "investigaciones en torno a otros",
            "start": 9124.279,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "secretarios de estado y que bueno a",
            "start": 9125.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "final de cuentas tambi\u00e9n esto apunta al",
            "start": 9128.18,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ex presidente",
            "start": 9130.67,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto si no considera que",
            "start": 9132.261,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se ha tardado este proceso y que ha sido",
            "start": 9134.241,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente pues de se\u00f1alar a una sola",
            "start": 9136.461,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "persona cuando pudiera haber m\u00e1s",
            "start": 9139.251,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "implicados pues est\u00e1 en manos de jueces",
            "start": 9140.57,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y si coincido de que tardan mucho",
            "start": 9146.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya por qu\u00e9",
            "start": 9152.22,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no hay sentencias",
            "start": 9155.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "deben de acelerar m\u00e1s",
            "start": 9162.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 9167.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para que haya sentencias",
            "start": 9169.949,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en el caso de rosario robles ella pidi\u00f3",
            "start": 9173.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "seguir su proceso",
            "start": 9177.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en su domicilio",
            "start": 9180.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por una cuesti\u00f3n de salud",
            "start": 9184.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y \u00e9l pues concedi\u00f3 el que contin\u00fae el",
            "start": 9188.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "proceso en su casa",
            "start": 9193.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no significa",
            "start": 9196.9,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "queda libre",
            "start": 9200.19,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 9204.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que haber sentencia",
            "start": 9206.21,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y ya pasaron tres a\u00f1os y pasaron tres",
            "start": 9209.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y as\u00ed",
            "start": 9211.641,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos casos al grado que estoy",
            "start": 9215.211,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 9219.681,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que la secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 9223.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se ocupe de este asunto",
            "start": 9227.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 9230.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mucha gente en prisi\u00f3n",
            "start": 9233.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que lleva a\u00f1os",
            "start": 9237.601,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "sin sentencia",
            "start": 9240.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 9245.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 9248.149,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 9251.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que nunca han tenido",
            "start": 9253.73,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "abogados que los defiendan",
            "start": 9256.659,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y ya en mi ti",
            "start": 9263.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues um",
            "start": 9270.801,
            "duration": 6.818
        },
        {
            "text": "decreto de amnist\u00eda",
            "start": 9272.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9277.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 9281.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 9286.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parece como si estuvi\u00e9semos",
            "start": 9289.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca colonial",
            "start": 9292.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda",
            "start": 9295.88,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "se acata pero no se cumple",
            "start": 9298.23,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entonces como yo soy perseverante",
            "start": 9303.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se debe de acatar ese debe de cumplir",
            "start": 9309.87,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente con todas estas",
            "start": 9313.341,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "investigaciones que se est\u00e1n dando",
            "start": 9314.751,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente nada m\u00e1s podr\u00eda hablar de",
            "start": 9316.071,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estos casos esta forma de strauss de",
            "start": 9318.531,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "'break' ahora tambi\u00e9n lo que tiene que",
            "start": 9320.451,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "ver con ayudas y bueno desde siempre lo",
            "start": 9322.131,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con ellos y napa y",
            "start": 9323.9,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "otros casos m\u00e1s no considerados todo un",
            "start": 9325.221,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esquema en el que pues todos los",
            "start": 9328.011,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "camiones caminos lleven al expresidente",
            "start": 9329.271,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 9331.551,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya conoce cu\u00e1l es mi postura sobre esto",
            "start": 9335.561,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ya la hice p\u00fablica",
            "start": 9338.291,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cuando tome posici\u00f3n",
            "start": 9340.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aunque en los hechos no sea no vaya no",
            "start": 9345.1,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 tratando de",
            "start": 9347.619,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "llamar a la justicia en m\u00e9xico",
            "start": 9350.069,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "porque en ninguno de los casos",
            "start": 9353.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque corresponde a las autoridades",
            "start": 9357.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 9360.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mi postura",
            "start": 9362.21,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9363.43,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "fue en el sentido de que no \u00edbamos no",
            "start": 9365.181,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a",
            "start": 9369.801,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9371.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentar denuncias en contra de los",
            "start": 9372.68,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 9374.96,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "lo dije no tuve apoyo en el congreso lo",
            "start": 9377.301,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "argumente",
            "start": 9381.531,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dije qu\u00e9",
            "start": 9387.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo iniciar una etapa nueva",
            "start": 9391.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9398.25,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 9400.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que demostraran nosotros",
            "start": 9402.511,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "quedamos distintos",
            "start": 9406.34,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "y no permitir nosotros la corrupci\u00f3n",
            "start": 9409.42,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y no quedarnos anclados",
            "start": 9413.489,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en el pasado persiguiendo",
            "start": 9420.739,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 9424.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir hacia adelante",
            "start": 9429.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "digital tambi\u00e9n lo que s\u00ed a pesar de mi",
            "start": 9432.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 9437.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se llevaba a cabo una consulta y la",
            "start": 9444.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9447.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "votaba",
            "start": 9450.759,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para que se les",
            "start": 9453.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "inicia la investigaci\u00f3n a los",
            "start": 9455.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 9457.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "yo iba a acatar ese mandato",
            "start": 9460.34,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "por eso cuando se present\u00f3 el momento",
            "start": 9464.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nadie estaba",
            "start": 9467.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pensando en presentar lo de la consulta",
            "start": 9469.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y dije",
            "start": 9476.39,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "yo voy a presentar",
            "start": 9478.591,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para que no quede",
            "start": 9482.739,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el antecedente",
            "start": 9485.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de que no se hizo",
            "start": 9488.109,
            "duration": 2.982
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9489.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a preguntarle al pueblo",
            "start": 9491.091,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pol\u00edticamente",
            "start": 9494.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el buen sentido de lo que es la",
            "start": 9499.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica un noble oficio",
            "start": 9501.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay que estar siempre",
            "start": 9504.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a las vivas",
            "start": 9507.71,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "porque yo estoy encabezando junto con",
            "start": 9510.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos otros mujeres de hombres millones",
            "start": 9513.021,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de mexicanos un proceso de",
            "start": 9515.57,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9517.641,
            "duration": 6.088
        },
        {
            "text": "si yo no convoc\u00f3 esa consulta",
            "start": 9519.479,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9524.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea",
            "start": 9527.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9530.529,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "molestando m\u00e1s",
            "start": 9536.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con el hecho de que un pacto compa\u00f1ero",
            "start": 9539.58,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "como dicen los conservados",
            "start": 9545.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque cree el le\u00f3n que todos son",
            "start": 9549.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "peludos",
            "start": 9552.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y a pesar de la permite que es",
            "start": 9554.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "interesante esto y dije no ya",
            "start": 9556.93,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "cuando ellos vayan yo ya voy de regreso",
            "start": 9561.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no van",
            "start": 9566.529,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "porque si la gente dice se enjuicia se",
            "start": 9569.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enjuicia",
            "start": 9572.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lo que yo le tengo que agradecer la pe\u00f1a",
            "start": 9577.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "es que a diferencia",
            "start": 9582.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de fox y de calder\u00f3n",
            "start": 9585.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se meti\u00f3",
            "start": 9590.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hacer fraude",
            "start": 9593.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 9596.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso no se me olvidan adem\u00e1s se lo",
            "start": 9602.05,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "reconoc\u00ed cuando tome posici\u00f3n",
            "start": 9604.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero eso es una cosa",
            "start": 9612.439,
            "duration": 8.442
        },
        {
            "text": "otra muy distinta es la complicidad",
            "start": 9615.19,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "completamente distinta",
            "start": 9623.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 9625.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no todo tiene que ser por iniciativa del",
            "start": 9627.62,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9632.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo mando obedeciendo",
            "start": 9635.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y los de ayotzinapa y de lo del se\u00f1or",
            "start": 9640.851,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "murillo karam",
            "start": 9643.19,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "lamento mucho",
            "start": 9647.57,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9651.399,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esas injusticias no pueden quedar",
            "start": 9656.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impunes",
            "start": 9666.939,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como veo yo a las madres a los padres de",
            "start": 9670.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los muchachos",
            "start": 9673.45,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "llevo tres a\u00f1os durmiendo mismo en ellos",
            "start": 9675.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles",
            "start": 9678.819,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en reuniones",
            "start": 9681.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "-algunas respiras",
            "start": 9683.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense el dolor de las madres",
            "start": 9686.971,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de los padres",
            "start": 9691.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de no ver a sus hijos",
            "start": 9693.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y todo esto qu\u00e9",
            "start": 9697.12,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 conociendo",
            "start": 9699.739,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no tengo nada personal contra el se\u00f1or",
            "start": 9708.569,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "murillo karam nada",
            "start": 9710.939,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "de contra a nadie",
            "start": 9715.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero ese es un asunto",
            "start": 9717.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de otra naturaleza se tiene que ver con",
            "start": 9720.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mi responsabilidad y con mis",
            "start": 9722.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 9724.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con mis principios",
            "start": 9725.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 9730.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "salt lake",
            "start": 9734.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este denuncias",
            "start": 9736.59,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "contra el presidente de foxconn del",
            "start": 9739.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente zedillo contra el presidente",
            "start": 9742.771,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n del presidente pe\u00f1a",
            "start": 9744.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y los jueces deciden de qu\u00e9",
            "start": 9751.05,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "son responsables son culpables adelante",
            "start": 9754.979,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "adelante pero yo no voy a estar",
            "start": 9759.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "promoviendo eso",
            "start": 9762.689,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "yo lo que quiero",
            "start": 9765.41,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "es que quede muy claro",
            "start": 9767.829,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de que el corrupto",
            "start": 9773.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9780.54,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "mal visto",
            "start": 9786.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienes como antes",
            "start": 9791.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de que el corrupto",
            "start": 9794.55,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ni perd\u00eda su respetabilidad contrario",
            "start": 9799.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se le pon\u00eda de ejemplo",
            "start": 9803.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno es para los negocios que vivo",
            "start": 9809.189,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "como supo",
            "start": 9815.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "colarse",
            "start": 9817.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha progresado",
            "start": 9821.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ap\u00farate muchacho chamaco",
            "start": 9824.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero cuando seas grande seas c\u00f3modo",
            "start": 9828.33,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "jugando",
            "start": 9830.85,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "reverendo el ladr\u00f3n",
            "start": 9832.629,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la justicia es castigada al que cometen",
            "start": 9840.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "delitos pero tambi\u00e9n la justicia es",
            "start": 9844.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 9846.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 9850.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se cometan delitos",
            "start": 9852.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "si nos volvemos todos c\u00f3mplices como",
            "start": 9856.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 9860.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y aceptamos",
            "start": 9862.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ese estilo de vida",
            "start": 9864.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pues nuestro pa\u00eds nunca",
            "start": 9867.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "va a salir adelante",
            "start": 9871.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y es realmente una paradoja",
            "start": 9874.13,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 9878.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una contradicci\u00f3n",
            "start": 9880.779,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9882.35,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos un pueblo honesto",
            "start": 9884.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de nuestro pa\u00eds es la",
            "start": 9888.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo",
            "start": 9891.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 9895.061,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n de las minor\u00edas",
            "start": 9896.341,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "vamos a causar el atraso de m\u00e9xico",
            "start": 9902.399,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "iba a perder fama",
            "start": 9910.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 9912.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y nos vamos a sentir",
            "start": 9915.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "avergonzados los mexicanos no no no no",
            "start": 9917.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es un pueblo honesto",
            "start": 9923.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico",
            "start": 9928.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no va a haber corrupci\u00f3n",
            "start": 9930.79,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "se tiene que desterrar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 9933.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 9937.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 9939.699,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 dando mucha autoridad moral",
            "start": 9942.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les comentaba yo lo de la",
            "start": 9947.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora clinton",
            "start": 9949.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues con raz\u00f3n",
            "start": 9952.38,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "pero la verg\u00fcenza",
            "start": 9954.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "siendo mexicanos que venga alguien del",
            "start": 9957.069,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 9959.409,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y nos diga si yo fuese mexicano",
            "start": 9961.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y hubiese",
            "start": 9966.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "investigado",
            "start": 9968.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y atendido",
            "start": 9970.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a los familiares de los j\u00f3venes",
            "start": 9974.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 9976.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y resulta que la autoridad mexicana",
            "start": 9980.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reina",
            "start": 9982.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a guardar silencio",
            "start": 9986.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sin poder decir nada",
            "start": 9989.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 9994.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si vinieran los de las organizaciones de",
            "start": 9996.189,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "derechos humanos a ver",
            "start": 9999.43,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 torturas",
            "start": 10002.67,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 las masacres",
            "start": 10006.689,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 la represi\u00f3n",
            "start": 10011.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10015.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bien porque se quedaron con esa aldea",
            "start": 10017.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 10023.619,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "se dedican a administrar",
            "start": 10026.601,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de derechos humanos y el",
            "start": 10030.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dolor de la gente no a transformar son",
            "start": 10032.729,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "bur\u00f3cratas que viven muy bien",
            "start": 10036.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que les pagan muy bien para eso",
            "start": 10039.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales la",
            "start": 10044.46,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil",
            "start": 10047.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10053.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no cambian",
            "start": 10055.771,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluso la onu",
            "start": 10058.45,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 se pronuncia con",
            "start": 10062.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 10069.521,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10072.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la monstruosa desigualdad que hay en el",
            "start": 10073.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 10076.25,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y que tienen responsables",
            "start": 10080.069,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "durante las guerras",
            "start": 10085.351,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque todo tiene que ser equilibrio",
            "start": 10093.51,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10095.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si no nos van a pagar las cuotas y c\u00f3mo",
            "start": 10097.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "se va a mantener todo el aparato",
            "start": 10100.63,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "tantos organismos",
            "start": 10109.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos nosotros y se los adelant\u00f3 ya con",
            "start": 10115.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "esto termino porque ya es tarde",
            "start": 10118.3,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vamos a presentar una denuncia",
            "start": 10120.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque no nos han entregado",
            "start": 10125.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 10129.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del organismo que se cre\u00f3 en la onu",
            "start": 10133.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs nos deben 75 millones de d\u00f3lares",
            "start": 10139.91,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "contrae a k\u00f3vacs y contra la un",
            "start": 10147.149,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y es mucho",
            "start": 10154.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya es el colmo",
            "start": 10158.279,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ante naciones unidas",
            "start": 10165.181,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 10169.141,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10173.979,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "darles dinero adelantado por las vacunas",
            "start": 10175.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10181.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "creo que se va a cumplir un a\u00f1o",
            "start": 10183.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y hemos estado",
            "start": 10191.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 10193.52,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo siendo",
            "start": 10198.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tolerantes porque se trata de un",
            "start": 10202.54,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "organismo internacional s\u00ed",
            "start": 10205.13,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "pero no somos",
            "start": 10208.789,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "encubridores",
            "start": 10214.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hace falta ya una renovaci\u00f3n",
            "start": 10217.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10220.47,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en esos organismos internacionales",
            "start": 10222.64,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "75 millones de d\u00f3lares",
            "start": 10235.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no tengo el dato ya el martes",
            "start": 10240.0,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 10244.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se informa muy bien muchas gracias",
            "start": 10246.689,
            "duration": 4.731
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a iniciar la semana e lamentablemente todav\u00eda no hemos podido rescatar a los mineros de sabinas coahuila ya se iba avanzando pero se tuvo la mala suerte de que se abri\u00f3 otro boquete de la mina vecina que est\u00e1 inundada y volvieron a subir los niveles de agua ya se ha pedido opini\u00f3n porque as\u00ed lo solicitaron los familiares de especialistas de alemania de eeuu y coinciden de que lo que se est\u00e1 haciendo es lo correcto pero que es un asunto pues complicado sin embargo estamos all\u00e1 en la mina y nos va a informar la obra de que se ha hecho c\u00f3mo vamos adelante el aura de favor claro que s\u00ed presidente muchas gracias muy buen d\u00eda buen d\u00eda para todos y para todas cumplimos 19 d\u00edas el inah vete en la mina de pinabete en sabinas coahuila son cuatrocientos cuarenta y siete horas de trabajo ininterrumpido nos encontramos aqu\u00ed en un trabajo coordinado el encabezado por la sedena la guardia nacional se fue con agua diferentes dependencias del gobierno del estado y del municipio se inici\u00f3 el money y tore\u00f3 de pozos en las minas aleda\u00f1as de pinabete nos encontramos hacia el norte con la mina y 6 y hacia el sur con mina conchas norte que en la cual nos hemos referido a lo largo de estos d\u00edas con estas acciones de monitoreo se establece el balance hidr\u00e1ulico para estimar las zonas de aportaciones de agua y proceder inmediatamente a \u00e9sta sellamiento que se va a realizar a trav\u00e9s de los orificios que se van para realizar el equipo de especialistas que analiza las condiciones actuales del subsuelo se reforz\u00f3 con geof\u00edsicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad y tambi\u00e9n del cenapred para validar y ampliar el an\u00e1lisis que se elabora para la toma de decisiones se perforaron 3 barrenos m\u00e1s en los l\u00edmites entre la mina de conchas norte y pinabete en donde se busca la evidencia de los puntos donde se va a llevar a cabo el sellado en efecto se\u00f1or presidente ya lo mencion\u00f3 a usted a petici\u00f3n de las familias se solicit\u00f3 a trav\u00e9s de la canciller\u00eda entes de alto nivel t\u00e9cnico a nivel internacional quienes han validado las acciones que se han implementado la fecha los de estas dos empresas tanto de eeuu como de alemania nos han entregado y ya su opini\u00f3n su trabajo realizado en esta mina en donde se validan estas acciones nos entregaron su trabajo por escrito tambi\u00e9n forma usted el se\u00f1or presidente ya todos que los los niveles en los pozos vemos en esta mina en el pozo 2 tenemos 28 metros en el pozo 331 metros y en el pozo 4 28 metros los tirantes en los pozos contin\u00faan disminuyendo de manera constante y el volumen estimado de agua es de agosto y es de 598 mil metros c\u00fabicos y el volumen de agua desfogada en las \u00faltimas 24 horas es de 47 mil metros c\u00fabicos por el momento se encuentran 13 bombas activas ubicadas en los pozos y en los barrenos con una potencia total de 930 barrenos perd\u00f3n 930 caballos continuamos con una relaci\u00f3n muy estrecha con una una comunicaci\u00f3n directa con los familiares de los mineros por lo menos dos veces al d\u00eda estamos con ellos platicando de todas las acciones que se realizan para el rescate de nuestros mineros hay tranquilidad estamos trabajando ellos ven c\u00f3mo nos entregamos d\u00eda a d\u00eda nuestro trabajo y solamente estamos a la espera de los estudios de geof\u00edsica que se dar\u00e1n a la brevedad y les estaremos informando se\u00f1or presidente que dan sus \u00f3rdenes muchas gracias muchas graciaslaura ma\u00f1ana informamos de nuevo muy bien este de ricardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes quien en el precio de los com\u00fan combustibles con corte el 18 de agosto el precio internacional del barril de petr\u00f3leo de la mezcla mexicana 85 d\u00f3lares con 71 centavos de d\u00f3lar pueden ver que contin\u00faa una clara tendencia a la baja aunque sigue siendo el mercado internacional un mercado muy err\u00e1tico el precio promedio de la gasolina regular en mexico la semana pasada 22 pesos con 8 centavos en esta semana el incentivo fiscal es del 90 y 3.4 por ciento el precio promedio de la premium 24 pesos con 5 centavos y el incentivo fiscal es del 76 por ciento en esta semana y 23 pesos con 42 centavos el litro de dice la semana pasada con un incentivo fiscal del 100 por ciento incentivo fiscal que por cierto ayuda bastante a combatir proceso internacional inflacionario que sufre todo el mundo porque es el diesel es el combustible que se utiliza en la sector agropecuario y en la industria en general por sobre los otros combustibles y este sigue con un incentivo fiscal del 100% que incluso pueden ver que si revisan el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles de meses y a\u00f1os anteriores pr\u00e1cticamente en la premium y el diesel estaban al mismo precio incluso a veces poquito m\u00e1s alto el di\u00e9sel sin embargo ahorita por este incentivo este esfuerzo del gobierno federal son 50 centavos por abajo el di\u00e9sel de la premium en las tres marcas que dieron m\u00e1s cara la semana pasada fue red culebr\u00f3n y oxxo gas que se nos subi\u00f3 otra vez a a las tres m\u00e1s caras ojal\u00e1 se regresen a la media de la tabla y las tres m\u00e1s econ\u00f3micas en el promedio nacional que se han mantenido as\u00ed ya por varios meses que 500 yours tambi\u00e9n total vamos a ver ahora en cada una de las regiones de acuerdo a sus precios y sus m\u00e1rgenes bp en zapopan jalisco con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos el litro de la opci\u00f3n m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto en el caso de la gasolina regular su margen de tres pesos con cinco centavos comparado con los 15 centavos y si nueve centavos de margen de franquicia pemex en la paz baja california con un precio mucho m\u00e1s bajo en consecuencia al p\u00fablico de 21 pesos con 75 centavos en la gasolina premiun m\u00f3vil es el precio m\u00e1s alto con 25 pesos 88 centavos en monterrey nuevo l\u00e9on un margen estos angelitos de 3 pesos con 55 centavos comparado con los 18 centavos de margen de franquicia pemex en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n 22 pesos con 88 centavos el precio al p\u00fablico en el caso del dice el pp en el carmen campeche con un precio al p\u00fablico de 24 pesos 99 centavos es la opci\u00f3n m\u00e1s cara y un margen de 3 pesos con 6 centavos por eso el precio tan alto mientras que petro se ven con un margen de 15 centavos en chihuahua chihuahua tiene un precio al p\u00fablico de 23 pues con 59 centavos bien con petro ceden porque normalmente est\u00e1 en la media tabla o tir\u00e1ndole a los caros ahora en chihuahua chihuahua est\u00e1n dando un buen precio bien por ello somalia dos de los consumidores en esa zona ojal\u00e1 lo hagan en todo el pa\u00eds denuncias recibidas a trav\u00e9s de la app del litro por litro 341 las atendemos a trav\u00e9s de 300 son visitas o verificaciones encontramos una que se neg\u00f3 a hacer terminar la verificaci\u00f3n y colocar los sellos fue en san pedro cholula pueblo ahorita muestro algunas im\u00e1genes y tambi\u00e9n hubo varias que no se dejaron verificar yo creo que es la semana gasolineras no se han dejado verificar en lo que va de esta administraci\u00f3n tuvimos 13 gasolineras en todo el pa\u00eds que no se dejaron verificar ahora si nos aparte de una multa de m\u00e1s de 800 mil pesos que tendr\u00e1n que pagar nos dejaron una fuerte carga de trabajo ya sea cree guardia nacional y la propia profeco porque vamos a volver a visitar el valle de ju\u00e1rez jalisco en benito ju\u00e1rez ciudad de mexico en acapulco guerrero en zapopan jalisco en guadalajara jalisco en puebla puebla en hidalgo del parral chihuahua en hermosillo sonora 2 en zapopan jalisco en la paz en naucalpan aqu\u00ed en el estado de mexico y en esa walk o youtube tambi\u00e9n en el estado de m\u00e9xico est\u00e1 que no nos dej\u00f3 terminar nos corrieron de la gasolinera en cuanto encontramos que ten\u00edan rastrillos en sus bombas los aparatejos para robar al consumidor ah\u00ed tenemos las testimoniales fotogr\u00e1ficas no nos preocupamos ya nos estaremos visitando pero que sepan en cholula que esa gasolinera sin duda los est\u00e1 robando porque los diablillos no sirven esos diablos m\u00e1s que para robar la m\u00e1s barata de la regular sin tomar en cuenta el margen la tiene soriana que ha estado dando muy buenos precios en los combustibles 20 pesos con 29 centavos en tampico tamaulipas 20 pesos con 50 centavos de franquicia pemex tambi\u00e9n en tampico tamaulipas las m\u00e1scaras 24 pesos con 10 centavos dentro lo abander\u00f3 de franquicia pemex y tambi\u00e9n de franquicia pemex 24 pesos con 9 centavos en matehuala san luis potos\u00ed as\u00ed podemos ver los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos y al p\u00fablico sin tomar en cuenta el margen lo mismo para la premium donde la m\u00e1s barata es de 21 pesos con 89 centavos de pemex en altamira tamaulipas y 21 89 en cuota cual que es veracruz de soriana las m\u00e1scaras 26 pesos con 89 centavos de ser en naucalpan aqu\u00ed en el estado de mexico y 25 99 de bp tambi\u00e9n en naucalpan ahora todos le quieren cargar las pulgas a naucalpan con los precios caros \u00e9l dice la m\u00e1s barata a 22 pesos con 35 centavos de cuota en cuanto a cuantos veracruz es de bp y 22 pesos con 49 centavos de m\u00f3vil en altamira tamaulipas 26 pesos con 15 centavos la m\u00e1scara de quick gas en culiac\u00e1n sinaloa y 25 pesos con 20 centavos de franquicia pemex en juan escudero guerrero tambi\u00e9n seguimos haciendo la verificaci\u00f3n de los servicios sanitarios en las gasolineras para que de preferencia no los cobren y sobre todo que los mantengan en buen estado y limpios vamos al gas lp en donde si hacemos un corte el 17 de agosto y convertimos a pesos y a kilos el precio internacional \u00e9ste fue de 24 pesos con 92 centavos mientras que en las 220 regiones del pa\u00eds fue de 23 pesos con 89 centavos el promedio nacional ese mismo d\u00eda si convertimos a litros el precio internacional fue de 13 pesos con 30 centavos mientras que el promedio nacional de 12 pesos con 90 sentados y pueden ver ya pr\u00e1cticamente las dos l\u00edneas se encontraron como es una situaci\u00f3n m\u00e1s estable ya en el mercado internacional con el gas lp esperemos que se mantenga as\u00ed porque sigue el mercado como mencionamos muy vol\u00e1til vamos a ver ahora que hay todav\u00eda quien da por abajo del precio m\u00e1ximo tenemos ejemplos para tanques estacionarios en san lu\u00eds potos\u00ed en jalisco en zacatecas en el estado de mexico en puebla en coahuila en tamaulipas un ejemplo de la clasificadora del golfo en san lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed tiene el precio al p\u00fablico a 12 pesos 93 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 14 pesos con 15 centavos m\u00e1s de un peso por abajo de diferencia a favor de los cons dores y tambi\u00e9n hay aliados en los consumidores en el tema de cilindros de gas donde tenemos ejemplos en jalisco en veracruz en chihuahua en el estado de mexico uno de ellos distribuidora de gas del ca\u00f1\u00f3n en bola\u00f1os jalisco tiene un precio al p\u00fablico de 24 pesos con 53 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 72 centavos un poquito m\u00e1s de dos pesos por abajo del precio m\u00e1ximo realizamos 814 de verificaciones 807 resultaron sin infracci\u00f3n tuvimos que inmovilizar dos veh\u00edculos un instrumento de medici\u00f3n y un 2.2 por ciento de tanques en mal estado en todo el pa\u00eds cumpli\u00e9ndose el precio m\u00e1ximo nadie dando por arriba del el precio m\u00e1ximo y algunos como ya mencion\u00e9 si por abajo del precio m\u00e1ximo vamos a ver ahora qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los 24 productos de la a canasta que m\u00e1s se consume en nuestro pa\u00eds tenemos el \u00edndice nacional de precios al consumidor que es la raya negra ya se empieza a notar un cierto nivel de estabilizaci\u00f3n en los precios en general de bebidas y alimentos la canasta en los precios altos estos 24 productos por abajo del \u00edndice nacional de precios al consumidor pero con un ligero aumento mientras una disminuci\u00f3n en el precio de la canasta m\u00e1s econ\u00f3mica vamos ahora a verlo en cada una de las 4 regiones en la zona centro el precio m\u00e1s alto lo encontramos en walmart express de quer\u00e9taro quer\u00e9taro con un precio al p\u00fablico por estos 24 paquetes en la cantidad suficiente para la familia mexicana promedio de 4 y entrega integrantes que comen como adultos de 1.121 pesos con 60 centavos mientras que la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica en esta misma zona la encontramos aqu\u00ed en la en mexico en la benito ju\u00e1rez en la comer insurgentes a 947 pesos con 30 centavos pueden ver ustedes en los precios promedios bajos que estamos muy parecidos a hace cuatro meses recuerden que este ejercicio lo venimos haciendo desde diciembre del a\u00f1o pasado vamos ahora a la regi\u00f3n centro norte en donde walmart en la paz baja california tiene el paquete al precio m\u00e1s alto de la regi\u00f3n a mil 120 pesos mientras que mega soriana en zapopan jalisco lo tiene el precio m\u00e1s bajo que es 974 pesos con 70 centavos por \u00faltimo en la regi\u00f3n sur-sureste el precio m\u00e1s alto lo tiene la central de abastos de monterrey ojal\u00e1 se vuelvan otra vez aliados de los consumidores porque lo tienen en mil 135 pesos con 60 centavos ya nos han demostrado que lo pueden dar m\u00e1s barato han llegado a ser el m\u00e1s econ\u00f3mico de la zona ojal\u00e1 lo vuelvan y el m\u00e1s econ\u00f3mico ahora les bodega aurrer\u00e1 en ciudad ju\u00e1rez chihuahua y tiene este mismo paquete 969 pesos con 25 centavos esta es la zona norte y ahora s\u00ed la zona sur sureste en donde soriana un centro tabasco tiene el precio m\u00e1s alto del paquete a mil 91 pesos con 20 centavos mientras que bodega aurrer\u00e1 y campeche campeche para esta misma zona lo tienen 900 71 pesos con 10 centavos muchas gracias vamos con los v\u00eddeos en maya reporte de avances 22 de agosto de 2022 en el tramo 1 en tenosique tabasco contin\u00faa la construcci\u00f3n del viaducto elevado para el paso del tren con avance de 80 por ciento en los trabajos de cimentaci\u00f3n y de 50% en la edificaci\u00f3n de zapatas y columnas en palenque chiapas avanza la construcci\u00f3n de palapas de artesan\u00edas ba\u00f1os y edificio administrativo del centro de atenci\u00f3n a visitantes de la zona arqueol\u00f3gica el cat wheel palenque tambi\u00e9n contar\u00e1 con paneles solares planta de tratamiento de aguas residuales y un canal para paso de fauna en el tramo 2 arribaron 13 m\u00e1quinas especializadas de polonia holanda y espa\u00f1a para intensificar los trabajos de instalaci\u00f3n de v\u00eda como transporte y tendido de balasto as\u00ed como colocaci\u00f3n de durmientes junto a las 10 balas ceras locomotoras y transportadoras que ya operaban en el territorio ahora ya son 23 las m\u00e1quinas con las que avanzar\u00e1 la conformaci\u00f3n de la v\u00eda en la zona norte del tramo 2 en el tramo 3 cerca de la comunidad de chochol\u00e1 yucat\u00e1n siguen los trabajos de v\u00eda con la descarga de riel en grupos de 44 piezas para su posterior soldadura el\u00e9ctrica hasta el momento se ha distribuido riel a lo largo de 18 kil\u00f3metros de los cuales en 13 kil\u00f3metros ya se ha realizado la soldadura en el tramo 4 a la altura de la localidad del nuevo xc\u00e1n municipio de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en quintana roo contin\u00faa la conformaci\u00f3n del terrapl\u00e9n y cerca de las localidades de ignacio zaragoza y el tintal se llevan a cabo trabajos de canalizaci\u00f3n de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y fibra \u00f3ptica en otro extremo del tramo 4 avanza el tendido de la v\u00eda f\u00e9rrea en el tramo 5 sur avancen los trabajos de nivelaci\u00f3n en el trazo donde se extender\u00e1 la v\u00eda as\u00ed como de preparaci\u00f3n del camino para iniciar terracer\u00edas el tren maya avanza [M\u00fasica] la comisi\u00f3n nacional del agua informa el avance en la construcci\u00f3n de la presa santamar\u00eda r\u00edo baluarte sinaloa la presa tiene un avance f\u00edsico del cincuenta y 9.1 por ciento se contin\u00faa con el revestimiento de concreto con el equipo denominado jumbo y en la construcci\u00f3n de la losa de piso del t\u00fanel 3 en la cortina se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de materiales donde a la fecha se han colocado un mill\u00f3n setecientos mil metros c\u00fabicos de un total de siete millones 750 mil se trabaja en la fabricaci\u00f3n de bordillos la colocaci\u00f3n de concreto en el plinto y de la pantalla pl\u00e1stica en la atagu\u00eda aguas abajo en el vertedor 1 se trabaja en el muro de gravedad que proporcionar\u00e1 estabilidad a un tramo de la margen izquierda se concluyeron los trabajos del vertedor 2 se dio inicio a la fabricaci\u00f3n de la tuber\u00eda de presi\u00f3n que se colocar\u00e1 en el t\u00fanel 3 como obra de toma y desag\u00fce en el fondo a la fecha se han generado tres mil setecientos treinta empleos en la construcci\u00f3n de la presa [M\u00fasica] de acuerdo vamos este c\u00f3mo lo hacemos para atr\u00e1s [M\u00fasica] el compa\u00f1ero el deber de la compa\u00f1era otras compa\u00f1\u00edas 4 vamos a empezar presidente muy buenos d\u00edas mi nombre es miguel vel\u00e1squez reportero del peri\u00f3dico publimetro una pregunta para el procurador me gustar\u00eda preguntarle procurador cu\u00e1ntas quejas han recibido por retrasos o cancelaciones de las aerol\u00edneas durante estas vacaciones de verano hemos tenido informaci\u00f3n de que hay personas a las que las han dejado esperando bastante tiempo en los aeropuertos me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto la mayor\u00eda de las quejas se concentran en aerom\u00e9xico y en el aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico hay donde m\u00e1s quejas se han presentado como aerom\u00e9xico igual que todas las l\u00edneas a\u00e9reas nacionales y extranjeras son parte de concilia express se realiza una llamada tripartita entre un funcionario de profeco el consumidor y un representante legal de la l\u00ednea a\u00e9rea en promedio se resuelve en menos de 15 minutos y no tienen que moverse lo pueden hacer y adem\u00e1s es la forma m\u00e1s eficiente desde su propio celular en la sala de espera retraso ahorita se ha venido mejorando en esta semana que cerr\u00f3 y est\u00e1 por abajo de una hora y reitero concentrado sobre todo el aeropuerto de la ciudad de mexico y en la l\u00ednea a\u00e9rea aerom\u00e9xico tiene alg\u00fan porcentaje de cu\u00e1ntas de estas quejas se resuelven a favor del usuario m\u00e1s del 90% y la mayor\u00eda de ellas por concilia express porque es la manera de poderlo resolver de manera eficiente obviamente subi\u00f3 porque en la temporada vacacional los vuelos van pr\u00e1cticamente al 100% incluso aumentan vuelos a distintos destinos y finalmente me gustar\u00eda preguntarle pues de estas situaciones que que provocan estas quejas a qui\u00e9n se le puede achacar o qu\u00e9 o qu\u00e9 c\u00f3mo se puede resolver pues el origen de estas cinco lo mencion\u00f3 una vez el se\u00f1or presidente a la l\u00ednea a\u00e9rea le encanta echarle la culpa al al aeropuerto sin embargo pas\u00f3 al gobierno federal pero la realidad y lo podemos ver en los vuelos de la ma\u00f1ana ha sido muy com\u00fan en aerom\u00e9xico que llega incompleto el equipo para la aeronave entonces cuando falta una sobrecargo un sobrecargo en la ma\u00f1ana se tienen que esperar a que alguien lo supla y eso ha causado una gran cantidad de retrasos yo me imagino eso no tengo la prueba de ello pero digamos es el rumor en los pasillos del aeropuerto que les gusta mucho reportarse enfermos que a lo mejor tienen kobin y que se van a ir a hacer la prueba pero con una sola persona que falte nos al vuelo tienen que buscar a quien supla a la sobrecargo o al sobrecargo que es donde m\u00e1s se presenta este fen\u00f3meno y sobre todo se ha estado presentando en aerom\u00e9xico y reiter\u00f3 sobre todo en la ciudad de mexico en el aeropuerto benito ju\u00e1rez muchas gracias aus presidente en una segunda pregunta me gustar\u00eda preguntar o preguntarle como c\u00f3mo va el proceso o c\u00f3mo va qu\u00e9 tan avanzado va el tema de la financiera del bienestar que nos hab\u00eda mencionado hace unas semanas que estaba este proceso o este plan de convertir tel\u00e9grafos en la financiera del bienestar preguntarle c\u00f3mo va se est\u00e1 avanzando pero todav\u00eda no tenemos es una informaci\u00f3n precisa esta semana hemos convocado a una reuni\u00f3n con ese prop\u00f3sito para ver c\u00f3mo va la financiera del bienestar y les vamos a informar qu\u00e9 bien que est\u00e9 tocas el tema porque si es de los pendientes que tenemos desde luego ah\u00ed est\u00e1 rocio mej\u00eda que es una economista seria responsable con esta trabajadora pero queremos ver el plan en su conjunto porque se trata de qu\u00e9 siga tel\u00e9grafos con sus funciones de siempre hay todav\u00eda mucha gente que utiliza el sistema tradicional de telegramas giros y al mismo tiempo porque son muchos los trabajadores tambi\u00e9n hay oficinas en todo el pa\u00eds se dispersan fondos por telecom beneficiarios y se quiere fortalecerla se hace pero se quiere dedicar esta financiera recibir remesas con el prop\u00f3sito de apoyar a nuestros paisanos que no paguen comisiones elevad\u00edsimas y que tengan un sistema seguro para enviar el apoyo a sus familiares en m\u00e9xico tambi\u00e9n est\u00e1 financiera es la encargada ya de atender las solicitudes de cr\u00e9ditos para y peque\u00f1os negocios peque\u00f1as empresas ya es la que est\u00e1 llevando a cabo este plan pero pues queremos integrar la fortalecerla y lanzarla en una etapa nueva para que se consolide necesitamos en eso qu\u00e9 sigue [M\u00fasica] los que la compa\u00f1era que tiene el micr\u00f3fono buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto marroqu\u00edn espinoza de jf informa desde canc\u00fan frecuencia cat y es ahora am puntocom desde quer\u00e9taro se\u00f1or presidente qu\u00e9 opina del nepotismo que existe dentro de la pol\u00edtica en m\u00e9xico y se lo pregunto por lo que ocurri\u00f3 ayer domingo d en el caso de morena de quintana roo donde seleccion\u00f3 a los nuevos directivos pero tres de los integrantes son esposos o parejas de los presidentes municipales de consum en felipe carrillo puerto oth\u00f3n y oth\u00f3n pompeyo no s\u00e9 qu\u00e9 opina al respecto sobre el el tema del nepotismo ingeniero al presidente bueno ya saben cu\u00e1l es mi opini\u00f3n aqu\u00ed lo expresado pienso que pues son la caras de la pol\u00edtica del viejo r\u00e9gimen que se tienen que ir este borrando el amiguismo el influyentismo el nepotismo todas esas lacras en la pol\u00edtica pero son procesos llevan tiempo por qu\u00e9 se arraigaron mucho estuvimos a punto de que las esposas de gobernadores de presidentes actuar\u00e1n como candidata as\u00ed llegar\u00e1n a ocupar cargos y se puede decir bueno tienen derecho por qu\u00e9 la constituci\u00f3n establece que todos tenemos derecho a votar ya ser votados porque de ellos no pues no porque es inmoral puede ser legal pero no es moral y la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico s\u00ed yo promuevo a mi esposa te ayudo por mi investidura por lo que represento de eso no es \u00e9tico ah claro porque si no antes no le va a ir bien de que beatriz es est\u00e1 dedicada a otras actividades ella es muy feliz como maestra como investigadora no acepto ser primera dama ahora as\u00ed que como dir\u00eda el juez modelito cambia de ejemplo pero este no debe de haber nepotismo no conozco pues lo que me est\u00e1s planteando si es cierto c\u00f3mo se dieron las cosas pero a\u00fan cuando sea legal en los partidos [M\u00fasica] es una mala costumbre de meter en los familiares esposos esposas hijos y eso no est\u00e1 bien por qu\u00e9 no hay equidad claro qu\u00e9 la se\u00f1ora o el se\u00f1or de una mujer o un hombre dedicado ahora funci\u00f3n p\u00fablica o a la pol\u00edtica tiene ventajas es el esposo de la diputada 6 la esposa del diputado pero bueno s su opini\u00f3n aunque dec\u00edan gracia entre 7 en un segundo tema se\u00f1or presidente en diciembre pasado le se\u00f1ale el da\u00f1o patrimonial que existe aliste por el subregistro de cuotas de mandos medios y superiores y que en la ley de liszt en su art\u00edculo 42 dice que el seguro de salud se financiar\u00e1 con las cuotas por ejemplo el sueldo de los se\u00f1al en diciembre el sueldo base personal de un subdirector el nivel m\u00e1s alto de un subdirector el sueldo base es de nueve mil pesos pero ya con la compensaci\u00f3n garantizada est\u00e1 alrededor de los 52 mil entonces su salario no pero al momento de jubilarse se jubila realmente con nueve mil pesos ya se lo hab\u00eda comentado incluso usted no le pidi\u00f3 a centeno el director del ihss te hicieron an\u00e1lisis para hacer un esquema progresivo de mejorar las prestaciones o la jubilaci\u00f3n de estos mandos no s\u00e9 si ya le entreg\u00f3 algo algo respecto el director del de lista de sobre ese tema estamos trabajando en toda una reforma de lista completa por qu\u00e9 queremos dejar un buen sistema de atenci\u00f3n a los trabajadores al servicio del estado tanto activos como jubilados y el este estaba en una situaci\u00f3n y sigue estando deplorable y hay un equipo de trabajo para mejorar la situaci\u00f3n en el list\u00edn por completo y estamos avanzando para y garantizar el derecho a la salud a los que no tienen seguridad social es un compromiso que tenemos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener un sistema p\u00fablico de salud de primer orden de los mejores del mundo para la poblaci\u00f3n abierta es decir universal para todos est\u00e1bamos trabajando en eso ya les he explicado de qu\u00e9 se est\u00e1n rehabilitando centros de salud hospitales se est\u00e1n equipando estamos abasteciendo con medicamentos los centros de salud los hospitales ya est\u00e1 en proceso la contrataci\u00f3n d personal m\u00e9dico estamos resolviendo el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos que hay en el pa\u00eds en especial d m\u00e9dicos con alguna especialidad especialistas que es en lo que hay m\u00e1s d\u00e9ficit estamos avanzando y estoy satisfecho con lo que se est\u00e1 haciendo ya llevamos tres estados que estamos casi al 100 de la escala con lima y nayarit y ya se est\u00e1n haciendo los levantamientos y se est\u00e1 trabajando en tres m\u00e1s y as\u00ed para el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener el sistema completo de salud p\u00fablica universal y gratuito ya todas las secciones de hemodi\u00e1lisis por ejemplo ya son gratuitas no nos falta nos va a llevar alg\u00fan tiempo luego el listo y ya lo estamos atendiendo por qu\u00e9 de los sistemas de seguridad social el que estaba m\u00e1s abandonado m\u00e1s privatizado es como y regresarlo a lo p\u00fablico porque lo hab\u00edan privatizado nada m\u00e1s que daba el nombre y el cascar\u00f3n administrativo porque hasta los edificios est\u00e1n privatizadas laboratorios todos los servicios llamados integrales de salud subvencionados subcontratados y ahora lo que queremos es pues mejorar los servicios m\u00e9dicos en el listo y tener todos los medicamentos y que no falten los servicios y en eso estamos trabajando y mucha corrupci\u00f3n mucha producci\u00f3n la verdad es que estaba podrido todo dicen mis adversarios ya llevo cuatro a\u00f1os o cerca de cuatro a\u00f1os que todav\u00eda le sigo echando la culpa a los gobiernos anteriores no se los voy a dejar no voy a dejar de echarles la culpa de lo que hicieron eso es una tragedia se acabaron se esmeran o en destruir al pa\u00eds navas work el pueblo de mexico es mucha pieza y tiene en nuestro pa\u00eds muchos recursos naturales y sobre todo un pueblo bueno trabajador y por eso este y estamos sacando a mexico de la decadencia pero nunca en la historia del pa\u00eds nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00eda saqueado tanto a m\u00e9xico como en el periodo no liberal nada m\u00e1s ten\u00edan como prop\u00f3sito robar el gobierno estaba tomado estaba al servicio d una camarilla de una banda de malhechores todo era vez qu\u00e9 negocio hacemos business en que me vas a ayudar est\u00e1s vendiendo o est\u00e1s comprando quiero estar ah\u00ed en ese negocio quiero vender computadoras oyes pero t\u00fa no sabes eso no importa constituy\u00f3 en la empresa y busco por ah\u00ed un t\u00e9cnico te tengo a ti que es mi amigo jugamos canicas juntos y ahora que est\u00e1s ay\u00fadame y as\u00ed todo y se ve\u00eda normal entonces eso es lo que nos est\u00e1 ayudando mucho porque s\u00ed es una inmoralidad una descomposici\u00f3n en acci\u00f3n ante pero al mismo tiempo imag\u00ednense cuanto nos hemos ahorrado al cortar de tajo con todo eso la f\u00f3rmula ha funcionado muy bien si no hay corrupci\u00f3n si no hay lujos en el gobierno se ahorra much\u00edsimo y el presupuesto ring el y no hay que aumentar impuestos y no hay que declarar gasolinazos y no hay quien deuda al pa\u00eds y dice entrega todo lo que se ahorra [M\u00fasica] a los m\u00e1s necesitados ahora que voy a informar ya voy a decir de que se redujo la brecha de desigualdad desde que estamos a pesar de la pandemia ya los de abajo no son los perdedores como era siempre los de abajo no quiere decir que ya salieron de pobres pero ya no se siguen empobreciendo y eso es por no permitir la corrupci\u00f3n y x y lograr una mejor distribuci\u00f3n del ingreso [M\u00fasica] del presupuesto de la riqueza c\u00f3mo se logra esto c\u00f3mo se distribuye mejor del ingreso 2 aumentando los salarios destinando el presupuesto a los pobres y evitando la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n es la causa principal no hay que olvidarlo esto para los j\u00f3venes la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds la deshonestidad de los gobernantes es lo que ha dado al traste con todo entonces por eso d s\u00ed y vamos a seguir y apoyando toda la gente y nos va a alcanzar en el caso de la salud para qu\u00e9 el que se emplea me sin importar su condici\u00f3n econ\u00f3mica tenga posibilidad de curarse de que llegan todos sus estudios que le entreguen todos los medicamentos de manera gratuita y que sea un servicio de calidad y tenemos el presupuesto y es muy claro como [M\u00fasica] hay nueve mil plazas [M\u00fasica] de especialistas y s\u00f3lo se han ocupado 500 y cuando decirnos que tenemos nueve mil plazas es que tenemos el presupuesto para las nueve mil plazas pero el problema es que durante todo el periodo neoliberal no se formaron de especialistas y todav\u00eda hay quienes defienden eso est\u00e1 bien cada quien es libre y no podemos pensar igual todos pero esto es importante que se sepa porque son de las barbaridades que se cometieron mientras se sacaba el pa\u00eds y los medios de informaci\u00f3n con honrosas excepciones- callaban como momias y si hay que aplaudir como vasallos para quemar incienso a los gobernantes pero eso s\u00ed vamos a lo de lista a fondo este ya estamos en eso y espero que muy poco tiempo les podamos dar los informes as\u00ed como los martes se est\u00e1 informando sobre el sistema de salud que se est\u00e1 integrando para la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n abierta as\u00ed en el caso de liz te vamos a ir avanzando tambi\u00e9n en onelli si tambi\u00e9n ha ocurrido que no hay las mismas condiciones de libertad sindical con los sindicatos minoritarios como le he se\u00f1alado en otras ocasiones de otros sindicatos este y ocurre lo mismo aqu\u00ed en el isste e incluso yo ya tengo la evidencia de una denuncia en el once contra pedro zenteno por violar los derechos sindicales de tres mil agremiados a este sindicato minoritario para que puedan tomar atenci\u00f3n en esto porque ya he se\u00f1alado varios este sindicatos minoritarios pm que incluso est\u00e1 nacional monte de piedad normalmente es como que es una pr\u00e1ctica com\u00fan contra los sindicatos minoritarios si hay que ir viendo que se cumpla la ley laboral y que haya democracia al interior de los sindicatos y que se respete el derecho que tienen los trabajadores a organizarse ya defenderse es un proceso y depende mucho de los trabajadores y se va avanzando en el caso de estos cambios en salud lo cierto es que est\u00e1n ayudando todos los indigentes de la salud sindicato del seguro social los de liszt los sindicatos de salud todos est\u00e1n ayudando entre otras cosas porque se est\u00e1 beneficiando a los trabajadores [M\u00fasica] ya se empez\u00f3 a basificar a los trabajadores del sector salud que llevaban diez quince veinte a\u00f1os trabajando como eventuales o por contrato y se necesita basificando estos tres estados a los 15 menci\u00f3n donde ya [M\u00fasica] de manera integral ha mejorado en los servicios tras la colina y nayarit ya pr\u00e1cticamente todos est\u00e1n haciendo las h\u00edpicas todos los trabajados del sector se va a recorrer hospitales de lista tambi\u00e9n ya ve que antes de la pandemia empez\u00f3 a recorrer hospitales de links no recorridos lo voy a hacer y estamos en ese proceso hay un equipo para eso es m\u00e1s [M\u00fasica] no solo est\u00e1n trabajando e los responsables del sector salud y de liszt le ped\u00ed a la secretaria de seguridad p\u00fablica a rosa icela rodr\u00edguez que en el caso del list tambi\u00e9n participar en el equipo qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo se est\u00e1n venciendo contratos de los famosos servicios integrales y ya no queremos renovarlos ya queremos qu\u00e9 ya pertenezcan a la lista y que se acabe con la privatizaci\u00f3n es una recuperaci\u00f3n es como nacionalizar volver otra vez lo queda p\u00fablico y se volvi\u00f3 privado a lo p\u00fablico pero hay presiones fuert\u00edsimas por los intereses porque detr\u00e1s de los prestadores de estos servicios est\u00e1n pol\u00edticos incluso gente que trabajo en altos niveles en el lista y que incluso tienen fuerza al interior del isstey yo recuerdo cuando empezamos con los procesos de renovaci\u00f3n de estos servicios me echaban la culpa a m\u00ed de todo y va a un paciente no lo atend\u00eda es que no tenemos este --equipos no tenemos medicina ya ve que el presidente cancel\u00f3 los presupuestos no en todos los casos ahora que hablaban del aeropuerto lo mismo como hab\u00eda y intereses que controlaban todo entrar a la secretar\u00eda de marina para poner orden y empiezan las colas no pues ya no hay personal se los llevaron a todos all\u00e1 al aeropuerto felipe \u00e1ngeles ah este tipo les y no hay personal para hablar en plata en las aerol\u00edneas no es un asunto de aduanas no es un asunto que tenga que ver con la administraci\u00f3n del aeropuerto todo eso se fue corrigiendo porque estamos atentos saben que se inform\u00f3 el viernes sobre seguridad y en el informe del secretario de marina se dio a conocer en el mes no se ha perdido en el aeropuerto de la ciudad de mexico una sola maleta seguramente lo leyeron ustedes en el reforma el excelso berza o sea dijo en televisado en azteca entonces ah\u00ed vamos pero s\u00e9 tiene que seguir avanzando enfrentando obst\u00e1culos pero avanzando adelante adelante bueno buenos dias presidente ya hay la rosa gel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora electr\u00f3nica de mexicali y frontera de tijuana presidente preguntarle en un primer tema sobre su visita sonora pues vimos le toc\u00f3 a usted pues la lluvia que hubo ya todas las inundaciones de empalme y de igual m\u00e1s preguntarle presidente que si se considera de parte del gobierno federal apoyos para la entidad para estos 6 mil 500 afectados ya que no s\u00f3lo fueron carreteras sino tambi\u00e9n en las casas de empalme puskas y qued\u00f3 ah\u00ed inundaron varias varias colonias y si tuvo alg\u00fan planteamiento del gobernador en esta visita esa ser\u00eda mi primera pregunta si \u00e9ste coincidi\u00f3 de que fuimos a sonora d\u00edas que llovi\u00f3 mucho que hubieron inundaciones sobre todo en guaymas en empalme administraci\u00f3n ortiz all\u00ed y hace falta construir un muro y eso ocasion\u00f3 el desbordamiento de las aguas las inundaciones tambi\u00e9n est\u00e1s haciendo unos rellenos a la orilla de la bah\u00eda en empalme y eso caus\u00f3 tambi\u00e9n retenci\u00f3n de agua estuvimos all\u00e1 pasamos por empalme estuvimos en guaymas empalme estuvimos rosario y en obreg\u00f3n y desee en 10 estados pendientes porque se llev\u00f3 a cabo un rescate de una familia no s\u00e9 si tienes la foto de la familia que se rescat\u00f3 desde en los helic\u00f3pteros ha estado marina el plan dn3 desde el principio atendiendo lamentablemente si han perdido la vida dos personas uno en hermosillo y otros by m\u00e1s yo veo mucho ya est\u00e1n all\u00e1 trabajando fue el gobernador ah empalme despu\u00e9s de que terminamos hicimos el compromiso no verbo de ayudar a la poblaci\u00f3n afectada quedaron atrapadas y una camioneta una familia completa y con helic\u00f3ptero de la marina se rescat\u00f3 y se ha estado trabajando all\u00e1 y ya se dio instrucciones para que se levante un censo primero que se proteja a la gente del rescate y luego ya el censo para ver las afectaciones ayudar a las familias que perdieron enseres y tambi\u00e9n con sus y caminos que se destruyeron se cayeron puentes ya est\u00e1 la instrucci\u00f3n ya se est\u00e1 trabajando con las viviendas tambi\u00e9n tengo y aparte de la vivienda y en si el presidente alg\u00fan monto ya para cuando haya alg\u00fan monto ya que lo que se necesite cuando se trata de justicia no hay l\u00edmites no hay l\u00edmites lo que se busca siempre pues es salvar vidas porque es lo material se consigue muy bien presidente muchas gracias bueno en un segundo tema presidente el fin de semana fue detenido el ex procurador murillo karam por la creaci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica tambi\u00e9n se conoci\u00f3 que la fecha de rese\u00f1a la a la secretaria seguridad de la ciudad de m\u00e9xico omar garc\u00eda harfuch preguntarle bueno te tambi\u00e9n de haber participado en esta creaci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica preguntarle qu\u00e9 opina de esto tambi\u00e9n preguntarle los muchachos de la normal ayotzinapa est\u00e1n pidiendo la detenci\u00f3n del ex presidente pe\u00f1a nieto- quieren que la justicia tambi\u00e9n lo alcance a \u00e9l preguntarle qu\u00e9 opina tambi\u00e9n de esto si el presidente si usted considera que el presidente pe\u00f1a nieto pudo haber estado ajeno a todo lo que estaba sucediendo cuando ocurri\u00f3 la desaparici\u00f3n de los muchachos y cuando se estaba pues armando la verdad hist\u00f3rica y preguntarle sobre toma cer\u00f3n cuando podr\u00eda estar aqu\u00ed sobre proceso de extradici\u00f3n para enfrentar los cargos sobre el de ayotzinapa bueno yo pienso que db d tenerse en cuenta que son 2 acciones lo que tiene que ver con la desaparici\u00f3n el lamentable sacrificio de los estudiantes esa noche en igual y los alrededores ya se tiene en el informe pues una versi\u00f3n de lo sucedido desde anoche quienes participaron y los horrores que se cometieron entonces esa es una parte ya en el informe se narra lo sucedido y y se tiene una lista de los implicados aclaro que este informe est\u00e1 disponible con todos sus anexos porque vive sin soluci\u00f3n de que se transparentar\u00e1 todo que conociera todo la segunda parte tiene que ver con la actitud de las autoridades como los que no hab\u00edan participado con los que hab\u00edan participado de una u otra forma se fusionan de acuerdo para ocultar los hechos [M\u00fasica] ya es lo que se conoce como la fabricaci\u00f3n de la llamada verdad hist\u00f3rica de c\u00f3mo presentaron las cosas como mintieron de all\u00ed intervinieron tambi\u00e9n funcionarios p\u00fablicos en el informe se habla de c\u00f3mo fraguaron como tramaron todo esto quienes participaron quienes son los responsables de haber mentido y de verdad una versi\u00f3n que no corresponde a lo que sucedi\u00f3 con todas las de implicaciones el como fueron armando toda \u00e9sta falsedad incluso torturando personas fabricando declaraciones entonces veces y aparte pero no hay que olvidar la primera son 2 yo le voy a pedir a alejandro encinas qu\u00e9 a mediados de semana est\u00e9 aqu\u00ed porque inform\u00f3 manera amplia pero hace falta aclarar bien y y hablar sobre lo sustancial para que no quede ninguna duda en el caso de el procurador muri\u00f3 cara detenci\u00f3n independientemente de declaraciones de los implicados el mismo se inculpa de acuerdo a el informe y a la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda \u00e9l sostiene a ver si pones esto es lo que dice el fiscal cuando le estamos informando a los padres ya frente a la magnitud de los delitos cometidos el 26 y el 27 de septiembre de 2014 en igual el ejecutivo federal en ese momento intent\u00f3 soslayar la responsabilidad del estado mexicano ante un crimen desmesurado y brutal y trat\u00f3 de adjudicar en la culpabilidad total de los hechos a las autoridades del estado de guerrero y a sus polic\u00edas municipales que eran parcialmente responsables pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda ocurrido que era imposible ocultar se sali\u00f3 de su control y fue en ese momento cuando el procurador general de la rep\u00fablica jes\u00fas m se present\u00f3 ante los medios y se\u00f1al\u00f3 lo siguiente estamos preparando un equipo de investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de la agencia de seguridad y su servidor que seremos los responsables directos de esta investigaci\u00f3n [M\u00fasica] ante esa afirmaci\u00f3n s\u00ed pero a ver porque nos repites eso es que quiero que eso a ver despacito los cometidos el 26 y el 27 de septiembre de 2014 en igual el ejecutivo federal en ese momento intent\u00f3 soslayar la responsabilidad del estado mexicano ante un crimen desmesurado y brutal y trat\u00f3 de adjudicarle la culpabilidad total de los hechos a las autoridades del estado de guerrero y a sus polic\u00edas municipales que eran parcialmente responsables pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda ocurrido que era imposible ocultar se sali\u00f3 de su control y fue en ese momento cuando el procurador general de la rep\u00fablica jes\u00fas m se present\u00f3 ante los medios y se\u00f1al\u00f3 lo siguiente estamos preparando un equipo de investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de la agencia de seguridad y su servidor que seremos los responsables directos de esta investigaci\u00f3n ante esa afirmaci\u00f3n ahora hemos podido demostrar con pruebas ya judicial izadas que el prop\u00f3sito evidente de quienes hab\u00edan asumido tal compromiso era el de enga\u00f1ar a la poblaci\u00f3n para encubrir lo ocurrido y eludir las responsabilidades de autoridades federales y locales columnas adjudicando la brutalidad sucedida s\u00f3lo a polic\u00edas locales de igual la c\u00f3pula mitsuko quienes se entregaron a los estudiantes masacrados a uno de los carteles que se disputaban el control de las drogas de esa ciudad para lograr lo anterior los que los que se hicieron responsables de esa investigaci\u00f3n cometieron un n\u00famero incalculable de abusos torturas y presiones para obtener las concesiones de dichos polic\u00edas adjudic\u00e1ndoles todas las responsabilidades que sus superiores estaban buscando eludir para despu\u00e9s inventar la supuesta verdad hist\u00f3rica que se\u00f1alaba que todos los estudiantes hab\u00edan sido incinerados en el basurero de cocula para as\u00ed concluir el caso y cerrarlo definitivamente el proyecto de complicidad y encubrimiento movi\u00f3 todas sus redes medi\u00e1ticas para lograr que ese asunto terminara y se cerrar\u00e1 al haber sido supuestamente quemados los j\u00f3venes estudiantes ya tener como \u00fanicos responsables a los miembros de esas polic\u00edas locales y a sus c\u00f3mplices del crimen organizado claro o no se habla tambi\u00e9n de la responsabilidad del ejecutivo o servicio del ejecutivo federal en este sentido presidente esta petici\u00f3n que hacen los alumnos de la normal podr\u00eda proseguir qu\u00e9 opina usted de que si fuera detenido tambi\u00e9n el ex presidente pe\u00f1a nieto si yo quer\u00eda que ese fragmento se conociera por qu\u00e9 existe la prueba es p\u00fablica hubo una conferencia de prensa lo que est\u00e1 haciendo el fiscal es citando lo que dijo el procurador en ese entonces nosotros somos responsables y creo que se refiere al otro se\u00f1or a tomar cer\u00f3n que era eso es son los dos que asumen la responsabilidad de acuerdo al fiscal toda la informaci\u00f3n sobre esto correspondi\u00f3 investigarla a una comisi\u00f3n que se cre\u00f3 y si tienen todas las pruebas entonces cuando se me informo d c\u00f3mo se hab\u00edan realizado estos hechos el informe que est\u00e1 en [M\u00fasica] en el internet es que leerlo habla de los responsables y hay una relator\u00eda de todo lo que va sucediendo d\u00eda con d\u00eda quienes intervienen y en ese informe la comisi\u00f3n menciona los nombres de los responsables y ese informe con todos los anexos se presentan a la fiscal\u00eda y ya es la fiscal\u00eda la que est\u00e1 procediendo solicitando \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n al poder judicial a los jueces que son los que van a impartir justicia es un proceso que ya inicio s\u00ed la fiscal\u00eda o los jueces determina de que hay otros implicados ellos pero van a decidir en absoluta libertad lo mismo si en las declaraciones de los implica dos presuntos responsables aparici nuevas versiones e m\u00e1s informaci\u00f3n todo eso se va a tomar en cuenta por los jueces recuerden que los implicados tienen abogados defensores vivi\u00f3 un aut\u00e9ntico estado de derecho y las autoridades tienen que sostener con pruebas sus acusaciones es un proceso ahora estamos ante una situaci\u00f3n in\u00e9dita por qu\u00e9 se pensaba qu\u00e9 y qui\u00e9n es comet\u00edan delitos en nombre del estado gozaban de impunidad y eso ya se termin\u00f3 pero eso era antes ahora el estado ha sido alejado de eso el principal violador de derechos humanos y ese es un cambio importante aunque no les guste a los conservadores y a los que apoyaban estas atrocidades a los que apoyaban ese r\u00e9gimen autoritario y corrupto que todav\u00eda lo est\u00e1n apoyando porque todo esto se fue creando como un monstruo con el apoyo de los medios de informaci\u00f3n e intelectuales alcahuetes todo con honrosas excepciones pero sigue igual extremo d hacer montajes de torturar en la televisi\u00f3n entonces claro que hay una gran corresponsabilidad de muchos pero los que participaron de manera directa pues son los que est\u00e1n siendo juzgados la investigaci\u00f3n no se cierra pero no nos pod\u00edamos quedar as\u00ed imag\u00ednense yo recuerdo que la campa\u00f1a de eeuu la candidata una partido dem\u00f3crata la se\u00f1ora clinton no s\u00e9 si sab\u00eda lo que hab\u00eda pasado pero yo voy a declarar lleg\u00f3 a decir si yo fuese mexicano no descansar\u00eda hasta conocer la verdad sobre el asunto de los j\u00f3venes desaparecidos con toda la raz\u00f3n pero el qu\u00e9 un extranjero sostenga eso nos averg\u00fcence de esa manera nos afecta como pueblo como naci\u00f3n como gobierno por eso la instrucci\u00f3n fue vamos aunque se conozcan los hechos y que no haya impunidad nada m\u00e1s por \u00faltimo sobre la extradici\u00f3n de tom\u00e1rselo como va cuando podr\u00eda estar haciendo pues de la investigaci\u00f3n no puedo dar detalles pero si le voy a pedir alejando encinas de que venga y les informe y les quiero pedir tambi\u00e9n yo s\u00e9 que ustedes ya lo hicieron pero me gustar\u00eda decirle a pues todo el que tenga posibilidad de hacer lo que tenga acceso al internet que busque los expedientes que no es en vano leer todo lo que es uno de los hechos m\u00e1s vergonzosos lamentables dolorosos en la historia reciente del pa\u00eds y ay qu\u00e9 ventilarlo evidenciarlo para que no haya repetici\u00f3n nunca m\u00e1s estos hechos en el pa\u00eds nunca m\u00e1s independientemente el castigo y que no se quiera justificar bajo ninguna circunstancia aunque eliminarse nada de qu\u00e9 eran revoltosos los j\u00f3venes nada que supuestamente estaban involucrados en actos delictivos nada de qu\u00e9 se necesitaba un escarmiento nada de eso toda esa retacer\u00eda d argumentos son ofensivos no [M\u00fasica] s\u00ed puede actuar de esa manera y tambi\u00e9n nada de qu\u00e9 s\u00e9 act\u00faa as\u00ed para proteger el prestigio de las fuerzas armadas no el prestigio de las fuerzas armadas se obtiene actuando con rectitud no ocultando las cosas adem\u00e1s las fuerzas armadas como instituci\u00f3n son una cosa y la actitud ciertos miembros de las fuerzas armadas son otras no es lo mismo no este es que se va a da\u00f1ar se va a manchar el ej\u00e9rcito o las fuerzas armadas no si se manchan si hay complicidad si no se act\u00faa por la verdad si no no tienen por qu\u00e9 mancharse se castiga a los responsables y se limpia yo no s\u00e9 qu\u00e9 pensaron estamos hablando de dos momentos ya hab\u00edan cometido esta atrocidad porque p\u00falsar los hechos a qui\u00e9n proteger qui\u00e9n puede ser m\u00e1s importante que la justicia y que la verdad pero es una concepci\u00f3n que se tiene acerca del poder muy retr\u00f3grada muy conservadora ayer estaba lloviendo um twitters de una legisladora del pan molde otro partido del bloque conservador sobre los derechos humanos no quieren ver alberto bueno antes los polic\u00edas dec\u00edan los viejos polic\u00edas dec\u00edan los derechos humanos para los humanos derechos [M\u00fasica] f\u00edjense los polic\u00edas m\u00e1s represores dec\u00edan eso los derechos humanos van a los humanos derechos luego se atribuye a este se\u00f1or larra aqu\u00ed agarra aqu\u00ed la frase aquella de qu\u00e9 y este los derechos humanos son para los humanos no para las ratas qu\u00e9 es eso se recomend\u00f3 a un candidato arturo montiel en el gran publicista que se molesta porque le digo que es facha lo que es los derechos humanos para que dijo no no no pero \u00e9l a la ranking los derechos humanos para los humanos y no para las ratas es que este es el pensamiento estamos en el cogollo del pensamiento conservador y miren esto esta se pas\u00f3 ya la se\u00f1ora desde su obsesi\u00f3n con esta casa a m\u00e9xico y uno no se da cuenta que su err\u00f3nea estrategia est\u00e1 ensangrentando al pa\u00eds lo hace porque los delincuentes le est\u00e1n dando poder pol\u00edtico y dinero polic\u00eda en veracruz gana aproximadamente 8 mil pesos nunca en toda su vida el 99 por ciento de los mexicanos va a poderse comprar los tenis que usa la familia del presidente nunca va a poderse comprar la casa en houston que tiene la familia del presidente el 99 por ciento de los mexicanos saben por qu\u00e9 porque este gobierno adem\u00e1s genera pobreza en su obsesi\u00f3n de poder y de dinero que realmente se demuestra tomando el presupuesto de los estados y de los municipios para que no tengan polic\u00edas para que no tengan equipo para que no tengan patrullas para que no tengan capacitaci\u00f3n o este dinero que han dejado de darle a los gobernadores ya los alcaldes se los han agandallado l\u00f3pez obrados para hacer entre otras cosas un mont\u00f3n de contratos a modo morena hace arreglos con los delincuentes para llegar al poder qu\u00e9 terrible que morena haya claudicado que las gobernadoras los gobernadores los servidores p\u00fablicos de moneda hayan claudicado en todo aquello que dijeron y van a defender pero ahora lo \u00fanico que defienden son sus contratos es su lana son los poderes brutales que tienen vamos a ganar la ciudad de mexico y tambi\u00e9n vamos a ganar el pa\u00eds intentando destruir a la oposici\u00f3n lo que ha hecho el gobierno federal es darle la espalda al pueblo de m\u00e9xico pero no falt\u00f3 falta lo d el twitter esa es otra pero nada m\u00e1s para \u00e9l le contest\u00f3 a la se\u00f1ora con todos los platos zaf\u00f3 es un twitter es del mismo partido o es otro del mismo s\u00ed pero es interesante que es la misma aqu\u00ed est\u00e1 los derechos humanos son precisamente para los humanos los delincuentes son bestias que no merecen ninguna consideraci\u00f3n am\u00e9n ese es el pensamiento conservador y afortunadamente pues m\u00e9xico es otro la gente ha estado tomando conciencia y vamos adelante en la transformaci\u00f3n el proceso me interesa mucho gracias presidente buenos d\u00edas el proceso justo sobre este tema yo le quer\u00eda plantear el asunto de todos estos planteamientos que usted est\u00e1 mencionando y que como bien est\u00e1 diciendo el fiscal los pudimos escuchar en esta audiencia que yo pues 12 horas en las que hablaba la fiscal federal de todos estos se\u00f1alamientos que se le hacen a murillo karam pero primero es preguntarle pues justo estas estas situaciones en las que en el informe encinas dice que pues no hay indicios de que los estudiantes sean localizados con vida en este sentido preguntarle si esa fue la el punto en el que se decide que se acelere esta investigaci\u00f3n y que se comience ya con estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n a altos mandos que como bien dice el argumento la fiscal\u00eda en esta audiencia pues se fabric\u00f3 ya usted lo mencionaba se mont\u00f3 se invent\u00f3 esta verdad hist\u00f3rica a partir de una planeaci\u00f3n que hizo jes\u00fas murillo karam en el que en una especie de c\u00f3nclaves de altos mandos de tomar la decisi\u00f3n de que se dec\u00eda que se deb\u00eda decir primero y enseguida que se deb\u00eda hacer es decir primero se habla de lo que supuestamente dieron de testimonio los detenidos gpp supuestos integrantes de guerreros unidos y en seguida se de que se da la conferencia al mismo tiempo se est\u00e1 deteniendo es decir no hay forma de que estos personajes hayan declarado primero lo que declar\u00f3 murillo porque primero se fabric\u00f3 la verdad hist\u00f3rica y despu\u00e9s mediante tortura se les hizo declarar de esta manera pero preguntarle en primer lugar es justo sobre este punto de si el asunto de que ya no haya posibilidad de localizarlos con vida es que el gobierno que usted encabeza decide ya que se ejecuta desde la fiscal\u00eda de que se haga cumplimiento de estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y si ya se tiene conocimiento de que sean tambi\u00e9n mandos militares los que est\u00e9n en este en este mismo camino bueno en el informe [M\u00fasica] no se habla de qu\u00e9 tienen confesiones de quieres participar bien la desaparici\u00f3n y tambi\u00e9n la ejecuci\u00f3n de los j\u00f3venes declaraciones muy fuertes mucho mucho muy fuertes sobre c\u00f3mo se deshicieron de los j\u00f3venes eso est\u00e1 ah\u00ed y luego tambi\u00e9n hay declaraciones de como y planear y los moviendo y el lugar se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de dar a conocer este informe porque ya se considera que hay elementos suficiente sin cerrar la investigaci\u00f3n eso fue lo que lleg\u00f3 ah [M\u00fasica] y dar a conocer el informe ese es tu pregunta y sobre las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n porque desde que inici\u00f3 el gobierno se ten\u00eda la edad porque ya hab\u00eda un informe del g\u00eda y de los grupos de expertos interdisciplinarios en los que tumbaban precisamente esta verdad hist\u00f3rica supuesta verdad hist\u00f3rica y que su gobierno inici\u00f3 estas investigaciones a partir de esa idea de que no era real entonces saber si considera usted sin que si no se tardaron mucho en presentar estas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n no porque \u00e9ste se hizo una investigaci\u00f3n y minuciosa la verdad es que el equipo qu\u00e9 ayudo a alejandro encinas a todo con mucho profesionalismo y fueron muchos expertos nacionales y extranjeros y dices una investigaci\u00f3n a fondo y ellos sin injerencia de ning\u00fan funcionario p\u00fablico ni del presidente elaboraron el informe y ellos sin gerencia de nadie ni de presidente hicieron la lista de los se consideraban responsables tanto de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes como del ocultamiento de los hechos entonces cuando yo leo el documento completo y veo los nombres las listas lo que digo es adelante porque ustedes hicieron la investigaci\u00f3n y les tengo confianza en esa lista presidente si se encontraba el secretario de seguridad ciudadana de la capital omar garc\u00eda harfuch porque lo que pudimos escuchar en la audiencia y que relata la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en la fiscal federal es que parte de los de quienes se acogieron al criterio de oportunidad uno de ellos menciona que en estos c\u00f3nclaves de altos mandos estaba tanto el gobernador de guerrero \u00e1ngel aguirre llena mucho como marc garc\u00eda jefe de gesti\u00f3n a muchos en toda la investigaci\u00f3n e incluso est\u00e1 en los documentos por eso invito a que est\u00e9 que los conozcan pero no solo el informe si no los anexos porque vienen las declaraciones y se habla de muchos personajes pero en el informe la comisi\u00f3n da a conocer qui\u00e9n es consideran son responsables y es que ella porque este se dice por ejemplo pe\u00f1a s\u00ed pero el informe no [M\u00fasica] solicita que se abra investigaci\u00f3n por qu\u00e9 s\u00e9 solicite orden de aprensi\u00f3n y otra pe\u00f1a pero s\u00ed contra otros si a murillo karam s\u00ed a otros personajes y tambi\u00e9n militares siempre tampoco por eso hay que leer el informe entonces si en la investigaci\u00f3n o s\u00ed los que est\u00e1n declarando dicen pues yo act\u00fae porque me dieron la orden o sea hay otro implicado la comisi\u00f3n lo que investigo fue al cerca de quienes de manera directa participar tanto en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes como en el montaje que se hizo sobre la llamada verdad hist\u00f3rico y s\u00ed en el informe aparecen desde militares como otros funcionan como responsables yo se lo pregunto porque en la audiencia ante el juez parte de la relator\u00eda de los hechos destacan precisamente esta actuaci\u00f3n por un lado y que tambi\u00e9n es p\u00fablico porque fue parte de la conferencia que dio murillo karam en aquel entonces donde dice que por instrucci\u00f3n presidencial \u00e9l retoma el control absoluto de la investigaci\u00f3n y el segundo al mando es toma cer\u00f3n de luci\u00f3 a quien se\u00f1alan como el ejecutor vaya de la tortura y murillo karam por no haberlo denunciado por saberlo no haberlo denunciado adem\u00e1s de haber alterado la escena del crimen pero por por un lado ya se est\u00e1 hablando de una instrucci\u00f3n presidencial porque adem\u00e1s parte de los argumentos que se dan en esta audiencia incluso por parte del juez es que pues precisamente la importancia del tema la red de las redes de amistades son los que generar\u00edan un riesgo un riesgo de fuga pero tambi\u00e9n la relevancia en torno a que murillo karam actual vaya para limpiar la imagen tanto de su de su cargo como del propio presidente en pe\u00f1a nieto y para evitar las m\u00f3viles acciones de los estudiantes pero parte de lo que se se\u00f1ala y de \u00e9l por por eso le insist\u00ed en el tema de lo que destaca la fiscal\u00eda ante el juez pues es precisamente que \u00e9ste esta persona que se sujet\u00f3 al criterio de oportunidad mencion\u00f3 este c\u00f3nclave donde destacan el nombre del actual funcionario de la secretar\u00eda de seguridad capitalina y se lo pregunt\u00f3 para saber entonces bueno pues si lo que se est\u00e1 informando ante el juez es distinto a lo que se tiene en importancia en este informe que se presenta por la subsecretar\u00eda porque entonces s\u00ed estar\u00edan destacando el nombre de este funcionario como de otros m\u00e1s no estar\u00edan bien en el informe de la comisi\u00f3n aparecen los nombres son los mismos y entonces hay que este esperar pues a que el poder judicial del juez o sea el que decida sobre la responsabilidad y hasta d\u00f3nde llega nada m\u00e1s nada m\u00e1s que \u00e9ste no pueden haber juicios sumarios primero no pueden haber linchamientos pol\u00edticos y conjeturas porque los conservadores son muy dados a decir pues como la se\u00f1ora que acabamos de ver ahora este d decir qu\u00e9 y nosotros apoyamos con contratos o qu\u00e9 estamos protegiendo empresas aunque somos corruptos en pocas palabras pues no se equivoca la se\u00f1ora no somos iguales entonces s\u00ed van a defender murillo karam [M\u00fasica] y van a defender al r\u00e9gimen pues qui\u00e9n es forman parte de ese r\u00e9gimen corrupto porque la verdad siempre lo digo no es un asunto de personas es una especie de asociaci\u00f3n delictuosa imag\u00ednense si un periodista estuvo defendiendo la llamada verdad hist\u00f3rica y lo m\u00ednimo que tendr\u00e9 que hacer es demostrar\u00e1 la capacidad para rectificar y ofrecer disculpas precisiones disculpas es este me equivoqu\u00e9 pens\u00e9 que la investigaci\u00f3n estaba bien hecha pero con estos nuevos elementos estoy constatando de que no fueron as\u00ed las cosas que se minti\u00f3 yo mi mente mucho s\u00ed e incluso ofend\u00ed a qui\u00e9n es no aceptaron esto desde el principio y hubieron quienes suspendieron a los padres ya las madres ofrezco disculpas es de sabios [M\u00fasica] cambiar de opini\u00f3n pero no vamos a buscarlo ahora este como nos justificamos y como nos seguimos hundiendo en el pantano tal como seguimos en la autocomplacencia porque cuando se da conoces el primer d\u00eda lo de ayotzinapa lo primero es ya se sab\u00eda no hay nada nuevo [M\u00fasica] porque pensaban que nada m\u00e1s hasta ah\u00ed iba a llegar es decir este mintieron y no se iba a actuar y porque tambi\u00e9n es importante que esto sucede en nuestro pa\u00eds pues ya para a ser un lado todo es el pasado lastimoso bochornoso todo eso crea verg\u00fcenza y vamos a inaugurar una etapa nueva imag\u00ednense que yo termino mi gobierno chin no me informe sobre esto fue un compromiso que hice de los 100 y me faltaban 2 s todav\u00eda no lo cierro pero ya se lanz\u00f3 y me falta la descentralizaci\u00f3n que tambi\u00e9n no lo cierro presidente y sin la llegada de tom\u00e1s era un pues ser\u00e1 complicado porque al final de cuentas \u00e9l fue el ejecutor de estas torturas con las que se hizo declarar algo que pues tampoco era cierto superado preguntarle en torno al funcionario de la secretar\u00eda de seguridad capitalina si no ser\u00eda tal vez lo deseable en todo caso o m\u00e1s bien lo m\u00e1s prudente que se separara del cargo para que pues se pudiera investigar porque al final de cuentas pues ya sali\u00f3 su nombre ya sali\u00f3 en esta investigaci\u00f3n y adem\u00e1s est\u00e1 saliendo de un testigo pues colaborador en este canon que van a salir muchos nombres van a hacer muchas cosas pero eso no se responsabiliza nadie yo me tom\u00e9 una foto con el presidente municipal de walle con su esposa cuando fui candidato igual ya que pe\u00f1a tambi\u00e9n y por tomarse una foto cuando fue eso en un mitin en la plaza si entonces van a salir muchas cosas pero aqu\u00ed lo que importa y saber qui\u00e9nes son los responsables y tambi\u00e9n no perder de vista de que son dos momentos por qu\u00e9 si hay una tendencia a irnos solo este con la llamada verdad hist\u00f3rica quien arm\u00f3 [M\u00fasica] y tom\u00e1s per\u00f3n y todos pero antes de eso ya hab\u00edan sucedido de los hechos ya bien si cometido esos actos atroces la otra etapa era ver c\u00f3mo enfrentamos esto porque pensaron de que no iba a pasar nada eso suele pasar mucho con el autoritarismo con los conservadores nombre no se va a dar cuenta muchachos revoltosos este que fastidia mucho tomando carreteras y no va a pasar nada se pudieron ser pensando que no iba a suceder nada y adem\u00e1s el autoritarismo entonces claro que iba a pasar imag\u00ednese de la desaparici\u00f3n de 43 j\u00f3venes como me iba a pasar pero todo esto tambi\u00e9n nos tiene que llevar a conocer el grado de enajenaci\u00f3n que se padece en ciertos sectores y el concepto de autoridad de poder hay en el reloj un hecho lamentable en igualdad qu\u00e9 manch\u00f3 muy poco pero lo manch\u00f3 al presidente madero por circunstancias tambi\u00e9n porque estaba muy acosado el conservadurismo y la prensa encima bueno al grado de que tuvo que recurrir la huerta y a los peores militares de torcida pto los que se hab\u00edan formado reprimiendo a los pueblos ind\u00edgenas los peores en su desesperaci\u00f3n un hombre bueno d y hab\u00edan esto sucedi\u00f3 en dos o tres lugares hab\u00eda un cliente social periodista en igual vinculado al zapatismo y el gobernador de entonces era un trilero en guerrero porque ten\u00edan mucha fuerza los cielos desde entonces y de repente aparece asesinado al periodista en el pante\u00f3n de igual con la sa\u00f1a de que le quitaron los ojos tus bienes los familiares y en los amigos a ver el presente made y el por defender al gobernador dice de que ten\u00eda informaci\u00f3n de que el periodista era un opositor zapatista revoltoso de todas maneras le pide explicaci\u00f3n al gobernador y le manda una carta del gobernador hace tanto que \u00e9l hab\u00eda ordenado el asesinato del periodista pero con una justificaci\u00f3n con ese pensamiento de derecha conservador autoritaria como un pensamiento de hitler como el pensamiento de mussolini como el pensamiento de franco como el pensamiento de pinochet que todav\u00eda existe dici\u00e9ndole de que no se pod\u00eda lo verdad guerrero y poner orden si no era de esa manera y que se tiene que actuar con mano dura pase el tiempo [M\u00fasica] bien en los datos de agua blanca lo mismo van campesinos a protestar y nos est\u00e1n esperando la polic\u00eda y los asesina y la justificaci\u00f3n del gobernador fue igual que la d el que estaba en la \u00e9poca maderista que ven\u00eda tambi\u00e9n del porfiriato igual ay una expresi\u00f3n de lo m\u00e1s brutal cuando le piden cuentas al gobernador dice y que esperaban quienes recibieran con un ramo de flores eso que se repite en igual en otras partes eso debe desterrarse pero autoritarismo y eso es la aut\u00e9ntica libertad no libertad nada m\u00e1s para unos y represi\u00f3n para otros y que es un poco tambi\u00e9n el historial de murillo karam que igual el proceso traemos un perfil de todo de todo el royal philips es que eso nunca m\u00e1s se debe de permitir presidente preguntarle bueno esto en lo que le mencionaba es de acuerdo a informes de la extinta direcci\u00f3n federal de seguridad pero bueno preguntarle usted menciona que en el informe del caso yocsina no se habla de una orden de aprensi\u00f3n en contra de pe\u00f1a nieto sin embargo usted ha mencionado diferentes ocasiones que no hay ninguna decisi\u00f3n de ning\u00fan subalterno que no sepa el presidente de la rep\u00fablica no estoy haciendo el mismo caso de que \u00e9l supiera la verdad hist\u00f3rica adem\u00e1s por orden presidencial de que tomara el control total murillo karam y que no lo denunciara no lo hace c\u00f3mplice y pues sujeto a una orden de aprensi\u00f3n exigir juicio va a decir eso s\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil que pase cuando se est\u00e1 uno est\u00e9 pendiente con s\u00f3lo pendiente pero tambi\u00e9n no podemos adelantar ning\u00fan juicio esto tiene que resolver despu\u00e9s y adelante yo bueno lo primero lo m\u00e1s doloroso es la situaci\u00f3n de la familia de los muchachos eso es lo m\u00e1s duro pero al mismo tiempo es ejemplar del obeso pero ejemplar porque no se rindieron no se han rendido y son excepcionales y tienen todo nuestro respeto viene de la gente humilde en el pa\u00eds los m\u00e1s pobres ten\u00edan muy pocas posibilidades de estudiar y muchos muchos muchos muchos acud\u00edan a las normales rurales gente pobre muy pobre de los pueblos d la monta\u00f1a de guerrero de oaxaca de chiapas los m\u00e1s pobres y los pobres de hidalgo y los gobiernos neoliberales cerrar\u00e1n normales y y usaron como pretexto el que se formaba gente con ideas opositoras subversivas pero la \u00fanica forma de que pudieran estudiar las normales reales y chapingo por eso este hay que tomar mucha conciencia de atender a la gente que m\u00e1s lo necesita no darle la espalda a los pobres no no y ser hip\u00f3critas profesando ejerciendo una religi\u00f3n y d\u00e1ndole la espalda a los que sufren tenemos que buscar todos que hay una sociedad mejor y nada de clasismo nada de racismo nada de discriminaci\u00f3n en este caso es doloroso muy doloroso para los padres pero tambi\u00e9n muy aleccionador por lo que ellos hicieron y lo que resistieron y vamos a seguir adelante y sigue la b\u00fasqueda en el informe viene todo lo que se ha hecho d\u00edas semanas meses enteros buscando todos lados por todos lados dice va a seguir con lo mismo y al mismo tiempo con las investigaciones para que no quede ninguna duda de lo que sucedi\u00f3 gracias presidente bueno todav\u00eda murillo karam al final de la audiencia dijo reproch\u00f3 que se hab\u00eda derrotado la presunci\u00f3n de inocencia he hecho que el juez incluso le pidi\u00f3 que tuviera m\u00e1s respeto en torno a esas a esas declaraciones y en un segundo tema judicial presiente el viernes tambi\u00e9n bueno pues vimos la salida de rosario robles del penal de santa martha el cambio de medida cautelar va a seguir el proceso en el domicilio preg\u00fantale el hecho de que \u00fanicamente ella en toda esta investigaci\u00f3n conoc\u00eda como la estafa maestra es la \u00fanica que haya sido detenida en un alto nivel la \u00fanica secretaria de estado haya sido rosario robles no indica que deber\u00eda tambi\u00e9n tener celeridad o si estoy considera que la fiscal\u00eda general deber\u00eda de avanzar en estos asuntos para que se investigue o se avance en estas investigaciones en torno a otros secretarios de estado y que bueno a final de cuentas tambi\u00e9n esto apunta al ex presidente enrique pe\u00f1a nieto si no considera que se ha tardado este proceso y que ha sido \u00fanicamente pues de se\u00f1alar a una sola persona cuando pudiera haber m\u00e1s implicados pues est\u00e1 en manos de jueces y si coincido de que tardan mucho ya por qu\u00e9 no hay sentencias deben de acelerar m\u00e1s los procesos para que haya sentencias en el caso de rosario robles ella pidi\u00f3 seguir su proceso en su domicilio por una cuesti\u00f3n de salud y \u00e9l pues concedi\u00f3 el que contin\u00fae el proceso en su casa no significa queda libre nada m\u00e1s qu\u00e9 tiene que haber sentencia y ya pasaron tres a\u00f1os y pasaron tres a\u00f1os y as\u00ed hay much\u00edsimos casos al grado que estoy proponiendo que la secretaria de seguridad p\u00fablica se ocupe de este asunto porque hay mucha gente en prisi\u00f3n que lleva a\u00f1os sin sentencia enfermos ancianos ind\u00edgenas que nunca han tenido abogados que los defiendan y ya en mi ti pues um decreto de amnist\u00eda pero no avanza porque tambi\u00e9n parece como si estuvi\u00e9semos en la \u00e9poca colonial que se dec\u00eda se acata pero no se cumple entonces como yo soy perseverante se debe de acatar ese debe de cumplir presidente con todas estas investigaciones que se est\u00e1n dando \u00faltimamente nada m\u00e1s podr\u00eda hablar de estos casos esta forma de strauss de 'break' ahora tambi\u00e9n lo que tiene que ver con ayudas y bueno desde siempre lo que tiene que ver con ellos y napa y otros casos m\u00e1s no considerados todo un esquema en el que pues todos los camiones caminos lleven al expresidente pe\u00f1a nieto ya conoce cu\u00e1l es mi postura sobre esto ya la hice p\u00fablica cuando tome posici\u00f3n aunque en los hechos no sea no vaya no se le est\u00e1 tratando de llamar a la justicia en m\u00e9xico porque en ninguno de los casos porque corresponde a las autoridades competentes mi postura [M\u00fasica] fue en el sentido de que no \u00edbamos no \u00edbamos a [Aplausos] presentar denuncias en contra de los expresidentes lo dije no tuve apoyo en el congreso lo argumente dije qu\u00e9 quer\u00eda yo iniciar una etapa nueva y qu\u00e9 ten\u00edamos que demostraran nosotros quedamos distintos y no permitir nosotros la corrupci\u00f3n y no quedarnos anclados en el pasado persiguiendo a los expresidentes y vamos a seguir hacia adelante digital tambi\u00e9n lo que s\u00ed a pesar de mi postura se llevaba a cabo una consulta y la gente votaba para que se les inicia la investigaci\u00f3n a los presidentes yo iba a acatar ese mandato por eso cuando se present\u00f3 el momento nadie estaba pensando en presentar lo de la consulta y dije yo voy a presentar para que no quede el antecedente de que no se hizo [M\u00fasica] vamos a preguntarle al pueblo adem\u00e1s pol\u00edticamente en el buen sentido de lo que es la pol\u00edtica un noble oficio hay que estar siempre a las vivas porque yo estoy encabezando junto con muchos otros mujeres de hombres millones de mexicanos un proceso de transformaci\u00f3n si yo no convoc\u00f3 esa consulta ahora esta \u00e1rea y molestando m\u00e1s con el hecho de que un pacto compa\u00f1ero como dicen los conservados porque cree el le\u00f3n que todos son peludos y a pesar de la permite que es interesante esto y dije no ya cuando ellos vayan yo ya voy de regreso no van porque si la gente dice se enjuicia se enjuicia lo que yo le tengo que agradecer la pe\u00f1a es que a diferencia de fox y de calder\u00f3n no se meti\u00f3 hacer fraude en la elecci\u00f3n presidencial eso no se me olvidan adem\u00e1s se lo reconoc\u00ed cuando tome posici\u00f3n pero eso es una cosa otra muy distinta es la complicidad completamente distinta nada m\u00e1s qu\u00e9 no todo tiene que ser por iniciativa del presidente yo mando obedeciendo y los de ayotzinapa y de lo del se\u00f1or murillo karam lamento mucho pero esas injusticias no pueden quedar impunes como veo yo a las madres a los padres de los muchachos llevo tres a\u00f1os durmiendo mismo en ellos inform\u00e1ndoles en reuniones -algunas respiras porque imag\u00ednense el dolor de las madres de los padres de no ver a sus hijos y todo esto qu\u00e9 se est\u00e1 conociendo no tengo nada personal contra el se\u00f1or murillo karam nada de contra a nadie pero ese es un asunto de otra naturaleza se tiene que ver con mi responsabilidad y con mis convicciones con mis principios entonces s\u00ed salt lake este denuncias contra el presidente de foxconn del presidente zedillo contra el presidente calder\u00f3n del presidente pe\u00f1a la fiscal\u00eda y los jueces deciden de qu\u00e9 son responsables son culpables adelante adelante pero yo no voy a estar promoviendo eso yo lo que quiero es que quede muy claro de que el corrupto es mal visto tienes como antes de que el corrupto ni perd\u00eda su respetabilidad contrario se le pon\u00eda de ejemplo qu\u00e9 bueno es para los negocios que vivo como supo colarse c\u00f3mo ha progresado ap\u00farate muchacho chamaco pero cuando seas grande seas c\u00f3modo jugando reverendo el ladr\u00f3n la justicia es castigada al que cometen delitos pero tambi\u00e9n la justicia es prevenir el que no se cometan delitos si nos volvemos todos c\u00f3mplices como quer\u00edan y aceptamos ese estilo de vida pues nuestro pa\u00eds nunca va a salir adelante y es realmente una paradoja un absurdo una contradicci\u00f3n [M\u00fasica] tenemos un pueblo honesto la mayor riqueza de nuestro pa\u00eds es la honestidad de nuestro pueblo y por la ambici\u00f3n de las minor\u00edas vamos a causar el atraso de m\u00e9xico iba a perder fama m\u00e9xico y nos vamos a sentir avergonzados los mexicanos no no no no es un pueblo honesto y en m\u00e9xico no va a haber corrupci\u00f3n se tiene que desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad y eso nos est\u00e1 dando mucha autoridad moral les comentaba yo lo de la se\u00f1ora clinton pues con raz\u00f3n pero la verg\u00fcenza siendo mexicanos que venga alguien del extranjero y nos diga si yo fuese mexicano y hubiese investigado y atendido a los familiares de los j\u00f3venes desaparecidos y resulta que la autoridad mexicana reina a guardar silencio sin poder decir nada no es como si vinieran los de las organizaciones de derechos humanos a ver este por qu\u00e9 torturas a ver por qu\u00e9 las masacres a ver por qu\u00e9 la represi\u00f3n no bien porque se quedaron con esa aldea y adem\u00e1s se dedican a administrar la violaci\u00f3n de derechos humanos y el dolor de la gente no a transformar son bur\u00f3cratas que viven muy bien que les pagan muy bien para eso las organizaciones no gubernamentales la llamada sociedad civil pero no cambian incluso la onu que no est\u00e9 se pronuncia con fuerza antes la monstruosa desigualdad que hay en el mundo y que tienen responsables durante las guerras porque todo tiene que ser equilibrio porque si no nos van a pagar las cuotas y c\u00f3mo se va a mantener todo el aparato tantos organismos vamos nosotros y se los adelant\u00f3 ya con esto termino porque ya es tarde vamos a presentar una denuncia porque no nos han entregado vacunas del organismo que se cre\u00f3 en la onu k\u00f3vacs nos deben 75 millones de d\u00f3lares contrae a k\u00f3vacs y contra la un y es mucho ya es el colmo ante naciones unidas ya lo m\u00e1s pronto posible imag\u00ednense darles dinero adelantado por las vacunas ya creo que se va a cumplir un a\u00f1o y hemos estado entonces este buscando un acuerdo siendo tolerantes porque se trata de un organismo internacional s\u00ed pero no somos encubridores adem\u00e1s hace falta ya una renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en esos organismos internacionales 75 millones de d\u00f3lares no tengo el dato ya el martes ma\u00f1ana se informa muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:05.119036"
}