{
    "video_id": "1agR0Y26Jnc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1agR0Y26Jnc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIFooTzAP&rs=AOn4CLAG1bisZKk6RhMBM3fhDRkJJKsIdw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1agR0Y26Jnc",
    "video_title": "Avances del proyecto Parque Ecol\u00f3gico Lago de Texcoco | 27 de junio 2021",
    "video_length_seconds": 92,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n nacional del agua y forma",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago",
            "start": 2.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 4.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "del lago nabor carrillo contin\u00faan los",
            "start": 7.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajos en la obra de conservaci\u00f3n y",
            "start": 10.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento del lago nabor carrillo",
            "start": 11.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que consisten en el dragado de succi\u00f3n",
            "start": 12.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "zona sur en la fina y conformaci\u00f3n de",
            "start": 15.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "taludes en las zonas sur y este as\u00ed como",
            "start": 17.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el retiro de enrocamiento en la zona",
            "start": 19.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "norte avanzan los estudios de batimetr\u00eda",
            "start": 21.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "para proseguir con el dragado de succi\u00f3n",
            "start": 24.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al interior del lago se realiza la",
            "start": 26.609,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y reubicaci\u00f3n temporal de",
            "start": 28.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "flora y fauna nativa tiene cabeza en",
            "start": 30.689,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "cuanta fase dos comenzaron los estudios",
            "start": 33.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de topograf\u00eda y con ello se da inicio a",
            "start": 36.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la fase 2 del reforzamiento y",
            "start": 38.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejoramiento de terracer\u00edas para la",
            "start": 39.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cuerpos de agua de la",
            "start": 42.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ci\u00e9nega de san buenas",
            "start": 43.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se realizar\u00e1n tres kil\u00f3metros de bordos",
            "start": 45.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tradicionales a los siete kil\u00f3metros de",
            "start": 47.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "senderos de la fase 1 as\u00ed como la",
            "start": 49.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 10 miradores para el",
            "start": 51.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avistamiento de aves vivero el avance en",
            "start": 53.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del vivero permite que",
            "start": 57.26,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se inicie con la reproducci\u00f3n de plantas",
            "start": 58.85,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "comestibles para los huertos del",
            "start": 60.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pabell\u00f3n demostrativo contin\u00faa la",
            "start": 62.059,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de felicidad y derechos",
            "start": 64.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguros as\u00ed mismo se realiza el",
            "start": 65.869,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "amueblado del pabell\u00f3n demostrativo en",
            "start": 68.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00e1reas exteriores interiores se lleva a",
            "start": 69.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cabo la colocaci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 72.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas de servicios de voz y datos",
            "start": 74.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed como del sistema de iluminaci\u00f3n en",
            "start": 75.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sus siete hect\u00e1reas juntos avanzamos en",
            "start": 78.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de esta laren natural",
            "start": 81.229,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para promover el bienestar social y la",
            "start": 83.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "riqueza ambiental de la regi\u00f3n con agua",
            "start": 85.31,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 89.17,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "a la comisi\u00f3n nacional del agua y forma los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago de texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del lago nabor carrillo contin\u00faan los trabajos en la obra de conservaci\u00f3n y mantenimiento del lago nabor carrillo que consisten en el dragado de succi\u00f3n zona sur en la fina y conformaci\u00f3n de taludes en las zonas sur y este as\u00ed como el retiro de enrocamiento en la zona norte avanzan los estudios de batimetr\u00eda para proseguir con el dragado de succi\u00f3n al interior del lago se realiza la identificaci\u00f3n y reubicaci\u00f3n temporal de flora y fauna nativa tiene cabeza en cuanta fase dos comenzaron los estudios de topograf\u00eda y con ello se da inicio a la fase 2 del reforzamiento y mejoramiento de terracer\u00edas para la recuperaci\u00f3n de cuerpos de agua de la ci\u00e9nega de san buenas se realizar\u00e1n tres kil\u00f3metros de bordos tradicionales a los siete kil\u00f3metros de senderos de la fase 1 as\u00ed como la construcci\u00f3n de 10 miradores para el avistamiento de aves vivero el avance en la construcci\u00f3n del vivero permite que se inicie con la reproducci\u00f3n de plantas comestibles para los huertos del pabell\u00f3n demostrativo contin\u00faa la colocaci\u00f3n de felicidad y derechos seguros as\u00ed mismo se realiza el amueblado del pabell\u00f3n demostrativo en \u00e1reas exteriores interiores se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de las instalaciones el\u00e9ctricas de servicios de voz y datos as\u00ed como del sistema de iluminaci\u00f3n en sus siete hect\u00e1reas juntos avanzamos en la recuperaci\u00f3n de esta laren natural para promover el bienestar social y la riqueza ambiental de la regi\u00f3n con agua gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2tlPBhmr_P7Ip6xPo9cV_i",
    "playlist_title": "Parque Ecol\u00f3gico Lago de Texcoco",
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:03:37.586651"
}