{
    "video_id": "1BusRhb1O8k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1BusRhb1O8k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmP007ID3zltsfSYNubdV50LBumQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1BusRhb1O8k",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico prepara inauguraci\u00f3n de primera etapa del Tren Maya",
    "video_length_seconds": 1462,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se va a inaugurar el d\u00eda 15 el primer",
            "start": 0.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tramo Campeche",
            "start": 3.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 7.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "eh No hay todav\u00eda venta de",
            "start": 8.92,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "boletos S\u00ed no hay venta de boletos",
            "start": 15.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh adem\u00e1s que no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 19.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 24.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 26.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 28.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque va a ser un sistema de venta de",
            "start": 31.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "boleto Que se est\u00e1",
            "start": 37.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 39.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizando a trav\u00e9s de una plataforma",
            "start": 41.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pero se va a dar a conocer en su momento",
            "start": 44.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh es muy",
            "start": 49.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "probable que los primeros",
            "start": 51.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas se vendan todos porque",
            "start": 55.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay mucho",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y adem\u00e1s son pocos los trenes",
            "start": 62.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 66.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 68.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacer 30 40 trenes pero",
            "start": 70.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora van a empezar",
            "start": 74.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuatro van a ir",
            "start": 77.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "subiendo y creo que son para 240 280",
            "start": 82.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pasajeros los vagones de cada",
            "start": 87.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 92.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces que no se",
            "start": 93.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desesperen va a haber posibilidad No se",
            "start": 96.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dejen nada",
            "start": 100.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que quieren quieren",
            "start": 105.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "venir Si por eso tambi\u00e9n quisimos",
            "start": 108.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacerlo por los paisanos antes de que",
            "start": 112.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "terminara el a\u00f1o Lo que pasa que no es",
            "start": 116.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 118.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 120.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo de",
            "start": 121.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "palenia a Canc\u00fan se dej\u00f3 para el d\u00eda 31",
            "start": 123.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo d\u00eda porque",
            "start": 129.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en un puente en el de",
            "start": 132.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los Hum cinta",
            "start": 135.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que es bastante complejo es un claro es",
            "start": 138.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "el r\u00edo m\u00e1s grande pero es un claro de",
            "start": 144.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "240 met",
            "start": 148.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 150.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lanzadora S\u00ed no hay",
            "start": 153.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 156.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 158.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh es un tren voladizo digo",
            "start": 160.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "un un puente voladizo S\u00ed",
            "start": 166.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "este entonces por eso empezamos de",
            "start": 170.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Campeche el 15 a Canc\u00fan y",
            "start": 174.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya a ver por",
            "start": 181.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cierto pregunta",
            "start": 183.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aoao a ver si no tienen",
            "start": 186.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este un V de ayer de c\u00f3mo van en la",
            "start": 189.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de las",
            "start": 193.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "novelas del puente Porque de eso va a",
            "start": 196.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "depender para que el 31 sea",
            "start": 200.36,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan hasta Palenque ahora",
            "start": 205.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 pensando",
            "start": 210.799,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que s\u00ed nada m\u00e1s se inaugure y empiece O",
            "start": 214.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sea que el primer tren S\u00ed s\u00ed va a ser",
            "start": 219.879,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este para invitados y para las",
            "start": 223.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "autoridades los que han trabajado en el",
            "start": 228.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tren pero atr\u00e1s ya Esa es la idea que",
            "start": 231.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "empiecen tanto de Campeche a Canc\u00fan como",
            "start": 238.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a",
            "start": 242.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Campeche lo mismo en el caso de",
            "start": 244.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 249.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 251.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 252.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estamos considerando que para finales de",
            "start": 255.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "febrero ya est\u00e1",
            "start": 259.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo sea ya",
            "start": 261.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es desde",
            "start": 265.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 268.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Chetumal calacmul",
            "start": 270.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escarce por tambi\u00e9n no pones el plano",
            "start": 273.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 276.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega es una estaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 277.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1",
            "start": 281.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "construyendo adem\u00e1s",
            "start": 285.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 287.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "taller una base de",
            "start": 291.039,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "mantenimiento porque Esc\u00e1rcega el nombre",
            "start": 295.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Esc\u00e1rcega ha el nombre es el apellido",
            "start": 298.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de un ingeniero que trabaj\u00f3 en los",
            "start": 301.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ferrocarriles cuando se inaugur\u00f3 el",
            "start": 303.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del sureste esa es una",
            "start": 306.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 308.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que s\u00ed nace cuando el",
            "start": 310.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ferrocarril s\u00ed como",
            "start": 314.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n que se debe al",
            "start": 317.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ferrocarril que exist\u00eda pero era",
            "start": 320.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "una un pueblito pues una poblaci\u00f3n muy",
            "start": 324.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y fue por el ferrocarril que se",
            "start": 330.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 333.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n pero por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 334.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega es",
            "start": 336.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico porque",
            "start": 343.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 345.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 348.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desviaci\u00f3n o",
            "start": 351.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la ciudad que divide las dos rutas hacia",
            "start": 354.039,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el golfo",
            "start": 358.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y a la selva y el",
            "start": 361.919,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Caribe Entonces el primer",
            "start": 366.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tramo es de aqu\u00ed en San Francisco de",
            "start": 369.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Campeche hasta",
            "start": 377.919,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 382.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "primero este este es 15 de",
            "start": 384.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciembre y el",
            "start": 391.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "31 es todo",
            "start": 394.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "esto hasta",
            "start": 398.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Palenque nada m\u00e1s que aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 401.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Precisamente en",
            "start": 405.919,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tenos que habl\u00e1bamos",
            "start": 408.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el asesinato de cuautemo fue",
            "start": 412.68,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la orilla del r\u00edo sumacinta",
            "start": 416.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se llama el pueblo",
            "start": 419.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Can\u00e1n Ah\u00ed es donde lo",
            "start": 422.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asesina",
            "start": 430.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 431.879,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Bueno pero lamentablemente tambi\u00e9n en",
            "start": 434.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tenosique Asesinan a Salvador",
            "start": 440.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Alvarado gran dirigente",
            "start": 444.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Sinaloense que fue",
            "start": 450.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 454.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n de los",
            "start": 459.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precursores del",
            "start": 462.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movimiento en",
            "start": 464.599,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "favor de los pobres y tambi\u00e9n en favor",
            "start": 467.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 471.759,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "mujeres y ya luego llega Felipe car aop",
            "start": 474.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "Puerto que por eso se va a llamar",
            "start": 481.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed el aeropuerto Felipe Carrillo",
            "start": 486.8,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Puerto Este es defensor de los",
            "start": 492.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas defensor del pueblo gran",
            "start": 498.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dirigente y",
            "start": 505.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues lo que les dec\u00eda de de",
            "start": 512.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "finales de febrero es esto Esto fue lo",
            "start": 516.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos cost\u00f3",
            "start": 520.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trabajo porque se conservaron cenotes",
            "start": 522.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "R\u00edos subterr\u00e1neos lo que no se hizo",
            "start": 525.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "antes que se daban permisos bueno por",
            "start": 530.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 533.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 calica que daban permisos hasta",
            "start": 534.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para bancos de materiales para que se",
            "start": 539.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "llevaran la arena a Estados",
            "start": 540.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos los que",
            "start": 544.399,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se opon\u00edan al al tren",
            "start": 547.8,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Maya con la misma hipocres\u00eda de",
            "start": 553.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "siempre porque el se\u00f1or derves que era",
            "start": 558.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "uno de los opositores no s\u00e9 ahora que",
            "start": 562.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando Ojal\u00e1 ya haya cambiado de",
            "start": 565.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 570.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 571.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escaret que est\u00e1 por",
            "start": 576.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando y en escaret",
            "start": 589.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "escarbaron hicieron R\u00edos",
            "start": 594.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "artificiales",
            "start": 598.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y no hubo ninguna",
            "start": 600.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "denuncia de nada y aqu\u00ed fue donde",
            "start": 604.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvimos m\u00e1s",
            "start": 607.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "problema afortunadamente pues ya se",
            "start": 609.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 todo pero si nos",
            "start": 612.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atras\u00f3 porque tambi\u00e9n para proteger los",
            "start": 616.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "r\u00edos subterr\u00e1neos y",
            "start": 620.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cenotes este",
            "start": 623.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tramo hasta tul este",
            "start": 625.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que son como",
            "start": 629.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 633.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "km s\u00ed 120 130",
            "start": 634.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "km 90 km son viaducto es decir son",
            "start": 639.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "segundo piso el tren para",
            "start": 645.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arriba para que todo lo de abajo sea",
            "start": 648.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "paso de",
            "start": 651.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fauna y no se afecte",
            "start": 652.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nada y esto",
            "start": 657.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "signific\u00f3",
            "start": 659.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s tiempo y m\u00e1s",
            "start": 661.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recursos pero el prop\u00f3sito era no",
            "start": 664.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "destruir el territorio se",
            "start": 668.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 Cuevas cavernas",
            "start": 671.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "todo Sin embargo Tenemos aqu\u00ed la ventaja",
            "start": 677.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 682.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tramo con el apoyo de algunas empresas",
            "start": 684.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ica de",
            "start": 687.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "indi de mota pero sobre todo con los",
            "start": 690.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 694.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "militares se est\u00e1 haciendo",
            "start": 696.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 699.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 701.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "completo a finales de",
            "start": 704.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "febrero son tres",
            "start": 707.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "etapas 15 de",
            "start": 710.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diciembre 31 de",
            "start": 712.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "diciembre y finales de febrero",
            "start": 715.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 720.639,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "empezamos pasado",
            "start": 723.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana inaugurando esta belleza este es",
            "start": 725.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "uno de los aeropuertos m\u00e1s bellos del",
            "start": 729.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo y los que van a ir el viernes lo",
            "start": 732.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 736.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "constatar es lo m\u00e1s bello que",
            "start": 738.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede porque es un aeropuerto en la",
            "start": 741.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "selva y muy",
            "start": 745.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cerquita del Caribe No",
            "start": 747.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay otro aeropuerto as\u00ed",
            "start": 751.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 754.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "moderno con una",
            "start": 757.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pista de m\u00e1s de 3000",
            "start": 759.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m de",
            "start": 763.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "concreto son instalaciones de",
            "start": 766.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primera una gran obra bueno no me",
            "start": 771.959,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adelanto porque antes de irnos este ese",
            "start": 774.24,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque podemos hacer la ceremonia no",
            "start": 779.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos a",
            "start": 783.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "inaugurar pero muy poco va a",
            "start": 786.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salir porque hay",
            "start": 791.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bloqueo en la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 794.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convencionales no en todos no no con",
            "start": 800.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n ustedes no",
            "start": 803.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh No es por ustedes",
            "start": 806.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces es mejor que aqu\u00ed en la",
            "start": 810.839,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "conferencia se da a conocer tambi\u00e9n la",
            "start": 816.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque si",
            "start": 820.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no muchos no se",
            "start": 823.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "enteran entonces va a estar aqu\u00ed el",
            "start": 825.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viernes en la",
            "start": 828.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el general",
            "start": 830.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretario Luis cresencio Sandoval",
            "start": 834.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez va a estar",
            "start": 837.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 839.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Vallejo que es constructor",
            "start": 841.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del nuevo",
            "start": 844.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aeropuerto para",
            "start": 847.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "explicarles y luego ya nos vamos a la",
            "start": 850.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n",
            "start": 854.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y tambi\u00e9n ese",
            "start": 856.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "d\u00eda se cumplen 5 a\u00f1os de",
            "start": 859.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno el",
            "start": 863.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "viernes cumplimos ya 5 a\u00f1os de",
            "start": 866.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "gobierno va a haber",
            "start": 872.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otra este no",
            "start": 875.839,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s unas palabras este",
            "start": 879.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "all\u00e1 unas palabras",
            "start": 884.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no no bueno todo es pol\u00edtico",
            "start": 888.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 894.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n ya est\u00e1n pidiendo permiso",
            "start": 896.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 899.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n privada en el aeropuerto ah\u00ed se",
            "start": 902.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los van a",
            "start": 906.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "explicar est\u00e1 saturado",
            "start": 908.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan el aeropuerto de",
            "start": 911.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan incluso ya para la Aviaci\u00f3n",
            "start": 914.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "privada este hay d\u00edas en que no se",
            "start": 917.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "permite el que llegu en",
            "start": 921.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aviones por la saturaci\u00f3n entonces este",
            "start": 924.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 927.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es una opci\u00f3n es una",
            "start": 929.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "alternativa est\u00e1 garantizado que va a",
            "start": 932.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ser muy",
            "start": 936.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "usado hay muchas l\u00edneas ya pidiendo",
            "start": 938.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "espacios en el",
            "start": 942.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto Bueno tienen posibilidad de",
            "start": 947.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "deslizarse",
            "start": 953.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta a 160 km porh",
            "start": 955.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 959.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "empezar despacio porque llevamos",
            "start": 961.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "prisa para hay vuelos comerciales",
            "start": 966.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programados para es",
            "start": 970.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda yo creo que s\u00ed No no estoy muy",
            "start": 972.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguro pero ahora que venga pasado",
            "start": 975.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Pero si ya hay empresas que ya",
            "start": 977.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quieren empezar a volar all\u00e1 m\u00e1s porque",
            "start": 981.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminado completamente bueno va",
            "start": 984.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a estar completamente terminado",
            "start": 986.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n 12:30 pero es horario de",
            "start": 990.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Quintana ro hay una hora de",
            "start": 995.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diferencia S\u00ed este qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 998.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preguntastes Ah en todas las estaciones",
            "start": 1002.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1006.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "garantizando que",
            "start": 1007.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "artesanas s\u00ed artesanos tengan su sitio",
            "start": 1009.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed adem\u00e1s hay un programa porque en",
            "start": 1014.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 1017.92,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1019.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega hace falta arreglar el pueblo",
            "start": 1020.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1023.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "calquin fuimos a calquin porque de ah\u00ed",
            "start": 1025.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1028.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "a un parque s natural que se llama nuevo",
            "start": 1032.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "usmal Y",
            "start": 1037.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ausmal entonces la estaci\u00f3n de calquin",
            "start": 1038.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasa por este el pueblo de calquin",
            "start": 1042.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "necesita un arreglo S\u00ed o sea y s\u00ed vamos",
            "start": 1045.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a ir arreglando en toda en todas las los",
            "start": 1050.16,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pueblos las entradas hasta donde podamos",
            "start": 1054.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh una vez que terminemos de",
            "start": 1058.919,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "en resolver todo lo relacionado con el",
            "start": 1064.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda la construcci\u00f3n",
            "start": 1068.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las estaciones todo ya que est\u00e9 vamos",
            "start": 1071.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a arreglar eh lo mismo por ejemplo en el",
            "start": 1075.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 1079.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Campeche us\u00f3 la una palabra",
            "start": 1081.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este que hab\u00eda que que es como chulear",
            "start": 1086.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no este embellecer s\u00ed que es bell\u00edsimo",
            "start": 1090.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed Campeche no es un una ciudad",
            "start": 1095.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima Entonces se va a arreglar todo",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el centro",
            "start": 1104.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico S\u00ed ya est\u00e1n los recursos para",
            "start": 1106.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso y no solo eso sino si pones otra vez",
            "start": 1109.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "el el mapa eh la estaci\u00f3n O sea ya no se",
            "start": 1114.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pudo hacer las estaciones de Campeche",
            "start": 1119.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las antiguas y la de",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida por",
            "start": 1126.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "donde eran antes porque ya se pobl\u00f3",
            "start": 1128.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "demasiado s\u00ed Entonces ya en el caso de",
            "start": 1132.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1137.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1140.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoriza que de la estaci\u00f3n a la ciudad",
            "start": 1141.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 1145.72,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "haber un transporte",
            "start": 1148.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico al",
            "start": 1153.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "centro similar a lo de Yucat\u00e1n Ah bueno",
            "start": 1156.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es transporte",
            "start": 1161.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico hasta el centro de",
            "start": 1164.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Campeche y la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 1167.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "centro arreglo del centro les hablaba yo",
            "start": 1170.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 1175.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "calquin aqu\u00ed para ac\u00e1 para",
            "start": 1179.28,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1 este Aqu\u00ed m\u00e1s o menos est\u00e1",
            "start": 1184.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usmal",
            "start": 1189.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces para ir",
            "start": 1191.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1193.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a este usmal pues hay que el camino lo",
            "start": 1195.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estamos arreglando Ya se est\u00e1 arreglando",
            "start": 1199.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 1202.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh incluso es un camino una parte un",
            "start": 1203.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "camino artesanal que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1206.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "maestros de Oaxaca y tambi\u00e9n de nuevo",
            "start": 1209.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "xmal de donde va a estar el hotel aqu\u00ed",
            "start": 1212.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay 2000",
            "start": 1214.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 1217.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh fauna nativa Aqu\u00ed van a haber venados",
            "start": 1221.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eches pavos",
            "start": 1227.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "reales Jaguares de todo aqu\u00ed y se va a",
            "start": 1229.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "tener un hotel y son 5 km tambi\u00e9n de",
            "start": 1234.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "camino artesanal y de",
            "start": 1240.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda",
            "start": 1243.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este para llegar a la zona",
            "start": 1245.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica bueno en el caso de",
            "start": 1249.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida lo mismo si entr\u00e1bamos",
            "start": 1252.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "era por el centro de",
            "start": 1259.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Don estaba la estaci\u00f3n lo que se",
            "start": 1262.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hizo es que ah\u00ed estaba la estaci\u00f3n que",
            "start": 1266.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se conoce como la plancha acabamos de",
            "start": 1269.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inaugurar un parque muy bello era una",
            "start": 1272.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 1276.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abandonada tambi\u00e9n los ingenieros",
            "start": 1278.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "militares y lo que se hizo fue un",
            "start": 1281.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "libramiento de uman empieza el",
            "start": 1287.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "libramiento",
            "start": 1290.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aella y para atravesar",
            "start": 1292.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida el gobierno del Estado gobernador",
            "start": 1296.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Vila Este impuls\u00f3 lo de un transporte",
            "start": 1300.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico que tambi\u00e9n ya va a funcionar",
            "start": 1304.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Creo que en diciembre",
            "start": 1308.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empieza enero a funcionar el transporte",
            "start": 1312.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "si se tienen que hacer obras",
            "start": 1316.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "complementarias para este embellecer",
            "start": 1319.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las de por s\u00ed",
            "start": 1324.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "bellas ciudades y pueblos de la",
            "start": 1327.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1331.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula les",
            "start": 1333.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayude se va a entregar tambi\u00e9n ya una",
            "start": 1335.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gu\u00eda que ya se est\u00e1 elaborando por el",
            "start": 1338.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "instituto de antropolog\u00eda y por los",
            "start": 1342.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directivos del tren maya Ya se est\u00e1",
            "start": 1344.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preparando",
            "start": 1348.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo para la",
            "start": 1349.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n que viven en los lugares",
            "start": 1356.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "donde van a estar las",
            "start": 1358.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 1359.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos quieren alg\u00fan programa que les",
            "start": 1361.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ense\u00f1e digamos C\u00f3mo hacer su su negocio",
            "start": 1364.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo manejarlo para que no",
            "start": 1368.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lleguen lo est\u00e1n haciendo los gobiernos",
            "start": 1371.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "estatales sobre todo me consta",
            "start": 1374.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el gobierno la gobernadora Mara les ama",
            "start": 1379.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1382.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quintanar pero lo van a hacer todos sea",
            "start": 1383.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "para ayudar por ejemplo lo de que la",
            "start": 1387.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gente pueda tener una dos caba\u00f1as se los",
            "start": 1390.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1394.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejidatarios y",
            "start": 1396.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que pueda",
            "start": 1398.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llegar gente a visitarlos y quedarse en",
            "start": 1401.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las caba\u00f1as y ah\u00ed mismo comer la comida",
            "start": 1403.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 o se",
            "start": 1406.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y ofrecer las artesan\u00edas y que se ayude",
            "start": 1408.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la gente Pues de la regi\u00f3n ya se est\u00e1n",
            "start": 1413.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayudando much\u00edsimo mucho mucho mucho",
            "start": 1416.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque todos tienen",
            "start": 1419.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo todos tienen trabajo pero ya se",
            "start": 1422.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "va a terminar la obra Entonces se",
            "start": 1424.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "necesita Este s\u00ed",
            "start": 1427.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se vayan preparando para el turismo",
            "start": 1430.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Social para digo para el",
            "start": 1434.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ofrecimiento",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de alternativas al turismo y que se",
            "start": 1438.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "beneficien Ese es el prop\u00f3sito No pero",
            "start": 1442.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si ya se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 1445.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh Y estamos tambi\u00e9n nos faltan algunos",
            "start": 1448.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "caminos y vamos a arreglar calles y",
            "start": 1453.32,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "todo para para mejorar bastante",
            "start": 1457.279,
            "duration": 6.441
        }
    ],
    "transcription_text": "se va a inaugurar el d\u00eda 15 el primer tramo Campeche Canc\u00fan eh No hay todav\u00eda venta de boletos S\u00ed no hay venta de boletos eh adem\u00e1s que no se dejen enga\u00f1ar eh que no haya fraude porque va a ser un sistema de venta de boleto Que se est\u00e1 eh organizando a trav\u00e9s de una plataforma pero se va a dar a conocer en su momento eh es muy probable que los primeros d\u00edas se vendan todos porque hay mucho inter\u00e9s y adem\u00e1s son pocos los trenes van a a hacer 30 40 trenes pero ahora van a empezar cuatro van a ir subiendo y creo que son para 240 280 pasajeros los vagones de cada tren entonces que no se desesperen va a haber posibilidad No se dejen nada m\u00e1s que quieren quieren venir Si por eso tambi\u00e9n quisimos hacerlo por los paisanos antes de que terminara el a\u00f1o Lo que pasa que no es f\u00e1cil sobre todo de palenia a Canc\u00fan se dej\u00f3 para el d\u00eda 31 el \u00faltimo d\u00eda porque estamos avanzando en un puente en el de los Hum cinta que es bastante complejo es un claro es el r\u00edo m\u00e1s grande pero es un claro de 240 met con una lanzadora S\u00ed no hay eh columnas eh es un tren voladizo digo un un puente voladizo S\u00ed este entonces por eso empezamos de Campeche el 15 a Canc\u00fan y [M\u00fasica] ya a ver por cierto pregunta aoao a ver si no tienen este un V de ayer de c\u00f3mo van en la colocaci\u00f3n de las novelas del puente Porque de eso va a depender para que el 31 sea desde Canc\u00fan hasta Palenque ahora eh se est\u00e1 pensando que s\u00ed nada m\u00e1s se inaugure y empiece O sea que el primer tren S\u00ed s\u00ed va a ser este para invitados y para las autoridades los que han trabajado en el tren pero atr\u00e1s ya Esa es la idea que empiecen tanto de Campeche a Canc\u00fan como de Canc\u00fan a Campeche lo mismo en el caso de Palenque Palenque Canc\u00fan estamos considerando que para finales de febrero ya est\u00e1 todo sea ya es desde Canc\u00fan Chetumal calacmul escarce por tambi\u00e9n no pones el plano para que Esc\u00e1rcega es una estaci\u00f3n estrat\u00e9gica ah\u00ed se est\u00e1 construyendo adem\u00e1s eh un taller una base de mantenimiento porque Esc\u00e1rcega el nombre de Esc\u00e1rcega ha el nombre es el apellido de un ingeniero que trabaj\u00f3 en los ferrocarriles cuando se inaugur\u00f3 el Ferrocarril del sureste esa es una estaci\u00f3n que s\u00ed nace cuando el ferrocarril s\u00ed como Torre\u00f3n que se debe al ferrocarril que exist\u00eda pero era una un pueblito pues una poblaci\u00f3n muy peque\u00f1a y fue por el ferrocarril que se hizo Torre\u00f3n pero por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1 Esc\u00e1rcega es estrat\u00e9gico porque es eh la desviaci\u00f3n o la ciudad que divide las dos rutas hacia el golfo y a la selva y el Caribe Entonces el primer tramo es de aqu\u00ed en San Francisco de Campeche hasta aqu\u00ed el primero este este es 15 de diciembre y el 31 es todo esto hasta Palenque nada m\u00e1s que aqu\u00ed aqu\u00ed Precisamente en tenos que habl\u00e1bamos el asesinato de cuautemo fue aqu\u00ed la orilla del r\u00edo sumacinta se llama el pueblo Can\u00e1n Ah\u00ed es donde lo asesina tambi\u00e9n Bueno pero lamentablemente tambi\u00e9n en Tenosique Asesinan a Salvador Alvarado gran dirigente revolucionario Sinaloense que fue gobernador de Yucat\u00e1n de los precursores del movimiento en favor de los pobres y tambi\u00e9n en favor de las mujeres y ya luego llega Felipe car aop Puerto que por eso se va a llamar as\u00ed el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto Este es defensor de los ind\u00edgenas defensor del pueblo gran dirigente y eh pues lo que les dec\u00eda de de finales de febrero es esto Esto fue lo que m\u00e1s nos cost\u00f3 trabajo porque se conservaron cenotes R\u00edos subterr\u00e1neos lo que no se hizo antes que se daban permisos bueno por aqu\u00ed est\u00e1 calica que daban permisos hasta para bancos de materiales para que se llevaran la arena a Estados Unidos los que despu\u00e9s se opon\u00edan al al tren Maya con la misma hipocres\u00eda de siempre porque el se\u00f1or derves que era uno de los opositores no s\u00e9 ahora que est\u00e9 pensando Ojal\u00e1 ya haya cambiado de opini\u00f3n fue a a escaret que est\u00e1 por aqu\u00ed cuando y en escaret escarbaron hicieron R\u00edos artificiales y no hubo ninguna denuncia de nada y aqu\u00ed fue donde tuvimos m\u00e1s problema afortunadamente pues ya se resolvi\u00f3 todo pero si nos atras\u00f3 porque tambi\u00e9n para proteger los r\u00edos subterr\u00e1neos y cenotes este tramo hasta tul este que son como 120 km s\u00ed 120 130 km 90 km son viaducto es decir son segundo piso el tren para arriba para que todo lo de abajo sea paso de fauna y no se afecte nada y esto signific\u00f3 pues m\u00e1s tiempo y m\u00e1s recursos pero el prop\u00f3sito era no destruir el territorio se cuid\u00f3 Cuevas cavernas todo Sin embargo Tenemos aqu\u00ed la ventaja que este tramo con el apoyo de algunas empresas tambi\u00e9n de ica de indi de mota pero sobre todo con los ingenieros militares se est\u00e1 haciendo Entonces todo completo a finales de febrero son tres etapas 15 de diciembre 31 de diciembre y finales de febrero pero empezamos pasado ma\u00f1ana inaugurando esta belleza este es uno de los aeropuertos m\u00e1s bellos del mundo y los que van a ir el viernes lo van a constatar es lo m\u00e1s bello que puede porque es un aeropuerto en la selva y muy cerquita del Caribe No hay otro aeropuerto as\u00ed adem\u00e1s moderno con una pista de m\u00e1s de 3000 m de concreto son instalaciones de primera una gran obra bueno no me adelanto porque antes de irnos este ese d\u00eda porque podemos hacer la ceremonia no all\u00e1 vamos a inaugurar pero muy poco va a salir porque hay bloqueo en la mayor\u00eda de los medios convencionales no en todos no no con todos y tambi\u00e9n ustedes no eh No es por ustedes Entonces es mejor que aqu\u00ed en la conferencia se da a conocer tambi\u00e9n la informaci\u00f3n porque si no muchos no se enteran entonces va a estar aqu\u00ed el viernes en la ma\u00f1ana el general secretario Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a estar el general Vallejo que es constructor del nuevo aeropuerto para explicarles y luego ya nos vamos a la inauguraci\u00f3n all\u00e1 y tambi\u00e9n ese d\u00eda se cumplen 5 a\u00f1os de gobierno el viernes cumplimos ya 5 a\u00f1os de gobierno va a haber otra este no no nada m\u00e1s unas palabras este all\u00e1 unas palabras all\u00e1 no no bueno todo es pol\u00edtico todo este tambi\u00e9n ya est\u00e1n pidiendo permiso porque va a haber Aviaci\u00f3n privada en el aeropuerto ah\u00ed se los van a explicar est\u00e1 saturado Canc\u00fan el aeropuerto de Canc\u00fan incluso ya para la Aviaci\u00f3n privada este hay d\u00edas en que no se permite el que llegu en aviones por la saturaci\u00f3n entonces este aeropuerto es una opci\u00f3n es una alternativa est\u00e1 garantizado que va a ser muy usado hay muchas l\u00edneas ya pidiendo espacios en el aeropuerto Bueno tienen posibilidad de deslizarse hasta a 160 km porh pero vamos a empezar despacio porque llevamos prisa para hay vuelos comerciales programados para es d\u00eda yo creo que s\u00ed No no estoy muy seguro pero ahora que venga pasado ma\u00f1ana Pero si ya hay empresas que ya quieren empezar a volar all\u00e1 m\u00e1s porque ya est\u00e1 terminado completamente bueno va a estar completamente terminado la inauguraci\u00f3n 12:30 pero es horario de Quintana ro hay una hora de diferencia S\u00ed este qu\u00e9 otra cosa preguntastes Ah en todas las estaciones se est\u00e1 garantizando que artesanas s\u00ed artesanos tengan su sitio S\u00ed adem\u00e1s hay un programa porque en efecto en Esc\u00e1rcega hace falta arreglar el pueblo o sea calquin fuimos a calquin porque de ah\u00ed se va a un parque s natural que se llama nuevo usmal Y ausmal entonces la estaci\u00f3n de calquin pasa por este el pueblo de calquin necesita un arreglo S\u00ed o sea y s\u00ed vamos a ir arreglando en toda en todas las los pueblos las entradas hasta donde podamos eh una vez que terminemos de en resolver todo lo relacionado con el la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda la construcci\u00f3n de las estaciones todo ya que est\u00e9 vamos a arreglar eh lo mismo por ejemplo en el caso de Campeche us\u00f3 la una palabra este que hab\u00eda que que es como chulear no este embellecer s\u00ed que es bell\u00edsimo de por s\u00ed Campeche no es un una ciudad bell\u00edsima Entonces se va a arreglar todo el centro hist\u00f3rico S\u00ed ya est\u00e1n los recursos para eso y no solo eso sino si pones otra vez el el mapa eh la estaci\u00f3n O sea ya no se pudo hacer las estaciones de Campeche las antiguas y la de M\u00e9rida por donde eran antes porque ya se pobl\u00f3 demasiado s\u00ed Entonces ya en el caso de Campeche se autoriza que de la estaci\u00f3n a la ciudad va a haber un transporte el\u00e9ctrico al centro similar a lo de Yucat\u00e1n Ah bueno aqu\u00ed es transporte el\u00e9ctrico hasta el centro de Campeche y la rehabilitaci\u00f3n del centro arreglo del centro les hablaba yo de de calquin aqu\u00ed para ac\u00e1 para ac\u00e1 est\u00e1 este Aqu\u00ed m\u00e1s o menos est\u00e1 usmal entonces para ir a a este usmal pues hay que el camino lo estamos arreglando Ya se est\u00e1 arreglando el camino eh incluso es un camino una parte un camino artesanal que est\u00e1n haciendo maestros de Oaxaca y tambi\u00e9n de nuevo xmal de donde va a estar el hotel aqu\u00ed hay 2000 hect\u00e1reas de eh fauna nativa Aqu\u00ed van a haber venados eches pavos reales Jaguares de todo aqu\u00ed y se va a tener un hotel y son 5 km tambi\u00e9n de camino artesanal y de ciclov\u00eda este para llegar a la zona arqueol\u00f3gica bueno en el caso de M\u00e9rida lo mismo si entr\u00e1bamos era por el centro de M\u00e9rida Don estaba la estaci\u00f3n lo que se hizo es que ah\u00ed estaba la estaci\u00f3n que se conoce como la plancha acabamos de inaugurar un parque muy bello era una zona abandonada tambi\u00e9n los ingenieros militares y lo que se hizo fue un libramiento de uman empieza el libramiento aella y para atravesar M\u00e9rida el gobierno del Estado gobernador Vila Este impuls\u00f3 lo de un transporte el\u00e9ctrico que tambi\u00e9n ya va a funcionar Creo que en diciembre empieza enero a funcionar el transporte si se tienen que hacer obras complementarias para este embellecer m\u00e1s las de por s\u00ed bellas ciudades y pueblos de la [M\u00fasica] Pen\u00ednsula les ayude se va a entregar tambi\u00e9n ya una gu\u00eda que ya se est\u00e1 elaborando por el instituto de antropolog\u00eda y por los directivos del tren maya Ya se est\u00e1 preparando todo para la inauguraci\u00f3n que viven en los lugares donde van a estar las estaciones ellos quieren alg\u00fan programa que les ense\u00f1e digamos C\u00f3mo hacer su su negocio c\u00f3mo manejarlo para que no lleguen lo est\u00e1n haciendo los gobiernos estatales sobre todo me consta el gobierno la gobernadora Mara les ama en quintanar pero lo van a hacer todos sea para ayudar por ejemplo lo de que la gente pueda tener una dos caba\u00f1as se los campesinos ejidatarios y que pueda llegar gente a visitarlos y quedarse en las caba\u00f1as y ah\u00ed mismo comer la comida de all\u00e1 o se y ofrecer las artesan\u00edas y que se ayude la gente Pues de la regi\u00f3n ya se est\u00e1n ayudando much\u00edsimo mucho mucho mucho porque todos tienen trabajo todos tienen trabajo pero ya se va a terminar la obra Entonces se necesita Este s\u00ed que se vayan preparando para el turismo Social para digo para el ofrecimiento de alternativas al turismo y que se beneficien Ese es el prop\u00f3sito No pero si ya se est\u00e1 trabajando en eso eh Y estamos tambi\u00e9n nos faltan algunos caminos y vamos a arreglar calles y todo para para mejorar bastante",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:54.322313"
}