{
    "video_id": "1eFrD-AhfPU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1eFrD-AhfPU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC2J-s1DXOmETO2qRz8vyqgLu3sWA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1eFrD-AhfPU",
    "video_title": "Entrega de instrumentos a bandas de m\u00fasica de Oaxaca. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 2763,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "enero y estos d\u00edas de febrero ha",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presentado el precio m\u00e1s bajo en la tar",
            "start": 3.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en las terminales de abastecimiento y",
            "start": 6.62,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "reparto en promedio comparado a febrero",
            "start": 9.48,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "del 2019 que es el precio m\u00e1s bajo que",
            "start": 13.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se tiene registrado sin embargo muchos",
            "start": 16.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "proveedores no est\u00e1n reflejando esta",
            "start": 18.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "baja en el precio de la premium es",
            "start": 20.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "importante que lo sepamos los",
            "start": 24.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consumidores porque as\u00ed nos vamos a dar",
            "start": 25.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cuenta qui\u00e9n abusa de nosotros por eso",
            "start": 27.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hablando de qui\u00e9n no abusa y est\u00e1 dando",
            "start": 31.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buen precio en la premium a hess corp",
            "start": 33.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "en durango durango a 1972 por litro con",
            "start": 36.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un margen de 80 centavos en el",
            "start": 40.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "combustible di\u00e9sel el precio m\u00e1s alto",
            "start": 43.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otra vez en guanajuato combustibles la",
            "start": 46.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muralla en romita guanajuato 21 93 por",
            "start": 49.23,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "litro tres pesos con 12 centavos ni",
            "start": 52.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "teniendo tan cerca salamanca tan barato",
            "start": 55.649,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "sin embargo en el pre la diesel el m\u00e1s",
            "start": 58.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico tambi\u00e9n aparece en guanajuato",
            "start": 62.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que bueno",
            "start": 65.309,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez rocha que tiene su gasolinera en",
            "start": 66.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "celaya guanajuato 20 pesos 19 centavos",
            "start": 69.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por litro con un margen de 22 centavos",
            "start": 71.85,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "si lo vemos por marcas los m\u00e1s",
            "start": 74.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos fui gas por sanz y la gas y",
            "start": 77.009,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s caros chevron shell red co y",
            "start": 80.429,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "petro cdl petro seven y sail que estaban",
            "start": 84.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en la media retroceden incluso en los",
            "start": 87.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos ahora se nos disparan a los",
            "start": 89.67,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "primeros lugares cel particularmente",
            "start": 92.099,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque es la marca que m\u00e1s caro est\u00e1",
            "start": 95.009,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "dando el premio a pesar de que tiene el",
            "start": 97.649,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precio tan bajo como se tuvo en febrero",
            "start": 100.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado se le es la marca que no",
            "start": 103.469,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reflejando ese precio bajo en la",
            "start": 106.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "premium ahora s\u00ed que son la marca m\u00e1s",
            "start": 110.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasada de rosca que en todo el pa\u00eds para",
            "start": 112.53,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que lo tengamos en cuenta los",
            "start": 115.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consumidores en verificaci\u00f3n de",
            "start": 117.569,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "gasolineras verificamos 216 con 772",
            "start": 120.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "visitas y verificaciones dos gasolineras",
            "start": 125.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no se dejaron verificar qu\u00e9 pena \u00edbamos",
            "start": 129.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o y una gasolinera",
            "start": 132.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no permiti\u00f3 que se le colocaran los",
            "start": 135.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sellos y esa gasolinera pues al que vaya",
            "start": 138.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo van a robar porque detectamos que",
            "start": 141.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no dan litros del litro y no permitieron",
            "start": 145.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "poner los sellos de inmovilizaci\u00f3n lo",
            "start": 147.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a regresar con fuerza p\u00fablica 9",
            "start": 149.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bombas mangueras inmovilizadas por no",
            "start": 152.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dar litros del dict\u00f3 las dos gasolineras",
            "start": 154.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que no se dejaron verificar para que las",
            "start": 156.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evitemos es consorcio integral en",
            "start": 159.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro ejido n\u00famero 50 y",
            "start": 162.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicios morales morales en comit\u00e1n de",
            "start": 165.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez chiapas en el libramiento",
            "start": 168.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "oriente",
            "start": 170.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los paisanos de esta",
            "start": 172.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gasolinera estaci\u00f3n de servicios",
            "start": 175.27,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "gasolineros en san jacinto amilpas",
            "start": 177.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oaxaca son los que no permitieron",
            "start": 179.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "colocar las bombas est\u00e1n en camino",
            "start": 183.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "antiguo a san jacinto n\u00famero 12 all\u00ed ni",
            "start": 185.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le duden que las bombas no est\u00e1n",
            "start": 190.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "calibradas y est\u00e1n robando los precios",
            "start": 193.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "registrados de acuerdo a la app el m\u00e1s",
            "start": 196.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bajo es 17 79 para la gasolina regular",
            "start": 198.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto 21 79 en los cabos baja",
            "start": 201.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "california para la premium 18 pesos con",
            "start": 205.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un centavo en veracruz veracruz la m\u00e1s",
            "start": 208.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "barata la m\u00e1s cara 23 29 en guanajuato",
            "start": 210.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guanajuato para el diesel el m\u00e1s barato",
            "start": 212.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en medell\u00edn de bravo veracruz 1919 por",
            "start": 215.05,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "litro y en zamora michoac\u00e1n encontramos",
            "start": 217.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la m\u00e1scara de diesel a 22 89 seguimos",
            "start": 220.569,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "monitoreando el tema de los servicios",
            "start": 224.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanitarios donde hay algunos que los",
            "start": 226.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen mal y aparte los cobran quienes",
            "start": 229.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quien en el precio del gas lp para",
            "start": 231.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto",
            "start": 235.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en central de gas",
            "start": 237.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guau en san pedro coahuila 11 pesos con",
            "start": 238.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "20 centavos por litro 585 el margen viva",
            "start": 241.96,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "gas en saltillo coahuila 750 por litro",
            "start": 247.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s bajo con un margen",
            "start": 250.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 194 el precio m\u00e1s alto para cilindros",
            "start": 253.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en central de gas chihuahua en torreon",
            "start": 257.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coahuila 20 pesos con 74 centavos por",
            "start": 259.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "kilo un margen de 10 pesos 14 centavos",
            "start": 262.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es lo que le suben por kilo los",
            "start": 265.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "angelitos y gas men",
            "start": 268.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n para los",
            "start": 271.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cilindros de gas tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 273.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "barato a 14 pesos con 3 centavos por",
            "start": 274.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "kilo 299 de margen en la verificaci\u00f3n de",
            "start": 277.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gas lp",
            "start": 282.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "verificamos 38 expendedores en esta",
            "start": 283.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "semana 5 resultaron con infracciones",
            "start": 287.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero lamentablemente 5 no permitieron la",
            "start": 290.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n ahora fue un n\u00famero muy",
            "start": 294.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto de estaciones que no permitieron",
            "start": 297.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "verificar de 46 b\u00e1sculas todas salieron",
            "start": 300.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien de 4 veh\u00edculos todos salieron bien",
            "start": 303.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de 71 autotanques 11 salieron",
            "start": 305.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inmovilizados por estar descalibrados y",
            "start": 309.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todos los cilindros que revisamos",
            "start": 312.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salieron bien eviten comprarle a estas 5",
            "start": 314.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaciones que no se dejaron verificar",
            "start": 318.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "juana hern\u00e1ndez en las campos alcor aqu\u00ed",
            "start": 320.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico control m\u00f3viles s",
            "start": 323.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en venustiano carranza en ciudad de",
            "start": 326.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexico compa\u00f1\u00eda mexicana de gas",
            "start": 329.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "combustibles en tlahuac en ciudad de",
            "start": 331.38,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 333.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "costo gas me falta en ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 334.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dunas gas en toluca m\u00e9xico se ve que por",
            "start": 337.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico no les est\u00e1",
            "start": 340.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gustando el orden pero vamos a meterlos",
            "start": 342.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en orden en estos d\u00edas con el apoyo de",
            "start": 345.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica muchas gracias",
            "start": 347.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno vamos",
            "start": 353.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver los avances en el aeropuerto de la",
            "start": 355.34,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 359.06,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "hoy es viernes 31 de enero el terreno ya",
            "start": 364.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 listo y ya est\u00e1 compactado ya",
            "start": 367.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en avenidas y en las",
            "start": 369.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "excavaciones",
            "start": 372.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos con el reporte",
            "start": 373.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 376.8,
            "duration": 45.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 419.05,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.38,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 431.89,
            "duration": 21.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.15,
            "duration": 20.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 455.71,
            "duration": 17.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.93,
            "duration": 25.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 508.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 512.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 514.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 518.98,
            "duration": 45.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 520.02,
            "duration": 47.91
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 564.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora s\u00ed vamos a informar",
            "start": 569.05,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sobre el programa de apoyo con",
            "start": 573.029,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "instrumentos musicales a las bandas de",
            "start": 577.269,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os de adultos de oaxaca nos va",
            "start": 581.8,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "a informar sobre este programa tanto",
            "start": 587.709,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "alejandra frausto que es la secretaria",
            "start": 592.269,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de cultura como adelfo regino",
            "start": 594.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el titular del instituto nacional",
            "start": 598.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas porque son dos",
            "start": 601.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 605.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "luego de los informes de los dos",
            "start": 608.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 612.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a disfrutar todos",
            "start": 615.41,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica vamos",
            "start": 619.81,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a escuchar",
            "start": 624.16,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 627.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de oaxaca",
            "start": 630.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de una de las bandas",
            "start": 634.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 637.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacemos una especie de receso hasta",
            "start": 639.66,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "podr\u00edan pasarse ac\u00e1",
            "start": 643.35,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "porque en eso va a consistir en eso va a",
            "start": 648.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "consistir b\u00e1sicamente la ma\u00f1anera del",
            "start": 652.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 656.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica es cultura es arte y lo he",
            "start": 659.24,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces es",
            "start": 663.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mil veces un mill\u00f3n de veces mejor",
            "start": 667.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una flauta que un fusil",
            "start": 671.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces vamos a dedicar el d\u00eda de hoy",
            "start": 675.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si nos queda tiempo este ya abrimos para",
            "start": 678.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas pero no puede",
            "start": 683.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haber nada m\u00e1s importante que lo que",
            "start": 685.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a disfrutar esta ma\u00f1ana bueno",
            "start": 687.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 690.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente con su",
            "start": 694.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permiso gracias por darle la bienvenida",
            "start": 696.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana era la m\u00fasica a la cultura",
            "start": 698.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias a todos ustedes autoridades",
            "start": 701.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tradicionales de oaxaca autoridades",
            "start": 703.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estatales maestras maestros y sobre todo",
            "start": 705.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes dedicados a la m\u00fasica la",
            "start": 707.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00fasica permite la continuidad del rito a",
            "start": 712.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la danza de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 715.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el rito permite la continuidad de la",
            "start": 717.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vida y esa es nuestra apuesta la vida y",
            "start": 719.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica gracias a la subasta que se",
            "start": 723.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en los pinos por parte del",
            "start": 726.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 728.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "robado se obtuvieron 16.2 millones de",
            "start": 730.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos con lo cual tuvimos la oportunidad",
            "start": 733.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de adquirir cerca de 1.000 instrumentos",
            "start": 737.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se entregar\u00e1n a partir del d\u00eda de",
            "start": 740.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy y hasta dentro de tres meses",
            "start": 743.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "continuaremos la entrega ya en",
            "start": 745.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 747.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy recibimos a siete bandas",
            "start": 748.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se ensamblar\u00e1n para ofrecernos",
            "start": 750.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00fasica como ya lo dijo el presidente",
            "start": 752.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entregaremos instrumentos a bandas de",
            "start": 755.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "las 8 regiones",
            "start": 758.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bajo los criterios de las solicitudes",
            "start": 760.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ha habido en esta en estos",
            "start": 763.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "recorridos las solicitudes que se",
            "start": 765.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reciben en el gobierno estatal en el",
            "start": 767.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gobierno federal y por supuesto en",
            "start": 770.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aquellos espacios donde no hab\u00edan sido",
            "start": 772.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "incluidos en ning\u00fan programa de cultura",
            "start": 776.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "queremos agradecer la articulaci\u00f3n por",
            "start": 779.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte de una instituci\u00f3n resistente y",
            "start": 782.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "perseverante como el secam que nos",
            "start": 784.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 a dar continuidad y orden a todo",
            "start": 786.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este trabajo dentro del estado de oaxaca",
            "start": 790.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la cultura es muy poderosa para la",
            "start": 793.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y esta es la apuesta",
            "start": 796.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y gracias por 7",
            "start": 798.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el maguey gutteridge con su pe\u00f1a se\u00f1or",
            "start": 808.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 812.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hoy tenemos el gran honor como lo ha",
            "start": 814.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dicho el se\u00f1or presidente de contar con",
            "start": 817.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la banda del centro de capacitaci\u00f3n",
            "start": 820.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "musical y desarrollo de la cultura mixe",
            "start": 822.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y otras seis bandas de m\u00fasica aqu\u00ed en",
            "start": 825.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "palacio nacional en la casa del pueblo y",
            "start": 828.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como es del conocimiento p\u00fablico el",
            "start": 832.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "secam fue creado en el a\u00f1o de 1977 por",
            "start": 835.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de las autoridades mijes y",
            "start": 840.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "establecido en la comunidad de santa",
            "start": 843.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mar\u00eda tlahuitoltepec en las faldas del",
            "start": 846.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cerro zempoalt\u00e9petl desde entonces a la",
            "start": 849.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 853.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el secam ha enaltecido la cultura",
            "start": 854.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "musical de nuestros pueblos de nuestras",
            "start": 857.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunidades y ha formado a miles de",
            "start": 859.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de",
            "start": 862.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "diversas comunidades ind\u00edgenas de oaxaca",
            "start": 866.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y del pa\u00eds particularmente en lo que",
            "start": 867.959,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "concierne a la formaci\u00f3n y a la",
            "start": 871.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n musical hoy a ra\u00edz de la",
            "start": 874.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "visita que hizo nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 878.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a la regi\u00f3n mixe en la",
            "start": 879.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunidad de santa mar\u00eda tepantlali el",
            "start": 883.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda 19 de enero de este a\u00f1o 2020 estamos",
            "start": 885.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "anunciando que nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 890.399,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ha firmado el decreto que crea la",
            "start": 893.91,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial que dar\u00e1",
            "start": 896.67,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "el reconocimiento jur\u00eddico al sescam y",
            "start": 900.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde luego definir\u00e1 los mecanismos para",
            "start": 903.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que esta noble instituci\u00f3n musical pueda",
            "start": 905.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tener los recursos p\u00fablicos para su",
            "start": 908.92,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "debido funcionamiento esto desde luego",
            "start": 911.05,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "es motivo de gran alegr\u00eda para nuestro",
            "start": 914.709,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque con ello estamos",
            "start": 918.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enalteciendo el patrimonio cultural la",
            "start": 921.0,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "cultura musical de nuestros pueblos y de",
            "start": 924.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y sin duda alguna",
            "start": 927.009,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica este dicho popular",
            "start": 929.199,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de que la m\u00fasica es el alma es el",
            "start": 931.829,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de nuestros pueblos muchas",
            "start": 935.259,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 937.569,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es a este",
            "start": 944.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "va a ser ah\u00ed",
            "start": 945.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 949.17,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n preparados",
            "start": 951.649,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y este y se va a transmitir",
            "start": 954.04,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "los camar\u00f3grafos van a poder",
            "start": 959.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno pues entonces adelante en general",
            "start": 964.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si tenemos tiempo",
            "start": 967.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este al final hay preguntas y respuestas",
            "start": 970.98,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "si no los dejamos para ma\u00f1ana m\u00e1s ya",
            "start": 975.54,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "a avisarles de qu\u00e9",
            "start": 981.089,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es muy probable en esta semana se decide",
            "start": 984.97,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y se va a rifar el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 989.43,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed como informaci\u00f3n para la semana",
            "start": 993.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos una reuni\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 999.39,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "este es muy probable que se lleve a cabo",
            "start": 1003.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la rifa del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1007.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como informaci\u00f3n para la semana y",
            "start": 1010.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decirles que el fin de semana nos fue",
            "start": 1014.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muy bien de este",
            "start": 1017.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en la gira por chiapas tabasco campeche",
            "start": 1020.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 1025.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1029.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1",
            "start": 1030.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy esperanzada muy contenta",
            "start": 1033.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz esto es lo que puedo",
            "start": 1037.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 1040.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tuvimos mayor problema de nada",
            "start": 1044.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "absolutamente al contrario mucho apoyo",
            "start": 1048.69,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de la gente mucha alegr\u00eda en el pueblo",
            "start": 1052.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y hoy voy a estar aqu\u00ed s\u00ed pues adelante",
            "start": 1056.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1070.32,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1072.95,
            "duration": 42.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1120.08,
            "duration": 30.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1154.08,
            "duration": 44.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1202.41,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1214.71,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1231.73,
            "duration": 122.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1352.6,
            "duration": 47.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1354.2,
            "duration": 48.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1400.56,
            "duration": 15.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1402.74,
            "duration": 25.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1415.94,
            "duration": 12.179
        },
        {
            "text": "en el banco vamos a entregar los",
            "start": 1429.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "instrumentos algunos",
            "start": 1432.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "centro de capacitaci\u00f3n musical y",
            "start": 1443.309,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desarrollo de la cultura mixe",
            "start": 1445.59,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "victoria guti\u00e9rrez d\u00edaz",
            "start": 1450.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1467.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1482.27,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o sea que perder",
            "start": 1491.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1494.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de santodomingo yolotepec nancy evelyn",
            "start": 1497.779,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez y miguel \u00e1ngel gonz\u00e1lez su\u00e1rez",
            "start": 1500.57,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1517.2,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1519.73,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "le sirven en el corregimiento",
            "start": 1532.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la banda de santa cecilia que recibe",
            "start": 1539.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "janet fernando fernando a santiago y",
            "start": 1543.91,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 alberto hern\u00e1ndez",
            "start": 1547.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1551.09,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1575.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seca",
            "start": 1584.35,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n musical",
            "start": 1587.22,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1602.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al bachillerato musical de zoogocho que",
            "start": 1604.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pase da\u00f1a dolores mart\u00ednez santiago",
            "start": 1608.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "jorge marcelino carrillo",
            "start": 1615.149,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1633.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de san agust\u00edn tlacotepec vladimir iv\u00e1n",
            "start": 1655.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bautista y solymar bautista",
            "start": 1657.929,
            "duration": 10.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1662.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1680.9,
            "duration": 14.759
        },
        {
            "text": "quedan quedan dos presidentes",
            "start": 1697.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1701.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a la banda de san juan lalana a s\u00e1nchez",
            "start": 1715.779,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez y ana claudia enr\u00edquez",
            "start": 1720.789,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 1722.95,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1724.07,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1743.01,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "lo ayud\u00f3 mucho",
            "start": 1763.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1769.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s jeanette garc\u00eda garc\u00eda y athletic",
            "start": 1776.0,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "guerrero reyes",
            "start": 1782.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de huautla de jim\u00e9nez de la sierra",
            "start": 1784.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mazateca",
            "start": 1788.59,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "flores mag\u00f3n",
            "start": 1791.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1793.19,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1811.48,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "muy bien pues ya terminamos con esto",
            "start": 1825.48,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "un aplauso y s\u00ed",
            "start": 1829.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nos podemos tomar la foto de este pero",
            "start": 1840.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si tienen preparado otro n\u00famero",
            "start": 1844.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1847.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no nos quedar\u00eda mal",
            "start": 1849.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1866.54,
            "duration": 26.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1889.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1906.5,
            "duration": 67.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1971.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1998.43,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2005.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2029.4,
            "duration": 92.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2118.84,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2142.63,
            "duration": 50.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2190.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2193.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2193.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2198.32,
            "duration": 50.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2238.59,
            "duration": 14.79
        },
        {
            "text": "son las siete este y media",
            "start": 2248.339,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "da tiempo",
            "start": 2253.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no pero no para preguntas",
            "start": 2255.68,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "este para escuchar el himno",
            "start": 2259.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00edstico",
            "start": 2264.369,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "del maestro a la vez compuesto en 1915",
            "start": 2266.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 2270.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n mixteca",
            "start": 2274.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2283.3,
            "duration": 21.389
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2307.71,
            "duration": 123.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2310.01,
            "duration": 124.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2431.32,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2449.63,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2462.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos a que nos parece a la",
            "start": 2468.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "foto a la foto con los m\u00fasicos ya",
            "start": 2471.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "quedamos ma\u00f1ana preguntas y respuestas",
            "start": 2474.849,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "empezamos bien la semana para que cosas",
            "start": 2478.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "feas no",
            "start": 2482.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2487.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los corajes",
            "start": 2490.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los restos",
            "start": 2493.349,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2495.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda",
            "start": 2497.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2507.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "procure nunca parar son los m\u00e1s bajitos",
            "start": 2525.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hacia \u00e9l",
            "start": 2527.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2548.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la \u00faltima",
            "start": 2554.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2575.65,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2581.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2621.45,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2636.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2639.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2657.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2675.65,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2689.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2695.94,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2723.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2730.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2734.29,
            "duration": 17.349
        }
    ],
    "transcription_text": " enero y estos d\u00edas de febrero ha presentado el precio m\u00e1s bajo en la tar en las terminales de abastecimiento y reparto en promedio comparado a febrero del 2019 que es el precio m\u00e1s bajo que se tiene registrado sin embargo muchos proveedores no est\u00e1n reflejando esta baja en el precio de la premium es importante que lo sepamos los consumidores porque as\u00ed nos vamos a dar cuenta qui\u00e9n abusa de nosotros por eso hablando de qui\u00e9n no abusa y est\u00e1 dando buen precio en la premium a hess corp en durango durango a 1972 por litro con un margen de 80 centavos en el combustible di\u00e9sel el precio m\u00e1s alto otra vez en guanajuato combustibles la muralla en romita guanajuato 21 93 por litro tres pesos con 12 centavos ni teniendo tan cerca salamanca tan barato sin embargo en el pre la diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico tambi\u00e9n aparece en guanajuato que bueno s\u00e1nchez rocha que tiene su gasolinera en celaya guanajuato 20 pesos 19 centavos por litro con un margen de 22 centavos si lo vemos por marcas los m\u00e1s econ\u00f3micos fui gas por sanz y la gas y los m\u00e1s caros chevron shell red co y petro cdl petro seven y sail que estaban en la media retroceden incluso en los m\u00e1s bajos ahora se nos disparan a los primeros lugares cel particularmente porque es la marca que m\u00e1s caro est\u00e1 dando el premio a pesar de que tiene el precio tan bajo como se tuvo en febrero del a\u00f1o pasado se le es la marca que no est\u00e1 reflejando ese precio bajo en la premium ahora s\u00ed que son la marca m\u00e1s pasada de rosca que en todo el pa\u00eds para que lo tengamos en cuenta los consumidores en verificaci\u00f3n de gasolineras verificamos 216 con 772 visitas y verificaciones dos gasolineras no se dejaron verificar qu\u00e9 pena \u00edbamos en este a\u00f1o y una gasolinera no permiti\u00f3 que se le colocaran los sellos y esa gasolinera pues al que vaya ah\u00ed lo van a robar porque detectamos que no dan litros del litro y no permitieron poner los sellos de inmovilizaci\u00f3n lo vamos a regresar con fuerza p\u00fablica 9 bombas mangueras inmovilizadas por no dar litros del dict\u00f3 las dos gasolineras que no se dejaron verificar para que las evitemos es consorcio integral en quer\u00e9taro quer\u00e9taro ejido n\u00famero 50 y servicios morales morales en comit\u00e1n de dom\u00ednguez chiapas en el libramiento oriente aqu\u00ed est\u00e1n los paisanos de esta gasolinera estaci\u00f3n de servicios gasolineros en san jacinto amilpas oaxaca son los que no permitieron colocar las bombas est\u00e1n en camino antiguo a san jacinto n\u00famero 12 all\u00ed ni le duden que las bombas no est\u00e1n calibradas y est\u00e1n robando los precios registrados de acuerdo a la app el m\u00e1s bajo es 17 79 para la gasolina regular el m\u00e1s alto 21 79 en los cabos baja california para la premium 18 pesos con un centavo en veracruz veracruz la m\u00e1s barata la m\u00e1s cara 23 29 en guanajuato guanajuato para el diesel el m\u00e1s barato en medell\u00edn de bravo veracruz 1919 por litro y en zamora michoac\u00e1n encontramos la m\u00e1scara de diesel a 22 89 seguimos monitoreando el tema de los servicios sanitarios donde hay algunos que los tienen mal y aparte los cobran quienes quien en el precio del gas lp para tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto en central de gas guau en san pedro coahuila 11 pesos con 20 centavos por litro 585 el margen viva gas en saltillo coahuila 750 por litro tiene el precio m\u00e1s bajo con un margen de 194 el precio m\u00e1s alto para cilindros en central de gas chihuahua en torreon coahuila 20 pesos con 74 centavos por kilo un margen de 10 pesos 14 centavos nada m\u00e1s es lo que le suben por kilo los angelitos y gas men en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n para los cilindros de gas tiene el precio m\u00e1s barato a 14 pesos con 3 centavos por kilo 299 de margen en la verificaci\u00f3n de gas lp verificamos 38 expendedores en esta semana 5 resultaron con infracciones pero lamentablemente 5 no permitieron la verificaci\u00f3n ahora fue un n\u00famero muy alto de estaciones que no permitieron verificar de 46 b\u00e1sculas todas salieron bien de 4 veh\u00edculos todos salieron bien de 71 autotanques 11 salieron inmovilizados por estar descalibrados y todos los cilindros que revisamos salieron bien eviten comprarle a estas 5 estaciones que no se dejaron verificar juana hern\u00e1ndez en las campos alcor aqu\u00ed en la ciudad de mexico control m\u00f3viles s en venustiano carranza en ciudad de mexico compa\u00f1\u00eda mexicana de gas combustibles en tlahuac en ciudad de m\u00e9xico costo gas me falta en ciudad de m\u00e9xico y dunas gas en toluca m\u00e9xico se ve que por aqu\u00ed en la ciudad de mexico no les est\u00e1 gustando el orden pero vamos a meterlos en orden en estos d\u00edas con el apoyo de fuerza p\u00fablica muchas gracias bueno vamos a ver los avances en el aeropuerto de la ciudad de mexico hoy es viernes 31 de enero el terreno ya est\u00e1 listo y ya est\u00e1 compactado ya estamos trabajando en avenidas y en las excavaciones vamos con el reporte [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno pues ahora s\u00ed vamos a informar sobre el programa de apoyo con instrumentos musicales a las bandas de ni\u00f1as ni\u00f1os de adultos de oaxaca nos va a informar sobre este programa tanto alejandra frausto que es la secretaria de cultura como adelfo regino qu\u00e9 es el titular del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas porque son dos partes luego de los informes de los dos servidores p\u00fablicos vamos a disfrutar todos la m\u00fasica vamos a escuchar una m\u00fasica de oaxaca de una de las bandas s\u00ed hacemos una especie de receso hasta podr\u00edan pasarse ac\u00e1 porque en eso va a consistir en eso va a consistir b\u00e1sicamente la ma\u00f1anera del d\u00eda de hoy la m\u00fasica es cultura es arte y lo he dicho muchas veces es mil veces un mill\u00f3n de veces mejor una flauta que un fusil entonces vamos a dedicar el d\u00eda de hoy si nos queda tiempo este ya abrimos para preguntas y respuestas pero no puede haber nada m\u00e1s importante que lo que vamos a disfrutar esta ma\u00f1ana bueno entonces muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso gracias por darle la bienvenida esta ma\u00f1ana era la m\u00fasica a la cultura gracias a todos ustedes autoridades tradicionales de oaxaca autoridades estatales maestras maestros y sobre todo ni\u00f1os j\u00f3venes dedicados a la m\u00fasica la m\u00fasica permite la continuidad del rito a la danza de los pueblos ind\u00edgenas el rito permite la continuidad de la vida y esa es nuestra apuesta la vida y la m\u00fasica gracias a la subasta que se realiz\u00f3 en los pinos por parte del instituto para devolverle al pueblo lo robado se obtuvieron 16.2 millones de pesos con lo cual tuvimos la oportunidad de adquirir cerca de 1.000 instrumentos que se entregar\u00e1n a partir del d\u00eda de hoy y hasta dentro de tres meses continuaremos la entrega ya en territorio el d\u00eda de hoy recibimos a siete bandas que se ensamblar\u00e1n para ofrecernos m\u00fasica como ya lo dijo el presidente entregaremos instrumentos a bandas de las 8 regiones bajo los criterios de las solicitudes que ha habido en esta en estos recorridos las solicitudes que se reciben en el gobierno estatal en el gobierno federal y por supuesto en aquellos espacios donde no hab\u00edan sido incluidos en ning\u00fan programa de cultura queremos agradecer la articulaci\u00f3n por parte de una instituci\u00f3n resistente y perseverante como el secam que nos ayudar\u00e1 a dar continuidad y orden a todo este trabajo dentro del estado de oaxaca la cultura es muy poderosa para la construcci\u00f3n de paz y esta es la apuesta buenos d\u00edas y gracias por 7 el maguey gutteridge con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente hoy tenemos el gran honor como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de contar con la banda del centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe y otras seis bandas de m\u00fasica aqu\u00ed en palacio nacional en la casa del pueblo y como es del conocimiento p\u00fablico el secam fue creado en el a\u00f1o de 1977 por decisi\u00f3n de las autoridades mijes y establecido en la comunidad de santa mar\u00eda tlahuitoltepec en las faldas del cerro zempoalt\u00e9petl desde entonces a la fecha el secam ha enaltecido la cultura musical de nuestros pueblos de nuestras comunidades y ha formado a miles de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de diversas comunidades ind\u00edgenas de oaxaca y del pa\u00eds particularmente en lo que concierne a la formaci\u00f3n y a la educaci\u00f3n musical hoy a ra\u00edz de la visita que hizo nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a la regi\u00f3n mixe en la comunidad de santa mar\u00eda tepantlali el d\u00eda 19 de enero de este a\u00f1o 2020 estamos anunciando que nuestro se\u00f1or presidente ha firmado el decreto que crea la comisi\u00f3n presidencial que dar\u00e1 el reconocimiento jur\u00eddico al sescam y desde luego definir\u00e1 los mecanismos para que esta noble instituci\u00f3n musical pueda tener los recursos p\u00fablicos para su debido funcionamiento esto desde luego es motivo de gran alegr\u00eda para nuestro pa\u00eds porque con ello estamos enalteciendo el patrimonio cultural la cultura musical de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y sin duda alguna poniendo en pr\u00e1ctica este dicho popular de que la m\u00fasica es el alma es el esp\u00edritu de nuestros pueblos muchas gracias es a este va a ser ah\u00ed i ya est\u00e1n preparados y este y se va a transmitir los camar\u00f3grafos van a poder bueno pues entonces adelante en general si tenemos tiempo este al final hay preguntas y respuestas si no los dejamos para ma\u00f1ana m\u00e1s ya a avisarles de qu\u00e9 es muy probable en esta semana se decide y se va a rifar el avi\u00f3n presidencial as\u00ed como informaci\u00f3n para la semana tenemos una reuni\u00f3n ma\u00f1ana este es muy probable que se lleve a cabo la rifa del avi\u00f3n presidencial como informaci\u00f3n para la semana y decirles que el fin de semana nos fue muy bien de este en la gira por chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo este la gente est\u00e1 muy esperanzada muy contenta feliz feliz feliz esto es lo que puedo comentarles no tuvimos mayor problema de nada absolutamente al contrario mucho apoyo de la gente mucha alegr\u00eda en el pueblo y hoy voy a estar aqu\u00ed s\u00ed pues adelante y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] en el banco vamos a entregar los instrumentos algunos centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe victoria guti\u00e9rrez d\u00edaz [Aplausos] [Aplausos] o sea que perder gracias presidente de santodomingo yolotepec nancy evelyn ram\u00edrez y miguel \u00e1ngel gonz\u00e1lez su\u00e1rez [M\u00fasica] [Aplausos] le sirven en el corregimiento a la banda de santa cecilia que recibe janet fernando fernando a santiago y jos\u00e9 alberto hern\u00e1ndez [Aplausos] [Aplausos] seca qu\u00e9 es una instituci\u00f3n musical bueno al bachillerato musical de zoogocho que pase da\u00f1a dolores mart\u00ednez santiago jorge marcelino carrillo [Aplausos] [Aplausos] de san agust\u00edn tlacotepec vladimir iv\u00e1n bautista y solymar bautista [Aplausos] [Aplausos] quedan quedan dos presidentes y este a la banda de san juan lalana a s\u00e1nchez mart\u00ednez y ana claudia enr\u00edquez hern\u00e1ndez [Aplausos] [Aplausos] lo ayud\u00f3 mucho [Risas] s jeanette garc\u00eda garc\u00eda y athletic guerrero reyes de huautla de jim\u00e9nez de la sierra mazateca flores mag\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] muy bien pues ya terminamos con esto un aplauso y s\u00ed nos podemos tomar la foto de este pero si tienen preparado otro n\u00famero este no nos quedar\u00eda mal [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] son las siete este y media da tiempo \u00e9ste no pero no para preguntas este para escuchar el himno m\u00edstico del maestro a la vez compuesto en 1915 si se puede la canci\u00f3n mixteca [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ahora s\u00ed vamos a que nos parece a la foto a la foto con los m\u00fasicos ya quedamos ma\u00f1ana preguntas y respuestas empezamos bien la semana para que cosas feas no nada los corajes de los restos nada alegr\u00eda [M\u00fasica] procure nunca parar son los m\u00e1s bajitos hacia \u00e9l [M\u00fasica] la \u00faltima [M\u00fasica] entonces [M\u00fasica] [M\u00fasica] para todos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:43.672269"
}