{
    "video_id": "1m0LyK8rOvc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1m0LyK8rOvc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcbkQl23PXjJXdwekgMCVAzF7H7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1m0LyK8rOvc",
    "video_title": "Relaci\u00f3n con Estados Unidos se basa en respeto a nuestra soberan\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10697,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 958.78,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 965.97,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 972.31,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 988.7,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 998.98,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "bueno primero",
            "start": 1036.75,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "antes que nada",
            "start": 1040.31,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "expresar mi",
            "start": 1043.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "condena en\u00e9rgica",
            "start": 1045.339,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "por el fallido atentado",
            "start": 1048.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a la presidenta vicepresidenta de",
            "start": 1054.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "argentina a cristina",
            "start": 1057.759,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "chris nes",
            "start": 1062.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fue algo",
            "start": 1066.99,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "lamentable y reprobable",
            "start": 1069.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 1074.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 1075.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "milagroso",
            "start": 1078.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 bien",
            "start": 1082.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "christina",
            "start": 1084.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 1087.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reprobable",
            "start": 1090.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ante cualquier",
            "start": 1093.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 1095.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puede justificarse",
            "start": 1098.809,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y trat\u00e1ndose",
            "start": 1105.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1109.149,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "enemigos menos",
            "start": 1112.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de adversario",
            "start": 1115.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hace 2 d\u00edas",
            "start": 1125.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1128.66,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9 una carta",
            "start": 1130.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mi amigo el presidente de argentina",
            "start": 1138.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 1141.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y quiero compartirla con ustedes",
            "start": 1151.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1155.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1158.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "otro prop\u00f3sito central sin embargo",
            "start": 1160.16,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e9 para ponerle una postal",
            "start": 1164.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a ver si la leemos",
            "start": 1172.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto fue",
            "start": 1178.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como el martes",
            "start": 1183.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con mi\u00e9rcoles",
            "start": 1188.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el 29",
            "start": 1192.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hace 3 d\u00edas",
            "start": 1197.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del lunes",
            "start": 1200.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a lo mejor la tiene",
            "start": 1244.179,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "y ahorita",
            "start": 1251.059,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "al pensamiento",
            "start": 1279.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1282.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 1289.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1292.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 1295.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "presente estimado amigo alberto",
            "start": 1297.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mi esposa beatriz van santiago de chile",
            "start": 1301.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para entregar un material maravilloso",
            "start": 1305.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de gabriela mistral",
            "start": 1308.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "premio nobel de literatura con motivo",
            "start": 1312.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del primer centenario",
            "start": 1315.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del arribo de esta gran",
            "start": 1317.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "docente a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1321.61,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ella colabor\u00f3 colabor\u00f3 directamente con",
            "start": 1325.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1328.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jose vasconcelos",
            "start": 1331.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "abogado como t\u00fa",
            "start": 1334.179,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "en los primeros planes de estudio para",
            "start": 1336.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cumplir con uno de los derechos",
            "start": 1338.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "consagrados en la constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 1341.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hoy vigente",
            "start": 1346.12,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "contar con educaci\u00f3n p\u00fablica laica",
            "start": 1348.37,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "gratuita y universal",
            "start": 1351.499,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en esa b\u00fasqueda",
            "start": 1356.33,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se hall\u00f3 un mural espl\u00e9ndido de roberto",
            "start": 1357.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "montenegro",
            "start": 1362.149,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pintado en el despacho de vasconcelos",
            "start": 1363.73,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en 1922",
            "start": 1367.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en ambos costados",
            "start": 1370.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la puerta de ingreso",
            "start": 1373.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 1377.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "fueron retratadas gabriela mistral y",
            "start": 1379.35,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "berta singerman",
            "start": 1382.23,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muy conocida en tu pa\u00eds",
            "start": 1384.519,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que estuvo tambi\u00e9n en m\u00e9xico en ese",
            "start": 1387.029,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1391.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de organizar",
            "start": 1394.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la entrega virtual y una reproducci\u00f3n",
            "start": 1395.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "facsimilar a escala",
            "start": 1399.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de este chile",
            "start": 1403.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "considere que a los argentinos les",
            "start": 1406.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer",
            "start": 1408.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este mural y los archivos que",
            "start": 1410.61,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "registraron esa visita de tu pa\u00eds san\u00e1",
            "start": 1413.41,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "beatriz y da buenos aires a un asunto",
            "start": 1418.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 1421.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y puede aprovechar el viaje al cono sur",
            "start": 1422.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para hacerles formar la entrega de este",
            "start": 1426.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajo junto con la secretaria de",
            "start": 1430.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cultura alejandra fraustro el 27 de",
            "start": 1433.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "octubre por la tarde desde luego si",
            "start": 1436.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1s de acuerdo",
            "start": 1439.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero este es el motivo de la carta pero",
            "start": 1442.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1446.74,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "te pongo",
            "start": 1448.34,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "un ap\u00f3stata",
            "start": 1450.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1s actuando muy bien",
            "start": 1453.539,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "defendiendo a cristina",
            "start": 1456.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nunca se debe abandonar a una compa\u00f1era",
            "start": 1461.33,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "oa un compa\u00f1ero de pensamiento y lucha",
            "start": 1466.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aunque existan discrepancias",
            "start": 1470.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo es una toda de decir",
            "start": 1474.82,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 1477.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tiene un grave error pensar",
            "start": 1479.549,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "que los verdaderos adversarios",
            "start": 1484.029,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1487.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "representan algo bueno para la mayor\u00eda",
            "start": 1489.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos",
            "start": 1492.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda",
            "start": 1496.519,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que en este trance t\u00fa est\u00e9s como",
            "start": 1498.099,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presidente de argentina",
            "start": 1502.19,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "te mando un abrazo tu hermano",
            "start": 1505.46,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 1510.119,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces pues un abrazo para cristina y",
            "start": 1514.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un abrazo para alberto y para el pueblo",
            "start": 1518.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de argentina",
            "start": 1521.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy bien vamos a",
            "start": 1524.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 1528.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los temas ya est\u00e1 en funciones la nueva",
            "start": 1530.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1534.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez",
            "start": 1537.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que nos va a dar a conocer",
            "start": 1540.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "su propuesta",
            "start": 1544.169,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y lo que ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1546.86,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va al regreso a clases",
            "start": 1550.299,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 1553.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tanto ricardo mej\u00eda",
            "start": 1555.95,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "como jes\u00fas ram\u00edrez van a informar",
            "start": 1559.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sobre d",
            "start": 1564.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 1566.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el debate acerca de la prisi\u00f3n",
            "start": 1569.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1572.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "oficios",
            "start": 1573.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hemos quedado en eso entonces let",
            "start": 1574.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 1587.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1590.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "soy una maestra orgullosamente",
            "start": 1595.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "normalista egresada de la benem\u00e9rita",
            "start": 1597.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuela nacional de maestros y a partir",
            "start": 1600.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ayer he tomado la direcci\u00f3n de la",
            "start": 1603.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 1605.39,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1607.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con responsabilidad tomo el compromiso",
            "start": 1609.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de este encargo porque como maestra y",
            "start": 1611.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "como servidora p\u00fablica",
            "start": 1614.559,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "he luchado y trabajado por la",
            "start": 1615.909,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y mejora de m\u00e9xico ahora",
            "start": 1617.769,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo har\u00e9 desde las aulas y desde las",
            "start": 1621.07,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1623.889,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "para garantizar el inter\u00e9s superior de",
            "start": 1624.809,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes en el",
            "start": 1628.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ejercicio de su derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1631.75,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de obligatoria debe ser",
            "start": 1635.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1638.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inclusiva p\u00fablica gratuita y laica como",
            "start": 1639.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1ala el art\u00edculo 3\u00ba de la",
            "start": 1644.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1646.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "mi trabajo ser\u00e1 para la educaci\u00f3n de",
            "start": 1648.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas y todos pero como un principio de",
            "start": 1651.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 1654.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "principalmente con los m\u00e1s necesitados",
            "start": 1656.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con los ind\u00edgenas con los afromexicanos",
            "start": 1658.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con los jornaleros migrantes y con",
            "start": 1660.9,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "aquellos que enfrentan barreras para el",
            "start": 1664.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprendizaje con personas de personas con",
            "start": 1665.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "discapacidad para asegurar que la",
            "start": 1668.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n extienda sus beneficios a",
            "start": 1671.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas y a todos en las distintas",
            "start": 1673.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regiones de nuestro pa\u00eds porque",
            "start": 1676.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "consideramos que la educaci\u00f3n es un",
            "start": 1678.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pilar para lograr esta cuarta",
            "start": 1680.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1682.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tal como se hab\u00eda venido construyendo",
            "start": 1683.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde los \u00faltimos a\u00f1os con el licenciado",
            "start": 1685.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n y la maestra",
            "start": 1688.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "delfina g\u00f3mez",
            "start": 1690.429,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "recordemos que en el 2018 el sector",
            "start": 1692.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "educativo se encontraba inmerso en una",
            "start": 1695.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profunda crisis y maestras y maestros",
            "start": 1697.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sometidos a la mal llamada reforma",
            "start": 1700.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "educativa impuesta a trav\u00e9s de procesos",
            "start": 1702.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoritarios que deslegitimaron a la",
            "start": 1705.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1707.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se culp\u00f3 a profesoras y profesores de la",
            "start": 1708.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "crisis educativa",
            "start": 1712.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fue por ello que una de las primeras",
            "start": 1713.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno de mexico fue",
            "start": 1716.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derogar dicha reforma iniciar el di\u00e1logo",
            "start": 1718.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con el magisterio para promover su",
            "start": 1721.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revalorizaci\u00f3n su dignificaci\u00f3n y su",
            "start": 1725.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el cambio educativo en",
            "start": 1728.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los estudiantes ese",
            "start": 1730.559,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo continuara",
            "start": 1733.65,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "otro lado es un hecho innegable que la",
            "start": 1737.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pandemia sembr\u00f3 todos los procesos",
            "start": 1739.399,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "educativos y nos alej\u00f3 de las aulas fue",
            "start": 1741.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una etapa muy dolorosa pero el",
            "start": 1745.07,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compromiso de ofrecer educaci\u00f3n al",
            "start": 1747.529,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pueblo no se vio totalmente suspendido",
            "start": 1749.509,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "surgieron nuevas formas de ense\u00f1ar y",
            "start": 1752.83,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "aprender y a\u00fan en la distancia surgieron",
            "start": 1755.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "aprendizajes inesperados",
            "start": 1758.419,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "esto fue con el trabajo responsabilidad",
            "start": 1761.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n de maestras y maestros de",
            "start": 1763.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 1766.11,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sin embargo el regreso las actividades",
            "start": 1767.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presenciales no trajo a las escuelas a",
            "start": 1770.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas y todos nuestros estudiantes hoy",
            "start": 1772.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer que regresen a las",
            "start": 1775.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "escuelas la totalidad de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1777.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes desde la",
            "start": 1780.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n inicial hasta la educaci\u00f3n",
            "start": 1783.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "superior no por una cuesti\u00f3n de",
            "start": 1785.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica sino porque no hay nada m\u00e1s",
            "start": 1787.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante para ellos y para nosotros",
            "start": 1790.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en la escuela que aprendan que",
            "start": 1793.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "jueguen que convivan que compartan que",
            "start": 1796.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sean felices",
            "start": 1800.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este es el reto que enfrentamos todas y",
            "start": 1801.75,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todos como sociedad como gobierno como",
            "start": 1804.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "familias como estudiantes como maestros",
            "start": 1808.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme insistir en este punto",
            "start": 1811.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante para ellos y para",
            "start": 1815.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros es que est\u00e9n en la escuela que",
            "start": 1817.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en las aulas que aprendan que",
            "start": 1821.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juegan que jueguen que convivan que",
            "start": 1823.98,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compartan que sean felices",
            "start": 1826.53,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "sin duda en las escuelas debemos",
            "start": 1830.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "continuar con acciones para el cuidado",
            "start": 1832.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la salud y prevenci\u00f3n de diversas",
            "start": 1834.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfermedades entre otras el comit\u00e9",
            "start": 1836.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer las tareas contra la",
            "start": 1839.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la impunidad y la desigualdad",
            "start": 1842.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguiremos con estrategias fundamentales",
            "start": 1845.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "favoreciendo a los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1848.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los programas becas para el",
            "start": 1849.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1852.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fortaleza el programa la",
            "start": 1855.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra que favorece la",
            "start": 1857.51,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n comunitaria para el",
            "start": 1859.61,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las instalaciones",
            "start": 1861.289,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "educativas",
            "start": 1862.519,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "es un hecho aunque hist\u00f3rico que",
            "start": 1865.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente por primera vez contemos",
            "start": 1867.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con nuevos planes de estudio para la",
            "start": 1870.5,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n preescolar primaria secundaria",
            "start": 1872.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y normal y que tengamos un marco",
            "start": 1874.789,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "curricular com\u00fan para la educaci\u00f3n media",
            "start": 1876.95,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1878.899,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es saber que todas estas",
            "start": 1880.71,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "propuestas se construyeron a partir de",
            "start": 1882.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una amplia participaci\u00f3n en foros",
            "start": 1884.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asambleas di\u00e1logos y encuentros con",
            "start": 1887.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "maestras y maestros",
            "start": 1889.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "especialistas estudiantes y sus familias",
            "start": 1891.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed como autoridades educativas a lo",
            "start": 1894.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "largo y ancho de todo el territorio",
            "start": 1897.1,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1898.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1899.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todos reconocemos que somos una naci\u00f3n",
            "start": 1900.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico",
            "start": 1903.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sustentado originalmente en sus pueblos",
            "start": 1906.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso valoramos la",
            "start": 1909.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importancia de que la educaci\u00f3n llegue a",
            "start": 1912.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todos los rincones del pa\u00eds",
            "start": 1913.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pondremos en el centro de la educaci\u00f3n a",
            "start": 1917.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la comunidad en cualquier contexto y",
            "start": 1920.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "continuaremos impulsando la nueva",
            "start": 1922.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "escuela mexicana a partir de una",
            "start": 1924.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n humanista con equidad y",
            "start": 1926.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "orientada a la excelencia educativa que",
            "start": 1929.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "favorezca las infancias y juventudes",
            "start": 1931.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para consolidar la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1933.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conciencias y la formaci\u00f3n de mejores",
            "start": 1936.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ciudadanas y ciudadanos",
            "start": 1938.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asimismo se buscar\u00e1 fortalecer la",
            "start": 1941.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n ambiental en las escuelas de",
            "start": 1943.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todos los niveles a trav\u00e9s de",
            "start": 1945.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "actividades para el cuidado recuperaci\u00f3n",
            "start": 1946.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y defensa del patrimonio biocultural",
            "start": 1949.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1952.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso seguir\u00e1 siendo con",
            "start": 1954.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes pero",
            "start": 1956.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las maestras y los maestros",
            "start": 1958.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque conocemos el esfuerzo que d\u00eda a",
            "start": 1960.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda realizan desde las aulas y debemos",
            "start": 1963.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "valorarlo profundamente",
            "start": 1966.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y estoy convencida que para la",
            "start": 1970.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y de",
            "start": 1972.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es necesario el trabajo en",
            "start": 1974.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "equipo pues s\u00f3lo con \u00e9l se pueden romper",
            "start": 1976.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "inequidades y desigualdades",
            "start": 1979.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sigamos trabajando todos y todas por",
            "start": 1982.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1985.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un honor asumir este",
            "start": 1987.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encargo",
            "start": 1991.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme comentarles el regreso a",
            "start": 1995.67,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "clases el ciclo escolar 2002 2023 fue",
            "start": 1998.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "maravilloso fue una fiesta alegr\u00eda los",
            "start": 2002.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en las llegando a las escuelas los",
            "start": 2006.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "maestros preparando sus clases y tenemos",
            "start": 2009.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya este es el quinto d\u00eda de regreso a",
            "start": 2012.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "clases de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2015.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es un peque\u00f1o v\u00eddeo que tenemos",
            "start": 2017.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preparados son 30 segundos que queremos",
            "start": 2019.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "transmitirles la alegr\u00eda que sienten o",
            "start": 2022.62,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "que sentimos todos de regresar a clases",
            "start": 2026.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la ira",
            "start": 2042.279,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2046.39,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "somos alrededor son alrededor de 24",
            "start": 2054.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "millones de ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y",
            "start": 2057.859,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "adolescentes que sintieron y est\u00e1n",
            "start": 2059.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sintiendo esta ley esta alegr\u00eda de estar",
            "start": 2062.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nuevamente con sus compa\u00f1eros con sus",
            "start": 2064.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "amigos con sus maestros conviviendo y",
            "start": 2066.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aprendiendo muchas gracias",
            "start": 2068.869,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se presenta el informe de cero impunidad",
            "start": 2088.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como todas las semanas en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2091.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con un apartado especial",
            "start": 2095.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sobre el tema del debate que actualmente",
            "start": 2098.89,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se libra en la suprema corte de justicia",
            "start": 2102.819,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n y que tiene que ver con la",
            "start": 2106.089,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2109.269,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oficiosa porque es un tema que puede",
            "start": 2110.549,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "repercutir en la impunidad siguiente",
            "start": 2113.289,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en estos dos d\u00edas del 25 de agosto al",
            "start": 2118.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "primero de septiembre",
            "start": 2120.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entre todas las corporaciones policiales",
            "start": 2124.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerzas armadas hay",
            "start": 2126.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un total de nueve mil 341 personas",
            "start": 2129.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "detenidos de las cuales",
            "start": 2133.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "9000 39 fueron presentados ante el",
            "start": 2136.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico al pre figurarse un",
            "start": 2140.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "posible delito siguiente",
            "start": 2144.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a la prisi\u00f3n preventiva-",
            "start": 2147.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oficiosa que actualmente se discute en",
            "start": 2150.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia en dos v\u00edas",
            "start": 2153.24,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "la primera es con relaci\u00f3n a el tema de",
            "start": 2157.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "un amparo en revisi\u00f3n y el segundo tema",
            "start": 2162.45,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a una acci\u00f3n de",
            "start": 2166.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad la prisi\u00f3n",
            "start": 2168.619,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "preventiva oficiosa o autom\u00e1tica",
            "start": 2171.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pretende proteger a la v\u00edctima ya su",
            "start": 2173.81,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "familia de su agresor",
            "start": 2176.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "evita que los presuntos delincuentes se",
            "start": 2179.839,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sustraigan de la acci\u00f3n de la justicia o",
            "start": 2183.599,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "se den a la fuga",
            "start": 2186.089,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "evita que estos mismos presuntos",
            "start": 2187.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 2190.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "amenacen o atentan contra testigos",
            "start": 2191.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "durante las diferentes etapas del",
            "start": 2194.58,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "proceso penal evita la reincidencia y",
            "start": 2197.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 la comisi\u00f3n de futuros delitos en",
            "start": 2201.089,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "contra de la sociedad",
            "start": 2204.15,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2008 se logr\u00f3 esta reforma que",
            "start": 2207.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "establece el nuevo sistema de justicia",
            "start": 2211.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "penal y se puso en primer t\u00e9rmino a las",
            "start": 2213.2,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de un delito",
            "start": 2216.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "entre otros delitos que ameritan la",
            "start": 2217.749,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa autom\u00e1tica",
            "start": 2220.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que establece el art\u00edculo 19 de nuestra",
            "start": 2223.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n est\u00e1n los delitos de abuso",
            "start": 2226.819,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "o violencia sexual contra menores",
            "start": 2229.789,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada homicidio doloso",
            "start": 2232.93,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "feminicidio violaci\u00f3n secuestro trata de",
            "start": 2237.519,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "personas robo a casa-habitaci\u00f3n la",
            "start": 2242.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de programas sociales con",
            "start": 2245.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fines electorales para alterar la",
            "start": 2248.089,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voluntad ciudadana la corrupci\u00f3n como",
            "start": 2249.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito el robo al",
            "start": 2253.249,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autotransporte de carga todos los",
            "start": 2256.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "delitos que tienen que ver con el",
            "start": 2259.039,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "llamado uach y con el robo de",
            "start": 2260.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hidrocarburos los robos los delitos",
            "start": 2263.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "violentos cometidos con armas de fuego",
            "start": 2266.029,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de armas de",
            "start": 2269.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "fuego y explosivos de uso exclusivo para",
            "start": 2272.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la armada y la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2276.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y aquellos delitos que atenten contra la",
            "start": 2278.869,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "seguridad de la naci\u00f3n siguiente",
            "start": 2281.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva ha sido una figura",
            "start": 2285.16,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "establecida en nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2287.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el constituyente permanente desde",
            "start": 2290.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el constituyente originario de",
            "start": 2293.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "1917 cuando se promulga la carta magna",
            "start": 2295.14,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que actualmente rige el pa\u00eds y ah\u00ed se",
            "start": 2299.109,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contemplaba la prisi\u00f3n preventiva por",
            "start": 2301.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "los delitos que merecieran pena",
            "start": 2303.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "privativa de la libertad con pena de",
            "start": 2305.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mayor a los cinco a\u00f1os en subsecuentes",
            "start": 2308.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reformas se mantuvo esta figura",
            "start": 2312.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estableciendo por ejemplo que aplicar\u00eda",
            "start": 2315.42,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "para delitos con una pena cuyo t\u00e9rmino",
            "start": 2318.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medio aritm\u00e9tico fuera mayor de cinco",
            "start": 2321.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n en el 85 se incluy\u00f3 esta",
            "start": 2323.47,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "figura en diferentes modalidades",
            "start": 2327.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "relativas a diversos delitos en el 93 se",
            "start": 2330.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "establece que esta figura atender\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2335.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que a la duraci\u00f3n de la pena por la",
            "start": 2339.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gravedad del delito prohibiendo",
            "start": 2341.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expresamente el beneficio de la libertad",
            "start": 2344.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajo cauci\u00f3n a quienes fueran presuntos",
            "start": 2347.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "responsables de sus delitos en la",
            "start": 2350.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reforma del 2008 se decide mantener la",
            "start": 2353.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva como una medida",
            "start": 2357.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cautelar y se subdivide en dos tipos de",
            "start": 2360.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva la justificada que es",
            "start": 2363.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando el ministerio p\u00fablico la pide por",
            "start": 2366.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "delitos que la legislaci\u00f3n no considera",
            "start": 2369.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "suficientemente graves y la oficiosa o",
            "start": 2373.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica cuando el delito es de tal",
            "start": 2377.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gravedad que amerita que el presunto",
            "start": 2379.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "criminal lleve el proceso penal en",
            "start": 2383.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n hubo reformas posteriores en",
            "start": 2386.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "2011 y 2019 pero con la finalidad de",
            "start": 2389.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incrementar los delitos que ameritaran",
            "start": 2394.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esta figura de la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2395.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "oficiosa siguiente",
            "start": 2397.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esta reforma se aprob\u00f3 en el 2008",
            "start": 2400.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2404.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "482 votos a favor en la c\u00e1mara de",
            "start": 2406.05,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "diputados y con 73 votos a favor en la",
            "start": 2411.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores fue un dictamen que",
            "start": 2415.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "presentaron diferentes comisiones de",
            "start": 2418.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "justicia gobernaci\u00f3n y seguridad p\u00fablica",
            "start": 2421.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entre otras siguiente",
            "start": 2424.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entre otros legisladores de la \u00e9poca en",
            "start": 2427.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso de la c\u00e1mara de diputados por el",
            "start": 2431.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lado del pan destacan entre otros la hoy",
            "start": 2434.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobernadora mar\u00eda eugenia campus el ex",
            "start": 2437.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n di\u00f3doro",
            "start": 2440.96,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "carrasco",
            "start": 2442.25,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor larios c\u00f3rdova dirigente del pan",
            "start": 2444.539,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entre otros por el lado del pri el ex",
            "start": 2447.749,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobernador de tlaxcala mariano gonz\u00e1lez",
            "start": 2452.549,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "zarur el gobernador de durango jos\u00e9",
            "start": 2455.189,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rosas aispuro beatriz pag\u00e9s el dirigente",
            "start": 2457.65,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "sindical de ricardo aldana el dirigente",
            "start": 2461.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de la burocracia federal joel ayala y el",
            "start": 2464.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ex dirigente del pri c\u00e9sar camacho",
            "start": 2467.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quiroz siguiente en la c\u00e1mara de",
            "start": 2469.919,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "senadores por el pan",
            "start": 2472.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "marko cort\u00e9s santiago creel miranda",
            "start": 2475.099,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "actual presidente de la mesa directiva",
            "start": 2478.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados gustavo madero",
            "start": 2480.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ex dirigente nacional y el ex gobernador",
            "start": 2483.419,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "guillermo padr\u00e9s que ha enfrentado",
            "start": 2485.929,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "diferentes cargos con la justicia en el",
            "start": 2488.39,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caso del pri manlio fabio beltrones el",
            "start": 2491.759,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ex secretario de energ\u00eda pedro joaqu\u00edn",
            "start": 2495.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "coldwell el ex candidato presidencial",
            "start": 2497.729,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "francisco labastida ochoa jes\u00fas murillo",
            "start": 2500.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "karam es procurador y el actual",
            "start": 2503.069,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dirigente alejandro moreno c\u00e1rdenas",
            "start": 2505.739,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "yente",
            "start": 2507.929,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "la reforma en la parte que nos interesa",
            "start": 2510.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que es la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2513.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "establece dos tipos de figura en el",
            "start": 2515.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 19",
            "start": 2519.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2520.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo que no ha sido modificado en la",
            "start": 2522.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "subsecuente reformas y esta es la",
            "start": 2525.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n justificada es cuando el",
            "start": 2527.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico solicita al juez",
            "start": 2530.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la medida cautelar de la prisi\u00f3n",
            "start": 2534.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "preventiva cuando considera que otras",
            "start": 2537.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medidas como podr\u00eda ser el brazalete o",
            "start": 2540.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acudir cada 15 d\u00edas a firmar a un centro",
            "start": 2543.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de justicia penal cuando consideran que",
            "start": 2546.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no son suficientes para garantizar que",
            "start": 2549.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el imputado comparezca la investigaci\u00f3n",
            "start": 2552.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la v\u00edctima o los",
            "start": 2555.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "testigos o cuando ya se le haya",
            "start": 2557.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procesado o sentenciado por otros",
            "start": 2559.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "delitos de car\u00e1cter doloso aqu\u00ed es",
            "start": 2562.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "justificada porque el ministerio p\u00fablico",
            "start": 2566.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene que justificar en cada caso contra",
            "start": 2568.49,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "cada uno de los imputados siguientes",
            "start": 2572.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esta es la prisi\u00f3n oficiosa es decir",
            "start": 2576.76,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuando hay delitos de tal gravedad ya no",
            "start": 2579.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "queda al arbitrio del juez",
            "start": 2584.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a ver si corresponde o no fijar est\u00e1",
            "start": 2587.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n sino que de manera oficiosa o",
            "start": 2590.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica es decir una vez que es",
            "start": 2594.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso penal un posible",
            "start": 2597.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "responsable de manera inmediata la",
            "start": 2601.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medida cautelar sin que quede al",
            "start": 2604.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arbitrio del juez es la prisi\u00f3n",
            "start": 2606.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preventiva y es en diferentes delitos",
            "start": 2609.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya enumeramos delitos graves del",
            "start": 2611.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "orden com\u00fan delitos de delincuencia",
            "start": 2614.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organizada o delitos de cuello blanco",
            "start": 2616.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las reformas que se han hecho es para",
            "start": 2619.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aumentar el cat\u00e1logo de delitos que",
            "start": 2622.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ameritan este tipo de prisi\u00f3n en las",
            "start": 2625.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsecuentes reformas y esto tiene que",
            "start": 2628.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver en mucho por lo que era la llamada",
            "start": 2630.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puerta giratoria aula cuando hab\u00eda la",
            "start": 2633.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de que se pone a disposici\u00f3n",
            "start": 2635.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los jueces algunos presuntos",
            "start": 2637.86,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "criminales y m\u00e1s tardaban en entrar en",
            "start": 2641.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "salir nuevamente en libertad para volver",
            "start": 2645.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a cometer hechos penales siguiente",
            "start": 2647.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es esta situaci\u00f3n la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2651.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pretende evitar la llamada puerta",
            "start": 2655.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "giratoria donde el presunto criminal",
            "start": 2657.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sale en libertad supuestamente vinculado",
            "start": 2660.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un proceso penal pero finalmente en la",
            "start": 2663.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "libertad de seguir cometiendo il\u00edcitos y",
            "start": 2665.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vuelve a delinquir generando un impacto",
            "start": 2669.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en la sociedad y una enorme sensaci\u00f3n de",
            "start": 2672.91,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impunidad cliente",
            "start": 2676.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "si se elimina la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2678.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como lo pretenden los proyectos hoy en",
            "start": 2681.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en la suprema corte no",
            "start": 2685.07,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "solamente se volver\u00eda a la puerta",
            "start": 2687.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "giratoria",
            "start": 2690.109,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sino que podr\u00edamos hablar ahora de una",
            "start": 2690.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puerta abierta porque 92 mil",
            "start": 2693.349,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "personas que hoy en m\u00e9xico est\u00e1n sujetos",
            "start": 2697.27,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a prisi\u00f3n preventiva por delitos graves",
            "start": 2701.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secuestradores narcotraficantes",
            "start": 2704.349,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "feminicidas entre otros delitos",
            "start": 2707.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n delincuentes de cuello blanco",
            "start": 2711.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podr\u00edan solicitar mediante amparo",
            "start": 2713.41,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ser excarcelados con lo cual habr\u00eda una",
            "start": 2717.59,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gran gran impunidad siguiente",
            "start": 2721.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esto es por el lado de lo que",
            "start": 2725.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corresponde en s\u00ed mismo a la figura de",
            "start": 2727.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva pero hay otro",
            "start": 2729.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elemento que queremos llamar la atenci\u00f3n",
            "start": 2732.15,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque en el r\u00e9gimen constitucional",
            "start": 2734.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicano en c\u00f3mo est\u00e1 organizada la",
            "start": 2737.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de poderes en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2740.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser incluso m\u00e1s grave que la",
            "start": 2742.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "misma medida es decir si la corte en los",
            "start": 2745.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos recursos hoy en discusi\u00f3n un amparo",
            "start": 2750.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en revisi\u00f3n y una acci\u00f3n de",
            "start": 2753.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad",
            "start": 2755.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "determinar\u00e1 invalidar un art\u00edculo",
            "start": 2756.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "constitucional ser\u00eda la primera vez en",
            "start": 2760.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la historia del pa\u00eds que la suprema",
            "start": 2764.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "corte de justicia a la naci\u00f3n se erige",
            "start": 2766.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en un poder constituyente",
            "start": 2769.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "e inv\u00e1lida un art\u00edculo de car\u00e1cter",
            "start": 2771.87,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "constitucional la corte solamente puede",
            "start": 2775.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "invalidar leyes que atenten contra la",
            "start": 2778.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el \u00fanico que puede reformar",
            "start": 2781.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 135 de",
            "start": 2784.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestra carta magna",
            "start": 2788.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es el poder constituyente permanente que",
            "start": 2790.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por las dos c\u00e1maras del",
            "start": 2793.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n y por las 32",
            "start": 2796.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "legislaturas de los estados y la",
            "start": 2799.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n mexicana es la ley suprema",
            "start": 2801.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n y la suprema corte no puede",
            "start": 2804.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "legislar invalidar sin aplicar alg\u00fan",
            "start": 2808.43,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2812.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2814.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el amparo en revisi\u00f3n que la corte va a",
            "start": 2817.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "resolver por cierto tiene que ver con",
            "start": 2820.13,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "un amparo promovido por brandon alexis n",
            "start": 2825.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de alejandro n hermano y t\u00edo de \u00f3scar",
            "start": 2829.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s alias 'el lunares l\u00edder del grupo",
            "start": 2832.93,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "criminal conocido como union tepito",
            "start": 2837.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estas dos personas promovieron que se",
            "start": 2840.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aplique el art\u00edculo 19 constitucional",
            "start": 2844.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para que no se les aplique la prisi\u00f3n",
            "start": 2847.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2850.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oficiosa y en tal virtud poder salir en",
            "start": 2851.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "libertad este ser\u00eda uno de los m\u00faltiples",
            "start": 2855.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "temas que se estar\u00edan discutiendo si se",
            "start": 2858.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "invalidar\u00e1 el art\u00edculo 19 constitucional",
            "start": 2863.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siguiente ahora bien sobre algunos",
            "start": 2866.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decisiones de los jueces locales y",
            "start": 2870.68,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "federales que han repercutido en la",
            "start": 2873.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "impunidad y en la inseguridad vamos a",
            "start": 2876.029,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "realizar algunos el caso de rafael caro",
            "start": 2878.369,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "rafael caro se le acus\u00f3 dentro de",
            "start": 2884.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "diferentes causas penales de privaci\u00f3n",
            "start": 2887.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ilegal de la libertad de homicidio",
            "start": 2890.65,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "calificado",
            "start": 2893.8,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "de delitos contra la salud y asociaci\u00f3n",
            "start": 2895.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "delictuosa",
            "start": 2898.529,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de armas de fuego de uso",
            "start": 2899.569,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "exclusivo las fuerzas armadas entre",
            "start": 2902.369,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otros por estos delitos en 2000 se",
            "start": 2904.349,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una primera sentencia en",
            "start": 2909.299,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "primera instancia que determin\u00f3",
            "start": 2912.72,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que se acumular\u00edan 40 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 2916.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto fue el juez cuarto de distrito en",
            "start": 2920.98,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "materia penal en jalisco siguiente",
            "start": 2923.42,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "la defensa de rafael se impugn\u00f3 esta",
            "start": 2927.83,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n logrando modificar la",
            "start": 2933.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sentencia y en un primer momento lo",
            "start": 2936.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "absolvieron de delitos contra la salud e",
            "start": 2938.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de armas y asociaci\u00f3n",
            "start": 2941.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "delictuosa frente a esta resoluci\u00f3n",
            "start": 2943.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "promueve luego un amparo",
            "start": 2946.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y el amparo",
            "start": 2949.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre s es decir deja sin efecto",
            "start": 2951.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diferentes delitos como privaci\u00f3n ilegal",
            "start": 2954.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de la libertad en la modalidad del",
            "start": 2957.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "secuestro y homicidio calificado",
            "start": 2960.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cometido en agravio del ex agente de la",
            "start": 2962.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dea enrique camarena la conclusi\u00f3n fue a",
            "start": 2965.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "partir de este amparo que rafael caro",
            "start": 2969.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quintero ya hab\u00eda con purgado",
            "start": 2973.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diferentes a\u00f1os en prisi\u00f3n y al ya no",
            "start": 2975.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar estos delitos seg\u00fan ese juez se",
            "start": 2979.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "establece su inmediata libertad",
            "start": 2982.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 2987.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rafael se deja el penal durante la",
            "start": 2989.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "madrugada del 9 de agosto del 2003",
            "start": 2992.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisamente cuando el procurador era",
            "start": 2994.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "jes\u00fas murillo karam frente a esto pero",
            "start": 2997.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya fuera de la c\u00e1rcel rafael caro porque",
            "start": 3001.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "\u00e9l un juez le quit\u00f3 todos los delitos",
            "start": 3004.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se inconforma el ministerio p\u00fablico",
            "start": 3008.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mediante un recurso de refinaci\u00f3n",
            "start": 3011.17,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3012.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y la primera sala de la suprema corte de",
            "start": 3015.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justicia revoca el fallo",
            "start": 3017.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y pide que se emita una nueva resoluci\u00f3n",
            "start": 3020.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo cual hace la",
            "start": 3025.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el segundo tribunal unitario del tercer",
            "start": 3029.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "distrito judicial",
            "start": 3033.11,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se revisa nuevamente y se le impone una",
            "start": 3035.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pena de 73 a\u00f1os en la \u00e9poca el m\u00e1ximo",
            "start": 3038.91,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "era de 40 a\u00f1os es decir le faltaban por",
            "start": 3042.99,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cumplir 11 a\u00f1os siete meses y ordena su",
            "start": 3047.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reaprehensi\u00f3n",
            "start": 3051.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin embargo en todo este tiempo",
            "start": 3052.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "rafael caro ya se hab\u00eda reconstituido",
            "start": 3057.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevamente en un l\u00edder criminal con",
            "start": 3059.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "operaciones delictivas en varios estados",
            "start": 3062.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se ordena su represi\u00f3n pero",
            "start": 3065.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto dur\u00f3 siete a\u00f1os para que la",
            "start": 3068.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina pudiera",
            "start": 3072.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reaprenderlo y actualmente est\u00e1 en",
            "start": 3073.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "litigio la extradici\u00f3n porque le han",
            "start": 3075.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "concedido jueces diferentes suspensiones",
            "start": 3079.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para no ser extraditado aqu\u00ed hay un caso",
            "start": 3082.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "relevante el siguiente",
            "start": 3085.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el caso de la vaca que ya no nos",
            "start": 3088.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "detendremos mucho aqu\u00ed ha sido explicado",
            "start": 3090.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como un juez el juez daniel ram\u00edrez pe\u00f1a",
            "start": 3092.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del centro de justicia penal de almoloya",
            "start": 3096.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez determin\u00f3 no vincular el",
            "start": 3099.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "proceso a la vaca quien siguiente adem\u00e1s",
            "start": 3102.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de haber sido detenido en flagrancia con",
            "start": 3107.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "armas y drogas es un peligroso criminal",
            "start": 3109.72,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 imputado en diferentes il\u00edcitos",
            "start": 3112.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como es homicidio de un agente de",
            "start": 3116.099,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que lo trasladaba en",
            "start": 3119.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cumplimiento de una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 3122.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al estado de tamaulipas como son los",
            "start": 3124.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hechos violentos del cereso de colima",
            "start": 3127.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que dieron como consecuencia un saldo de",
            "start": 3129.43,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ocho muertos y haberse constituido en el",
            "start": 3132.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "principal generador de violencia de",
            "start": 3136.599,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "colima siguiente otra resoluci\u00f3n el caso",
            "start": 3139.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del contador",
            "start": 3143.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que es el dirigente del c\u00e1rtel del golfo",
            "start": 3145.39,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "jose alfredo en el contador quien en",
            "start": 3150.76,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "noviembre de 2020 obtuvo su libertad",
            "start": 3154.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tras la decisi\u00f3n de un juez de control",
            "start": 3158.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de no vincularlo al proceso penal no",
            "start": 3160.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "obstante ser el principal l\u00edder criminal",
            "start": 3163.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del c\u00e1rtel del golfo finalmente en",
            "start": 3166.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "febrero de este a\u00f1o se logr\u00f3 detenerlo",
            "start": 3170.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed en la ciudad de mexico y",
            "start": 3173.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuevamente vinculado a el proceso",
            "start": 3176.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "penal' aqu\u00ed es evidente como lo dec\u00edamos",
            "start": 3180.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con el tema de la prisi\u00f3n preventiva la",
            "start": 3183.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reincidencia es decir cuando hay alg\u00fan",
            "start": 3186.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "alg\u00fan beneficio procesal o una no",
            "start": 3190.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n este tipo de personas vuelve",
            "start": 3193.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a seguir cometiendo los actos criminales",
            "start": 3196.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3199.51,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo de los monta deudas",
            "start": 3201.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se detuvo a 23 personas varios de ellos",
            "start": 3204.329,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en bajo proceso penal",
            "start": 3209.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en libertad porque aqu\u00ed si no aplic\u00f3 la",
            "start": 3214.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva- oficiosa y cinco m\u00e1s",
            "start": 3218.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n detenidos pero aqu\u00ed lo",
            "start": 3220.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relevante es que en las en los cateos se",
            "start": 3222.7,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "encontraron 1020 chips de celular",
            "start": 3226.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prepago que utilizaban para precisamente",
            "start": 3229.569,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sus actividades criminales como ustedes",
            "start": 3233.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n un juez el juez juan pablo",
            "start": 3235.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez fierro ante todos los",
            "start": 3239.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requerimientos del tema de los chips de",
            "start": 3241.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "celular",
            "start": 3243.579,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 innumerables suspensiones",
            "start": 3244.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "provisionales para no implicar esta ley",
            "start": 3247.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "finalmente la corte hay que decirlo la",
            "start": 3250.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "corte invalid\u00f3 la ley que pretend\u00eda",
            "start": 3253.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "regular el uso de los chips de prepago",
            "start": 3257.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "para actividades criminales aqu\u00ed ya hay",
            "start": 3260.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este antecedente tambi\u00e9n",
            "start": 3263.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en este caso es de un presunto",
            "start": 3267.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secuestrador que en una operaci\u00f3n",
            "start": 3269.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "coordinada la con hace coordinaci\u00f3n",
            "start": 3271.779,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "antisecuestros con las fiscal\u00edas de",
            "start": 3274.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chihuahua y zacatecas detienen al",
            "start": 3277.329,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presunto secuestrador",
            "start": 3279.999,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "conocido como el fantasma rafael n que",
            "start": 3281.549,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "es un presunto integrante del c\u00e1rtel",
            "start": 3284.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n fue una",
            "start": 3285.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de meses de inteligencia de un",
            "start": 3288.7,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "operativo quir\u00fargico se pone a",
            "start": 3292.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del juez de control de",
            "start": 3295.809,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "zacatecas sergio rodarte oliva y",
            "start": 3298.869,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "determina no vincularlo al proceso penal",
            "start": 3302.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "entre otros argumentos porque dec\u00eda que",
            "start": 3306.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las cuentas donde le depositaron las",
            "start": 3309.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas al secuestrador no estaban a su",
            "start": 3312.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 3315.579,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "siguiente el caso de colima",
            "start": 3317.93,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "de un l\u00edder tambi\u00e9n delictivo edwin omar",
            "start": 3322.75,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "alias el mini mix o el mini quien",
            "start": 3327.309,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presuntamente asesin\u00f3 entre otros a",
            "start": 3331.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sergio ortega escobar jefe de grupo de",
            "start": 3333.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda investigadora de la fiscal\u00eda",
            "start": 3336.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de aquella entidad",
            "start": 3338.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue detenido",
            "start": 3340.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y el juez",
            "start": 3343.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desacredit\u00f3 todos los testimonios de",
            "start": 3346.6,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "testigos y finalmente sali\u00f3 en libertad",
            "start": 3349.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este sujeto que sigue delinquiendo y",
            "start": 3352.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sigue siendo un objetivo prioritario",
            "start": 3355.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n el mismo juez",
            "start": 3357.73,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "juan carlos juez carlos gallegos",
            "start": 3361.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "arellano de colima tambi\u00e9n determin\u00f3 la",
            "start": 3364.849,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "libertad de jorge n alias el mes est\u00e1",
            "start": 3367.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "debido a que consider\u00f3 que no estaba en",
            "start": 3370.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones para enfrentar una audiencia",
            "start": 3373.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por una lesi\u00f3n en la mand\u00edbula cuando",
            "start": 3375.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "realmente estaba estable y podr\u00eda haber",
            "start": 3378.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comparecido siguiente",
            "start": 3380.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "diferentes casos de este juez",
            "start": 3383.29,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "marco antonio ordorica del juzgado",
            "start": 3386.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "segundo la penal del distrito de bravos",
            "start": 3389.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en chilpancingo el exonerado en",
            "start": 3391.65,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diferentes procesos a presuntos",
            "start": 3395.25,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "secuestradores",
            "start": 3397.529,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "luego despu\u00e9s el tribunal superior",
            "start": 3398.779,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "revierte la sentencia pide la recaptura",
            "start": 3402.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en virtud de que efectivamente si",
            "start": 3404.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estaban involucrados en secuestros pero",
            "start": 3407.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos individuos ya estaban muy fuera",
            "start": 3410.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "del brazo de la justicia y siguen",
            "start": 3413.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cometiendo secuestro siguiente el caso",
            "start": 3415.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la juez",
            "start": 3418.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "viviana judith ju\u00e1rez v\u00e1zquez que est\u00e1",
            "start": 3421.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 3424.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en tres casos que se le han presentado",
            "start": 3426.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de detenciones en las garitas",
            "start": 3429.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con armas de uso exclusivo del ej\u00e9rcito",
            "start": 3433.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n en la aduana cuando tambi\u00e9n",
            "start": 3436.37,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con armas detuvieron a otros sujetos la",
            "start": 3441.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "juez determin\u00f3 que era ilegal la",
            "start": 3444.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de los que hicieron porque no",
            "start": 3447.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hab\u00edan justificado como revisaban los",
            "start": 3450.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y finalmente les concedi\u00f3 la",
            "start": 3454.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "libertad a estos sujetos tambi\u00e9n el 10",
            "start": 3457.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de julio del 22 la fuerza dej\u00f3 en",
            "start": 3461.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "libertad a erick manuel se\u00f1alado como",
            "start": 3464.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presunto autor intelectual del crimen",
            "start": 3466.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del agente jaime alonso ocurrido el",
            "start": 3468.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pasado 30 de junio el argumento es que",
            "start": 3472.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por era que por cuestiones",
            "start": 3475.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrativas no era legal su",
            "start": 3477.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n tres casos de impunidad de la",
            "start": 3480.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "misma juzgado ahora siguiente",
            "start": 3483.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en este caso de un",
            "start": 3485.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "feminicida serial",
            "start": 3487.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se le atribuyen el asesinato de al",
            "start": 3489.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "menos cinco mujeres aquino secuestraba",
            "start": 3492.99,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "violaba y asesinaba",
            "start": 3496.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mujeres mayores y menores de edad un",
            "start": 3498.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "juez local en 2016 dict\u00f3 auto de",
            "start": 3501.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "libertad debido a v\u00eda que hab\u00eda",
            "start": 3505.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encontrado inconsistencias no obstante",
            "start": 3507.3,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que el feminicida hab\u00eda se\u00f1alado incluso",
            "start": 3510.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el lugar donde enterraban a las v\u00edctimas",
            "start": 3513.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sin embargo la madre de una de las",
            "start": 3516.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas logr\u00f3 un amparo se reabre el",
            "start": 3519.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso y actualmente contin\u00faa en un penal",
            "start": 3521.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de alta seguridad cliente",
            "start": 3524.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "otro caso tambi\u00e9n de un juez de control",
            "start": 3528.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del estado de tlaxcala daniel hern\u00e1ndez",
            "start": 3531.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "george que determin\u00f3 no vincular al",
            "start": 3533.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso a tres personas involucradas en",
            "start": 3536.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un grupo de secuestradores conocidos",
            "start": 3539.43,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "como los lucios",
            "start": 3541.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "determina otorgar la libertad no",
            "start": 3543.339,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "obstante que est\u00e1n involucrados en",
            "start": 3546.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes il\u00edcitos y secuestros en los",
            "start": 3548.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estados de morelos puebla y tlaxcala y",
            "start": 3551.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hay diversas carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3553.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abiertas todav\u00eda el juez determin\u00f3 no",
            "start": 3555.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vincularlos al proceso penal no obstante",
            "start": 3559.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los elementos aportados por el",
            "start": 3562.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico siguiente los gastos",
            "start": 3564.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las cuentas de kamel nacif y mario",
            "start": 3567.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mar\u00edn dos jueces federales",
            "start": 3570.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otorgaron el beneficio para que se",
            "start": 3573.4,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "descongelar\u00e1n las cuentas quienes se",
            "start": 3576.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "encontraban pr\u00f3fugos luego mario mar\u00edn",
            "start": 3580.369,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "finalmente fue detenido y ahorita se",
            "start": 3582.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "encuentra en un cerezo en canc\u00fan pero en",
            "start": 3585.32,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ese momento los jueces determinaron",
            "start": 3589.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "descongelar las cuentas que implicaban",
            "start": 3593.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la cantidad de 800 millones de pesos",
            "start": 3596.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3600.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en el caso relacionado con jose antonio",
            "start": 3602.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "n alias el marro quien ya fue",
            "start": 3605.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sentenciado por secuestro agravado a 60",
            "start": 3608.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no obstante esto en diferentes",
            "start": 3612.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "procesos penales que se libran por la",
            "start": 3615.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "misma causa por la misma detenci\u00f3n por",
            "start": 3618.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el mismo sujeto en mayo de 21 un juez",
            "start": 3621.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "penal de primera instancia determin\u00f3 no",
            "start": 3625.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vincular al proceso al marr\u00f3n por el",
            "start": 3628.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delito de tentativa de homicidio contra",
            "start": 3631.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personal de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 3634.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "criminal est\u00e1 detenido y sentenciado por",
            "start": 3636.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secuestro pero en otros delitos le han",
            "start": 3640.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "venido quitando los cargos y tambi\u00e9n",
            "start": 3642.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recordar que en una operaci\u00f3n de sedena",
            "start": 3645.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la fiscal\u00eda de",
            "start": 3648.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guanajuato detuvieron a 31 personas en",
            "start": 3650.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un operativo mientras realizaban",
            "start": 3653.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bloqueos y diferentes il\u00edcitos un grupo",
            "start": 3656.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de personas vinculados a la organizaci\u00f3n",
            "start": 3659.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "criminal del marr\u00f3n sin embargo los",
            "start": 3662.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "jueces determinaron",
            "start": 3665.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "determinar la legal detenci\u00f3n de los 31",
            "start": 3667.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y ponerlos en libertad siguiente",
            "start": 3670.24,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro caso de francisco javier n",
            "start": 3673.019,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "alias el ex federal quien es juez",
            "start": 3677.669,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "federal un juez federal perd\u00f3n determin\u00f3",
            "start": 3681.149,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no vincularlo a proceso penal no",
            "start": 3684.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "obstante que este ex agente de la",
            "start": 3689.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal javier n estaba",
            "start": 3692.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "implicado en el desv\u00edo de 2500 millones",
            "start": 3694.769,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de pesos en cheques de la extinta",
            "start": 3698.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y \u00e9l se hab\u00eda entregado",
            "start": 3700.499,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a las autoridades francisco javier m es",
            "start": 3702.809,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "uno de los 19 ex funcionarios de la",
            "start": 3706.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal quienes son acusados de",
            "start": 3709.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y lavado de",
            "start": 3711.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dinero no obstante todas las evidencias",
            "start": 3713.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el juez de control del centro de",
            "start": 3716.099,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "justicia penal en el altiplano en el",
            "start": 3719.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico determin\u00f3 no vincularlo",
            "start": 3722.309,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al proceso penal siguiente",
            "start": 3724.829,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed los casos de los jueces es",
            "start": 3728.359,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido novio de tiempo comentar que",
            "start": 3731.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "otro caso de free fire que ya hab\u00edamos",
            "start": 3735.009,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "expuesto del videojuego finalmente en",
            "start": 3737.569,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ecatepec estado de m\u00e9xico fue detenido",
            "start": 3741.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "luis eduardo n por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 3743.539,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "general de justicia del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3747.289,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de lu\u00eds eduardo de",
            "start": 3750.009,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "19 a\u00f1os quien es investigado por abuso",
            "start": 3754.249,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sexual en agravio de una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os",
            "start": 3757.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "quien fue reportada como desaparecida",
            "start": 3760.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "finalmente encontrada pero no obstante",
            "start": 3763.059,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "si sufri\u00f3 esta agresi\u00f3n sexual y esta",
            "start": 3765.98,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a fue contactada a partir del",
            "start": 3770.269,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "videojuego fifa que aqu\u00ed hemos expuesto",
            "start": 3773.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otros casos siguiente",
            "start": 3776.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el caso de la detenci\u00f3n de juan manuel n",
            "start": 3779.869,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alias el \u00f1aca por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 3783.2,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de guanajuato sedena guardia nacional y",
            "start": 3786.109,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda estatal \u00e9l es coautor",
            "start": 3788.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "material del homicidio del hijo del",
            "start": 3791.539,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alcalde de zelaya guillermo n quien",
            "start": 3795.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido asesinado el pasado 17 de",
            "start": 3800.029,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "agosto en celaya siguiente tambi\u00e9n la",
            "start": 3803.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de un integrante de la familia",
            "start": 3806.42,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "michoacana",
            "start": 3810.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el chori",
            "start": 3811.869,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "jes\u00fas n alias el chore quien se le",
            "start": 3814.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "considera uno de los operadores",
            "start": 3817.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "financieros quien recolecta producto de",
            "start": 3819.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extorsiones que son llevados a los",
            "start": 3822.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "l\u00edderes criminales el pez de fresa esto",
            "start": 3824.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fue en el estado de morelos siguiente el",
            "start": 3828.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "caso del can\u00edbal de atizap\u00e1n que as\u00ed se",
            "start": 3832.13,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "conoce al m\u00ed al multi feminicida serial",
            "start": 3835.67,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "quien ya acumula tres procesos que es lo",
            "start": 3841.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que queremos informar y ya fue",
            "start": 3845.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sentenciado en uno de ellos a",
            "start": 3847.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "perpetuidad siguiente siguiente",
            "start": 3849.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "diferentes casos de homicidios que damos",
            "start": 3853.02,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cuenta que fueron ya",
            "start": 3855.609,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "aprendidos los presuntos responsables",
            "start": 3858.089,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con mandamientos judiciales en el caso",
            "start": 3861.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de quintana roo ah\u00ed",
            "start": 3864.609,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "siete detenidos en diferentes il\u00edcitos",
            "start": 3868.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguientes tambi\u00e9n en diferentes",
            "start": 3870.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 3873.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa nacional y la",
            "start": 3874.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guardia detuvo a 37 personas en",
            "start": 3876.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "operaciones en celaya guanajuato m\u00e1s",
            "start": 3879.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 3882.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tuxpan michoac\u00e1n siguiente quiz\u00e1 panel",
            "start": 3883.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 3886.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tecozautla y tijuana donde en una",
            "start": 3887.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n fueron aseguradas 70 mil",
            "start": 3890.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo en esta operaci\u00f3n",
            "start": 3893.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siguiente en otras operaciones en nuevo",
            "start": 3895.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "laredo en culiac\u00e1n siguiente y",
            "start": 3899.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "finalmente tambi\u00e9n informar como aqu\u00ed lo",
            "start": 3904.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el presidente de los hechos que",
            "start": 3906.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acontecieron en zacatecas el pasado fin",
            "start": 3909.74,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de semana esto va precedido",
            "start": 3912.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de que d\u00edas antes los d\u00edas 18 y 19 de",
            "start": 3916.349,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agosto en jerez y ojocaliente",
            "start": 3919.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "se detuvo a 11 presuntos integrantes del",
            "start": 3924.109,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y se",
            "start": 3929.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 a una v\u00edctima privada de la",
            "start": 3931.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "libertad y se asegur\u00f3 a diferentes",
            "start": 3934.259,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "presuntos criminales siguiente",
            "start": 3938.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "11 en total 2 en el operativo y 9 m\u00e1s",
            "start": 3941.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los presuntos integrantes del",
            "start": 3945.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 3947.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3951.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este fue un primer hecho despu\u00e9s de este",
            "start": 3953.329,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hecho y con motivo del seguimiento se",
            "start": 3956.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una orden de cateo que dio como",
            "start": 3958.549,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "consecuencia que se detuviera a cinco",
            "start": 3962.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sujetos y se asegurar\u00e1n armas y droga",
            "start": 3965.39,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como resultado de este cateo entre otras",
            "start": 3968.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 3972.769,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "grupos delictivos hicieron diferentes",
            "start": 3974.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "incendios en tramos carreteros entre",
            "start": 3977.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fresnillo y jerez y tambi\u00e9n en",
            "start": 3980.319,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "valpara\u00edso sin embargo precisar que",
            "start": 3983.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fueron cinco detenidos en el cateo que",
            "start": 3986.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se les aseguraron armas y droga de",
            "start": 3989.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "diferentes caracter\u00edsticas siguiente",
            "start": 3993.13,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s con motivo de estos eventos en",
            "start": 3997.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "valpara\u00edso zacatecas el ej\u00e9rcito",
            "start": 4001.53,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "mexicano detuvo a 9 a 6 individuos",
            "start": 4004.02,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "que fueron presentados ante la fiscal\u00eda",
            "start": 4009.829,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en principio",
            "start": 4012.529,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ante la delegaci\u00f3n y despu\u00e9s a trav\u00e9s de",
            "start": 4016.309,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda especializada en materia",
            "start": 4018.95,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y ya fueron",
            "start": 4020.989,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "vinculados estos seis sujetos por",
            "start": 4023.539,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diferentes eventos de car\u00e1cter delictivo",
            "start": 4027.14,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "es decir de estos hechos que derivaron",
            "start": 4028.999,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en diferentes",
            "start": 4032.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "incendios de veh\u00edculos y bloqueos hay",
            "start": 4034.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "once detenidos siguiente",
            "start": 4037.94,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en cuanto a feminicidios resueltos del",
            "start": 4041.819,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "25 de agosto al 31 de agosto hay 12",
            "start": 4044.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "detenidos cinco sentenciados uno en la",
            "start": 4047.849,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico uno en el estado de",
            "start": 4050.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico uno en guanajuato uno en jalisco",
            "start": 4052.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "12 en baja california sur dos en baja",
            "start": 4055.229,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 4058.92,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dos en puebla uno con sentencia y dos",
            "start": 4059.749,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sentenciados en chihuahua siguiente",
            "start": 4062.999,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que con relaci\u00f3n a la",
            "start": 4065.549,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "noticia que se dio a conocer de la",
            "start": 4068.91,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 4073.289,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "hallazgo de c\u00e1ndida cristal v\u00e1zquez",
            "start": 4074.599,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "locutora y directora de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 4078.44,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda de mazatl\u00e1n informar que el",
            "start": 4082.17,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cuerpo que se encontr\u00f3 el pasado 27 de",
            "start": 4085.349,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "agosto no corresponde al de la locutora",
            "start": 4090.209,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "de radio seg\u00fan diferentes peritajes",
            "start": 4094.079,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entre otros la prueba de adn no obstante",
            "start": 4096.71,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "ello en virtud de que hay un cuerpo y",
            "start": 4100.739,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sigue desaparecida",
            "start": 4104.759,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "locutora contin\u00faan abiertas las carpetas",
            "start": 4106.83,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n por desaparici\u00f3n y una",
            "start": 4110.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por el feminicidio de la persona",
            "start": 4114.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "localizada",
            "start": 4117.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados en mazatl\u00e1n",
            "start": 4117.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "continuamos con el reporte de",
            "start": 4122.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodistas que han sido privados de la",
            "start": 4124.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vida en la actualidad hay 32 detenidos o",
            "start": 4126.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "buscados de 13 casos que se han",
            "start": 4130.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presentado este a\u00f1o y 24 vinculados al",
            "start": 4133.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proceso ser\u00eda cu\u00e1nto le pas\u00f3 la palabra",
            "start": 4136.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jes\u00fas romo",
            "start": 4138.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero se\u00f1or presidente",
            "start": 4144.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 4146.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que hay mucha informaci\u00f3n pero el",
            "start": 4148.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tema que vamos a exponer que es el papel",
            "start": 4150.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n la postura",
            "start": 4153.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el debate sobre la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 4154.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tanto cuando se aprob\u00f3 en 2008 cuando",
            "start": 4156.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entre 2007 y 2008 por un debate largo en",
            "start": 4160.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara diputados y de senadores como",
            "start": 4163.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "actualmente el agosto septiembre del",
            "start": 4165.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2022 en primer lugar diremos que es la",
            "start": 4169.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "figura de la prisi\u00f3n preventiva se",
            "start": 4173.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incorpora la constituci\u00f3n en el 2008 en",
            "start": 4175.57,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "junio 2008 se decret\u00f3 a partir de la",
            "start": 4178.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del congreso de la uni\u00f3n y lo",
            "start": 4180.609,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "importante para el primer dato",
            "start": 4183.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante es que en el debate que se",
            "start": 4185.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que hubo en 2007-2008 dur\u00f3 siete meses",
            "start": 4188.32,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en el cual los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4192.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "avalaron digamos la intenci\u00f3n de",
            "start": 4196.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de la reforma legal apoyada por el pri",
            "start": 4200.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "por el pan y que pues produjo dos mil",
            "start": 4202.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ciento setenta notas en esa \u00e9poca",
            "start": 4206.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante siete meses y s\u00f3lo en un mes",
            "start": 4209.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4212.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de tres mil",
            "start": 4214.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "753 notas respecto a la prisi\u00f3n",
            "start": 4217.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 4219.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hay que decir que entonces el tema de la",
            "start": 4221.28,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva no era un tema ni de",
            "start": 4224.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n ni de los",
            "start": 4227.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "juristas ni de las ongs era el principal",
            "start": 4229.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuestionamiento a la reforma judicial",
            "start": 4233.579,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "era el tema de los cateos y",
            "start": 4235.159,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "allanamientos sin orden judicial",
            "start": 4237.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no podemos para entender el contexto en",
            "start": 4239.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el que se da esta reforma tendremos que",
            "start": 4242.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recordar sobre todo a los m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 4245.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se dio en el contexto de la",
            "start": 4247.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de la guerra contra el",
            "start": 4250.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico que hizo el ex presidente",
            "start": 4251.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces presidente felipe calder\u00f3n una",
            "start": 4254.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guerra que caus\u00f3 muchas muertes",
            "start": 4257.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "violaciones a derechos humanos y por",
            "start": 4259.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "supuesto muchos allanamientos sin orden",
            "start": 4262.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de juez y muchas un sinf\u00edn de masacres",
            "start": 4264.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se dieron y que son del conocimiento",
            "start": 4268.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tambi\u00e9n decir que entonces los",
            "start": 4270.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en su mayor\u00eda",
            "start": 4273.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respaldaron esta guerra esta violencia",
            "start": 4274.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que se ejerci\u00f3 y que desat\u00f3 un espiral",
            "start": 4277.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de cr\u00edmenes y de violencia que a\u00fan",
            "start": 4281.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todav\u00eda padecemos",
            "start": 4283.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y decir que ahora la mayor\u00eda de los",
            "start": 4286.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n pues han",
            "start": 4288.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuestionado la figura de la prisi\u00f3n",
            "start": 4290.33,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "preventiva a partir de el debate actual",
            "start": 4292.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay quien contraiga",
            "start": 4295.739,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contextualizar otro elemento que es",
            "start": 4298.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante recordar",
            "start": 4301.889,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el 2007 se cumpl\u00edan diez a\u00f1os de la",
            "start": 4303.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "masacre de acteal",
            "start": 4306.749,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde 45 personas fueron asesinadas",
            "start": 4307.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tzotziles en la comunidad",
            "start": 4312.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "actual en chenalh\u00f3 chiapas y entonces",
            "start": 4314.219,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os despu\u00e9s inici\u00f3 una campa\u00f1a el",
            "start": 4318.76,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "cide ana laura magaloni",
            "start": 4321.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "jurista encabezaba este grupo de",
            "start": 4324.929,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "juristas",
            "start": 4327.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n la revista",
            "start": 4328.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "anexos y por supuesto el peri\u00f3dico",
            "start": 4331.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reforma el universal lanzar una campa\u00f1a",
            "start": 4334.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por la liberaci\u00f3n de los asesinos de",
            "start": 4337.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acteal asesinos confesos y cuya y que",
            "start": 4339.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas los sobrevivientes hab\u00edan",
            "start": 4342.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como los victimarios",
            "start": 4344.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el pretexto de esta campa\u00f1a bueno en",
            "start": 4348.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a tambi\u00e9n particip\u00f3 entre",
            "start": 4350.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "otros magistrados jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo que",
            "start": 4352.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy ha litigado contra la figura de la",
            "start": 4355.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva entonces no dijo nada",
            "start": 4358.57,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "sobre la prisi\u00f3n preventiva cuando usted",
            "start": 4360.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "debate e inici\u00f3 un juicio la comisi\u00f3n",
            "start": 4361.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tel americana derechos humanos para",
            "start": 4364.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "defender a una persona que hab\u00eda sido",
            "start": 4366.61,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con esta figura detenida sin sentencia",
            "start": 4368.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "durante 17 a\u00f1os pero entonces y a lo",
            "start": 4370.809,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "largo de 14 a\u00f1os nunca hizo ninguna",
            "start": 4372.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica como ning\u00fan medio de",
            "start": 4375.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como ning\u00fan jurista aleg\u00f3",
            "start": 4377.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que esta figura era ilegal e",
            "start": 4380.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "inconstitucional y violatoria los",
            "start": 4382.09,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "derechos humanos esto para",
            "start": 4383.53,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "contextualizar decir tambi\u00e9n que este",
            "start": 4384.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "grupo y esta campa\u00f1a en el 2007 en",
            "start": 4387.579,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "diciembre de 2007 cuando inicia la",
            "start": 4389.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el congreso pues lograron",
            "start": 4391.84,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal",
            "start": 4394.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como con las mismas argumentos con los",
            "start": 4396.269,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que se liber\u00f3 a m\u00e1s de 70 responsables",
            "start": 4399.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes de",
            "start": 4400.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ayotzinapa llama la atenci\u00f3n que son los",
            "start": 4403.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mismos argumentos llama la atenci\u00f3n que",
            "start": 4406.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dejaron de lado a las v\u00edctimas se anul\u00f3",
            "start": 4410.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el caso de acteal el testimonio de",
            "start": 4413.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas nadie se preocup\u00f3 por las",
            "start": 4415.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas ni la suprema corte ni la",
            "start": 4417.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "revista nexos ni el magistrado jos\u00e9",
            "start": 4420.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n coss\u00edo o el cid",
            "start": 4422.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo presentaron como un logro de la",
            "start": 4425.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "justicia haber liberado a estas personas",
            "start": 4427.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por en las violaciones al debido proceso",
            "start": 4430.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este es el contexto en el que se da la",
            "start": 4432.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la reforma judicial que",
            "start": 4435.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "legaliza la guerra contra el",
            "start": 4437.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico iniciado por felipe",
            "start": 4440.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n bueno pues como hab\u00edamos",
            "start": 4442.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en los medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 4444.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo largo de estos siete meses pues",
            "start": 4448.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respaldaron el debate y el \u00fanico",
            "start": 4450.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuestionamiento que hubo fue como bien",
            "start": 4453.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se se\u00f1alaba hace rato el tema de los",
            "start": 4455.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cateos o las incursiones en los en los",
            "start": 4458.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "domicilios sin orden de un juez al final",
            "start": 4461.62,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "de cuentas el 26 de febrero",
            "start": 4464.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el congreso en la c\u00e1mara diputados se",
            "start": 4467.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elimina esta figura de cateos y de",
            "start": 4470.59,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "allanamiento sin orden judicial y se",
            "start": 4473.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "avanza en la aprobaci\u00f3n de la reforma",
            "start": 4475.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues todos los medios de comunicaci\u00f3n se",
            "start": 4477.489,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "puede regresar el tr\u00e1nsito por favor",
            "start": 4479.709,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "todos los medios de comunicaci\u00f3n avalan",
            "start": 4481.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la reforma y la prisi\u00f3n preventiva nunca",
            "start": 4484.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "existe como concepto todos hablan de",
            "start": 4487.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "allanamientos cuando el debate que era",
            "start": 4490.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el centro y el \u00fanico peri\u00f3dico que",
            "start": 4493.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "cuestiona la reforma de fondo es el",
            "start": 4494.86,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "predic\u00f3 la jornada y en ese caso y en",
            "start": 4496.84,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ese tiempo se qued\u00f3 solo",
            "start": 4499.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed bueno algunos",
            "start": 4501.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "detalles de una denuncia de que algunos",
            "start": 4504.309,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "senadores har\u00e1n en estos inconvenientes",
            "start": 4506.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cuando probable reforma por favor y",
            "start": 4508.389,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cuando en junio del 2008 se promulga a",
            "start": 4511.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del diario oficial de la",
            "start": 4516.189,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se publica la incorporaci\u00f3n",
            "start": 4517.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la prisi\u00f3n preventiva para la y de la",
            "start": 4519.939,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma esta reforma judicial a la",
            "start": 4522.369,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4524.139,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "es una celebraci\u00f3n hay una celebraci\u00f3n",
            "start": 4526.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del presidente calder\u00f3n donde dice por",
            "start": 4529.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ejemplo que la guerra contra el narco es",
            "start": 4530.81,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 4532.82,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo dejamos para la reflexi\u00f3n de la",
            "start": 4534.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "historia y de las consecuencias que",
            "start": 4536.64,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "seguimos pagando de esta guerra",
            "start": 4538.41,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sin embargo podemos destacar que aunque",
            "start": 4541.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los medios de comunicaci\u00f3n la",
            "start": 4543.469,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda probaron festejaron",
            "start": 4545.719,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "respaldaron esta reforma fue el",
            "start": 4548.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma dicho sea",
            "start": 4551.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la repetici\u00f3n pero el peri\u00f3dico reforma",
            "start": 4555.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fue el peri\u00f3dico que hizo campa\u00f1a para",
            "start": 4556.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de esta reforma e incluso",
            "start": 4559.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los articulistas pues fueron de los m\u00e1s",
            "start": 4564.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "destacados defensores de la reforma y",
            "start": 4566.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando se publica el cuando",
            "start": 4569.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya se publica el d\u00eda oficial y se hace",
            "start": 4573.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la ceremonia pues en la primera plana",
            "start": 4574.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encontramos a c\u00e9sar camacho quiroz que",
            "start": 4576.71,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "entonces era el presidente de la",
            "start": 4579.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de justicia de la c\u00e1mara",
            "start": 4580.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "diputados celebrando con genaro garc\u00eda",
            "start": 4581.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "luna y que era muy destacado entonces y",
            "start": 4583.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "celebrado por algunos medios de",
            "start": 4586.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como aqu\u00ed testimoniamos con",
            "start": 4588.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la primera plana de la reforma y la",
            "start": 4590.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente por favor",
            "start": 4592.32,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y llama la atenci\u00f3n y esta persona que",
            "start": 4595.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es ana laura magaloni que es una abogada",
            "start": 4599.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muy destacada muy reconocida a nivel",
            "start": 4602.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacional que ha encabezado grupos",
            "start": 4603.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de abogados desde el cide como bien",
            "start": 4605.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba yo que promovi\u00f3 la liberaci\u00f3n",
            "start": 4608.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los asesinos de acteal y entonces",
            "start": 4610.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n escribi\u00f3 y fue entrevistada y",
            "start": 4613.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 la reforma y nunca habl\u00f3 de la",
            "start": 4616.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva- oficiosa ni",
            "start": 4619.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justificada y este tema ni siquiera",
            "start": 4621.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 en sus comentarios escritos o en",
            "start": 4624.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sus entrevistas sin embargo hoy es una",
            "start": 4627.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las principales cr\u00edticas junto con",
            "start": 4631.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "columnistas con intelectuales en fin",
            "start": 4633.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y este sin embargo ahora incluso habla",
            "start": 4637.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de que eliminar la figura de la prisi\u00f3n",
            "start": 4642.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preventiva le quitar\u00eda al presidente de",
            "start": 4644.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica est\u00e1 un instrumento contra",
            "start": 4646.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sus adversarios pol\u00edticos nosotros la",
            "start": 4650.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diferencia en con los medios entre 2007",
            "start": 4653.69,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y 8 y 2022 pues la podemos",
            "start": 4657.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ver como ahora el debate no es la",
            "start": 4661.219,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva es el presidente de",
            "start": 4665.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y esa postura y la la",
            "start": 4667.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguridad del actual",
            "start": 4671.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno tenemos que decir y aclarar y",
            "start": 4673.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precisar que la nueva pol\u00edtica de",
            "start": 4677.03,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "seguridad encabezada por el presidente",
            "start": 4679.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador no ha violado los derechos",
            "start": 4681.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "humanos ha preservado los derechos",
            "start": 4684.05,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "humanos no se ha cometido masacres por",
            "start": 4686.179,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las fuerzas de seguridad no se han",
            "start": 4689.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cometido ni siquiera cateos y",
            "start": 4692.329,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "allanamientos sin orden de juez de hecho",
            "start": 4694.61,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "se han detenido operativos como aqu\u00ed se",
            "start": 4696.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ha dado cuenta por falta de \u00f3rdenes de",
            "start": 4698.119,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jueces que por razones que se desconocen",
            "start": 4700.909,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "o se puede presumir actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4703.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "o de alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n que",
            "start": 4706.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permiten que los propios delincuentes",
            "start": 4709.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan escapar pero no se han cometido y",
            "start": 4711.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no y por lo menos no hay documentados ni",
            "start": 4714.53,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "por la comisi\u00f3n de derechos humanos ni",
            "start": 4717.079,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por organismos internacionales",
            "start": 4718.999,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "violaciones sistem\u00e1ticas a los derechos",
            "start": 4719.769,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "humanos con la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 4721.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como s\u00ed ocurri\u00f3 con la pol\u00edtica de",
            "start": 4723.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 4726.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y enrique pe\u00f1a nieto lo cual guardaron",
            "start": 4727.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice muchos medios por eso",
            "start": 4730.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos parece importante destacar esto y",
            "start": 4733.28,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "recordar de nueva cuenta y con eso",
            "start": 4735.469,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "terminamos qu\u00e9",
            "start": 4737.449,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "durante 14 a\u00f1os entre 2008 y 2022 nadie",
            "start": 4739.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 la voz para hablar contra la",
            "start": 4744.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "figura de la prisi\u00f3n preventiva ni en",
            "start": 4746.73,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n ni en los",
            "start": 4748.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "espacios acad\u00e9micos ni en la opini\u00f3n",
            "start": 4750.449,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4752.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y eso pues llama la atenci\u00f3n y pues lo",
            "start": 4753.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dejamos a criterio de los ciudadanos que",
            "start": 4756.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son mayores de edad y podr\u00e1n entender la",
            "start": 4760.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "politizaci\u00f3n actual del debate pero m\u00e1s",
            "start": 4763.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la politizaci\u00f3n que los meses",
            "start": 4766.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representando el peligro que puede",
            "start": 4767.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representar como bien explicaba el",
            "start": 4770.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "subsecretario mej\u00eda de que la figura hoy",
            "start": 4771.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueda desaparecer porque podr\u00eda permitir",
            "start": 4774.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de delincuentes que causan",
            "start": 4776.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la sociedad y en este contexto",
            "start": 4779.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que hemos relatado",
            "start": 4781.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto los magistrados de la suprema",
            "start": 4783.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corte los medios de comunicaci\u00f3n los",
            "start": 4786.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "juristas las ongs se han preocupado",
            "start": 4789.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre comillas de salvaguardar el debido",
            "start": 4791.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proceso pero no se han preocupado por",
            "start": 4794.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas y hoy la suprema corte de",
            "start": 4796.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "justicia debe preocuparse por la",
            "start": 4799.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sociedad porque la decisi\u00f3n que vaya a",
            "start": 4801.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tomar el pr\u00f3ximo lunes puede definir la",
            "start": 4803.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad o inseguridad de",
            "start": 4806.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad y entonces tiene que",
            "start": 4809.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n importante y tiene",
            "start": 4812.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que tomar en cuenta el derecho de los",
            "start": 4814.79,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mexicanos a la seguridad p\u00fablica muchas",
            "start": 4816.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4818.15,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "bueno ustedes tres primero y las tres 3",
            "start": 4822.85,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "3 y 3",
            "start": 4828.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "clase de pendiente",
            "start": 4832.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4835.219,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4837.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "claudia s\u00ed si quedo",
            "start": 4838.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente primero",
            "start": 4843.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle su opini\u00f3n sobre la",
            "start": 4846.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que vive hoy el grupo",
            "start": 4847.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "parlamentario de morena en el senado",
            "start": 4850.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "existe una especie de divisi\u00f3n interna",
            "start": 4853.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el coordinador no cuenta del todo cuenta",
            "start": 4857.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la mayor\u00eda pero yo le",
            "start": 4860.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quiero preguntar si \u00e9l tiene su",
            "start": 4862.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confianza o como para permanecer todav\u00eda",
            "start": 4864.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la coordinaci\u00f3n m\u00e9dica quien es",
            "start": 4867.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "responsable de sus actos",
            "start": 4870.67,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestra postura",
            "start": 4874.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4880.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad",
            "start": 4881.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4885.06,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 4886.61,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4888.949,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "manifestarse",
            "start": 4891.659,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "con absoluta libertad",
            "start": 4893.219,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y garantizar ayer lo dije el derecho a",
            "start": 4896.51,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 4900.8,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "eso es propio de una democracia",
            "start": 4903.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 4907.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intervengo",
            "start": 4910.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en asuntos de otros poderes",
            "start": 4913.55,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 4919.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en cuestiones relacionadas o diferencias",
            "start": 4922.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "disputas",
            "start": 4926.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 4929.28,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4931.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n a la que pertenezco",
            "start": 4932.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "aunque repito ahora tengo licencia",
            "start": 4935.04,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "porque soy presidente de todos los",
            "start": 4939.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mexicanos de la rep\u00fablica entonces",
            "start": 4942.869,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "no me meto en eso",
            "start": 4946.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4951.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "me interesan temas",
            "start": 4952.949,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4955.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta posible decisi\u00f3n",
            "start": 4956.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por esta decisi\u00f3n que tiene que tomar la",
            "start": 4960.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "corte eso s\u00ed me importa e incluso",
            "start": 4963.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 4968.25,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "le importa decirles",
            "start": 4970.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando iba a tomar posici\u00f3n del cargo a",
            "start": 4975.969,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sabiendas",
            "start": 4980.71,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "la descomposici\u00f3n",
            "start": 4985.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que existe en el poder judicial",
            "start": 4988.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "como exist\u00eda en todo el gobierno",
            "start": 4991.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que llevar a cabo cambios",
            "start": 4997.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 5000.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo",
            "start": 5004.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el poder ejecutivo",
            "start": 5007.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que me corresponde como titular del",
            "start": 5009.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo",
            "start": 5012.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pens\u00e9 en el poder judicial",
            "start": 5015.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5019.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5020.66,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5022.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respetando su autonom\u00eda",
            "start": 5024.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plantee",
            "start": 5028.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda yo",
            "start": 5031.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promover una reforma",
            "start": 5033.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5036.33,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que una reforma durante el",
            "start": 5039.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gobierno de ese d\u00eda",
            "start": 5043.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 5047.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tengo la facultad",
            "start": 5051.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de enviar una iniciativa",
            "start": 5055.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "al congreso con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5060.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 5066.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y en pol\u00edtica",
            "start": 5070.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siempre que optan entre inconvenientes",
            "start": 5074.86,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y saber priorizar",
            "start": 5079.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es decir que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5086.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5092.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mil problemas",
            "start": 5094.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5099.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de esos 1000",
            "start": 5101.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "puede pensarse que al 100",
            "start": 5104.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5110.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se dijo en su momento los graves",
            "start": 5112.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 5120.889,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "problemas nacionales",
            "start": 5122.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces uno tiene que",
            "start": 5126.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5129.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "the finish",
            "start": 5132.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde",
            "start": 5135.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y poder llegar",
            "start": 5138.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 5141.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "defin\u00ed que lo principal edad",
            "start": 5145.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5149.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 5153.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a ayudar a los pobres",
            "start": 5156.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "rescatar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5162.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 5167.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fortalecer la educaci\u00f3n garantizar el",
            "start": 5171.26,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 5175.19,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hacer valer nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5179.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "exaltar la grandeza cultural de m\u00e9xico",
            "start": 5186.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos haciendo",
            "start": 5189.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "separar",
            "start": 5193.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 5195.44,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y gobernar para todos",
            "start": 5199.51,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "como ayer lo mencion\u00e9",
            "start": 5202.469,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 5206.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un fruto d",
            "start": 5208.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este gobierno y de la transformaci\u00f3n que",
            "start": 5211.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo millones de",
            "start": 5215.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mexicanos ya no hay una oligarqu\u00eda",
            "start": 5216.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que gobierna en m\u00e9xico hay una",
            "start": 5221.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5224.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es decir un gobierno del pueblo y para",
            "start": 5227.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5230.26,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y cuya prioridad son los pobres",
            "start": 5232.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se atiende a todos se escucha todo se",
            "start": 5237.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respeta a todos pero se le da",
            "start": 5239.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 5241.4,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5243.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5244.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5247.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desamparada despose\u00edda",
            "start": 5248.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a la gente post",
            "start": 5253.54,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5255.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces sab\u00eda yo lo que exist\u00eda en el",
            "start": 5256.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "poder judicial imag\u00ednense si no lo voy a",
            "start": 5260.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 5263.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5265.61,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 5267.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 5269.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5272.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fue manejado",
            "start": 5273.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 5280.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la magia del poder",
            "start": 5283.469,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "eran concesiones",
            "start": 5295.329,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "que se daban",
            "start": 5298.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5302.26,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 5304.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para ser muy claros",
            "start": 5305.849,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "cuando dominaba el pri",
            "start": 5309.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y empezaron a ponerse de acuerdo",
            "start": 5312.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una moneda de cambio",
            "start": 5321.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fue irles entregando",
            "start": 5324.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5327.739,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con la impartici\u00f3n",
            "start": 5330.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 5332.91,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que con zedillo",
            "start": 5335.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el procurador",
            "start": 5339.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tumba ni sta",
            "start": 5341.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lozano gracia",
            "start": 5345.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 5351.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 5353.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famoso entonces tiempo",
            "start": 5355.829,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 5359.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el de m\u00e1s influencias",
            "start": 5365.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fue diego fern\u00e1ndez de cevallos",
            "start": 5370.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5376.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el poder judicial desde la suprema corte",
            "start": 5380.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hasta los jueces pasando por ministros y",
            "start": 5385.11,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 5389.85,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "nos estaba",
            "start": 5395.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en la disposici\u00f3n",
            "start": 5400.81,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de las alianzas",
            "start": 5403.14,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 5405.389,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5414.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin principios sin diales sin amor el",
            "start": 5417.95,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5422.48,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 5427.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 5432.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de las leyes",
            "start": 5435.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "toda la idea esta",
            "start": 5440.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica",
            "start": 5442.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el conservadurismo de que la ley es la",
            "start": 5444.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5447.24,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "haciendo por completo",
            "start": 5450.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a un lado a la justicia",
            "start": 5453.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me ense\u00f1aron que cuando uno",
            "start": 5460.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tiene que decidir entre el derecho y la",
            "start": 5464.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5467.5,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hay que inclinarse por la justicia",
            "start": 5469.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "t\u00fa que son formaciones completamente",
            "start": 5476.28,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "distintos entonces",
            "start": 5478.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "cuando ya era presidente",
            "start": 5480.949,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un elector",
            "start": 5484.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "me pregunte",
            "start": 5490.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hacer con el poder judicial",
            "start": 5493.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo hacer",
            "start": 5498.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para limpiar reformar",
            "start": 5501.62,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el poder judicial que es muy importante",
            "start": 5505.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces sigue la conclusi\u00f3n",
            "start": 5512.119,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de que no iba a presentar ninguna",
            "start": 5516.989,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "iniciativa de reporte",
            "start": 5519.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5523.58,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "al renovar todo",
            "start": 5525.19,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "incluso retomar lo que en alg\u00fan tiempo",
            "start": 5527.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 de que los jueces",
            "start": 5531.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sobre todo los ministros",
            "start": 5536.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "fuesen electos",
            "start": 5539.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por los ciudadanos",
            "start": 5544.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todo eso se puso",
            "start": 5547.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 5549.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "existe la tradici\u00f3n de impartici\u00f3n de",
            "start": 5552.11,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "justicia fue algo que distingui\u00f3",
            "start": 5555.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 5560.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "rectitud y eficacia",
            "start": 5564.219,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "al sistema pol\u00edtico estadounidense",
            "start": 5568.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la importancia de sus jueces ya hemos",
            "start": 5572.429,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "hablado aqu\u00ed",
            "start": 5575.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5577.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a parte de la democracia",
            "start": 5580.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a la que se refiere tocqueville",
            "start": 5584.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 desde el principio de la",
            "start": 5588.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n eeuu",
            "start": 5591.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "jugaba un papel tambi\u00e9n muy destacado",
            "start": 5595.489,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente la prensa",
            "start": 5599.019,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5600.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queda como la gran escuela",
            "start": 5602.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 5605.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 5609.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 5612.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos hablado de que los flores",
            "start": 5614.07,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mag\u00f3n",
            "start": 5617.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 5617.869,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "y de hacer periodismo",
            "start": 5619.73,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5621.33,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "en contra de porfirio el d\u00eda desde",
            "start": 5622.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5627.519,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 5629.749,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "los encarcelaban y estuvieron mucho",
            "start": 5631.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tiempo en la c\u00e1rcel nadie creo yo",
            "start": 5634.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s encarcelado que ricardo flores",
            "start": 5638.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mag\u00f3n",
            "start": 5642.59,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5644.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5645.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00edan procedimientos judiciales y en",
            "start": 5648.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 5651.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pod\u00edan obtener su libertad",
            "start": 5653.429,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 5660.04,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5660.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con porfirio d\u00edaz era la ley fuga",
            "start": 5662.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1talos en caliente",
            "start": 5669.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no olvidemos",
            "start": 5673.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5676.599,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5677.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 5679.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va en retirada",
            "start": 5685.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "porque el movimiento va perdiendo fuerza",
            "start": 5691.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el momento popular",
            "start": 5693.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 5696.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n",
            "start": 5698.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "controvertida pero humanista",
            "start": 5703.76,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de no haber tomado la ciudad de mexico",
            "start": 5708.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a pesar del triunfo",
            "start": 5712.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el cerdo",
            "start": 5715.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de las cruces",
            "start": 5718.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "va hacia el norte",
            "start": 5723.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo tiene en coahuila",
            "start": 5725.98,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "juzgan en chihuahua",
            "start": 5728.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque va buscando",
            "start": 5731.489,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el refugio en la libertad estaba en el",
            "start": 5734.63,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 5737.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en ese entonces guardes",
            "start": 5738.469,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "estuvo dos a\u00f1os en chihuahua un a\u00f1o el",
            "start": 5742.34,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "paso del norte",
            "start": 5746.06,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l",
            "start": 5751.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ese poder judicial de eeuu",
            "start": 5753.23,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pues era una garant\u00eda",
            "start": 5757.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 el momento que incluso en m\u00e9xico",
            "start": 5762.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5767.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y opt\u00f3 por elegirse a los jueces",
            "start": 5768.949,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a los ministros de la corte entonces se",
            "start": 5774.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pudo haber hecho",
            "start": 5777.35,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "una reforma o proponer una vez de sordos",
            "start": 5779.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "te lo dije no",
            "start": 5785.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "va a ser muy complicado",
            "start": 5788.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5793.889,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "si es ir al fondo",
            "start": 5796.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5800.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es un poder",
            "start": 5801.95,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5804.13,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "no es el ejecutivo piramidal",
            "start": 5806.55,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces en la base pues est\u00e1n los",
            "start": 5812.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5816.17,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me dio",
            "start": 5819.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sun",
            "start": 5821.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los magistrados y arriba hasta la corte",
            "start": 5822.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces dije",
            "start": 5828.239,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "voy a tener oportunidad",
            "start": 5831.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de proponer",
            "start": 5834.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a ministros dice mi cuenta",
            "start": 5837.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los que",
            "start": 5841.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 5844.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "decentes",
            "start": 5853.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues puede ser",
            "start": 5856.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que logremos tener mayor\u00eda",
            "start": 5858.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 5863.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que me apoyen",
            "start": 5865.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en abusos",
            "start": 5868.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sino para reformar el poder judicial",
            "start": 5872.86,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de que realmente",
            "start": 5876.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay injusticia en mexico",
            "start": 5878.989,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 creen",
            "start": 5887.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me equivoqu\u00e9",
            "start": 5889.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "turkish propuestas",
            "start": 5895.949,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y una vez",
            "start": 5900.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que propuse",
            "start": 5904.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5906.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el cargo o porque cambiaron de",
            "start": 5910.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "parecer",
            "start": 5913.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5917.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n pensando",
            "start": 5919.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 5923.76,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y en el cesr justicia",
            "start": 5927.43,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5931.019,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "act\u00faan m\u00e1s en funci\u00f3n",
            "start": 5932.809,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5937.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los mecanismos",
            "start": 5939.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos",
            "start": 5942.059,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5943.33,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y yo respeto eso",
            "start": 5945.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque pues yo propongo pero yo no",
            "start": 5949.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quiero tener incondicionales",
            "start": 5953.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 5956.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que haya mujeres y hombres libres",
            "start": 5958.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 5961.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y que al momento de tomar decisiones",
            "start": 5964.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cada quien asuma su responsabilidad",
            "start": 5966.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no excesivamente",
            "start": 5971.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya nos cuesta mucho trabajo",
            "start": 5974.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5979.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contar con 4",
            "start": 5981.61,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "de los 11",
            "start": 5985.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5989.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en la posici\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 5991.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese",
            "start": 5994.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "notar",
            "start": 5997.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5999.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6001.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del pri del pan",
            "start": 6004.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a favor de las empresas extranjeras",
            "start": 6006.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en contra de la comisi\u00f3n federal de la",
            "start": 6009.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "infelicidad un acto sin duda de traici\u00f3n",
            "start": 6012.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a la patria",
            "start": 6015.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y luego pasa al poder judicial",
            "start": 6018.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "chiripa",
            "start": 6032.159,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se evita",
            "start": 6037.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que declaren inconstitucional",
            "start": 6040.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 6043.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ahora esto",
            "start": 6046.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando",
            "start": 6051.33,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6052.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6055.42,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "un acto",
            "start": 6056.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 6060.35,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6063.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "incongruencia",
            "start": 6066.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los paladines",
            "start": 6072.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 6075.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6077.86,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "quieren anular un art\u00edculo de la",
            "start": 6080.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6083.829,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6084.58,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "algo que no les corresponde",
            "start": 6086.349,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6094.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como lo plante\u00f3 aqu\u00ed en ricardo",
            "start": 6096.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo",
            "start": 6100.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero lo mismo",
            "start": 6102.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si de lo que m\u00e1s padecemos",
            "start": 6105.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y eso no de ahora",
            "start": 6108.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sino ya de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6111.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es que con ese truco",
            "start": 6115.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de que no se integran bien",
            "start": 6117.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las averiguaciones",
            "start": 6120.929,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "se le da la libertad",
            "start": 6125.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6129.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6131.739,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6133.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6139.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "influyentismo o por corrupci\u00f3n",
            "start": 6140.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6142.95,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 6148.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aparecen estas contradicciones",
            "start": 6149.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de quienes en un tiempo",
            "start": 6153.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor y ahora que estamos",
            "start": 6157.949,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "nosotros ya est\u00e1n en contra",
            "start": 6161.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que no puede",
            "start": 6168.739,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el presidente del pan",
            "start": 6171.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o el presidente del pri",
            "start": 6175.38,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6177.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 6179.429,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que votaron a favor",
            "start": 6182.8,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "de la posici\u00f3n",
            "start": 6188.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 6191.28,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que no pueden ahora en un acto",
            "start": 6193.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de honestidad de congruencia",
            "start": 6200.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6213.87,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "es la edad",
            "start": 6221.12,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el senador",
            "start": 6222.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y voto a favor",
            "start": 6225.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "senador tambi\u00e9n",
            "start": 6234.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y voto a favor en aquel entonces",
            "start": 6237.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y ahora en contra",
            "start": 6240.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces si es un asunto",
            "start": 6251.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pues que amerita un posicionamiento",
            "start": 6255.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6259.33,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son libres",
            "start": 6262.09,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6263.57,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 6265.21,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y libres todos",
            "start": 6268.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y es lo que me preguntas si en el caso",
            "start": 6271.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del senado",
            "start": 6275.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 6277.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que asuma su responsabilidad",
            "start": 6279.94,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "es que ya no es s\u00f3lo un asunto de qui\u00e9n",
            "start": 6283.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 6289.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "quien tiene mayor\u00eda",
            "start": 6292.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 6294.949,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6298.51,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "en la corte",
            "start": 6302.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es que ahora",
            "start": 6304.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues es muy importante la opini\u00f3n",
            "start": 6308.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6313.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 6315.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y se enteraban",
            "start": 6322.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no se da cuenta la gente porque no se",
            "start": 6325.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "garantizaba el derecho del pueblo a la",
            "start": 6328.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6330.449,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero ahora la gente est\u00e1",
            "start": 6332.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6335.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "consciente ayer dije eso",
            "start": 6338.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que me sent\u00eda yo muy orgulloso porque",
            "start": 6341.86,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6345.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de todas de todos lo",
            "start": 6346.469,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que es un movimiento colectivo no es un",
            "start": 6349.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "solo hombre",
            "start": 6353.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o de un grupo de servidores p\u00fablicos o",
            "start": 6355.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de dirigentes este es un asunto de todos",
            "start": 6359.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los mexicanos lo s\u00e9 tengo muy orgulloso",
            "start": 6361.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda reducido",
            "start": 6364.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo",
            "start": 6369.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "considerablemente el analfabetismo",
            "start": 6375.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6378.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el nivel de conciencia ciudadano",
            "start": 6381.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alcanzado en m\u00e9xico en los \u00faltimos",
            "start": 6384.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiempos es algo excepcional",
            "start": 6386.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6392.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6393.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "es casi decir",
            "start": 6397.179,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "o el equivalente a decir la historia no",
            "start": 6401.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se absorber\u00e1",
            "start": 6404.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buen pueblo",
            "start": 6408.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nos va a juzgar",
            "start": 6412.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora si nos vamos m\u00e1s hacia la",
            "start": 6417.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "intimidad",
            "start": 6420.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues es nuestra conciencia",
            "start": 6421.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que debemos de estar bien con nuestra",
            "start": 6426.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conciencia nuestras son temas",
            "start": 6428.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que requieren",
            "start": 6432.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de un debate a fondo",
            "start": 6435.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando aqu\u00ed de",
            "start": 6439.79,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6441.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6444.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6445.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces tiene",
            "start": 6447.65,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 6449.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "defraudador a un corrupto",
            "start": 6451.02,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6454.79,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y se le puede dejar en libertad pues",
            "start": 6458.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 6466.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ni siquiera era delito grave la",
            "start": 6469.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6471.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ahora es delito grave",
            "start": 6472.77,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pero un juez",
            "start": 6475.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "puedes decidir",
            "start": 6477.429,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "de no hay elementos como ha sucedido",
            "start": 6479.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 6486.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes demostrados",
            "start": 6492.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6500.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no castigados",
            "start": 6502.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que pueden estar en la c\u00e1rcel personas",
            "start": 6506.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inocentes estamos",
            "start": 6510.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "haciendo un trabajo lo vamos a seguir",
            "start": 6512.63,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "haciendo para que todo el que",
            "start": 6516.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "injustamente est\u00e1 en la c\u00e1rcel pueda",
            "start": 6519.909,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salir pero no",
            "start": 6523.159,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "abrir la puerta de par en par",
            "start": 6525.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6531.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no solo saldr\u00edan inocentes",
            "start": 6533.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s esos no salen",
            "start": 6536.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nos cueste trabajo sacarlos",
            "start": 6540.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por los mismos jueces",
            "start": 6544.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "saldr\u00edan",
            "start": 6548.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6551.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que tienen para comprar la justicia",
            "start": 6554.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o tienen agarraderas tienen influencias",
            "start": 6560.13,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "entonces es un asunto importante a",
            "start": 6565.219,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 6567.979,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6568.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrecimos yo",
            "start": 6572.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6575.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entiendo su punto de vista sobre el",
            "start": 6578.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respeto a la divisi\u00f3n de poderes pero",
            "start": 6580.38,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hay una iniciativa que es muy importante",
            "start": 6583.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para su gobierno que es la reforma a la",
            "start": 6585.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que el mando pase",
            "start": 6587.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a manos de la sedena y ayer supimos por",
            "start": 6589.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voces de legisladores que el coordinador",
            "start": 6592.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de morena en el senado hab\u00eda ofrecido un",
            "start": 6595.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "acuerdo a la oposici\u00f3n para frenar",
            "start": 6597.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "justamente esta esta reforma y en ese",
            "start": 6600.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "marco \u00e9l obtuvo 52 votos como candidato",
            "start": 6604.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para ser presidente de la mesa directiva",
            "start": 6607.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del senado que opina presidente pues no",
            "start": 6609.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo creo",
            "start": 6614.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6616.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "puede un legislador",
            "start": 6617.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 6623.159,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6629.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los invocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 6631.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ofrecer su voto",
            "start": 6636.769,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero no puede",
            "start": 6640.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comprometer el voto de los dem\u00e1s",
            "start": 6642.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no son aquellos tiempos de la",
            "start": 6649.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "borregada",
            "start": 6652.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya cada quien",
            "start": 6656.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o",
            "start": 6660.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de su criterio",
            "start": 6664.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya no lo creo",
            "start": 6669.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no creo que monreal haya hecho ese pacto",
            "start": 6671.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no creo y adem\u00e1s si lo hizo",
            "start": 6673.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 6677.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que le hagan caso",
            "start": 6679.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los senadores hemos reaccionado en",
            "start": 6681.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6684.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o sea yo no hablo de solo lo desees",
            "start": 6685.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 6688.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los siglos senadores",
            "start": 6690.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son representantes de las entidades",
            "start": 6694.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "federativas tienen criterio",
            "start": 6696.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "representan a los ciudadanos",
            "start": 6701.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no tiene que ver nada con la",
            "start": 6705.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda eso era antes y esto cambi\u00f3",
            "start": 6706.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6710.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como dicen los abogados aceptando sin",
            "start": 6713.13,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "conceder",
            "start": 6715.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de que rechazaran la reforma",
            "start": 6717.389,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cumpliendo",
            "start": 6722.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no hizo uso de el mecanismo de",
            "start": 6727.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la iniciativa preferente presidente",
            "start": 6730.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque puede salir as\u00ed si se no se ya es",
            "start": 6732.17,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de los legisladores pero s\u00ed",
            "start": 6738.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es algo importante y es algo que yo voy",
            "start": 6741.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a defender pero como lo estoy haciendo",
            "start": 6744.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6746.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n lo plante\u00e9 no es",
            "start": 6747.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 6751.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no es militarizada",
            "start": 6754.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es cuidar",
            "start": 6756.81,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional",
            "start": 6759.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no se corrompa",
            "start": 6763.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sucedi\u00f3",
            "start": 6766.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda federal",
            "start": 6769.02,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que acaso eso de la polic\u00eda federal la",
            "start": 6771.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6776.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en esa corporaci\u00f3n sucedi\u00f3",
            "start": 6778.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6780.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hace un siglo",
            "start": 6782.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hace medio siglo",
            "start": 6786.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6787.95,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "se acaba de pasar",
            "start": 6791.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no cuidar",
            "start": 6797.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6799.3,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a una instituci\u00f3n",
            "start": 6802.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6805.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6808.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la vigilancia de la cgr entre la defensa",
            "start": 6811.86,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "se mantenga la disciplina se mantenga el",
            "start": 6817.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 6820.909,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "la unicidad",
            "start": 6824.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que realmente se constituya esta",
            "start": 6827.489,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6831.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la principal corporaci\u00f3n para garantizar",
            "start": 6836.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica en m\u00e9xico eso es lo",
            "start": 6839.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que me importa",
            "start": 6843.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6846.59,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que no se hagan los que no saben",
            "start": 6848.739,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aunque \u00e9ste les d\u00e9 amnesia",
            "start": 6855.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6861.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en su gobierno",
            "start": 6864.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6865.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no hay nadie",
            "start": 6870.02,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "como garc\u00eda luna",
            "start": 6872.32,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno no se tortura",
            "start": 6877.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda en los gobiernos",
            "start": 6881.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 6883.42,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque eso no se reconoce",
            "start": 6886.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6894.32,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y nuestro gobierno",
            "start": 6897.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el estado dej\u00f3 de ser el principal",
            "start": 6899.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "violador de los derechos humanos como",
            "start": 6902.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 6905.83,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6906.49,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 6911.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se regatea",
            "start": 6913.849,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6915.18,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 6919.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que no hay impunidad",
            "start": 6924.11,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6925.81,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en el caso de dioxina para",
            "start": 6927.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se ofrece una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 6930.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6933.77,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6935.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6936.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "yo todas las facilidades",
            "start": 6939.07,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a los encargados",
            "start": 6941.25,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de reconstruir los hechos",
            "start": 6945.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6948.71,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6950.349,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "identificar a los presuntos responsables",
            "start": 6952.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y se va a castigar a todos",
            "start": 6955.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 6959.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de estas atrocidades",
            "start": 6962.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "acaba de darse a conocer",
            "start": 6968.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este documental de la se\u00f1ora cassez",
            "start": 6970.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6978.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en manos de quienes est\u00e1bamos",
            "start": 6982.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en manos de qui\u00e9n estamos",
            "start": 6989.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6998.929,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7001.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "algo que da verg\u00fcenza",
            "start": 7004.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero para la no repetici\u00f3n",
            "start": 7007.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "me quiere",
            "start": 7011.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 7014.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que el ex presidente",
            "start": 7017.099,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de francia",
            "start": 7019.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "diga que calder\u00f3n no mandaba",
            "start": 7022.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que el que mandaba era garc\u00eda luna",
            "start": 7029.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y grav\u00edsimo",
            "start": 7033.61,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7035.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y que no lo est\u00e1 diciendo",
            "start": 7037.579,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "un intelectual un periodista est\u00e1",
            "start": 7041.109,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "diciendo \u00e9l fue presidente de francia",
            "start": 7045.05,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "o cuando la se\u00f1ora",
            "start": 7054.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "clinton",
            "start": 7059.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7061.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque estaba de jefa de estado",
            "start": 7063.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de el presidente",
            "start": 7070.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "obama",
            "start": 7073.98,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "me declara de que si ella fuese mexicana",
            "start": 7077.949,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no iba a descansar",
            "start": 7086.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hasta saber el paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 7088.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa y de hacer justicia",
            "start": 7092.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es algo muy vergonzoso para los",
            "start": 7096.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7098.74,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7101.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aunque tengan la raz\u00f3n ahora s\u00ed que",
            "start": 7103.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "duele",
            "start": 7106.639,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "cuando se tiene la raz\u00f3n afuera",
            "start": 7111.85,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "que nos vengan a decir eso",
            "start": 7117.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7123.25,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bien en lo de la guardia nacional lo voy",
            "start": 7125.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a plantear",
            "start": 7129.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "antes del 16 de septiembre que es el",
            "start": 7131.55,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desfile s\u00ed ojal\u00e1 y pronto",
            "start": 7133.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y resuelva",
            "start": 7138.07,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y no descarto",
            "start": 7142.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el apoyo de los legisladores",
            "start": 7145.39,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y no solo de los legisladores de morena",
            "start": 7149.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7155.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando llegan las propuestas",
            "start": 7156.83,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7161.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y legisladores del pan",
            "start": 7165.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7169.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a ser un legislador de guanajuato",
            "start": 7172.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "votando en contra",
            "start": 7175.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de laguardia",
            "start": 7178.679,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "o de que la secretaria de la defensa",
            "start": 7182.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tu tele a la guarda nacional",
            "start": 7185.41,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "como va a votar en contra",
            "start": 7189.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cuarteles",
            "start": 7193.43,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional hay en guanajuato",
            "start": 7196.84,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y puede ser que est\u00e9",
            "start": 7204.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tengamos el dato de cu\u00e1ntos elementos",
            "start": 7208.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la guarda nacional y de la secretaria",
            "start": 7215.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la defensa y de marina",
            "start": 7218.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero por estado",
            "start": 7224.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no lo tiene bueno",
            "start": 7228.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "queda de tarea siempre",
            "start": 7231.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hemos construido",
            "start": 7253.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 7256.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional",
            "start": 7258.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como van a votar en contra de eso",
            "start": 7264.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7268.239,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7269.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 7271.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por la politiquer\u00eda",
            "start": 7274.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por la falta de",
            "start": 7279.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 7282.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico en lo social",
            "start": 7286.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "pues ya lo vimos",
            "start": 7291.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo repito con la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 7293.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "votar\u00e9 en contra de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 7298.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de electricidad es una empresa p\u00fablica",
            "start": 7300.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que fue la que electrific\u00f3 todo el pa\u00eds",
            "start": 7305.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que es la que est\u00e1 cuando",
            "start": 7311.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay huracanes",
            "start": 7316.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "son los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 7317.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federal de electricidad los que",
            "start": 7319.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "restablece en el servicio",
            "start": 7322.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pero por esa empresa p\u00fablica no hay",
            "start": 7325.179,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "aumentos en los precios de la luz",
            "start": 7329.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y vota por iberdrola",
            "start": 7332.19,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera espa\u00f1ola que a",
            "start": 7335.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "he hecho su agosto",
            "start": 7342.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7344.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7349.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sacado",
            "start": 7352.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganancias exorbitantes",
            "start": 7355.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ha actuado con lucro",
            "start": 7359.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los legisladores del pri",
            "start": 7363.749,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "del partido al que",
            "start": 7371.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "perteneci\u00f3 adolfo l\u00f3pez mateos que",
            "start": 7373.78,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 7376.97,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en beneficio de los mexicanos",
            "start": 7380.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero bueno no perdamos la esperanza",
            "start": 7389.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aves",
            "start": 7395.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estos son los polic\u00edas est\u00e1 tanto",
            "start": 7405.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7408.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 7412.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y municipales",
            "start": 7414.07,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "11.336 a ver los elementos de la guardia",
            "start": 7416.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah bueno aqu\u00ed",
            "start": 7423.86,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n todos",
            "start": 7427.28,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 7432.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "casi el doble de los estatales",
            "start": 7434.55,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los estatales regresan",
            "start": 7438.43,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7441.889,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l distinci\u00f3n partidista",
            "start": 7450.469,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "te gobierna para todos",
            "start": 7455.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se cuida a todos",
            "start": 7460.429,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 sedena",
            "start": 7469.27,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y guardi\u00e1n nacional",
            "start": 7471.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 7474.829,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y polic\u00eda estatal y municipal 11.000",
            "start": 7477.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces es nada m\u00e1s por llevar la",
            "start": 7486.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 7488.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero el fin",
            "start": 7493.54,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "sobre su informe de ayer presidente",
            "start": 7495.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 una carta del presidente",
            "start": 7497.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de byd en preguntarle si esa carta es la",
            "start": 7500.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respuesta a la misiva que usted le envi\u00f3",
            "start": 7503.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para tratar el tema de las solicitudes",
            "start": 7506.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de consulta en el asunto energ\u00e9tico y de",
            "start": 7509.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed que le contest\u00f3 el presidente by",
            "start": 7512.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "den sobre este asunto de las inquietudes",
            "start": 7515.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hay sobre el manejo de la pol\u00edtica",
            "start": 7517.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica sobre eso no quiero este",
            "start": 7520.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y plantear nada porque",
            "start": 7524.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hicimos un acuerdo muy respetuoso yo",
            "start": 7532.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "env\u00eda una carta \u00e9l me respondi\u00f3",
            "start": 7535.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 7541.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y agradezco",
            "start": 7544.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "su trato",
            "start": 7547.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo que dije ayer",
            "start": 7551.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es lo que puedo repetir ahora",
            "start": 7553.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con un a\u00f1adir",
            "start": 7557.16,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "al ver si con eso",
            "start": 7559.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7562.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quedan ustedes",
            "start": 7566.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "conforme si no del todo bueno",
            "start": 7569.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en una parte porque no pones lo que dije",
            "start": 7574.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7577.09,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y les voy a dar el agrega",
            "start": 7579.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7582.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o el texto",
            "start": 7585.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 7588.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7593.39,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l me dice y esto es bueno que \u00e9l o",
            "start": 7595.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 7600.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7603.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo el pueblo",
            "start": 7605.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de que es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 7611.449,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 7615.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7618.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene un lugar estrat\u00e9gico en",
            "start": 7620.04,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "en el mundo es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 7625.94,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ventajas para invertir",
            "start": 7629.93,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9",
            "start": 7634.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de que hay dos cosas que nos est\u00e1n",
            "start": 7636.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ayudando mucho primero la estrategia de",
            "start": 7639.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "proteger la econom\u00eda popular",
            "start": 7643.65,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de atender abajo",
            "start": 7646.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "esa es la clave",
            "start": 7649.849,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hasta la decisi\u00f3n que tomamos luego los",
            "start": 7652.389,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "copiaron",
            "start": 7655.749,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no vamos a cobrar derechos de autor",
            "start": 7657.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7661.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 7662.78,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "de mantener el subsidio",
            "start": 7666.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a los energ\u00e9ticos a pesar de los",
            "start": 7671.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incrementos en las gasolinas a nivel",
            "start": 7673.63,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7675.73,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y del diesel",
            "start": 7677.239,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y no se ha significado",
            "start": 7679.329,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "destinar 290 mil millones",
            "start": 7682.849,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de pesos de subsidio",
            "start": 7688.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7694.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos hecho eso",
            "start": 7697.19,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7699.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n no ser\u00eda de 8.2",
            "start": 7700.219,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "si no del 14%",
            "start": 7704.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y si hubiese ca\u00eddo",
            "start": 7707.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el poder adquisitivo",
            "start": 7709.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 7713.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos",
            "start": 7716.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7721.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a\u00fan con ese subsidio",
            "start": 7722.849,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "los ingresos del gobierno",
            "start": 7727.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "son hasta ahora de 2.4 por ciento m\u00e1s",
            "start": 7732.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado en t\u00e9rminos reales es",
            "start": 7737.989,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7741.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "considerando inflaci\u00f3n",
            "start": 7742.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7745.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si no se considerar\u00e1 la inflaci\u00f3n",
            "start": 7747.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un incremento en los",
            "start": 7749.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ingresos del gobierno de m\u00e1s del 10% con",
            "start": 7752.739,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 7755.949,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7760.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "incluyendo el subsidio",
            "start": 7761.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a los energ\u00e9ticos",
            "start": 7764.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya en otros pa\u00edses nos",
            "start": 7769.94,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este secundaron",
            "start": 7774.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con esta pol\u00edtica pero que desde luego",
            "start": 7779.469,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 7782.949,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "con el pensamiento neoliberal",
            "start": 7785.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 7789.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para el neoliberalismo",
            "start": 7793.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7797.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 7801.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es equivalente",
            "start": 7803.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7808.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "demonio",
            "start": 7810.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron a satanizar el",
            "start": 7815.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "subsidio a\u00fan cu\u00e1ndo",
            "start": 7819.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se siguieron entregando subsidios en",
            "start": 7821.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 7824.699,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7825.57,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "yo creo que una de las sociedades m\u00e1s",
            "start": 7827.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "subsidiadas",
            "start": 7829.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es precisamente",
            "start": 7832.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7835.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7836.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 como todo fue en extremo",
            "start": 7838.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7843.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 7847.29,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "sin apoyo a todos y desde luego",
            "start": 7849.69,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "abandonaron por completo a los pobres",
            "start": 7854.989,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ya estoy a cambio",
            "start": 7861.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces lo que digo es",
            "start": 7863.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7876.21,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en el p\u00e1rrafo anterior",
            "start": 7880.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si lo pueden bajar",
            "start": 7884.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "antes de \u00e9ste",
            "start": 7888.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7890.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el otro p\u00e1rrafo de favor",
            "start": 7895.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7897.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a ser para la entrada",
            "start": 7905.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed que es",
            "start": 7917.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 7920.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los graves problemas externos",
            "start": 7922.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que hemos enfrentado como la pandemia y",
            "start": 7927.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la guerra en ucrania",
            "start": 7930.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que han precipitado la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 7932.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7935.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico",
            "start": 7937.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los datos indican que estamos mejorando",
            "start": 7942.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 7947.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nos han ayudado dos buenos factores dos",
            "start": 7949.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "elementos buenos",
            "start": 7953.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la estrategia de apoyo a los de abajo",
            "start": 7957.969,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo",
            "start": 7961.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7966.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "antes por conveniencia como mandaban los",
            "start": 7967.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 7972.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo el apoyo era arriba",
            "start": 7975.139,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7979.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la enga\u00f1ifa de que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 7981.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "arriba goteaba abajo",
            "start": 7985.41,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 7988.599,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la estrategia de apoyo a los de abajo",
            "start": 7999.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso no debemos de omitir lo",
            "start": 8002.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y el otro elemento bueno",
            "start": 8007.37,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "las ventajas del tratado comercial con",
            "start": 8010.55,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1",
            "start": 8014.329,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto nos distingue en el mundo",
            "start": 8018.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8022.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay otras cosas que tambi\u00e9n distinguen a",
            "start": 8023.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a",
            "start": 8027.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses pero estos 2",
            "start": 8029.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar",
            "start": 8035.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de",
            "start": 8040.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 8042.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque ni modo",
            "start": 8044.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no se hayan recuperado",
            "start": 8047.01,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los salarios el poder adquisitivo lo",
            "start": 8053.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "puedo probar",
            "start": 8057.51,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo ha crecido",
            "start": 8060.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "65 o 70 por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 8065.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que llevamos",
            "start": 8069.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esto no pasaba",
            "start": 8071.91,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "desde hac\u00eda cuatro d\u00e9cadas cuarenta a\u00f1os",
            "start": 8075.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el aumento en las remesas",
            "start": 8086.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "enviadas por nuestros queridos paisanos",
            "start": 8090.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a sus familiares en esto nuestros",
            "start": 8093.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8096.41,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los expertos dicen esto esto no es un",
            "start": 8098.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito",
            "start": 8102.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde luego es una aportaci\u00f3n",
            "start": 8104.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos",
            "start": 8108.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8112.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 8116.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8120.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "solidarios con nuestro pa\u00eds",
            "start": 8122.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque le tienen confianza",
            "start": 8128.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al gobierno actual",
            "start": 8132.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8142.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acaban de dar a conocer el monto de las",
            "start": 8146.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 8149.77,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8150.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "julio m\u00e1s de 5 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8152.47,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed vamos a llegar a los 60",
            "start": 8157.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8161.24,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "es un gran apoyo",
            "start": 8164.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8169.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8170.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 8175.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8177.699,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no se caracterizan por la honestidad",
            "start": 8179.599,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "intelectual toman en cuenta nada m\u00e1s lo",
            "start": 8184.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que dije aumento en las remesas es eso",
            "start": 8187.849,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 8190.399,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "como no si tiene que ver luego nosotros",
            "start": 8192.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desde luego es lo que env\u00edan",
            "start": 8197.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los migrantes a sus familiares",
            "start": 8201.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero no ponen",
            "start": 8204.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar eso lo",
            "start": 8206.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "meten",
            "start": 8210.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en el an\u00e1lisis",
            "start": 8211.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que no hay objetividad",
            "start": 8214.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 8219.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deshonestidad intelectual y tampoco la",
            "start": 8221.199,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo",
            "start": 8224.51,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "estos tres elementos han mejorado la",
            "start": 8233.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 8236.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pobre del pa\u00eds",
            "start": 8238.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y al garantizarse cuando menos lo b\u00e1sico",
            "start": 8240.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se han mantenido la paz y ha permanecido",
            "start": 8246.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "encendida la llama de la esperanza",
            "start": 8249.889,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero lo otro",
            "start": 8256.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado mucho",
            "start": 8260.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo m\u00e9xico est\u00e1 considerado",
            "start": 8263.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 8267.03,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial",
            "start": 8269.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para invertir y hacer negocios con esto",
            "start": 8273.051,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decir los analistas pues esto es",
            "start": 8276.35,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un asunto de las circunstancias",
            "start": 8281.16,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "por la guerra",
            "start": 8284.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en ucrania",
            "start": 8287.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8290.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las diferencias entre eeuu y china",
            "start": 8293.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 8300.26,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda los mercados en",
            "start": 8302.719,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte si todos nosotros",
            "start": 8306.689,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 8309.109,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajo pol\u00edtico",
            "start": 8311.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 convencer por ejemplo al",
            "start": 8316.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presidente drone",
            "start": 8319.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8322.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "restableciera el tratado",
            "start": 8329.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "porque a los expertos se les olvida",
            "start": 8334.7,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se habl\u00f3",
            "start": 8339.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y dije no iba a volverse",
            "start": 8343.32,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a suscribir el tratado",
            "start": 8346.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "incluso se iba a plantear de que lo",
            "start": 8355.769,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos resolver con un acuerdo",
            "start": 8359.909,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bilateral",
            "start": 8362.519,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "no he tratado que incluyera canad\u00e1",
            "start": 8365.219,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces hab\u00eda diferencias",
            "start": 8368.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entre el presidente de trump y el primer",
            "start": 8371.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ministro otro",
            "start": 8375.82,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "yo y termin\u00e9",
            "start": 8378.16,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "para plantear la unidad",
            "start": 8381.349,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y el presidente de trump fue",
            "start": 8385.389,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "muy consecuente",
            "start": 8388.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8391.11,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 8392.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8395.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se suscribi\u00f3 en el tratado",
            "start": 8396.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 significa que sigue llegando a",
            "start": 8402.521,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8405.37,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y durante nuestro gobierno en dos a\u00f1os",
            "start": 8408.46,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "se han logrado niveles hist\u00f3ricos",
            "start": 8412.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el primer semestre de este a\u00f1o de la",
            "start": 8418.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n for\u00e1nea creci\u00f3 en 12% en",
            "start": 8420.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 8423.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pasado todo esto se traduce es inversi\u00f3n",
            "start": 8426.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero son empleos",
            "start": 8429.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es crecimiento",
            "start": 8434.189,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y es bienestar",
            "start": 8436.45,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "bueno me quedo hasta aqu\u00ed",
            "start": 8438.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pongan",
            "start": 8443.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8447.19,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "yo ofrezco",
            "start": 8456.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "disculpa porque me tardo",
            "start": 8458.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero es momento tambi\u00e9n es mi",
            "start": 8461.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 8464.03,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8464.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ma\u00f1ana",
            "start": 8467.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "terminando hoy",
            "start": 8472.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y empieza la lanzada en contra",
            "start": 8474.63,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "entonces quiero aprovechar mi tiempo no",
            "start": 8479.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para que haya un poco de equilibrio",
            "start": 8484.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ahora va",
            "start": 8487.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora va",
            "start": 8489.9,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8492.01,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8493.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que los",
            "start": 8497.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8501.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8505.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compatriotas",
            "start": 8508.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a quienes representamos",
            "start": 8512.62,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sepan c\u00f3mo est\u00e1 lo de la inversi\u00f3n",
            "start": 8514.65,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 8518.101,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un factor que nos ayuda",
            "start": 8522.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si no nos seguimos",
            "start": 8528.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "esto es medio",
            "start": 8542.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si se analiza",
            "start": 8545.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 8550.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 8552.72,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed m\u00e1s y aqu\u00ed mucho m\u00e1s",
            "start": 8555.16,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "cuando hablo del 12% le estoy quitando",
            "start": 8559.771,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8563.311,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la operaci\u00f3n que",
            "start": 8564.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hizo televisa como univision y con la",
            "start": 8568.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de aerom\u00e9xico no lo",
            "start": 8571.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tome en cuenta de todas maneras el",
            "start": 8574.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "crecimiento en el primer semestre es",
            "start": 8578.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del 12%",
            "start": 8582.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estas inversiones esto nos ha ayudado",
            "start": 8592.771,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "mucho y va a seguir creciendo",
            "start": 8594.841,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero ahora si regresamos al anterior",
            "start": 8599.0,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "me envi\u00f3 una carta el d\u00eda",
            "start": 8602.091,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "29",
            "start": 8604.241,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8609.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bye",
            "start": 8611.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al ver si la",
            "start": 8614.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 fecha es la carta nada m\u00e1s la",
            "start": 8618.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 8620.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si la",
            "start": 8623.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hace como tres d\u00edas",
            "start": 8629.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 8632.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "29 entonces",
            "start": 8637.59,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "me dice esto es que es lo \u00fanico que",
            "start": 8641.609,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 8645.449,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en ciudad",
            "start": 8647.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "voy a explicarlo",
            "start": 8649.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n que me acaba de",
            "start": 8652.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "transmitir en una carta",
            "start": 8654.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mi amigo el presidente baile",
            "start": 8657.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los cito textualmente me dice",
            "start": 8663.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del de la carta",
            "start": 8667.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el comercio bilateral",
            "start": 8670.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en bienes entre eeuu y m\u00e9xico ha",
            "start": 8673.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alcanzado",
            "start": 8676.88,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8679.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "384 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o",
            "start": 8680.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobrepasando los niveles pre pandemia",
            "start": 8686.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para alcanzar un r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 8693.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 8699.021,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed la cita",
            "start": 8704.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya pues tenemos una relaci\u00f3n con todos",
            "start": 8707.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del mundo",
            "start": 8710.41,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que me pone en el final",
            "start": 8712.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque yo ten\u00eda en el texto original",
            "start": 8714.551,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 8721.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que me acaba de transmitir en una carta",
            "start": 8724.25,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el presidente baile",
            "start": 8728.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y me sali\u00f3",
            "start": 8734.271,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de edad no a ponerle mi amigo",
            "start": 8736.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto se lo agregu\u00e9 no estaba en el texto",
            "start": 8741.011,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "original en mi borrador pero porque le",
            "start": 8744.36,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "puse mi amigo",
            "start": 8748.301,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque pone en la bolsa",
            "start": 8752.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a mano que me puse",
            "start": 8759.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico y le ofrezco disculpas al",
            "start": 8765.859,
            "duration": 4.412
        },
        {
            "text": "presente by lineal",
            "start": 8768.409,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "pero es para ver si ya con eso",
            "start": 8770.271,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo todo y en muy",
            "start": 8781.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8785.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con muy buenas relaciones es muy buen",
            "start": 8788.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "plan muy bien",
            "start": 8791.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8793.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8797.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estoy satisfecho",
            "start": 8799.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero estoy satisfecho porque este",
            "start": 8804.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se respeta nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8810.609,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "este es el fin de la carta",
            "start": 8822.779,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "le reitero mi m\u00e1s profundo respeto por",
            "start": 8826.94,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "usted y por la independencia y soberan\u00eda",
            "start": 8830.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 8834.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "espero que sigamos sigamos",
            "start": 8837.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en contacto",
            "start": 8841.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero bueno con la que esto es post data",
            "start": 8845.2,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "espero con agrado",
            "start": 8852.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "volverlo a ver pero",
            "start": 8854.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8857.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esto es para nosotros qu\u00e9",
            "start": 8858.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hablamos ingl\u00e9s",
            "start": 8862.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no pones",
            "start": 8866.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de ingl\u00e9s en un manuscrito",
            "start": 8872.37,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque esto no lo puso",
            "start": 8875.21,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8878.811,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la m\u00e1quina como se dec\u00eda antes",
            "start": 8882.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "si no esto es pu\u00f1o y letra' esto",
            "start": 8885.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que le agradezco mucho",
            "start": 8890.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "laura",
            "start": 8902.81,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8904.03,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "pues sea lo mejor m\u00e1s adelante pero",
            "start": 8910.13,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "no tiene de este caso",
            "start": 8913.989,
            "duration": 9.722
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 lo b\u00e1sico",
            "start": 8918.801,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 8926.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esto que les estoy mostrando",
            "start": 8928.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed eso es",
            "start": 8932.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es suficiente",
            "start": 8934.899,
            "duration": 5.322
        },
        {
            "text": "hay confianza",
            "start": 8937.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo considero",
            "start": 8940.221,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no solo mi amigos sino amigos de mexico",
            "start": 8943.78,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante",
            "start": 8948.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 8952.449,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pues lo que dice de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8954.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "si lo est\u00e1n buscando",
            "start": 8967.789,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sra",
            "start": 8972.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quedamos ac\u00e1",
            "start": 8980.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8982.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "judith s\u00e1nchez reyes de la verdad",
            "start": 8986.569,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "noticias mexico",
            "start": 8988.459,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente el mi\u00e9rcoles pasado se",
            "start": 8990.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 se perpetr\u00f3 el asesinato de",
            "start": 8993.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "rosario rodr\u00edguez barras a esta madre",
            "start": 8996.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "buscador a all\u00e1 en sinaloa",
            "start": 8998.93,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "justamente pues en el marco del d\u00eda",
            "start": 9001.479,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "internacional de las v\u00edctimas de",
            "start": 9003.159,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada saber si ya tienen",
            "start": 9004.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n acerca de los responsables",
            "start": 9007.149,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si estamos ya investigando muy",
            "start": 9009.159,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "lamentable ese asesinato de esta se\u00f1ora",
            "start": 9011.739,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9019.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que como madre andaba buscando tambi\u00e9n a",
            "start": 9021.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un familiar",
            "start": 9024.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y fue privada cobardemente",
            "start": 9026.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9030.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la vida estamos en eso tambi\u00e9n aprovech\u00f3",
            "start": 9032.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para comentar que",
            "start": 9036.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es un enfrentamiento del ej\u00e9rcito como",
            "start": 9039.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n",
            "start": 9044.64,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "del crimen organizado",
            "start": 9047.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y perdi\u00f3 la vida a una ni\u00f1a",
            "start": 9050.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y esto en nuevo laredo",
            "start": 9055.46,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y ya el secretario de la defensa",
            "start": 9058.939,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "el gran sandoval orden\u00f3 de inmediato la",
            "start": 9065.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9068.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y se va",
            "start": 9071.39,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "a esperar nada m\u00e1s",
            "start": 9074.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ya se resuelva el d\u00eda de hoy sobre",
            "start": 9076.561,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 9081.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n",
            "start": 9084.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "disparo",
            "start": 9087.87,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "en los grupos",
            "start": 9089.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si fue de parte del ej\u00e9rcito porque se",
            "start": 9092.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluso",
            "start": 9097.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la investigaci\u00f3n se va a",
            "start": 9099.1,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "castigar",
            "start": 9101.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 9103.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9105.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde luego que le",
            "start": 9106.78,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 mi abrazo los familiares de la",
            "start": 9110.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a",
            "start": 9113.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y decirles que no hay impunidad para las",
            "start": 9115.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en el caso de los colectivos de madres",
            "start": 9120.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "buscadoras presidenta qu\u00e9 garant\u00edas van",
            "start": 9124.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a tener ellas justamente al estar",
            "start": 9126.53,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haciendo esta b\u00fasqueda pues todas las",
            "start": 9129.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "garant\u00edas hay una relaci\u00f3n con la",
            "start": 9132.229,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "secretaria secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9136.51,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "alejandro encinas est\u00e1 en esto y vamos a",
            "start": 9141.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 9145.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ayudando apoyando protegiendo el",
            "start": 9148.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se cumple un",
            "start": 9152.94,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mes del derrumbe en el en el pozo de",
            "start": 9154.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n all\u00e1 en sabinas coahuila en donde",
            "start": 9158.521,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quedaron atrapados estos diez",
            "start": 9161.82,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "trabajadores preguntarles si ya tienen",
            "start": 9164.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre los due\u00f1os de este de",
            "start": 9167.311,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "esta mina y justamente pues para el",
            "start": 9171.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rescate de los cuerpos har\u00e1n uso de",
            "start": 9173.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "personal y equipos de origen extranjero",
            "start": 9176.04,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no dejamos de trabajar",
            "start": 9178.82,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no hemos dejado de trabajar",
            "start": 9182.181,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en achicar los pozos",
            "start": 9187.091,
            "duration": 7.388
        },
        {
            "text": "ahora se detuvo porque est\u00e1 lloviendo",
            "start": 9190.14,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9194.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed incluso",
            "start": 9198.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desbordamiento de r\u00edos en la regi\u00f3n se",
            "start": 9200.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando a damnificados perdi\u00f3 la",
            "start": 9204.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 9207.34,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 9208.84,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n es una persona",
            "start": 9213.11,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 9216.319,
            "duration": 7.932
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 el plan dn3 all\u00e1 y esto pues ha",
            "start": 9219.091,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "detenido lo del rescate de los mineros",
            "start": 9224.251,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo se est\u00e1 trabajando",
            "start": 9227.491,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "se sigue trabajando en toda la",
            "start": 9231.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estrategia de rescate que ya se aprob\u00f3",
            "start": 9234.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "por parte de los familiares de los",
            "start": 9238.56,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "mineros",
            "start": 9243.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya hay un acuerdo un\u00e1nime",
            "start": 9244.771,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9248.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "quedamos de una vez",
            "start": 9249.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "terminados todos los",
            "start": 9252.819,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "procedimientos legales estamos cuidando",
            "start": 9255.369,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a la que",
            "start": 9259.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 voy a tener problemas adelante no",
            "start": 9261.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con los familiares",
            "start": 9264.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 9268.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n del terreno lo que tiene que",
            "start": 9272.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ver con la contrataci\u00f3n de la obra",
            "start": 9275.89,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "yo espero que lunes o martes",
            "start": 9280.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ya pueda aqu\u00ed informarnos por completo o",
            "start": 9284.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "sea de manera integral",
            "start": 9288.439,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez la",
            "start": 9291.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "coordinadora de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 9295.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estalla todos los d\u00edas tengo",
            "start": 9298.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tenemos comunicaci\u00f3n con",
            "start": 9300.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ella todos los d\u00edas no hemos dejado de",
            "start": 9302.7,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "atenderlos",
            "start": 9305.96,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero no hemos querido",
            "start": 9307.729,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "este informar hasta trenes",
            "start": 9310.29,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ya todo",
            "start": 9314.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "resuelto y vendr\u00e1n entonces rescatistas",
            "start": 9315.479,
            "duration": 6.992
        },
        {
            "text": "extranjeros o ya no estuvieron",
            "start": 9318.6,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y ya opinaron de alemania y de eeuu",
            "start": 9322.471,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "y sobre esas opiniones",
            "start": 9328.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ya se tiene el proyecto para el rescate",
            "start": 9331.87,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y ya se tiene el consenso tambi\u00e9n",
            "start": 9335.659,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "anuncia la aceptaci\u00f3n de los familiares",
            "start": 9341.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o sea se ha seguido trabajando",
            "start": 9345.07,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no hemos querido informar por",
            "start": 9348.34,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "que no queremos que se detenga",
            "start": 9352.859,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "el rescate ya se tiene el nombre el",
            "start": 9356.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nombre de los due\u00f1os de s\u00ed s\u00ed s\u00ed todo se",
            "start": 9359.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando y yo pienso que el lunes",
            "start": 9363.58,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "o martes",
            "start": 9366.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este laura nos va a informar",
            "start": 9369.521,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n en esto es",
            "start": 9373.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9375.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "como dice",
            "start": 9385.86,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "t\u00fa hablas ingl\u00e9s",
            "start": 9387.99,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "esto es \u00e9l",
            "start": 9395.73,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 9402.24,
            "duration": 2.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9403.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "con agrado volverlo a ver pronto",
            "start": 9404.739,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "finalmente presidente",
            "start": 9411.14,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "el ciclo pasado no les va a gustar a los",
            "start": 9414.04,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "e internacionalistas",
            "start": 9419.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conservadores expertos sobre todos los",
            "start": 9424.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanos que lo que quer\u00edan era",
            "start": 9427.729,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 9431.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se quedaron con las ganas",
            "start": 9434.529,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque llevamos muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 9437.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "los estaciones",
            "start": 9439.97,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed conviene",
            "start": 9441.5,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9443.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos",
            "start": 9445.431,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 9451.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siempre poner por delante el inter\u00e9s de",
            "start": 9453.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la gente el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 9456.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos en contra de las guerras",
            "start": 9462.87,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y muchas veces",
            "start": 9466.779,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "las toman en la c\u00fapula del poder",
            "start": 9468.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 9474.101,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos pol\u00edticos y no se tome en",
            "start": 9477.12,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cuenta al pueblo el sufrimiento de los",
            "start": 9480.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 9483.641,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que ocasionan",
            "start": 9491.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto es",
            "start": 9496.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que conviene m\u00e1s a m\u00e9xico",
            "start": 9501.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos",
            "start": 9504.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mantener buenas relaciones",
            "start": 9507.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con eeuu sin",
            "start": 9510.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9513.31,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9516.29,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "dejar de ser",
            "start": 9517.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre e independiente soberano",
            "start": 9519.979,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "como logramos",
            "start": 9524.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que haya respeto",
            "start": 9527.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o sea a los mexicanos que no haya",
            "start": 9533.21,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "maltrato",
            "start": 9535.7,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 9537.39,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pues entendernos porque tenemos una",
            "start": 9539.989,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "frontera en com\u00fan de tres mil 180",
            "start": 9542.419,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros problemas una historia que",
            "start": 9546.68,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "viene de lejos",
            "start": 9549.589,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9551.939,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "discrepancias a veces de coincidencias",
            "start": 9553.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9559.619,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "40 millones de mexicanos",
            "start": 9561.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que viven en eeuu",
            "start": 9567.09,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9569.83,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con familiares en mexico",
            "start": 9571.561,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pues tenemos que buscar",
            "start": 9577.351,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 9580.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 9582.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si tenemos la posibilidad",
            "start": 9586.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9591.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que desee",
            "start": 9593.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9595.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n extranjera con inversi\u00f3n",
            "start": 9597.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 9600.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se beneficien los trabajadores",
            "start": 9603.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9605.22,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y finalmente presidente en el ciclo",
            "start": 9611.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasado en el ciclo escolar pasado se",
            "start": 9615.04,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 nuevamente establecer que los",
            "start": 9618.33,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de",
            "start": 9622.149,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a nivel de nivel primaria y secundaria",
            "start": 9624.899,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no fueran reprobados preguntar si est\u00e1",
            "start": 9627.63,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "este mecanismo va a seguir sobre todo",
            "start": 9633.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque ha causado inquietud en el \u00e1mbito",
            "start": 9636.749,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "por ejemplo de los propios maestros que",
            "start": 9640.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluso a nivel medio superior y",
            "start": 9643.26,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "superior pues han encontrado",
            "start": 9645.39,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "deficiencias",
            "start": 9647.369,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "incluso en para hacer una escritura",
            "start": 9648.109,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "correcta y tambi\u00e9n los padres de familia",
            "start": 9650.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se han manifestado en el sentido de que",
            "start": 9652.709,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "piensan que con esta medida pudiera",
            "start": 9655.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahondar un poco m\u00e1s el d\u00e9ficit que se",
            "start": 9656.989,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "viene arrastrando y que se ahond\u00f3 pues",
            "start": 9660.09,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ahora con el asunto de la pandemia por",
            "start": 9662.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "covite 19 saber si esta din\u00e1mica seguir\u00e1",
            "start": 9663.869,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y conocer su opini\u00f3n como padre de",
            "start": 9668.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "familia con respecto a esta medida",
            "start": 9670.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 9673.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lety va a tener una respuesta yo",
            "start": 9675.75,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pienso que podr\u00eda hacerlo en unos d\u00edas",
            "start": 9680.51,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9685.47,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "podr\u00edas explicarlo a\u00fan o prepararte para",
            "start": 9687.619,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dar una respuesta",
            "start": 9692.119,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 9696.789,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se ha estado discutiendo mucho acerca de",
            "start": 9703.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es cu\u00e1l es la importancia de la",
            "start": 9705.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "asistencia a la escuela y la importancia",
            "start": 9707.569,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene que ver con conocimiento claro que",
            "start": 9709.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos que tener mucha claridad en",
            "start": 9711.649,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes",
            "start": 9715.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen que saber cosas tienen que saber",
            "start": 9717.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "leer tienen que saber escribir tienen",
            "start": 9719.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que saber los principios b\u00e1sicos de",
            "start": 9721.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas tienen que saber pero",
            "start": 9723.319,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es cierto que los ni\u00f1os tienen",
            "start": 9725.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que aprender a convivir tienen que",
            "start": 9728.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "aprender a compartir con los dem\u00e1s",
            "start": 9730.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen que saber respetar al otro tienen",
            "start": 9733.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que poder decir que necesitamos hacer",
            "start": 9735.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tiene que haber muchas",
            "start": 9738.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "posibilidades de que de que todos",
            "start": 9742.239,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "participemos en durante la pandemia",
            "start": 9745.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n descubrimos que las familias se",
            "start": 9748.149,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dieron cuenta de la importancia de la",
            "start": 9751.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y se involucraron nuevamente",
            "start": 9753.59,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "estos todos estos saberes no se nos",
            "start": 9755.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "permitieron ver que ahora necesitamos",
            "start": 9757.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "precisar qu\u00e9 conocimientos b\u00e1sicos deben",
            "start": 9760.75,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "tener todos los de nivel b\u00e1sico vamos a",
            "start": 9764.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigar efectivamente conoce al se\u00f1or",
            "start": 9768.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente el asunto exactamente de la",
            "start": 9770.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n pero no es s\u00f3lo la",
            "start": 9772.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n lo que nos interesa que s\u00ed",
            "start": 9774.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es importante enmarcar nos interesa",
            "start": 9777.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo volver a involucrar a toda la",
            "start": 9779.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sociedad en esta din\u00e1mica de educaci\u00f3n y",
            "start": 9782.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la tenemos que incorporar",
            "start": 9785.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos parece una cosa sencilla o que",
            "start": 9787.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "podemos decir todos que lo conocemos",
            "start": 9790.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero no tiene que ver desde los",
            "start": 9792.439,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "comportamientos de acuerdos que debemos",
            "start": 9795.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de tener entre los alumnos los padres y",
            "start": 9798.77,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los y la sociedad de c\u00f3mo nos vamos a",
            "start": 9801.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comportar como nos vamos a escuchar c\u00f3mo",
            "start": 9804.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nos vamos a apoyar c\u00f3mo vamos a evaluar",
            "start": 9807.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos qu\u00e9 herramientas vamos a",
            "start": 9810.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "utilizar para que los alumnos puedan ser",
            "start": 9812.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 9814.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tener conocimientos s\u00f3lidos creo que",
            "start": 9815.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este es un proceso que debemos marcar",
            "start": 9818.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy importante este aprendizajes y la",
            "start": 9820.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de aprendizajes incluso no fue",
            "start": 9824.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en m\u00e9xico hay un estalle estudios",
            "start": 9826.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacionales acerca de c\u00f3mo se ha",
            "start": 9829.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dado la verdad",
            "start": 9831.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a nivel mundial por eso vamos a revisar",
            "start": 9833.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con toda precisi\u00f3n cu\u00e1les son los datos",
            "start": 9836.56,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y eso s\u00ed se los comentamos m\u00e1s adelante",
            "start": 9838.54,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pero este pero s\u00ed y como madre de",
            "start": 9840.729,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "familia almanza qu\u00e9 es lo que me",
            "start": 9843.729,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "interesa lo que me interesa es que mi",
            "start": 9846.13,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "hijo vaya a la escuela contento que me",
            "start": 9848.29,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "interesa es que mi hija vaya a la",
            "start": 9849.939,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "escuela con ganas de estar con los dem\u00e1s",
            "start": 9851.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo que me enter\u00e9 es que mi hija sea",
            "start": 9854.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "respetada lo que me interesa es que mi",
            "start": 9855.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hija aprenda a valorar a los dem\u00e1s lo",
            "start": 9857.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que me interese es que le guste la",
            "start": 9860.229,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "lectura lo que me interesa es que",
            "start": 9861.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprende escribir me interesa que aprenda",
            "start": 9863.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a multiplicar a sumar a restar que",
            "start": 9865.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprenda a resolver problemas pero que",
            "start": 9868.03,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todo eso que ha aprendido le sirva para",
            "start": 9869.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "su vida cotidiana eso es la esencia de",
            "start": 9872.229,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las discusiones que se est\u00e1n dando las",
            "start": 9874.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escuelas para que estamos aprendiendo",
            "start": 9876.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para vivir para poder ser",
            "start": 9878.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para aportar a la sociedad y en el caso",
            "start": 9883.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los maestros decimos lo que",
            "start": 9886.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesitamos es discutir qu\u00e9 tipo de ser",
            "start": 9888.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humano estamos formando ahorita en la",
            "start": 9890.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica porque queremos que sea",
            "start": 9893.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un ciudadano que aporte a todo el pa\u00eds",
            "start": 9895.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos interesa",
            "start": 9897.939,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "si yo s\u00e9 que me hiciste recordar algo no",
            "start": 9902.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9 y as\u00ed deben de haber",
            "start": 9905.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9911.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sofismas",
            "start": 9915.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos enga\u00f1aron mucho",
            "start": 9919.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diciendo esto que acabo de mencionar",
            "start": 9922.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba",
            "start": 9926.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 9929.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por eso lo del fobaproa",
            "start": 9932.84,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que rescatar a los de arriba",
            "start": 9935.989,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 9940.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque si s\u00e9",
            "start": 9945.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ayudado a los arriba si les iba bien a",
            "start": 9948.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los de arriba les iba a ir bien a los de",
            "start": 9950.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 9952.77,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa o",
            "start": 9955.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "permeable",
            "start": 9959.33,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edan que inventar este sofisma",
            "start": 9961.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para saquear",
            "start": 9964.979,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9971.92,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 9973.95,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9975.5,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 9977.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de que no se pod\u00eda aumentar el salario",
            "start": 9981.15,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "porque iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 9987.221,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 9992.62,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "chorearon",
            "start": 9994.26,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 9996.471,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 10003.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 10007.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n torear porque somos",
            "start": 10009.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "paisanos bueno t\u00fa tienes que ver con",
            "start": 10012.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "veracruz yo tambi\u00e9n de \u00e9ste",
            "start": 10015.46,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "pero bueno se usa ya y se usa este",
            "start": 10018.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cereal",
            "start": 10022.811,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1ndo",
            "start": 10025.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le juegan el dedo en la boca al ya no",
            "start": 10027.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos toman el pelo",
            "start": 10031.66,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 10037.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero deben haber muchas otras cosas",
            "start": 10038.449,
            "duration": 4.322
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 10040.739,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 10042.771,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de investigadores pero as\u00ed",
            "start": 10044.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10046.97,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10050.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10051.83,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 10055.7,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 10057.87,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no se enga\u00f1aron tambi\u00e9n de que lo mejor",
            "start": 10061.28,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "era la excelencia educativa",
            "start": 10065.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 10071.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya que lo mejor es la calidad",
            "start": 10077.021,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 10079.721,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y hubo una campa\u00f1a",
            "start": 10081.56,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "acerca de eso",
            "start": 10084.31,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pues claro como lo vamos a querer",
            "start": 10087.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a la excelencia educativa la calidad de",
            "start": 10091.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza",
            "start": 10095.67,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero resulta que eso lo utilizaron",
            "start": 10098.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para excluir",
            "start": 10102.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a los que supuestamente",
            "start": 10106.511,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no pasaban los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 10108.721,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 10115.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y van a limitar la cobertura",
            "start": 10117.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el derecho de la educaci\u00f3n de todos",
            "start": 10122.511,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que tener un mecanismo",
            "start": 10126.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "marginal",
            "start": 10135.141,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10139.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "utilizaron el de la excelencia",
            "start": 10141.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que estudian nada m\u00e1s",
            "start": 10144.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los genios",
            "start": 10149.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces como lo mencion\u00f3 le di",
            "start": 10154.31,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "la escuela se redujo a eso",
            "start": 10158.221,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "cuando a la escuela es mucho m\u00e1s que eso",
            "start": 10162.239,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10165.41,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la escuela es el segundo hogar",
            "start": 10168.939,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10171.46,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es el que permite",
            "start": 10176.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el desarrollo humano",
            "start": 10180.289,
            "duration": 4.092
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10181.72,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "la convivencia es donde se dan",
            "start": 10184.381,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de la fraternidad",
            "start": 10189.971,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se socializan los conocimientos se",
            "start": 10194.271,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "socializan los problemas hay muchos",
            "start": 10197.091,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 10200.33,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10201.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se encuentran m\u00e1s",
            "start": 10202.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n respaldo",
            "start": 10207.79,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con sus compa\u00f1eras como con sus",
            "start": 10211.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros con sus maestros que su",
            "start": 10214.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "propio hogar",
            "start": 10217.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si no se va a la escuela",
            "start": 10224.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "independientemente del nivel acad\u00e9mico",
            "start": 10228.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues entonces donde se forman",
            "start": 10235.93,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o al adolescente",
            "start": 10240.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en la calle",
            "start": 10243.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quien es el maestro el jefe de la",
            "start": 10246.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pandilla en la calle",
            "start": 10250.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es mil veces mejor tener",
            "start": 10253.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes estudiando que",
            "start": 10258.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle",
            "start": 10261.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero este juicio pr\u00e1ctico ese sentido",
            "start": 10263.409,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 10265.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no todo esto",
            "start": 10267.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10269.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lo fueron",
            "start": 10270.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "introduciendo",
            "start": 10274.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para manipular",
            "start": 10278.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ah\u00ed",
            "start": 10281.68,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y muchas otras mentiras",
            "start": 10285.27,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "claro que queremos",
            "start": 10289.989,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la calidad de la ense\u00f1anza pero tambi\u00e9n",
            "start": 10292.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no se rechace",
            "start": 10301.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a los que quieren estudiar",
            "start": 10303.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es calidad y cobertura",
            "start": 10309.069,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "calidad y derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 10313.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es que depende del concepto de",
            "start": 10319.15,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 10322.33,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 10326.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pablo freire dec\u00eda",
            "start": 10327.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica la libertad",
            "start": 10330.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y el otro estaremos",
            "start": 10340.801,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo que hemos dicho en algunas ocasiones",
            "start": 10343.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hay una eminencia",
            "start": 10346.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un cient\u00edfico",
            "start": 10350.48,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10352.02,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "que aprendi\u00f3",
            "start": 10356.09,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10357.22,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "a ser la bomba at\u00f3mica",
            "start": 10360.931,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 quiero la ciencia sin",
            "start": 10367.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n humana",
            "start": 10369.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sin dimensi\u00f3n social",
            "start": 10372.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es muy interesante el tema",
            "start": 10376.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los vemos",
            "start": 10380.51,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "que acaso",
            "start": 10383.56,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 10385.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "clasistas racistas conservadores a los",
            "start": 10387.489,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que enfrentamos todos los d\u00edas",
            "start": 10390.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no son doctores",
            "start": 10394.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "donde han estudiado",
            "start": 10401.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en las universidades m\u00e1s famosas del",
            "start": 10405.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 10408.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y sin embargo le tienen",
            "start": 10411.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "profundo desprecio al pueblo",
            "start": 10415.159,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "o aprendieron pero",
            "start": 10418.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 10422.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces si el conocimiento pero",
            "start": 10428.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 10432.23,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 10434.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s",
            "start": 10436.32,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que nada humano nos sea ajeno",
            "start": 10439.78,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es ense\u00f1anza",
            "start": 10445.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense uno de los escritores m\u00e1s",
            "start": 10455.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "famosos de mexico",
            "start": 10458.49,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de serie",
            "start": 10462.13,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ya no les pongo el",
            "start": 10467.851,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "mensaje porque ya es mucho",
            "start": 10470.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10475.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "esta estamos hablando de",
            "start": 10478.21,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 10482.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 10484.271,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de",
            "start": 10490.859,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cualquier escritor o articulistas bueno",
            "start": 10495.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya vamos a terminar porque voy a una",
            "start": 10498.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gira de supervisi\u00f3n al altar en maya",
            "start": 10500.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero antes de irme quiero",
            "start": 10504.6,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10508.17,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 10509.689,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa porque voy a tirar el",
            "start": 10514.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 10517.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10520.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no pones la encuesta",
            "start": 10522.73,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo usamos",
            "start": 10526.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "esta es la encuesta que se hace cada",
            "start": 10532.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "semana de c\u00f3mo est\u00e1n los gobernantes en",
            "start": 10536.149,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 10540.199,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10543.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mezclamos",
            "start": 10547.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "amo dique",
            "start": 10549.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tremendo mod",
            "start": 10553.351,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "375 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 10556.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero el dt precisan el de macuspana",
            "start": 10564.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dicen los",
            "start": 10566.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 10568.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "expertos intelectuales",
            "start": 10571.4,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el de macuspana 70 con mucho orgullo de",
            "start": 10575.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 10578.091,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "marcos para tabasco",
            "start": 10579.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 10584.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son 20",
            "start": 10588.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "22 y s\u00f3lo 6 se aprueba",
            "start": 10592.101,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "b\u00e1jala",
            "start": 10599.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 10600.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias al pueblo de m\u00e9xico a la",
            "start": 10618.12,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "gente yo nunca voy a fallarle jam\u00e1s",
            "start": 10621.54,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y si pongo esto",
            "start": 10626.93,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "es para seguir insistiendo",
            "start": 10630.19,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 10636.29,
            "duration": 2.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10637.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 10638.699,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10642.85,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 10644.49,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando frutos",
            "start": 10648.45,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y que por m\u00e1s campa\u00f1as",
            "start": 10652.04,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sucias negras",
            "start": 10656.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya la gente no se deja torear",
            "start": 10663.069,
            "duration": 7.772
        },
        {
            "text": "no se deja manipular",
            "start": 10667.4,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "es otro pueblo",
            "start": 10671.62,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 10674.12,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 10677.261,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el nivel de conciencia de nuestra gente",
            "start": 10680.84,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y amor con amor se paga bueno nos vemos",
            "start": 10686.65,
            "duration": 5.39
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno primero antes que nada expresar mi condena en\u00e9rgica por el fallido atentado a la presidenta vicepresidenta de argentina a cristina chris nes fue algo lamentable y reprobable pero al mismo tiempo dir\u00eda milagroso porque est\u00e1 bien christina es un acto reprobable ante cualquier circunstancia no puede justificarse y trat\u00e1ndose d enemigos menos de adversario hace 2 d\u00edas 3 le envi\u00e9 una carta mi amigo el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez y quiero compartirla con ustedes por qu\u00e9 tiene otro prop\u00f3sito central sin embargo aprovech\u00e9 para ponerle una postal a ver si la leemos esto fue como el martes con mi\u00e9rcoles el 29 hace 3 d\u00edas del lunes a lo mejor la tiene y ahorita al pensamiento 2 excelent\u00edsimo se\u00f1or alberto fern\u00e1ndez presidente de la rep\u00fablica argentina presente estimado amigo alberto mi esposa beatriz van santiago de chile para entregar un material maravilloso de gabriela mistral premio nobel de literatura con motivo del primer centenario del arribo de esta gran docente a nuestro pa\u00eds ella colabor\u00f3 colabor\u00f3 directamente con el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica jose vasconcelos abogado como t\u00fa en los primeros planes de estudio para cumplir con uno de los derechos consagrados en la constituci\u00f3n de 1917 hoy vigente contar con educaci\u00f3n p\u00fablica laica gratuita y universal en esa b\u00fasqueda se hall\u00f3 un mural espl\u00e9ndido de roberto montenegro pintado en el despacho de vasconcelos en 1922 en ambos costados de la puerta de ingreso a este fueron retratadas gabriela mistral y berta singerman muy conocida en tu pa\u00eds que estuvo tambi\u00e9n en m\u00e9xico en ese tiempo despu\u00e9s de organizar la entrega virtual y una reproducci\u00f3n facsimilar a escala de este chile considere que a los argentinos les gustar\u00eda conocer este mural y los archivos que registraron esa visita de tu pa\u00eds san\u00e1 beatriz y da buenos aires a un asunto acad\u00e9mico y puede aprovechar el viaje al cono sur para hacerles formar la entrega de este trabajo junto con la secretaria de cultura alejandra fraustro el 27 de octubre por la tarde desde luego si est\u00e1s de acuerdo pero este es el motivo de la carta pero al final te pongo un ap\u00f3stata est\u00e1s actuando muy bien defendiendo a cristina nunca se debe abandonar a una compa\u00f1era oa un compa\u00f1ero de pensamiento y lucha aunque existan discrepancias porque no s\u00f3lo es una toda de decir lealtad tiene un grave error pensar que los verdaderos adversarios los conservadores representan algo bueno para la mayor\u00eda de nuestros pueblos es una garant\u00eda que en este trance t\u00fa est\u00e9s como presidente de argentina te mando un abrazo tu hermano 10 entonces pues un abrazo para cristina y un abrazo para alberto y para el pueblo de argentina muy bien vamos a tratar los temas ya est\u00e1 en funciones la nueva secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica leticia ram\u00edrez que nos va a dar a conocer su propuesta y lo que ya se est\u00e1 haciendo c\u00f3mo va al regreso a clases y posteriormente tanto ricardo mej\u00eda como jes\u00fas ram\u00edrez van a informar sobre d el tema el debate acerca de la prisi\u00f3n preventiva oficios hemos quedado en eso entonces let con su permiso buenos d\u00edas a todas a todos soy una maestra orgullosamente normalista egresada de la benem\u00e9rita escuela nacional de maestros y a partir de ayer he tomado la direcci\u00f3n de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica de nuestro pa\u00eds con responsabilidad tomo el compromiso de este encargo porque como maestra y como servidora p\u00fablica he luchado y trabajado por la transformaci\u00f3n y mejora de m\u00e9xico ahora lo har\u00e9 desde las aulas y desde las escuelas para garantizar el inter\u00e9s superior de ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes en el ejercicio de su derecho a la educaci\u00f3n que adem\u00e1s de obligatoria debe ser universal inclusiva p\u00fablica gratuita y laica como lo se\u00f1ala el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n mi trabajo ser\u00e1 para la educaci\u00f3n de todas y todos pero como un principio de la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 principalmente con los m\u00e1s necesitados con los ind\u00edgenas con los afromexicanos con los jornaleros migrantes y con aquellos que enfrentan barreras para el aprendizaje con personas de personas con discapacidad para asegurar que la educaci\u00f3n extienda sus beneficios a todas y a todos en las distintas regiones de nuestro pa\u00eds porque consideramos que la educaci\u00f3n es un pilar para lograr esta cuarta transformaci\u00f3n tal como se hab\u00eda venido construyendo desde los \u00faltimos a\u00f1os con el licenciado esteban moctezuma barrag\u00e1n y la maestra delfina g\u00f3mez recordemos que en el 2018 el sector educativo se encontraba inmerso en una profunda crisis y maestras y maestros sometidos a la mal llamada reforma educativa impuesta a trav\u00e9s de procesos autoritarios que deslegitimaron a la educaci\u00f3n p\u00fablica se culp\u00f3 a profesoras y profesores de la crisis educativa fue por ello que una de las primeras acciones del gobierno de mexico fue derogar dicha reforma iniciar el di\u00e1logo con el magisterio para promover su revalorizaci\u00f3n su dignificaci\u00f3n y su participaci\u00f3n en el cambio educativo en beneficio de las y los estudiantes ese di\u00e1logo continuara otro lado es un hecho innegable que la pandemia sembr\u00f3 todos los procesos educativos y nos alej\u00f3 de las aulas fue una etapa muy dolorosa pero el compromiso de ofrecer educaci\u00f3n al pueblo no se vio totalmente suspendido surgieron nuevas formas de ense\u00f1ar y aprender y a\u00fan en la distancia surgieron aprendizajes inesperados esto fue con el trabajo responsabilidad de innovaci\u00f3n de maestras y maestros de todo el pa\u00eds sin embargo el regreso las actividades presenciales no trajo a las escuelas a todas y todos nuestros estudiantes hoy tenemos que hacer que regresen a las escuelas la totalidad de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes desde la educaci\u00f3n inicial hasta la educaci\u00f3n superior no por una cuesti\u00f3n de estad\u00edstica sino porque no hay nada m\u00e1s importante para ellos y para nosotros que est\u00e9n en la escuela que aprendan que jueguen que convivan que compartan que sean felices este es el reto que enfrentamos todas y todos como sociedad como gobierno como familias como estudiantes como maestros perm\u00edtanme insistir en este punto y lo m\u00e1s importante para ellos y para nosotros es que est\u00e9n en la escuela que est\u00e9n en las aulas que aprendan que juegan que jueguen que convivan que compartan que sean felices sin duda en las escuelas debemos continuar con acciones para el cuidado de la salud y prevenci\u00f3n de diversas enfermedades entre otras el comit\u00e9 vamos a fortalecer las tareas contra la corrupci\u00f3n la impunidad y la desigualdad seguiremos con estrategias fundamentales favoreciendo a los que m\u00e1s lo necesitan a trav\u00e9s de los programas becas para el bienestar tambi\u00e9n se fortaleza el programa la escuela es nuestra que favorece la participaci\u00f3n comunitaria para el mejoramiento de las instalaciones educativas es un hecho aunque hist\u00f3rico que simult\u00e1neamente por primera vez contemos con nuevos planes de estudio para la educaci\u00f3n preescolar primaria secundaria y normal y que tengamos un marco curricular com\u00fan para la educaci\u00f3n media superior important\u00edsimo es saber que todas estas propuestas se construyeron a partir de una amplia participaci\u00f3n en foros asambleas di\u00e1logos y encuentros con maestras y maestros especialistas estudiantes y sus familias as\u00ed como autoridades educativas a lo largo y ancho de todo el territorio nacional [M\u00fasica] todos reconocemos que somos una naci\u00f3n pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico sustentado originalmente en sus pueblos ind\u00edgenas por eso valoramos la importancia de que la educaci\u00f3n llegue a todos los rincones del pa\u00eds pondremos en el centro de la educaci\u00f3n a la comunidad en cualquier contexto y continuaremos impulsando la nueva escuela mexicana a partir de una educaci\u00f3n humanista con equidad y orientada a la excelencia educativa que favorezca las infancias y juventudes para consolidar la revoluci\u00f3n de las conciencias y la formaci\u00f3n de mejores ciudadanas y ciudadanos asimismo se buscar\u00e1 fortalecer la formaci\u00f3n ambiental en las escuelas de todos los niveles a trav\u00e9s de actividades para el cuidado recuperaci\u00f3n y defensa del patrimonio biocultural [M\u00fasica] nuestro compromiso seguir\u00e1 siendo con ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes pero tambi\u00e9n con las maestras y los maestros porque conocemos el esfuerzo que d\u00eda a d\u00eda realizan desde las aulas y debemos valorarlo profundamente y estoy convencida que para la transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y de nuestro pa\u00eds es necesario el trabajo en equipo pues s\u00f3lo con \u00e9l se pueden romper inequidades y desigualdades sigamos trabajando todos y todas por mejorar la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente es un honor asumir este encargo perm\u00edtanme comentarles el regreso a clases el ciclo escolar 2002 2023 fue maravilloso fue una fiesta alegr\u00eda los ni\u00f1os en las llegando a las escuelas los maestros preparando sus clases y tenemos ya este es el quinto d\u00eda de regreso a clases de educaci\u00f3n b\u00e1sica es un peque\u00f1o v\u00eddeo que tenemos preparados son 30 segundos que queremos transmitirles la alegr\u00eda que sienten o que sentimos todos de regresar a clases la ira [M\u00fasica] somos alrededor son alrededor de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes que sintieron y est\u00e1n sintiendo esta ley esta alegr\u00eda de estar nuevamente con sus compa\u00f1eros con sus amigos con sus maestros conviviendo y aprendiendo muchas gracias se presenta el informe de cero impunidad como todas las semanas en esta ocasi\u00f3n con un apartado especial sobre el tema del debate que actualmente se libra en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y que tiene que ver con la prisi\u00f3n preventiva oficiosa porque es un tema que puede repercutir en la impunidad siguiente en estos dos d\u00edas del 25 de agosto al primero de septiembre entre todas las corporaciones policiales guardia nacional y fuerzas armadas hay un total de nueve mil 341 personas detenidos de las cuales 9000 39 fueron presentados ante el ministerio p\u00fablico al pre figurarse un posible delito siguiente con relaci\u00f3n a la prisi\u00f3n preventiva- oficiosa que actualmente se discute en la suprema corte de justicia en dos v\u00edas la primera es con relaci\u00f3n a el tema de un amparo en revisi\u00f3n y el segundo tema con relaci\u00f3n a una acci\u00f3n de inconstitucionalidad la prisi\u00f3n preventiva oficiosa o autom\u00e1tica pretende proteger a la v\u00edctima ya su familia de su agresor evita que los presuntos delincuentes se sustraigan de la acci\u00f3n de la justicia o se den a la fuga evita que estos mismos presuntos criminales amenacen o atentan contra testigos durante las diferentes etapas del proceso penal evita la reincidencia y prev\u00e9 la comisi\u00f3n de futuros delitos en contra de la sociedad en el a\u00f1o 2008 se logr\u00f3 esta reforma que establece el nuevo sistema de justicia penal y se puso en primer t\u00e9rmino a las v\u00edctimas de un delito entre otros delitos que ameritan la prisi\u00f3n preventiva oficiosa autom\u00e1tica que establece el art\u00edculo 19 de nuestra constituci\u00f3n est\u00e1n los delitos de abuso o violencia sexual contra menores delincuencia organizada homicidio doloso feminicidio violaci\u00f3n secuestro trata de personas robo a casa-habitaci\u00f3n la utilizaci\u00f3n de programas sociales con fines electorales para alterar la voluntad ciudadana la corrupci\u00f3n como enriquecimiento il\u00edcito el robo al autotransporte de carga todos los delitos que tienen que ver con el llamado uach y con el robo de hidrocarburos los robos los delitos violentos cometidos con armas de fuego portaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de armas de fuego y explosivos de uso exclusivo para el ej\u00e9rcito la armada y la fuerza a\u00e9rea y aquellos delitos que atenten contra la seguridad de la naci\u00f3n siguiente la prisi\u00f3n preventiva ha sido una figura establecida en nuestra constituci\u00f3n desde el constituyente permanente desde el constituyente originario de 1917 cuando se promulga la carta magna que actualmente rige el pa\u00eds y ah\u00ed se contemplaba la prisi\u00f3n preventiva por los delitos que merecieran pena privativa de la libertad con pena de mayor a los cinco a\u00f1os en subsecuentes reformas se mantuvo esta figura estableciendo por ejemplo que aplicar\u00eda para delitos con una pena cuyo t\u00e9rmino medio aritm\u00e9tico fuera mayor de cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n en el 85 se incluy\u00f3 esta figura en diferentes modalidades relativas a diversos delitos en el 93 se establece que esta figura atender\u00eda m\u00e1s que a la duraci\u00f3n de la pena por la gravedad del delito prohibiendo expresamente el beneficio de la libertad bajo cauci\u00f3n a quienes fueran presuntos responsables de sus delitos en la reforma del 2008 se decide mantener la prisi\u00f3n preventiva como una medida cautelar y se subdivide en dos tipos de prisi\u00f3n preventiva la justificada que es cuando el ministerio p\u00fablico la pide por delitos que la legislaci\u00f3n no considera suficientemente graves y la oficiosa o autom\u00e1tica cuando el delito es de tal gravedad que amerita que el presunto criminal lleve el proceso penal en reclusi\u00f3n hubo reformas posteriores en 2011 y 2019 pero con la finalidad de incrementar los delitos que ameritaran esta figura de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa siguiente esta reforma se aprob\u00f3 en el 2008 con 482 votos a favor en la c\u00e1mara de diputados y con 73 votos a favor en la c\u00e1mara de senadores fue un dictamen que presentaron diferentes comisiones de justicia gobernaci\u00f3n y seguridad p\u00fablica entre otras siguiente entre otros legisladores de la \u00e9poca en el caso de la c\u00e1mara de diputados por el lado del pan destacan entre otros la hoy gobernadora mar\u00eda eugenia campus el ex secretario de gobernaci\u00f3n di\u00f3doro carrasco h\u00e9ctor larios c\u00f3rdova dirigente del pan entre otros por el lado del pri el ex gobernador de tlaxcala mariano gonz\u00e1lez zarur el gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro beatriz pag\u00e9s el dirigente sindical de ricardo aldana el dirigente de la burocracia federal joel ayala y el ex dirigente del pri c\u00e9sar camacho quiroz siguiente en la c\u00e1mara de senadores por el pan marko cort\u00e9s santiago creel miranda actual presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados gustavo madero ex dirigente nacional y el ex gobernador guillermo padr\u00e9s que ha enfrentado diferentes cargos con la justicia en el caso del pri manlio fabio beltrones el ex secretario de energ\u00eda pedro joaqu\u00edn coldwell el ex candidato presidencial francisco labastida ochoa jes\u00fas murillo karam es procurador y el actual dirigente alejandro moreno c\u00e1rdenas yente la reforma en la parte que nos interesa que es la prisi\u00f3n preventiva establece dos tipos de figura en el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 19 constitucional p\u00e1rrafo que no ha sido modificado en la subsecuente reformas y esta es la prisi\u00f3n justificada es cuando el ministerio p\u00fablico solicita al juez la medida cautelar de la prisi\u00f3n preventiva cuando considera que otras medidas como podr\u00eda ser el brazalete o acudir cada 15 d\u00edas a firmar a un centro de justicia penal cuando consideran que no son suficientes para garantizar que el imputado comparezca la investigaci\u00f3n la protecci\u00f3n de la v\u00edctima o los testigos o cuando ya se le haya procesado o sentenciado por otros delitos de car\u00e1cter doloso aqu\u00ed es justificada porque el ministerio p\u00fablico tiene que justificar en cada caso contra cada uno de los imputados siguientes esta es la prisi\u00f3n oficiosa es decir cuando hay delitos de tal gravedad ya no queda al arbitrio del juez a ver si corresponde o no fijar est\u00e1 prisi\u00f3n sino que de manera oficiosa o autom\u00e1tica es decir una vez que es vinculado a proceso penal un posible responsable de manera inmediata la medida cautelar sin que quede al arbitrio del juez es la prisi\u00f3n preventiva y es en diferentes delitos que ya enumeramos delitos graves del orden com\u00fan delitos de delincuencia organizada o delitos de cuello blanco las reformas que se han hecho es para aumentar el cat\u00e1logo de delitos que ameritan este tipo de prisi\u00f3n en las subsecuentes reformas y esto tiene que ver en mucho por lo que era la llamada puerta giratoria aula cuando hab\u00eda la sensaci\u00f3n de que se pone a disposici\u00f3n de los jueces algunos presuntos criminales y m\u00e1s tardaban en entrar en salir nuevamente en libertad para volver a cometer hechos penales siguiente es esta situaci\u00f3n la prisi\u00f3n preventiva pretende evitar la llamada puerta giratoria donde el presunto criminal sale en libertad supuestamente vinculado un proceso penal pero finalmente en la libertad de seguir cometiendo il\u00edcitos y vuelve a delinquir generando un impacto en la sociedad y una enorme sensaci\u00f3n de impunidad cliente si se elimina la prisi\u00f3n preventiva como lo pretenden los proyectos hoy en discusi\u00f3n en la suprema corte no solamente se volver\u00eda a la puerta giratoria sino que podr\u00edamos hablar ahora de una puerta abierta porque 92 mil personas que hoy en m\u00e9xico est\u00e1n sujetos a prisi\u00f3n preventiva por delitos graves secuestradores narcotraficantes feminicidas entre otros delitos o tambi\u00e9n delincuentes de cuello blanco podr\u00edan solicitar mediante amparo ser excarcelados con lo cual habr\u00eda una gran gran impunidad siguiente esto es por el lado de lo que corresponde en s\u00ed mismo a la figura de la prisi\u00f3n preventiva pero hay otro elemento que queremos llamar la atenci\u00f3n porque en el r\u00e9gimen constitucional mexicano en c\u00f3mo est\u00e1 organizada la divisi\u00f3n de poderes en nuestro pa\u00eds podr\u00eda ser incluso m\u00e1s grave que la misma medida es decir si la corte en los dos recursos hoy en discusi\u00f3n un amparo en revisi\u00f3n y una acci\u00f3n de inconstitucionalidad determinar\u00e1 invalidar un art\u00edculo constitucional ser\u00eda la primera vez en la historia del pa\u00eds que la suprema corte de justicia a la naci\u00f3n se erige en un poder constituyente e inv\u00e1lida un art\u00edculo de car\u00e1cter constitucional la corte solamente puede invalidar leyes que atenten contra la constituci\u00f3n el \u00fanico que puede reformar la constituci\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 135 de nuestra carta magna es el poder constituyente permanente que est\u00e1 integrado por las dos c\u00e1maras del congreso de la uni\u00f3n y por las 32 legislaturas de los estados y la constituci\u00f3n mexicana es la ley suprema de la naci\u00f3n y la suprema corte no puede legislar invalidar sin aplicar alg\u00fan art\u00edculo de nuestra constituci\u00f3n siguiente el amparo en revisi\u00f3n que la corte va a resolver por cierto tiene que ver con un amparo promovido por brandon alexis n de alejandro n hermano y t\u00edo de \u00f3scar andr\u00e9s alias 'el lunares l\u00edder del grupo criminal conocido como union tepito estas dos personas promovieron que se aplique el art\u00edculo 19 constitucional para que no se les aplique la prisi\u00f3n preventiva oficiosa y en tal virtud poder salir en libertad este ser\u00eda uno de los m\u00faltiples temas que se estar\u00edan discutiendo si se invalidar\u00e1 el art\u00edculo 19 constitucional siguiente ahora bien sobre algunos decisiones de los jueces locales y federales que han repercutido en la impunidad y en la inseguridad vamos a realizar algunos el caso de rafael caro rafael caro se le acus\u00f3 dentro de diferentes causas penales de privaci\u00f3n ilegal de la libertad de homicidio calificado de delitos contra la salud y asociaci\u00f3n delictuosa introducci\u00f3n de armas de fuego de uso exclusivo las fuerzas armadas entre otros por estos delitos en 2000 se estableci\u00f3 una primera sentencia en primera instancia que determin\u00f3 que se acumular\u00edan 40 a\u00f1os de prisi\u00f3n esto fue el juez cuarto de distrito en materia penal en jalisco siguiente la defensa de rafael se impugn\u00f3 esta resoluci\u00f3n logrando modificar la sentencia y en un primer momento lo absolvieron de delitos contra la salud e introducci\u00f3n de armas y asociaci\u00f3n delictuosa frente a esta resoluci\u00f3n promueve luego un amparo y el amparo sobre s es decir deja sin efecto diferentes delitos como privaci\u00f3n ilegal de la libertad en la modalidad del secuestro y homicidio calificado cometido en agravio del ex agente de la dea enrique camarena la conclusi\u00f3n fue a partir de este amparo que rafael caro quintero ya hab\u00eda con purgado diferentes a\u00f1os en prisi\u00f3n y al ya no estar estos delitos seg\u00fan ese juez se establece su inmediata libertad en consecuencia rafael se deja el penal durante la madrugada del 9 de agosto del 2003 precisamente cuando el procurador era jes\u00fas murillo karam frente a esto pero ya fuera de la c\u00e1rcel rafael caro porque \u00e9l un juez le quit\u00f3 todos los delitos se inconforma el ministerio p\u00fablico mediante un recurso de refinaci\u00f3n siguiente y la primera sala de la suprema corte de justicia revoca el fallo y pide que se emita una nueva resoluci\u00f3n lo cual hace la el segundo tribunal unitario del tercer distrito judicial se revisa nuevamente y se le impone una pena de 73 a\u00f1os en la \u00e9poca el m\u00e1ximo era de 40 a\u00f1os es decir le faltaban por cumplir 11 a\u00f1os siete meses y ordena su reaprehensi\u00f3n sin embargo en todo este tiempo rafael caro ya se hab\u00eda reconstituido nuevamente en un l\u00edder criminal con operaciones delictivas en varios estados del pa\u00eds se ordena su represi\u00f3n pero esto dur\u00f3 siete a\u00f1os para que la secretar\u00eda de la marina pudiera reaprenderlo y actualmente est\u00e1 en litigio la extradici\u00f3n porque le han concedido jueces diferentes suspensiones para no ser extraditado aqu\u00ed hay un caso relevante el siguiente el caso de la vaca que ya no nos detendremos mucho aqu\u00ed ha sido explicado como un juez el juez daniel ram\u00edrez pe\u00f1a del centro de justicia penal de almoloya de ju\u00e1rez determin\u00f3 no vincular el proceso a la vaca quien siguiente adem\u00e1s de haber sido detenido en flagrancia con armas y drogas es un peligroso criminal que est\u00e1 imputado en diferentes il\u00edcitos como es homicidio de un agente de investigaci\u00f3n que lo trasladaba en cumplimiento de una orden de aprehensi\u00f3n al estado de tamaulipas como son los hechos violentos del cereso de colima que dieron como consecuencia un saldo de ocho muertos y haberse constituido en el principal generador de violencia de colima siguiente otra resoluci\u00f3n el caso del contador que es el dirigente del c\u00e1rtel del golfo jose alfredo en el contador quien en noviembre de 2020 obtuvo su libertad tras la decisi\u00f3n de un juez de control de no vincularlo al proceso penal no obstante ser el principal l\u00edder criminal del c\u00e1rtel del golfo finalmente en febrero de este a\u00f1o se logr\u00f3 detenerlo nuevamente aqu\u00ed en la ciudad de mexico y est\u00e1 nuevamente vinculado a el proceso penal' aqu\u00ed es evidente como lo dec\u00edamos con el tema de la prisi\u00f3n preventiva la reincidencia es decir cuando hay alg\u00fan alg\u00fan beneficio procesal o una no vinculaci\u00f3n este tipo de personas vuelve a seguir cometiendo los actos criminales siguiente el caso por ejemplo de los monta deudas se detuvo a 23 personas varios de ellos est\u00e1n en bajo proceso penal en libertad porque aqu\u00ed si no aplic\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva- oficiosa y cinco m\u00e1s si est\u00e1n detenidos pero aqu\u00ed lo relevante es que en las en los cateos se encontraron 1020 chips de celular prepago que utilizaban para precisamente sus actividades criminales como ustedes recordar\u00e1n un juez el juez juan pablo g\u00f3mez fierro ante todos los requerimientos del tema de los chips de celular autoriz\u00f3 innumerables suspensiones provisionales para no implicar esta ley finalmente la corte hay que decirlo la corte invalid\u00f3 la ley que pretend\u00eda regular el uso de los chips de prepago para actividades criminales aqu\u00ed ya hay este antecedente tambi\u00e9n en este caso es de un presunto secuestrador que en una operaci\u00f3n coordinada la con hace coordinaci\u00f3n antisecuestros con las fiscal\u00edas de chihuahua y zacatecas detienen al presunto secuestrador conocido como el fantasma rafael n que es un presunto integrante del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n fue una operaci\u00f3n de meses de inteligencia de un operativo quir\u00fargico se pone a disposici\u00f3n del juez de control de zacatecas sergio rodarte oliva y determina no vincularlo al proceso penal entre otros argumentos porque dec\u00eda que las cuentas donde le depositaron las v\u00edctimas al secuestrador no estaban a su nombre siguiente el caso de colima de un l\u00edder tambi\u00e9n delictivo edwin omar alias el mini mix o el mini quien presuntamente asesin\u00f3 entre otros a sergio ortega escobar jefe de grupo de la polic\u00eda investigadora de la fiscal\u00eda de aquella entidad \u00e9l fue detenido y el juez desacredit\u00f3 todos los testimonios de testigos y finalmente sali\u00f3 en libertad este sujeto que sigue delinquiendo y sigue siendo un objetivo prioritario siguiente tambi\u00e9n el mismo juez juan carlos juez carlos gallegos arellano de colima tambi\u00e9n determin\u00f3 la libertad de jorge n alias el mes est\u00e1 debido a que consider\u00f3 que no estaba en condiciones para enfrentar una audiencia por una lesi\u00f3n en la mand\u00edbula cuando realmente estaba estable y podr\u00eda haber comparecido siguiente diferentes casos de este juez marco antonio ordorica del juzgado segundo la penal del distrito de bravos en chilpancingo el exonerado en diferentes procesos a presuntos secuestradores luego despu\u00e9s el tribunal superior revierte la sentencia pide la recaptura en virtud de que efectivamente si estaban involucrados en secuestros pero estos individuos ya estaban muy fuera del brazo de la justicia y siguen cometiendo secuestro siguiente el caso de la juez viviana judith ju\u00e1rez v\u00e1zquez que est\u00e1 en baja california en tres casos que se le han presentado de detenciones en las garitas con armas de uso exclusivo del ej\u00e9rcito o tambi\u00e9n en la aduana cuando tambi\u00e9n con armas detuvieron a otros sujetos la juez determin\u00f3 que era ilegal la detenci\u00f3n de los que hicieron porque no hab\u00edan justificado como revisaban los veh\u00edculos y finalmente les concedi\u00f3 la libertad a estos sujetos tambi\u00e9n el 10 de julio del 22 la fuerza dej\u00f3 en libertad a erick manuel se\u00f1alado como presunto autor intelectual del crimen del agente jaime alonso ocurrido el pasado 30 de junio el argumento es que por era que por cuestiones administrativas no era legal su detenci\u00f3n tres casos de impunidad de la misma juzgado ahora siguiente en este caso de un feminicida serial que se le atribuyen el asesinato de al menos cinco mujeres aquino secuestraba violaba y asesinaba mujeres mayores y menores de edad un juez local en 2016 dict\u00f3 auto de libertad debido a v\u00eda que hab\u00eda encontrado inconsistencias no obstante que el feminicida hab\u00eda se\u00f1alado incluso el lugar donde enterraban a las v\u00edctimas sin embargo la madre de una de las v\u00edctimas logr\u00f3 un amparo se reabre el caso y actualmente contin\u00faa en un penal de alta seguridad cliente otro caso tambi\u00e9n de un juez de control del estado de tlaxcala daniel hern\u00e1ndez george que determin\u00f3 no vincular al proceso a tres personas involucradas en un grupo de secuestradores conocidos como los lucios determina otorgar la libertad no obstante que est\u00e1n involucrados en diferentes il\u00edcitos y secuestros en los estados de morelos puebla y tlaxcala y hay diversas carpetas de investigaci\u00f3n abiertas todav\u00eda el juez determin\u00f3 no vincularlos al proceso penal no obstante todos los elementos aportados por el ministerio p\u00fablico siguiente los gastos de las cuentas de kamel nacif y mario mar\u00edn dos jueces federales otorgaron el beneficio para que se descongelar\u00e1n las cuentas quienes se encontraban pr\u00f3fugos luego mario mar\u00edn finalmente fue detenido y ahorita se encuentra en un cerezo en canc\u00fan pero en ese momento los jueces determinaron descongelar las cuentas que implicaban la cantidad de 800 millones de pesos siguiente en el caso relacionado con jose antonio n alias el marro quien ya fue sentenciado por secuestro agravado a 60 a\u00f1os no obstante esto en diferentes procesos penales que se libran por la misma causa por la misma detenci\u00f3n por el mismo sujeto en mayo de 21 un juez penal de primera instancia determin\u00f3 no vincular al proceso al marr\u00f3n por el delito de tentativa de homicidio contra personal de la agencia de investigaci\u00f3n criminal est\u00e1 detenido y sentenciado por secuestro pero en otros delitos le han venido quitando los cargos y tambi\u00e9n recordar que en una operaci\u00f3n de sedena guardia nacional y la fiscal\u00eda de guanajuato detuvieron a 31 personas en un operativo mientras realizaban bloqueos y diferentes il\u00edcitos un grupo de personas vinculados a la organizaci\u00f3n criminal del marr\u00f3n sin embargo los jueces determinaron determinar la legal detenci\u00f3n de los 31 y ponerlos en libertad siguiente tambi\u00e9n otro caso de francisco javier n alias el ex federal quien es juez federal un juez federal perd\u00f3n determin\u00f3 no vincularlo a proceso penal no obstante que este ex agente de la polic\u00eda federal javier n estaba implicado en el desv\u00edo de 2500 millones de pesos en cheques de la extinta polic\u00eda federal y \u00e9l se hab\u00eda entregado a las autoridades francisco javier m es uno de los 19 ex funcionarios de la polic\u00eda federal quienes son acusados de delincuencia organizada y lavado de dinero no obstante todas las evidencias el juez de control del centro de justicia penal en el altiplano en el estado de m\u00e9xico determin\u00f3 no vincularlo al proceso penal siguiente y hasta ah\u00ed los casos de los jueces es muy r\u00e1pido novio de tiempo comentar que otro caso de free fire que ya hab\u00edamos expuesto del videojuego finalmente en ecatepec estado de m\u00e9xico fue detenido luis eduardo n por parte de la fiscal\u00eda general de justicia del estado de m\u00e9xico se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de lu\u00eds eduardo de 19 a\u00f1os quien es investigado por abuso sexual en agravio de una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os quien fue reportada como desaparecida finalmente encontrada pero no obstante si sufri\u00f3 esta agresi\u00f3n sexual y esta ni\u00f1a fue contactada a partir del videojuego fifa que aqu\u00ed hemos expuesto otros casos siguiente el caso de la detenci\u00f3n de juan manuel n alias el \u00f1aca por parte de la fiscal\u00eda de guanajuato sedena guardia nacional y la polic\u00eda estatal \u00e9l es coautor material del homicidio del hijo del alcalde de zelaya guillermo n quien habr\u00eda sido asesinado el pasado 17 de agosto en celaya siguiente tambi\u00e9n la detenci\u00f3n de un integrante de la familia michoacana el chori jes\u00fas n alias el chore quien se le considera uno de los operadores financieros quien recolecta producto de extorsiones que son llevados a los l\u00edderes criminales el pez de fresa esto fue en el estado de morelos siguiente el caso del can\u00edbal de atizap\u00e1n que as\u00ed se conoce al m\u00ed al multi feminicida serial quien ya acumula tres procesos que es lo que queremos informar y ya fue sentenciado en uno de ellos a perpetuidad siguiente siguiente diferentes casos de homicidios que damos cuenta que fueron ya aprendidos los presuntos responsables con mandamientos judiciales en el caso de quintana roo ah\u00ed siete detenidos en diferentes il\u00edcitos siguientes tambi\u00e9n en diferentes operativos la secretaria de defensa nacional y la guardia detuvo a 37 personas en operaciones en celaya guanajuato m\u00e1s sonora tuxpan michoac\u00e1n siguiente quiz\u00e1 panel alto tecozautla y tijuana donde en una operaci\u00f3n fueron aseguradas 70 mil pastillas de fentanilo en esta operaci\u00f3n siguiente en otras operaciones en nuevo laredo en culiac\u00e1n siguiente y finalmente tambi\u00e9n informar como aqu\u00ed lo plante\u00f3 el presidente de los hechos que acontecieron en zacatecas el pasado fin de semana esto va precedido de que d\u00edas antes los d\u00edas 18 y 19 de agosto en jerez y ojocaliente se detuvo a 11 presuntos integrantes del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y se liber\u00f3 a una v\u00edctima privada de la libertad y se asegur\u00f3 a diferentes presuntos criminales siguiente 11 en total 2 en el operativo y 9 m\u00e1s todos los presuntos integrantes del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n siguiente este fue un primer hecho despu\u00e9s de este hecho y con motivo del seguimiento se realiz\u00f3 una orden de cateo que dio como consecuencia que se detuviera a cinco sujetos y se asegurar\u00e1n armas y droga como resultado de este cateo entre otras razones grupos delictivos hicieron diferentes incendios en tramos carreteros entre fresnillo y jerez y tambi\u00e9n en valpara\u00edso sin embargo precisar que fueron cinco detenidos en el cateo que se les aseguraron armas y droga de diferentes caracter\u00edsticas siguiente y despu\u00e9s con motivo de estos eventos en valpara\u00edso zacatecas el ej\u00e9rcito mexicano detuvo a 9 a 6 individuos que fueron presentados ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en principio ante la delegaci\u00f3n y despu\u00e9s a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda especializada en materia delincuencia organizada y ya fueron vinculados estos seis sujetos por diferentes eventos de car\u00e1cter delictivo es decir de estos hechos que derivaron en diferentes incendios de veh\u00edculos y bloqueos hay once detenidos siguiente en cuanto a feminicidios resueltos del 25 de agosto al 31 de agosto hay 12 detenidos cinco sentenciados uno en la ciudad de m\u00e9xico uno en el estado de m\u00e9xico uno en guanajuato uno en jalisco 12 en baja california sur dos en baja california dos en puebla uno con sentencia y dos sentenciados en chihuahua siguiente tambi\u00e9n informar que con relaci\u00f3n a la noticia que se dio a conocer de la posible hallazgo de c\u00e1ndida cristal v\u00e1zquez locutora y directora de comunicaci\u00f3n de la polic\u00eda de mazatl\u00e1n informar que el cuerpo que se encontr\u00f3 el pasado 27 de agosto no corresponde al de la locutora de radio seg\u00fan diferentes peritajes entre otros la prueba de adn no obstante ello en virtud de que hay un cuerpo y sigue desaparecida locutora contin\u00faan abiertas las carpetas de investigaci\u00f3n por desaparici\u00f3n y una m\u00e1s por el feminicidio de la persona localizada en d\u00edas pasados en mazatl\u00e1n continuamos con el reporte de periodistas que han sido privados de la vida en la actualidad hay 32 detenidos o buscados de 13 casos que se han presentado este a\u00f1o y 24 vinculados al proceso ser\u00eda cu\u00e1nto le pas\u00f3 la palabra jes\u00fas romo pero se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas y s\u00e9 que hay mucha informaci\u00f3n pero el tema que vamos a exponer que es el papel de los medios de comunicaci\u00f3n la postura en el debate sobre la prisi\u00f3n preventiva tanto cuando se aprob\u00f3 en 2008 cuando entre 2007 y 2008 por un debate largo en una c\u00e1mara diputados y de senadores como actualmente el agosto septiembre del 2022 en primer lugar diremos que es la figura de la prisi\u00f3n preventiva se incorpora la constituci\u00f3n en el 2008 en junio 2008 se decret\u00f3 a partir de la aprobaci\u00f3n del congreso de la uni\u00f3n y lo importante para el primer dato importante es que en el debate que se que hubo en 2007-2008 dur\u00f3 siete meses en el cual los medios de comunicaci\u00f3n avalaron digamos la intenci\u00f3n de de la reforma legal apoyada por el pri por el pan y que pues produjo dos mil ciento setenta notas en esa \u00e9poca durante siete meses y s\u00f3lo en un mes ahora hay m\u00e1s de tres mil 753 notas respecto a la prisi\u00f3n preventiva hay que decir que entonces el tema de la prisi\u00f3n preventiva no era un tema ni de los medios de comunicaci\u00f3n ni de los juristas ni de las ongs era el principal cuestionamiento a la reforma judicial era el tema de los cateos y allanamientos sin orden judicial no podemos para entender el contexto en el que se da esta reforma tendremos que recordar sobre todo a los m\u00e1s j\u00f3venes que se dio en el contexto de la declaraci\u00f3n de la guerra contra el narcotr\u00e1fico que hizo el ex presidente entonces presidente felipe calder\u00f3n una guerra que caus\u00f3 muchas muertes violaciones a derechos humanos y por supuesto muchos allanamientos sin orden de juez y muchas un sinf\u00edn de masacres que se dieron y que son del conocimiento p\u00fablico tambi\u00e9n decir que entonces los medios de comunicaci\u00f3n en su mayor\u00eda respaldaron esta guerra esta violencia que se ejerci\u00f3 y que desat\u00f3 un espiral de cr\u00edmenes y de violencia que a\u00fan todav\u00eda padecemos y decir que ahora la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n pues han cuestionado la figura de la prisi\u00f3n preventiva a partir de el debate actual tambi\u00e9n hay quien contraiga contextualizar otro elemento que es importante recordar en el 2007 se cumpl\u00edan diez a\u00f1os de la masacre de acteal donde 45 personas fueron asesinadas ind\u00edgenas tzotziles en la comunidad actual en chenalh\u00f3 chiapas y entonces diez a\u00f1os despu\u00e9s inici\u00f3 una campa\u00f1a el cide ana laura magaloni jurista encabezaba este grupo de juristas en los medios de comunicaci\u00f3n la revista anexos y por supuesto el peri\u00f3dico reforma el universal lanzar una campa\u00f1a por la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal asesinos confesos y cuya y que las v\u00edctimas los sobrevivientes hab\u00edan se\u00f1alado como los victimarios el pretexto de esta campa\u00f1a bueno en esta campa\u00f1a tambi\u00e9n particip\u00f3 entre otros magistrados jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo que hoy ha litigado contra la figura de la prisi\u00f3n preventiva entonces no dijo nada sobre la prisi\u00f3n preventiva cuando usted debate e inici\u00f3 un juicio la comisi\u00f3n tel americana derechos humanos para defender a una persona que hab\u00eda sido con esta figura detenida sin sentencia durante 17 a\u00f1os pero entonces y a lo largo de 14 a\u00f1os nunca hizo ninguna cr\u00edtica como ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n como ning\u00fan jurista aleg\u00f3 que esta figura era ilegal e inconstitucional y violatoria los derechos humanos esto para contextualizar decir tambi\u00e9n que este grupo y esta campa\u00f1a en el 2007 en diciembre de 2007 cuando inicia la discusi\u00f3n en el congreso pues lograron la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal como con las mismas argumentos con los que se liber\u00f3 a m\u00e1s de 70 responsables de la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes de ayotzinapa llama la atenci\u00f3n que son los mismos argumentos llama la atenci\u00f3n que dejaron de lado a las v\u00edctimas se anul\u00f3 en el caso de acteal el testimonio de las v\u00edctimas nadie se preocup\u00f3 por las v\u00edctimas ni la suprema corte ni la revista nexos ni el magistrado jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo o el cid lo presentaron como un logro de la justicia haber liberado a estas personas por en las violaciones al debido proceso este es el contexto en el que se da la aprobaci\u00f3n de la reforma judicial que legaliza la guerra contra el narcotr\u00e1fico iniciado por felipe calder\u00f3n bueno pues como hab\u00edamos se\u00f1alado en los medios de comunicaci\u00f3n a lo largo de estos siete meses pues respaldaron el debate y el \u00fanico cuestionamiento que hubo fue como bien se se\u00f1alaba hace rato el tema de los cateos o las incursiones en los en los domicilios sin orden de un juez al final de cuentas el 26 de febrero en el congreso en la c\u00e1mara diputados se elimina esta figura de cateos y de allanamiento sin orden judicial y se avanza en la aprobaci\u00f3n de la reforma pues todos los medios de comunicaci\u00f3n se puede regresar el tr\u00e1nsito por favor todos los medios de comunicaci\u00f3n avalan la reforma y la prisi\u00f3n preventiva nunca existe como concepto todos hablan de allanamientos cuando el debate que era el centro y el \u00fanico peri\u00f3dico que cuestiona la reforma de fondo es el predic\u00f3 la jornada y en ese caso y en ese tiempo se qued\u00f3 solo adelante por favor aqu\u00ed bueno algunos detalles de una denuncia de que algunos senadores har\u00e1n en estos inconvenientes cuando probable reforma por favor y cuando en junio del 2008 se promulga a trav\u00e9s del diario oficial de la federaci\u00f3n se publica la incorporaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva para la y de la reforma esta reforma judicial a la constituci\u00f3n es una celebraci\u00f3n hay una celebraci\u00f3n del presidente calder\u00f3n donde dice por ejemplo que la guerra contra el narco es de todos y ah\u00ed lo dejamos para la reflexi\u00f3n de la historia y de las consecuencias que seguimos pagando de esta guerra sin embargo podemos destacar que aunque todos los medios de comunicaci\u00f3n la mayor\u00eda probaron festejaron respaldaron esta reforma fue el peri\u00f3dico reforma dicho sea la repetici\u00f3n pero el peri\u00f3dico reforma fue el peri\u00f3dico que hizo campa\u00f1a para la aprobaci\u00f3n de esta reforma e incluso los articulistas pues fueron de los m\u00e1s destacados defensores de la reforma y por ejemplo cuando se publica el cuando ya se publica el d\u00eda oficial y se hace la ceremonia pues en la primera plana encontramos a c\u00e9sar camacho quiroz que entonces era el presidente de la comisi\u00f3n de justicia de la c\u00e1mara diputados celebrando con genaro garc\u00eda luna y que era muy destacado entonces y celebrado por algunos medios de comunicaci\u00f3n como aqu\u00ed testimoniamos con la primera plana de la reforma y la siguiente la siguiente por favor y llama la atenci\u00f3n y esta persona que es ana laura magaloni que es una abogada muy destacada muy reconocida a nivel internacional que ha encabezado grupos de abogados desde el cide como bien se\u00f1alaba yo que promovi\u00f3 la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal y entonces tambi\u00e9n escribi\u00f3 y fue entrevistada y apoy\u00f3 la reforma y nunca habl\u00f3 de la prisi\u00f3n preventiva- oficiosa ni justificada y este tema ni siquiera existi\u00f3 en sus comentarios escritos o en sus entrevistas sin embargo hoy es una de las principales cr\u00edticas junto con columnistas con intelectuales en fin y este sin embargo ahora incluso habla de que eliminar la figura de la prisi\u00f3n preventiva le quitar\u00eda al presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 un instrumento contra sus adversarios pol\u00edticos nosotros la diferencia en con los medios entre 2007 y 8 y 2022 pues la podemos ver como ahora el debate no es la prisi\u00f3n preventiva es el presidente de la rep\u00fablica y esa postura y la la pol\u00edtica de seguridad del actual gobierno tenemos que decir y aclarar y precisar que la nueva pol\u00edtica de seguridad encabezada por el presidente l\u00f3pez obrador no ha violado los derechos humanos ha preservado los derechos humanos no se ha cometido masacres por las fuerzas de seguridad no se han cometido ni siquiera cateos y allanamientos sin orden de juez de hecho se han detenido operativos como aqu\u00ed se ha dado cuenta por falta de \u00f3rdenes de jueces que por razones que se desconocen o se puede presumir actos de corrupci\u00f3n o de alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n que permiten que los propios delincuentes puedan escapar pero no se han cometido y no y por lo menos no hay documentados ni por la comisi\u00f3n de derechos humanos ni por organismos internacionales violaciones sistem\u00e1ticas a los derechos humanos con la pol\u00edtica de seguridad como s\u00ed ocurri\u00f3 con la pol\u00edtica de felipe calder\u00f3n y enrique pe\u00f1a nieto lo cual guardaron silencio c\u00f3mplice muchos medios por eso nos parece importante destacar esto y recordar de nueva cuenta y con eso terminamos qu\u00e9 durante 14 a\u00f1os entre 2008 y 2022 nadie levant\u00f3 la voz para hablar contra la figura de la prisi\u00f3n preventiva ni en los medios de comunicaci\u00f3n ni en los espacios acad\u00e9micos ni en la opini\u00f3n p\u00fablica y eso pues llama la atenci\u00f3n y pues lo dejamos a criterio de los ciudadanos que son mayores de edad y podr\u00e1n entender la politizaci\u00f3n actual del debate pero m\u00e1s all\u00e1 de la politizaci\u00f3n que los meses est\u00e1n representando el peligro que puede representar como bien explicaba el subsecretario mej\u00eda de que la figura hoy pueda desaparecer porque podr\u00eda permitir la liberaci\u00f3n de delincuentes que causan da\u00f1o a la sociedad y en este contexto que hemos relatado tanto los magistrados de la suprema corte los medios de comunicaci\u00f3n los juristas las ongs se han preocupado entre comillas de salvaguardar el debido proceso pero no se han preocupado por las v\u00edctimas y hoy la suprema corte de justicia debe preocuparse por la sociedad porque la decisi\u00f3n que vaya a tomar el pr\u00f3ximo lunes puede definir la situaci\u00f3n de seguridad o inseguridad de nuestra sociedad y entonces tiene que tomar una decisi\u00f3n importante y tiene que tomar en cuenta el derecho de los mexicanos a la seguridad p\u00fablica muchas gracias bueno ustedes tres primero y las tres 3 3 y 3 clase de pendiente no s\u00ed claudia s\u00ed si quedo muchas gracias presidente primero quisiera preguntarle su opini\u00f3n sobre la situaci\u00f3n que vive hoy el grupo parlamentario de morena en el senado existe una especie de divisi\u00f3n interna el coordinador no cuenta del todo cuenta con el apoyo de la mayor\u00eda pero yo le quiero preguntar si \u00e9l tiene su confianza o como para permanecer todav\u00eda en la coordinaci\u00f3n m\u00e9dica quien es responsable de sus actos en el caso de nuestra postura es garantizar la libertad qu\u00e9 todos los ciudadanos puedan manifestarse con absoluta libertad y garantizar ayer lo dije el derecho a disentir eso es propio de una democracia yo no intervengo en asuntos de otros poderes ni siquiera en cuestiones relacionadas o diferencias disputas confrontaci\u00f3n en la organizaci\u00f3n a la que pertenezco aunque repito ahora tengo licencia porque soy presidente de todos los mexicanos de la rep\u00fablica entonces no me meto en eso s\u00ed me interesan temas como esta posible decisi\u00f3n por esta decisi\u00f3n que tiene que tomar la corte eso s\u00ed me importa e incluso este mes le importa decirles cuando iba a tomar posici\u00f3n del cargo a sabiendas la descomposici\u00f3n que existe en el poder judicial como exist\u00eda en todo el gobierno ten\u00edamos que llevar a cabo cambios transformaciones como lo estamos haciendo en el poder ejecutivo que me corresponde como titular del poder ejecutivo tambi\u00e9n pens\u00e9 en el poder judicial [M\u00fasica] y [M\u00fasica] respetando su autonom\u00eda plantee que pod\u00eda yo promover una reforma en el poder judicial acu\u00e9rdense de que una reforma durante el gobierno de ese d\u00eda al poder judicial tengo la facultad de enviar una iniciativa al congreso con ese prop\u00f3sito podr\u00eda ser y en pol\u00edtica siempre que optan entre inconvenientes y saber priorizar es decir que es lo m\u00e1s importante ay mil problemas pero de esos 1000 puede pensarse que al 100 c\u00f3mo se dijo en su momento los graves grandes problemas nacionales entonces uno tiene que e the finish hasta d\u00f3nde y poder llegar y desde luego defin\u00ed que lo principal edad desterrar la corrupci\u00f3n la impunidad a ayudar a los pobres rescatar la industria el\u00e9ctrica el petr\u00f3leo fortalecer la educaci\u00f3n garantizar el derecho a la salud hacer valer nuestra soberan\u00eda exaltar la grandeza cultural de m\u00e9xico todo lo que estamos haciendo separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y gobernar para todos como ayer lo mencion\u00e9 y es un fruto d este gobierno y de la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo millones de mexicanos ya no hay una oligarqu\u00eda que gobierna en m\u00e9xico hay una democracia es decir un gobierno del pueblo y para el pueblo y cuya prioridad son los pobres se atiende a todos se escucha todo se respeta a todos pero se le da preferencia a la gente [M\u00fasica] m\u00e1s desamparada despose\u00edda a la gente post bueno entonces sab\u00eda yo lo que exist\u00eda en el poder judicial imag\u00ednense si no lo voy a saber qu\u00e9 durante d\u00e9cadas el poder judicial fue manejado por \u00e9l la magia del poder eran concesiones que se daban ah el pan para ser muy claros cuando dominaba el pri y empezaron a ponerse de acuerdo una moneda de cambio fue irles entregando el poder judicial y todo lo relacionado con la impartici\u00f3n de justicia acu\u00e9rdense que con zedillo el procurador tumba ni sta lozano gracia y \u00e9l abogado m\u00e1s famoso entonces tiempo el maestro el de m\u00e1s influencias fue diego fern\u00e1ndez de cevallos entonces el poder judicial desde la suprema corte hasta los jueces pasando por ministros y magistrados nos estaba en la disposici\u00f3n de las alianzas de la oligarqu\u00eda abogados sin principios sin diales sin amor el pueblo si acaso t\u00e9cnicos en la aplicaci\u00f3n de las leyes toda la idea esta ret\u00f3rica el conservadurismo de que la ley es la ley haciendo por completo a un lado a la justicia tambi\u00e9n me ense\u00f1aron que cuando uno tiene que decidir entre el derecho y la justicia hay que inclinarse por la justicia t\u00fa que son formaciones completamente distintos entonces cuando ya era presidente un elector me pregunte y qu\u00e9 hacer con el poder judicial qu\u00e9 puedo hacer para limpiar reformar el poder judicial que es muy importante entonces sigue la conclusi\u00f3n de que no iba a presentar ninguna iniciativa de reporte para al renovar todo incluso retomar lo que en alg\u00fan tiempo se aplic\u00f3 de que los jueces sobre todo los ministros fuesen electos por los ciudadanos todo eso se puso llevar a cabo existe la tradici\u00f3n de impartici\u00f3n de justicia fue algo que distingui\u00f3 por su rectitud y eficacia al sistema pol\u00edtico estadounidense la importancia de sus jueces ya hemos hablado aqu\u00ed de como a parte de la democracia a la que se refiere tocqueville que se aplic\u00f3 desde el principio de la fundaci\u00f3n eeuu jugaba un papel tambi\u00e9n muy destacado hist\u00f3ricamente la prensa [M\u00fasica] queda como la gran escuela para la formaci\u00f3n de los ciudadanos y el poder judicial los jueces aqu\u00ed hemos hablado de que los flores mag\u00f3n deciden y de hacer periodismo [M\u00fasica] en contra de porfirio el d\u00eda desde eeuu porque ya los encarcelaban y estuvieron mucho tiempo en la c\u00e1rcel nadie creo yo fue m\u00e1s encarcelado que ricardo flores mag\u00f3n pero [M\u00fasica] hab\u00edan procedimientos judiciales y en algunos casos pod\u00edan obtener su libertad ac\u00e1 [M\u00fasica] con porfirio d\u00edaz era la ley fuga y la m\u00e1talos en caliente tambi\u00e9n no olvidemos de que cuando hidalgo va en retirada porque el movimiento va perdiendo fuerza el momento popular pasa esa decisi\u00f3n controvertida pero humanista de no haber tomado la ciudad de mexico a pesar del triunfo en el cerdo de las cruces va hacia el norte lo tiene en coahuila juzgan en chihuahua porque va buscando el refugio en la libertad estaba en el norte en ese entonces guardes estuvo dos a\u00f1os en chihuahua un a\u00f1o el paso del norte entonces \u00e9l y ese poder judicial de eeuu pues era una garant\u00eda y lleg\u00f3 el momento que incluso en m\u00e9xico s\u00ed y opt\u00f3 por elegirse a los jueces a los ministros de la corte entonces se pudo haber hecho una reforma o proponer una vez de sordos te lo dije no va a ser muy complicado y si es ir al fondo por qu\u00e9 es un poder c\u00f3mo no es el ejecutivo piramidal entonces en la base pues est\u00e1n los jueces me dio sun los magistrados y arriba hasta la corte entonces dije voy a tener oportunidad de proponer a ministros dice mi cuenta m\u00e1s los que est\u00e9n ah\u00ed decentes pues puede ser que logremos tener mayor\u00eda no para que me apoyen en abusos sino para reformar el poder judicial de que realmente hay injusticia en mexico y qu\u00e9 creen me equivoqu\u00e9 turkish propuestas y una vez que propuse ya por el cargo o porque cambiaron de parecer ya y no est\u00e1n pensando [M\u00fasica] en el proyecto de transformaci\u00f3n y en el cesr justicia ya act\u00faan m\u00e1s en funci\u00f3n d los mecanismos jur\u00eddicos [M\u00fasica] y yo respeto eso porque pues yo propongo pero yo no quiero tener incondicionales yo quiero que haya mujeres y hombres libres conscientes y que al momento de tomar decisiones cada quien asuma su responsabilidad no excesivamente ya nos cuesta mucho trabajo de \u00e9ste contar con 4 de los 11 por ejemplo en la posici\u00f3n el\u00e9ctrica imag\u00ednese notar primero los conservadores del pri del pan a favor de las empresas extranjeras en contra de la comisi\u00f3n federal de la infelicidad un acto sin duda de traici\u00f3n a la patria y luego pasa al poder judicial chiripa se evita que declaren inconstitucional la ley el\u00e9ctrica y ahora esto que estamos trabajando [M\u00fasica] qu\u00e9 es un acto por completo d incongruencia los paladines de la justicia de repente quieren anular un art\u00edculo de la constituci\u00f3n [M\u00fasica] algo que no les corresponde eso como lo plante\u00f3 aqu\u00ed en ricardo es grav\u00edsimo pero lo mismo si de lo que m\u00e1s padecemos y eso no de ahora sino ya de tiempo atr\u00e1s es que con ese truco de que no se integran bien las averiguaciones se le da la libertad ah delincuentes [M\u00fasica] por influyentismo o por corrupci\u00f3n [M\u00fasica] pero luego aparecen estas contradicciones de quienes en un tiempo est\u00e1n a favor y ahora que estamos nosotros ya est\u00e1n en contra que no puede el presidente del pan o el presidente del pri [M\u00fasica] una vez la gr\u00e1fica que votaron a favor de la posici\u00f3n preventiva que no pueden ahora en un acto de honestidad de congruencia [Aplausos] es la edad el senador y voto a favor senador tambi\u00e9n y voto a favor en aquel entonces y ahora en contra entonces si es un asunto pues que amerita un posicionamiento desde luego son libres [M\u00fasica] los ministros y libres todos y es lo que me preguntas si en el caso del senado cada quien que asuma su responsabilidad es que ya no es s\u00f3lo un asunto de qui\u00e9n gana quien tiene mayor\u00eda en el congreso no en la corte y es que ahora pues es muy importante la opini\u00f3n del pueblo y antes y se enteraban no se da cuenta la gente porque no se garantizaba el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n pero ahora la gente est\u00e1 muy consciente ayer dije eso que me sent\u00eda yo muy orgulloso porque con la participaci\u00f3n de todas de todos lo que es un movimiento colectivo no es un solo hombre o de un grupo de servidores p\u00fablicos o de dirigentes este es un asunto de todos los mexicanos lo s\u00e9 tengo muy orgulloso de que se hab\u00eda reducido como en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo considerablemente el analfabetismo pol\u00edtico el nivel de conciencia ciudadano alcanzado en m\u00e9xico en los \u00faltimos tiempos es algo excepcional entonces [M\u00fasica] es casi decir o el equivalente a decir la historia no se absorber\u00e1 buen pueblo nos va a juzgar ahora si nos vamos m\u00e1s hacia la intimidad pues es nuestra conciencia que debemos de estar bien con nuestra conciencia nuestras son temas que requieren de un debate a fondo porque estamos hablando aqu\u00ed de intereses imag\u00ednense [M\u00fasica] entonces tiene a un defraudador a un corrupto [M\u00fasica] y se le puede dejar en libertad pues porque antes ni siquiera era delito grave la corrupci\u00f3n ahora es delito grave pero un juez puedes decidir de no hay elementos como ha sucedido en otros casos cr\u00edmenes demostrados pero no castigados que pueden estar en la c\u00e1rcel personas inocentes estamos haciendo un trabajo lo vamos a seguir haciendo para que todo el que injustamente est\u00e1 en la c\u00e1rcel pueda salir pero no abrir la puerta de par en par por qu\u00e9 no solo saldr\u00edan inocentes es m\u00e1s esos no salen nos cueste trabajo sacarlos por los mismos jueces saldr\u00edan los que tienen para comprar la justicia o tienen agarraderas tienen influencias entonces es un asunto importante a tratar entonces ofrecimos yo no entiendo su punto de vista sobre el respeto a la divisi\u00f3n de poderes pero hay una iniciativa que es muy importante para su gobierno que es la reforma a la guardia nacional para que el mando pase a manos de la sedena y ayer supimos por voces de legisladores que el coordinador de morena en el senado hab\u00eda ofrecido un acuerdo a la oposici\u00f3n para frenar justamente esta esta reforma y en ese marco \u00e9l obtuvo 52 votos como candidato para ser presidente de la mesa directiva del senado que opina presidente pues no lo creo por qu\u00e9 puede un legislador con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica este los invocaci\u00f3n democr\u00e1tica y ofrecer su voto pero no puede comprometer el voto de los dem\u00e1s tambi\u00e9n no son aquellos tiempos de la borregada ya cada quien el sue\u00f1o de su criterio ya no lo creo no creo que monreal haya hecho ese pacto no creo y adem\u00e1s si lo hizo no creo que le hagan caso los senadores hemos reaccionado en general o sea yo no hablo de solo lo desees morena los siglos senadores son representantes de las entidades federativas tienen criterio representan a los ciudadanos no tiene que ver nada con la politiquer\u00eda eso era antes y esto cambi\u00f3 pero como dicen los abogados aceptando sin conceder de que rechazaran la reforma nosotros estamos cumpliendo y por qu\u00e9 no hizo uso de el mecanismo de la iniciativa preferente presidente porque puede salir as\u00ed si se no se ya es una cuesti\u00f3n de los legisladores pero s\u00ed es algo importante y es algo que yo voy a defender pero como lo estoy haciendo ahora ayer tambi\u00e9n lo plante\u00e9 no es autoritarismo no es militarizada es cuidar que la guardia nacional no se corrompa c\u00f3mo sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal que acaso eso de la polic\u00eda federal la corrupci\u00f3n en esa corporaci\u00f3n sucedi\u00f3 [M\u00fasica] hace un siglo hace medio siglo [M\u00fasica] se acaba de pasar porque no cuidar [M\u00fasica] a una instituci\u00f3n para qu\u00e9 con la vigilancia de la cgr entre la defensa se mantenga la disciplina se mantenga el orden la unicidad y que realmente se constituya esta instituci\u00f3n la principal corporaci\u00f3n para garantizar la seguridad p\u00fablica en m\u00e9xico eso es lo que me importa y tambi\u00e9n que no se hagan los que no saben aunque \u00e9ste les d\u00e9 amnesia no somos iguales en su gobierno [M\u00fasica] no hay nadie como garc\u00eda luna nuestro gobierno no se tortura como se hac\u00eda en los gobiernos anteriores porque eso no se reconoce ya y nuestro gobierno el estado dej\u00f3 de ser el principal violador de los derechos humanos como era antes [M\u00fasica] porque eso se regatea [M\u00fasica] y otras cosas que no hay impunidad [M\u00fasica] en el caso de dioxina para se ofrece una investigaci\u00f3n a fondo y [M\u00fasica] s\u00ed yo todas las facilidades a los encargados de reconstruir los hechos d e identificar a los presuntos responsables y se va a castigar a todos los responsables de estas atrocidades acaba de darse a conocer este documental de la se\u00f1ora cassez imag\u00ednense en manos de quienes est\u00e1bamos en manos de qui\u00e9n estamos para qu\u00e9 x algo que da verg\u00fcenza pero para la no repetici\u00f3n me quiere decirlo que el ex presidente de francia diga que calder\u00f3n no mandaba que el que mandaba era garc\u00eda luna y grav\u00edsimo [M\u00fasica] y que no lo est\u00e1 diciendo un intelectual un periodista est\u00e1 diciendo \u00e9l fue presidente de francia o cuando la se\u00f1ora clinton dice porque estaba de jefa de estado durante el gobierno de el presidente obama me declara de que si ella fuese mexicana no iba a descansar hasta saber el paradero de los j\u00f3venes de ayotzinapa y de hacer justicia es algo muy vergonzoso para los mexicanos el qu\u00e9 aunque tengan la raz\u00f3n ahora s\u00ed que duele cuando se tiene la raz\u00f3n afuera que nos vengan a decir eso entonces bien en lo de la guardia nacional lo voy a plantear antes del 16 de septiembre que es el desfile s\u00ed ojal\u00e1 y pronto y resuelva y no descarto el apoyo de los legisladores y no solo de los legisladores de morena por qu\u00e9 cuando llegan las propuestas m\u00e1s y legisladores del pan qu\u00e9 va a ser un legislador de guanajuato votando en contra de laguardia o de que la secretaria de la defensa tu tele a la guarda nacional como va a votar en contra cu\u00e1ntos cuarteles de la guardia nacional hay en guanajuato y puede ser que est\u00e9 tengamos el dato de cu\u00e1ntos elementos de la guarda nacional y de la secretaria la defensa y de marina s\u00ed pero por estado no lo tiene bueno queda de tarea siempre hemos construido en guanajuato para la guardia nacional como van a votar en contra de eso pero todo es posible por la politiquer\u00eda por la falta de dimensi\u00f3n en lo pol\u00edtico en lo social pues ya lo vimos lo repito con la reforma el\u00e9ctrica votar\u00e9 en contra de la comisi\u00f3n federal de electricidad es una empresa p\u00fablica que fue la que electrific\u00f3 todo el pa\u00eds y que es la que est\u00e1 cuando hay huracanes son los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad los que restablece en el servicio pero por esa empresa p\u00fablica no hay aumentos en los precios de la luz y vota por iberdrola una empresa extranjera espa\u00f1ola que a he hecho su agosto durante el periodo neoliberal qu\u00e9 sacado ganancias exorbitantes que ha actuado con lucro imag\u00ednense los legisladores del pri del partido al que perteneci\u00f3 adolfo l\u00f3pez mateos que nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica en beneficio de los mexicanos pero bueno no perdamos la esperanza aves estos son los polic\u00edas est\u00e1 tanto s\u00ed estatales y municipales 11.336 a ver los elementos de la guardia ah bueno aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1n todos 8000 casi el doble de los estatales d\u00f3nde est\u00e1n los estatales regresan aqu\u00ed est\u00e1n cu\u00e1l distinci\u00f3n partidista te gobierna para todos se cuida a todos y aqu\u00ed est\u00e1 sedena y guardi\u00e1n nacional 12000 y polic\u00eda estatal y municipal 11.000 entonces es nada m\u00e1s por llevar la contra pero el fin sobre su informe de ayer presidente usted mencion\u00f3 una carta del presidente de byd en preguntarle si esa carta es la respuesta a la misiva que usted le envi\u00f3 para tratar el tema de las solicitudes de consulta en el asunto energ\u00e9tico y de ser as\u00ed que le contest\u00f3 el presidente by den sobre este asunto de las inquietudes que hay sobre el manejo de la pol\u00edtica energ\u00e9tica sobre eso no quiero este y plantear nada porque hicimos un acuerdo muy respetuoso yo env\u00eda una carta \u00e9l me respondi\u00f3 es muy buenos t\u00e9rminos y agradezco su trato lo que dije ayer es lo que puedo repetir ahora con un a\u00f1adir al ver si con eso de \u00e9ste quedan ustedes conforme si no del todo bueno en una parte porque no pones lo que dije ayer y les voy a dar el agrega [M\u00fasica] o el texto es muy importante por qu\u00e9 \u00e9l me dice y esto es bueno que \u00e9l o sepa la gente todo el pueblo de que es muy buena la relaci\u00f3n y sobre todo [M\u00fasica] m\u00e9xico tiene un lugar estrat\u00e9gico en en el mundo es de los pa\u00edses con m\u00e1s ventajas para invertir ayer habl\u00e9 de que hay dos cosas que nos est\u00e1n ayudando mucho primero la estrategia de proteger la econom\u00eda popular de atender abajo esa es la clave hasta la decisi\u00f3n que tomamos luego los copiaron no vamos a cobrar derechos de autor este pero tomamos la decisi\u00f3n de mantener el subsidio a los energ\u00e9ticos a pesar de los incrementos en las gasolinas a nivel mundial y del diesel y no se ha significado destinar 290 mil millones de pesos de subsidio pero si no hubi\u00e9semos hecho eso [M\u00fasica] la inflaci\u00f3n no ser\u00eda de 8.2 si no del 14% y si hubiese ca\u00eddo el poder adquisitivo del salario de millones de mexicanos entonces a\u00fan con ese subsidio los ingresos del gobierno son hasta ahora de 2.4 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado en t\u00e9rminos reales es decir considerando inflaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed si no se considerar\u00e1 la inflaci\u00f3n estamos hablando de un incremento en los ingresos del gobierno de m\u00e1s del 10% con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado y incluyendo el subsidio a los energ\u00e9ticos ya en otros pa\u00edses nos este secundaron con esta pol\u00edtica pero que desde luego no tiene nada que ver con el pensamiento neoliberal porque no somos iguales para el neoliberalismo para los tecn\u00f3cratas subsidio es equivalente [M\u00fasica] demonio porque se dedicaron a satanizar el subsidio a\u00fan cu\u00e1ndo se siguieron entregando subsidios en todo el mundo [M\u00fasica] yo creo que una de las sociedades m\u00e1s subsidiadas es precisamente eeuu [M\u00fasica] pero ac\u00e1 como todo fue en extremo los tecn\u00f3cratas dejaron sin apoyo a todos y desde luego abandonaron por completo a los pobres ya estoy a cambio entonces lo que digo es [M\u00fasica] en el p\u00e1rrafo anterior si lo pueden bajar antes de \u00e9ste s\u00ed el otro p\u00e1rrafo de favor antes vamos a ser para la entrada as\u00ed que es mire a\u00fan con los graves problemas externos que hemos enfrentado como la pandemia y la guerra en ucrania que han precipitado la crisis econ\u00f3mica en el mundo en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico los datos indican que estamos mejorando particularmente nos han ayudado dos buenos factores dos elementos buenos la estrategia de apoyo a los de abajo eso es important\u00edsimo por qu\u00e9 antes por conveniencia como mandaban los oligarcas todo el apoyo era arriba con la enga\u00f1ifa de que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa la estrategia de apoyo a los de abajo eso no debemos de omitir lo y el otro elemento bueno las ventajas del tratado comercial con eeuu y canad\u00e1 esto nos distingue en el mundo [M\u00fasica] hay otras cosas que tambi\u00e9n distinguen a la pol\u00edtica de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses pero estos 2 los programas para el bienestar la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de los salarios porque ni modo que no se hayan recuperado los salarios el poder adquisitivo lo puedo probar el salario m\u00ednimo ha crecido 65 o 70 por ciento en t\u00e9rminos reales durante el tiempo que llevamos esto no pasaba desde hac\u00eda cuatro d\u00e9cadas cuarenta a\u00f1os el aumento en las remesas enviadas por nuestros queridos paisanos a sus familiares en esto nuestros adversarios los expertos dicen esto esto no es un m\u00e9rito desde luego es una aportaci\u00f3n de nuestros paisanos pero han estado y solidarios con nuestro pa\u00eds porque le tienen confianza al gobierno actual adem\u00e1s acaban de dar a conocer el monto de las remesas de julio m\u00e1s de 5 mil millones de d\u00f3lares si seguimos as\u00ed vamos a llegar a los 60 mil millones de d\u00f3lares es un gran apoyo pero los expertos qu\u00e9 no se caracterizan por la honestidad intelectual toman en cuenta nada m\u00e1s lo que dije aumento en las remesas es eso no tiene nada que ver como no si tiene que ver luego nosotros desde luego es lo que env\u00edan los migrantes a sus familiares pero no ponen los programas para el bienestar eso lo meten en el an\u00e1lisis por eso hablo de que no hay objetividad y es deshonestidad intelectual y tampoco la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo estos tres elementos han mejorado la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre del pa\u00eds y al garantizarse cuando menos lo b\u00e1sico se han mantenido la paz y ha permanecido encendida la llama de la esperanza pero lo otro que nos ha ayudado mucho al mismo tiempo m\u00e9xico est\u00e1 considerado en el mundo como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial para invertir y hacer negocios con esto podr\u00edan decir los analistas pues esto es un asunto de las circunstancias por la guerra en ucrania x las diferencias entre eeuu y china buscar fortalecer la econom\u00eda los mercados en am\u00e9rica del norte si todos nosotros hemos hecho trabajo pol\u00edtico nos toc\u00f3 convencer por ejemplo al presidente drone de qu\u00e9 restableciera el tratado porque a los expertos se les olvida de qu\u00e9 se habl\u00f3 y dije no iba a volverse a suscribir el tratado incluso se iba a plantear de que lo pod\u00edamos resolver con un acuerdo bilateral no he tratado que incluyera canad\u00e1 porque en ese entonces hab\u00eda diferencias entre el presidente de trump y el primer ministro otro yo y termin\u00e9 para plantear la unidad y el presidente de trump fue muy consecuente y ayudo para que se suscribi\u00f3 en el tratado esto qu\u00e9 significa que sigue llegando a inversi\u00f3n extranjera y durante nuestro gobierno en dos a\u00f1os se han logrado niveles hist\u00f3ricos en el primer semestre de este a\u00f1o de la inversi\u00f3n for\u00e1nea creci\u00f3 en 12% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o pasado todo esto se traduce es inversi\u00f3n pero son empleos es crecimiento y es bienestar bueno me quedo hasta aqu\u00ed pongan gr\u00e1fica de inversi\u00f3n extranjera yo ofrezco disculpa porque me tardo pero es momento tambi\u00e9n es mi oportunidad o sea imag\u00ednense ma\u00f1ana terminando hoy y empieza la lanzada en contra entonces quiero aprovechar mi tiempo no para que haya un poco de equilibrio ahora va ahora va este entonces para que los mexicanos nuestros compatriotas a quienes representamos sepan c\u00f3mo est\u00e1 lo de la inversi\u00f3n extranjera qu\u00e9 es un factor que nos ayuda si no nos seguimos esto es medio si se analiza desde que llegamos crecimiento pero aqu\u00ed m\u00e1s y aqu\u00ed mucho m\u00e1s cuando hablo del 12% le estoy quitando esto qu\u00e9 tiene que ver con la operaci\u00f3n que hizo televisa como univision y con la reestructuraci\u00f3n de aerom\u00e9xico no lo tome en cuenta de todas maneras el crecimiento en el primer semestre es del 12% estas inversiones esto nos ha ayudado mucho y va a seguir creciendo pero ahora si regresamos al anterior me envi\u00f3 una carta el d\u00eda 29 el presidente bye al ver si la de qu\u00e9 fecha es la carta nada m\u00e1s la fecha si la hace como tres d\u00edas 4 29 entonces me dice esto es que es lo \u00fanico que puedo en ciudad voy a explicarlo seg\u00fan la informaci\u00f3n que me acaba de transmitir en una carta mi amigo el presidente baile los cito textualmente me dice despu\u00e9s del de la carta el comercio bilateral en bienes entre eeuu y m\u00e9xico ha alcanzado los 384 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o sobrepasando los niveles pre pandemia para alcanzar un r\u00e9cord hist\u00f3rico as\u00ed estamos hasta ah\u00ed la cita ya pues tenemos una relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del mundo y qu\u00e9 es lo que me pone en el final porque yo ten\u00eda en el texto original dec\u00edan que me acaba de transmitir en una carta el presidente baile y me sali\u00f3 de edad no a ponerle mi amigo esto se lo agregu\u00e9 no estaba en el texto original en mi borrador pero porque le puse mi amigo porque pone en la bolsa a mano que me puse es lo \u00fanico y le ofrezco disculpas al presente by lineal pero es para ver si ya con eso todo todo todo todo todo todo y en muy buenas con muy buenas relaciones es muy buen plan muy bien muy bien s\u00ed estoy satisfecho s\u00ed pero estoy satisfecho porque este se respeta nuestra soberan\u00eda este es el fin de la carta le reitero mi m\u00e1s profundo respeto por usted y por la independencia y soberan\u00eda de m\u00e9xico espero que sigamos sigamos en contacto pero bueno con la que esto es post data espero con agrado volverlo a ver pero [M\u00fasica] esto es para nosotros qu\u00e9 hablamos ingl\u00e9s pero por qu\u00e9 no pones de ingl\u00e9s en un manuscrito porque esto no lo puso este la m\u00e1quina como se dec\u00eda antes si no esto es pu\u00f1o y letra' esto que le agradezco mucho laura [M\u00fasica] pues sea lo mejor m\u00e1s adelante pero no tiene de este caso se resolvi\u00f3 lo b\u00e1sico yo creo que esto que les estoy mostrando pues s\u00ed eso es m\u00e1s que es suficiente hay confianza lo considero no solo mi amigos sino amigos de mexico qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante respetuoso pues lo que dice de nuestra soberan\u00eda si lo est\u00e1n buscando sra quedamos ac\u00e1 [M\u00fasica] judith s\u00e1nchez reyes de la verdad noticias mexico presidente el mi\u00e9rcoles pasado se registr\u00f3 se perpetr\u00f3 el asesinato de rosario rodr\u00edguez barras a esta madre buscador a all\u00e1 en sinaloa justamente pues en el marco del d\u00eda internacional de las v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada saber si ya tienen informaci\u00f3n acerca de los responsables si estamos ya investigando muy lamentable ese asesinato de esta se\u00f1ora pues que como madre andaba buscando tambi\u00e9n a un familiar y fue privada cobardemente d la vida estamos en eso tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para comentar que es un enfrentamiento del ej\u00e9rcito como una organizaci\u00f3n del crimen organizado y perdi\u00f3 la vida a una ni\u00f1a y esto en nuevo laredo y ya el secretario de la defensa el gran sandoval orden\u00f3 de inmediato la investigaci\u00f3n y se va a esperar nada m\u00e1s que ya se resuelva el d\u00eda de hoy sobre la responsabilidad de qui\u00e9n disparo en los grupos si fue de parte del ej\u00e9rcito porque se est\u00e1 incluso contribuyendo a la investigaci\u00f3n se va a castigar a los responsables y desde luego que le mand\u00f3 mi abrazo los familiares de la ni\u00f1a y decirles que no hay impunidad para las en el caso de los colectivos de madres buscadoras presidenta qu\u00e9 garant\u00edas van a tener ellas justamente al estar haciendo esta b\u00fasqueda pues todas las garant\u00edas hay una relaci\u00f3n con la secretaria secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro encinas est\u00e1 en esto y vamos a seguir este ayudando apoyando protegiendo el presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se cumple un mes del derrumbe en el en el pozo de carb\u00f3n all\u00e1 en sabinas coahuila en donde quedaron atrapados estos diez trabajadores preguntarles si ya tienen informaci\u00f3n sobre los due\u00f1os de este de esta mina y justamente pues para el rescate de los cuerpos har\u00e1n uso de personal y equipos de origen extranjero no dejamos de trabajar no hemos dejado de trabajar en achicar los pozos ahora se detuvo porque est\u00e1 lloviendo mucho ah\u00ed incluso desbordamiento de r\u00edos en la regi\u00f3n se est\u00e1 ayudando a damnificados perdi\u00f3 la vida x la asignaci\u00f3n es una persona en la regi\u00f3n ya est\u00e1 el plan dn3 all\u00e1 y esto pues ha detenido lo del rescate de los mineros pero al mismo tiempo se est\u00e1 trabajando se sigue trabajando en toda la estrategia de rescate que ya se aprob\u00f3 por parte de los familiares de los mineros ya hay un acuerdo un\u00e1nime y quedamos de una vez terminados todos los procedimientos legales estamos cuidando a la que no s\u00e9 voy a tener problemas adelante no con los familiares s\u00ed no la posici\u00f3n del terreno lo que tiene que ver con la contrataci\u00f3n de la obra yo espero que lunes o martes ya pueda aqu\u00ed informarnos por completo o sea de manera integral laura vel\u00e1zquez la coordinadora de protecci\u00f3n civil que estalla todos los d\u00edas tengo comunicaci\u00f3n tenemos comunicaci\u00f3n con ella todos los d\u00edas no hemos dejado de atenderlos pero no hemos querido este informar hasta trenes ya todo resuelto y vendr\u00e1n entonces rescatistas extranjeros o ya no estuvieron y ya opinaron de alemania y de eeuu y sobre esas opiniones ya se tiene el proyecto para el rescate y ya se tiene el consenso tambi\u00e9n anuncia la aceptaci\u00f3n de los familiares o sea se ha seguido trabajando no hemos querido informar por que no queremos que se detenga el rescate ya se tiene el nombre el nombre de los due\u00f1os de s\u00ed s\u00ed s\u00ed todo se est\u00e1 avanzando y yo pienso que el lunes o martes este laura nos va a informar aqu\u00ed tambi\u00e9n en esto es [M\u00fasica] como dice t\u00fa hablas ingl\u00e9s esto es \u00e9l espero [M\u00fasica] con agrado volverlo a ver pronto finalmente presidente el ciclo pasado no les va a gustar a los e internacionalistas conservadores expertos sobre todos los mexicanos que lo que quer\u00edan era la confrontaci\u00f3n se quedaron con las ganas porque llevamos muy buena relaci\u00f3n con los estaciones porque as\u00ed conviene [M\u00fasica] a nuestros pueblos es muy importante siempre poner por delante el inter\u00e9s de la gente el inter\u00e9s del pueblo estamos en contra de las guerras y muchas veces las toman en la c\u00fapula del poder los intereses econ\u00f3micos pol\u00edticos y no se tome en cuenta al pueblo el sufrimiento de los pueblos el da\u00f1o que ocasionan entonces ahora es distinto es que conviene m\u00e1s a m\u00e9xico c\u00f3mo podemos mantener buenas relaciones con eeuu sin [M\u00fasica] e dejar de ser un pa\u00eds libre e independiente soberano como logramos que haya respeto o sea a los mexicanos que no haya maltrato y al mismo tiempo pues entendernos porque tenemos una frontera en com\u00fan de tres mil 180 kil\u00f3metros problemas una historia que viene de lejos de discrepancias a veces de coincidencias imag\u00ednense 40 millones de mexicanos que viven en eeuu [M\u00fasica] con familiares en mexico pues tenemos que buscar acuerdos y m\u00e1s si tenemos la posibilidad d que desee [M\u00fasica] con inversi\u00f3n extranjera con inversi\u00f3n de eeuu que se beneficien los trabajadores mexicanos y finalmente presidente en el ciclo pasado en el ciclo escolar pasado se determin\u00f3 nuevamente establecer que los ni\u00f1os de a nivel de nivel primaria y secundaria no fueran reprobados preguntar si est\u00e1 este mecanismo va a seguir sobre todo porque ha causado inquietud en el \u00e1mbito por ejemplo de los propios maestros que incluso a nivel medio superior y superior pues han encontrado deficiencias incluso en para hacer una escritura correcta y tambi\u00e9n los padres de familia se han manifestado en el sentido de que piensan que con esta medida pudiera ahondar un poco m\u00e1s el d\u00e9ficit que se viene arrastrando y que se ahond\u00f3 pues ahora con el asunto de la pandemia por covite 19 saber si esta din\u00e1mica seguir\u00e1 y conocer su opini\u00f3n como padre de familia con respecto a esta medida pues este lety va a tener una respuesta yo pienso que podr\u00eda hacerlo en unos d\u00edas m\u00e1s podr\u00edas explicarlo a\u00fan o prepararte para dar una respuesta a ver s\u00ed se ha estado discutiendo mucho acerca de qu\u00e9 es cu\u00e1l es la importancia de la asistencia a la escuela y la importancia tiene que ver con conocimiento claro que s\u00ed tenemos que tener mucha claridad en que los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes tienen que saber cosas tienen que saber leer tienen que saber escribir tienen que saber los principios b\u00e1sicos de matem\u00e1ticas tienen que saber pero tambi\u00e9n es cierto que los ni\u00f1os tienen que aprender a convivir tienen que aprender a compartir con los dem\u00e1s tienen que saber respetar al otro tienen que poder decir que necesitamos hacer tiene que haber muchas posibilidades de que de que todos participemos en durante la pandemia tambi\u00e9n descubrimos que las familias se dieron cuenta de la importancia de la educaci\u00f3n y se involucraron nuevamente estos todos estos saberes no se nos permitieron ver que ahora necesitamos precisar qu\u00e9 conocimientos b\u00e1sicos deben tener todos los de nivel b\u00e1sico vamos a investigar efectivamente conoce al se\u00f1or presidente el asunto exactamente de la calificaci\u00f3n pero no es s\u00f3lo la calificaci\u00f3n lo que nos interesa que s\u00ed es importante enmarcar nos interesa sobre todo volver a involucrar a toda la sociedad en esta din\u00e1mica de educaci\u00f3n y la educaci\u00f3n la tenemos que incorporar todos parece una cosa sencilla o que podemos decir todos que lo conocemos pero no tiene que ver desde los comportamientos de acuerdos que debemos de tener entre los alumnos los padres y los y la sociedad de c\u00f3mo nos vamos a comportar como nos vamos a escuchar c\u00f3mo nos vamos a apoyar c\u00f3mo vamos a evaluar c\u00f3mo vamos qu\u00e9 herramientas vamos a utilizar para que los alumnos puedan ser realmente tener conocimientos s\u00f3lidos creo que este es un proceso que debemos marcar muy importante este aprendizajes y la p\u00e9rdida de aprendizajes incluso no fue s\u00f3lo en m\u00e9xico hay un estalle estudios internacionales acerca de c\u00f3mo se ha dado la verdad a nivel mundial por eso vamos a revisar con toda precisi\u00f3n cu\u00e1les son los datos y eso s\u00ed se los comentamos m\u00e1s adelante pero este pero s\u00ed y como madre de familia almanza qu\u00e9 es lo que me interesa lo que me interesa es que mi hijo vaya a la escuela contento que me interesa es que mi hija vaya a la escuela con ganas de estar con los dem\u00e1s lo que me enter\u00e9 es que mi hija sea respetada lo que me interesa es que mi hija aprenda a valorar a los dem\u00e1s lo que me interese es que le guste la lectura lo que me interesa es que aprende escribir me interesa que aprenda a multiplicar a sumar a restar que aprenda a resolver problemas pero que todo eso que ha aprendido le sirva para su vida cotidiana eso es la esencia de las discusiones que se est\u00e1n dando las escuelas para que estamos aprendiendo para vivir para poder ser para aportar a la sociedad y en el caso de los maestros decimos lo que necesitamos es discutir qu\u00e9 tipo de ser humano estamos formando ahorita en la educaci\u00f3n b\u00e1sica porque queremos que sea un ciudadano que aporte a todo el pa\u00eds eso es lo que nos interesa si yo s\u00e9 que me hiciste recordar algo no s\u00e9 y as\u00ed deben de haber otros y sofismas nos enga\u00f1aron mucho diciendo esto que acabo de mencionar que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo por eso lo del fobaproa hab\u00eda que rescatar a los de arriba para enfrentar la crisis econ\u00f3mica porque si s\u00e9 ayudado a los arriba si les iba bien a los de arriba les iba a ir bien a los de abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable pero ten\u00edan que inventar este sofisma para saquear luego crearon [M\u00fasica] y otros de que no se pod\u00eda aumentar el salario porque iba a haber inflaci\u00f3n y nos chorearon con eso y m\u00e1s de 30 a\u00f1os es el la expresi\u00f3n torear porque somos paisanos bueno t\u00fa tienes que ver con veracruz yo tambi\u00e9n de \u00e9ste pero bueno se usa ya y se usa este cereal es cu\u00e1ndo le juegan el dedo en la boca al ya no nos toman el pelo y lo tercero pero deben haber muchas otras cosas ojal\u00e1 y ella de investigadores pero as\u00ed [M\u00fasica] con [M\u00fasica] juicio pr\u00e1ctica no se enga\u00f1aron tambi\u00e9n de que lo mejor era la excelencia educativa para privatizar la educaci\u00f3n ya que lo mejor es la calidad de la educaci\u00f3n y hubo una campa\u00f1a acerca de eso pues claro como lo vamos a querer a la excelencia educativa la calidad de la ense\u00f1anza pero resulta que eso lo utilizaron para excluir a los que supuestamente no pasaban los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n c\u00f3mo y van a limitar la cobertura el derecho de la educaci\u00f3n de todos ten\u00edan que tener un mecanismo marginal y utilizaron el de la excelencia que estudian nada m\u00e1s los genios entonces como lo mencion\u00f3 le di la escuela se redujo a eso cuando a la escuela es mucho m\u00e1s que eso [M\u00fasica] la escuela es el segundo hogar [M\u00fasica] es el que permite el desarrollo humano [M\u00fasica] la convivencia es donde se dan la pr\u00e1ctica de la fraternidad se socializan los conocimientos se socializan los problemas hay muchos ni\u00f1os ni\u00f1as [M\u00fasica] se encuentran m\u00e1s protecci\u00f3n respaldo con sus compa\u00f1eras como con sus compa\u00f1eros con sus maestros que su propio hogar si no se va a la escuela independientemente del nivel acad\u00e9mico pues entonces donde se forman el ni\u00f1o al adolescente en la calle quien es el maestro el jefe de la pandilla en la calle es mil veces mejor tener a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle pero este juicio pr\u00e1ctico ese sentido com\u00fan no todo esto [M\u00fasica] lo fueron introduciendo para manipular y as\u00ed ah\u00ed y muchas otras mentiras claro que queremos la calidad de la ense\u00f1anza pero tambi\u00e9n no se rechace a los que quieren estudiar es calidad y cobertura calidad y derecho a la educaci\u00f3n es que depende del concepto de conocimiento por ejemplo pablo freire dec\u00eda la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica la libertad y el otro estaremos lo que hemos dicho en algunas ocasiones hay una eminencia un cient\u00edfico [M\u00fasica] que aprendi\u00f3 [M\u00fasica] a ser la bomba at\u00f3mica y para qu\u00e9 quiero la ciencia sin dimensi\u00f3n humana sin dimensi\u00f3n social es muy interesante el tema los vemos que acaso estos clasistas racistas conservadores a los que enfrentamos todos los d\u00edas no son doctores donde han estudiado en las universidades m\u00e1s famosas del extranjero y sin embargo le tienen profundo desprecio al pueblo o aprendieron pero a robar entonces si el conocimiento pero al servicio de la sociedad de los dem\u00e1s que nada humano nos sea ajeno eso tambi\u00e9n es ense\u00f1anza imag\u00ednense uno de los escritores m\u00e1s famosos de mexico de serie ya no les pongo el mensaje porque ya es mucho este esta estamos hablando de la \u00e9lite intelectual no estamos hablando de cualquier escritor o articulistas bueno ya vamos a terminar porque voy a una gira de supervisi\u00f3n al altar en maya pero antes de irme quiero este presumir ofrezco disculpa porque voy a tirar el aceite este porque no pones la encuesta y c\u00f3mo usamos esta es la encuesta que se hace cada semana de c\u00f3mo est\u00e1n los gobernantes en el mundo ya mezclamos amo dique est\u00e1 tremendo mod 375 de aprobaci\u00f3n pero el dt precisan el de macuspana dicen los adversarios expertos intelectuales el de macuspana 70 con mucho orgullo de tepetit\u00e1n marcos para tabasco y as\u00ed son 20 22 y s\u00f3lo 6 se aprueba b\u00e1jala poco a poco muchas gracias al pueblo de m\u00e9xico a la gente yo nunca voy a fallarle jam\u00e1s y si pongo esto es para seguir insistiendo de que ya [M\u00fasica] cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo qu\u00e9 la revoluci\u00f3n de las conciencias est\u00e1 dando frutos y que por m\u00e1s campa\u00f1as sucias negras ya la gente no se deja torear no se deja manipular es otro pueblo s algo excepcional el nivel de conciencia de nuestra gente y amor con amor se paga bueno nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:56.604613"
}