{
    "video_id": "1T13yzy4XWs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1T13yzy4XWs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCn9lvwiIH7rzm01mFRhF3gzJnHpg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1T13yzy4XWs",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural Santo Domingo Nuxa\u00e1, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 1900,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 5.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 7.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 8.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 15.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trasportes jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 17.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.08,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 24.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 27.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "trasportes cedric iv\u00e1n escalante saur\u00ed",
            "start": 29.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 36.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 38.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 40.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el s\u00edndico municipal de santo domingo",
            "start": 45.95,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nuts a eleazar l\u00f3pez s\u00e1nchez",
            "start": 48.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 53.23,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 56.09,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 57.559,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 59.719,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 61.489,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 64.43,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 70.909,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del s\u00edndico municipal",
            "start": 73.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de santo domingo nos a eleazar l\u00f3pez",
            "start": 76.069,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 79.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 100.2,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 103.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 107.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 111.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 113.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de oaxaca",
            "start": 115.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 118.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 122.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas mesa del pres\u00eddium",
            "start": 125.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos de los pueblos",
            "start": 129.22,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas chocholtecos y a todos los",
            "start": 132.52,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico el pueblo de",
            "start": 136.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "santo domingo nunca se siente honrado y",
            "start": 139.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sumamente agradecido por contar con la",
            "start": 143.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presencia de cada uno de ustedes",
            "start": 147.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos a esta su tierra",
            "start": 151.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 154.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un d\u00eda adquirimos el compromiso de",
            "start": 157.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "construir este tramo que nos comunica",
            "start": 160.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con san andr\u00e9s nook si nos empe\u00f1amos la",
            "start": 164.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "palabra y la palabra se ha cumplido no",
            "start": 167.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le fallamos gracias por tenernos",
            "start": 171.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "confianza a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 173.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradecemos al instituto nacional de los",
            "start": 176.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas minpi ya la secretaria",
            "start": 179.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de comunicaciones y transportes sct por",
            "start": 183.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el apoyo y acompa\u00f1amiento de asambleas y",
            "start": 187.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aspectos t\u00e9cnicos la pavimentaci\u00f3n de",
            "start": 191.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta carretera va a beneficiar a los",
            "start": 194.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "habitantes de santo domingo noxa y a",
            "start": 197.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los municipios vecinos como san",
            "start": 199.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "juan tamazola santa in\u00e9s de zaragoza y",
            "start": 203.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "san andr\u00e9s no chino es decir a m\u00e1s de 15",
            "start": 206.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mil habitantes por ello con respeto le",
            "start": 211.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pedimos que nos siga brindando su apoyo",
            "start": 215.02,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "para la continuidad de la pavimentaci\u00f3n",
            "start": 217.71,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "del tramo de santo domingo nuxa\u00e1 a santa",
            "start": 222.069,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "in\u00e9s de zaragoza que son 5 km",
            "start": 224.98,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "40 se\u00f1or presidente",
            "start": 230.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ap\u00f3yanos y nosotros concluiremos la",
            "start": 234.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "encomienda nuestro pueblo se fortaleci\u00f3",
            "start": 237.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo estaba en pie",
            "start": 240.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yayo davidow cuando andy vi de tanto",
            "start": 246.79,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "correr a nadie y siendo que el dios de",
            "start": 252.04,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "la lluvia el coraz\u00f3n del cielo y nuestro",
            "start": 256.449,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "padre el sol los bendiga",
            "start": 259.209,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 262.49,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 264.17,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra del",
            "start": 279.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 282.419,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz",
            "start": 283.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 286.199,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "desde entonces se establecieron como",
            "start": 325.68,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "criterios fundamentales que el programa",
            "start": 328.199,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "deb\u00eda orientarse a comunidades",
            "start": 330.419,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "marginadas y altamente marginadas y con",
            "start": 331.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "accesos en muy malas condiciones pero",
            "start": 335.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre todo que los beneficiarios fueran",
            "start": 337.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pobladores ind\u00edgenas",
            "start": 340.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asimismo desde el principio se acord\u00f3",
            "start": 343.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que para la ejecuci\u00f3n de las obras se",
            "start": 345.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recurrir a la mano de obra local para",
            "start": 347.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que el dinero se quede en la zona y",
            "start": 350.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reactiven los comercios locales contenga",
            "start": 352.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n e impulse la econom\u00eda",
            "start": 354.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regional en este programa los recursos",
            "start": 356.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se env\u00edan directamente a los municipios",
            "start": 360.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estableciendo un convenio para que los",
            "start": 362.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejercen sin intermediarios y el",
            "start": 364.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguimiento de las obras que se realiza",
            "start": 366.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 pro",
            "start": 368.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "camino integrado por los habitantes y",
            "start": 370.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las autoridades de las propias",
            "start": 372.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 374.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 375.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes se cuenta",
            "start": 377.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con un residente de obra permanente",
            "start": 379.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "quien se encarga de sudar la t\u00e9cnica",
            "start": 381.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mente y de validar los procedimientos",
            "start": 384.08,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "constructivos",
            "start": 386.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si ustedes me lo permiten quiero",
            "start": 387.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento al equipo de",
            "start": 390.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "trabajo de la secretar\u00eda por su",
            "start": 392.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aportaciones para el cumplimiento del",
            "start": 394.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 395.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y de manera especial quiero felicitar a",
            "start": 397.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la ingeniera janet cosme del centro sct",
            "start": 400.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oaxaca por su extraordinario esfuerzo en",
            "start": 402.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "favor de las comunidades ind\u00edgenas de la",
            "start": 405.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que ella misma forma parte",
            "start": 407.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de origen mix la ingeniera cosme es otro",
            "start": 416.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo que nos ofrece oaxaca de la",
            "start": 419.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n femenina las actividades",
            "start": 421.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "productivas y al igual que muchas",
            "start": 423.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas participan de manera",
            "start": 425.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 428.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caminos con la dedicaci\u00f3n y honestidad",
            "start": 429.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "devoci\u00f3n que las distingue y m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 432.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuando se trata del bienestar de sus",
            "start": 435.69,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "familias y comunidades",
            "start": 437.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tal como usted lo mencion\u00f3 en su",
            "start": 439.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "reciente el libro",
            "start": 441.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la salida los seres humanos necesitan",
            "start": 442.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar nadie puede ser feliz sin",
            "start": 445.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "trabajo alimentaci\u00f3n salud vivienda o",
            "start": 448.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cualquier otro satisfactor b\u00e1sico que",
            "start": 453.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted menciona precisamente en oaxaca",
            "start": 456.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "como un ejemplo de organizaci\u00f3n del",
            "start": 457.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajo comunitario en ejercicio de la",
            "start": 459.46,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "colectividad",
            "start": 461.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aqu\u00ed estamos",
            "start": 463.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constatando que a partir de la soledad y",
            "start": 466.089,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en la voluntad de servir a los dem\u00e1s es",
            "start": 468.039,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "posible mejorar la calidad de la vida de",
            "start": 470.139,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sobre todo la m\u00e1s",
            "start": 471.849,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesitada que constituye la principal",
            "start": 473.889,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de su gobierno",
            "start": 476.199,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias por permitirnos colaborar",
            "start": 478.209,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con usted en este proyecto y realmente",
            "start": 480.429,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy orgullosos de formar",
            "start": 482.529,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "parte de la 4ta muchas gracias",
            "start": 484.089,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 486.189,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 487.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 495.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional de oaxaca",
            "start": 499.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 501.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "santo domingo lux",
            "start": 509.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el idioma mixteco significa pueblo nuevo",
            "start": 513.83,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bonita palabra especialmente hoy que",
            "start": 519.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 523.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque nueva es la concepci\u00f3n de",
            "start": 525.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entender el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 528.07,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 530.93,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es una concepci\u00f3n que entiende que para",
            "start": 533.089,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que caminemos juntos todos al mismo sol",
            "start": 536.209,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es fundamental atender las desigualdades",
            "start": 539.29,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "que existen en el pa\u00eds",
            "start": 545.089,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "oaxaca sin duda tiene grandes",
            "start": 548.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desigualdades pero no solamente las que",
            "start": 551.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen nuestro estado",
            "start": 554.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si no las que tiene el pa\u00eds",
            "start": 556.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por eso nosotros hemos entendido",
            "start": 559.74,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que como dec\u00edan los salarios populares",
            "start": 563.61,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "podemos elegir",
            "start": 567.41,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "elegir aquel adagio que dec\u00eda divide y",
            "start": 569.649,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vencer\u00e1s o aquel adagio que dec\u00eda unidos",
            "start": 573.009,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "somos invencibles",
            "start": 577.059,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en oaxaca entendemos que unidos",
            "start": 578.899,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "somos invencibles invencibles cuando",
            "start": 582.319,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "entendemos que cuando se hacen este tipo",
            "start": 586.129,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de obras se enfrentan la desigualdad que",
            "start": 588.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "existe entre el norte centro y el sur",
            "start": 592.189,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se enfrenta la pobreza que",
            "start": 594.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "existe en todo el pa\u00eds y se generan las",
            "start": 598.579,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "oportunidades que tanto necesitamos en",
            "start": 602.36,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "esta parte de la regi\u00f3n de mexico",
            "start": 606.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso le agradecemos se\u00f1or presidente",
            "start": 610.329,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y le reiteramos nuestro compromiso de",
            "start": 612.85,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "trabajar siempre en equipo con usted y",
            "start": 617.139,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de seguir enfrentando a lo que realmente",
            "start": 621.129,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lastima y ofende a nuestro pa\u00eds que es",
            "start": 624.929,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la desigualdad y la pobreza para",
            "start": 629.529,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "convertirla en oportunidades desarrollo",
            "start": 632.139,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y crecimiento desde el m\u00e9xico profundo",
            "start": 635.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "como significan estos caminos rurales",
            "start": 638.41,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que significan esperanza y desarrollo",
            "start": 641.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para las comunidades m\u00e1s marginadas como",
            "start": 644.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las grandes plataformas de desarrollo y",
            "start": 647.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el motor de crecimiento que significar\u00e1",
            "start": 650.679,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico y las",
            "start": 652.929,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autopistas que hoy generar\u00e1n la",
            "start": 655.749,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conectividad y se sumar\u00e1n con mucha",
            "start": 658.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda tambi\u00e9n al desarrollo que hoy",
            "start": 661.509,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "representa el centro y el norte del pa\u00eds",
            "start": 664.119,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca de su casa y trabajaremos",
            "start": 666.929,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siempre de la mano con su visi\u00f3n y como",
            "start": 670.569,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "lo dice este pueblo nuevo con",
            "start": 673.689,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y nueva visi\u00f3n de presente y de futuro",
            "start": 676.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 679.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 682.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 687.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 690.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 692.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 694.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 697.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de lucha",
            "start": 703.73,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 709.089,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en este municipio que ya visit\u00e9 que ya",
            "start": 713.329,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 717.889,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 719.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00e9 hace un momento tengo la",
            "start": 721.83,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "dicha enorme de conocer los 570",
            "start": 726.3,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "municipios de oaxaca",
            "start": 731.85,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "y conocer los cerca de 2.500 municipios",
            "start": 734.329,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 740.809,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "celebro que se est\u00e9 inaugurando este",
            "start": 743.329,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "camino de lucha",
            "start": 747.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es uno m\u00e1s",
            "start": 750.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos los caminos",
            "start": 754.68,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 757.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 760.649,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 763.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed lo expres\u00f3 el s\u00edndico",
            "start": 766.45,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 769.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 771.83,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es un beneficio es una obra",
            "start": 774.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en bien de la comunidad",
            "start": 779.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n significa un compromiso",
            "start": 783.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 787.05,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 789.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y solicitar el camino",
            "start": 793.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "si no es construir el camino",
            "start": 796.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo hace el pueblo",
            "start": 802.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no en todos",
            "start": 806.4,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "los municipios se podr\u00eda trabajar as\u00ed",
            "start": 810.1,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "se puede oaxaca y en otras comunidades",
            "start": 815.73,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en otros pueblos del pa\u00eds",
            "start": 820.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "yo quisiera que",
            "start": 823.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se pudiera trabajar de esta forma en",
            "start": 827.699,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 831.779,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los yaquis",
            "start": 835.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con los mayos y los mayas y con",
            "start": 838.37,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "todos los pueblos originarios",
            "start": 843.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la diversidad cultural que es m\u00e9xico",
            "start": 849.0,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "del mosaico cultural que es nuestro pa\u00eds",
            "start": 852.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se puede lo he estado diciendo por",
            "start": 857.96,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n",
            "start": 862.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunitaria la organizaci\u00f3n social",
            "start": 865.269,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "por instituciones que vienen de lejos",
            "start": 868.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 875.9,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "como el tequio",
            "start": 877.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 880.499,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 882.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no existe desgraciadamente",
            "start": 884.769,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 889.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 892.45,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tiene ese distintivo esa caracter\u00edstica",
            "start": 894.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 901.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 905.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 908.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "otros pueblos as\u00ed",
            "start": 912.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y en otros pa\u00edses",
            "start": 915.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario",
            "start": 919.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se organizan los pueblos como",
            "start": 924.019,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eligen a sus autoridades",
            "start": 928.22,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "como las autoridades ven su funci\u00f3n como",
            "start": 931.459,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "un servicio",
            "start": 936.889,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no cobran",
            "start": 939.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense presidentes municipales",
            "start": 942.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que no cuadran",
            "start": 946.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le sirven un a\u00f1o dos a\u00f1os",
            "start": 950.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a sus pueblos",
            "start": 955.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero no solo es la organizaci\u00f3n",
            "start": 958.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "administrativa pol\u00edtica de los",
            "start": 962.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 964.92,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua el tequio es tambi\u00e9n la",
            "start": 967.34,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "solidaridad la fraternidad",
            "start": 972.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el apoyo a los m\u00e1s pobres",
            "start": 977.6,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el respeto a los adultos mayores es",
            "start": 982.15,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 986.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la naturaleza",
            "start": 989.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la limpieza de los pueblos",
            "start": 992.17,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "conozco les dec\u00eda todo el pa\u00eds",
            "start": 995.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 999.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1001.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 1004.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se improvise",
            "start": 1006.579,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "sextos para",
            "start": 1010.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y recoger la basura",
            "start": 1012.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso solo se veng\u00f3 a jaca",
            "start": 1016.55,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y que conste",
            "start": 1021.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "conozco todo m\u00e9xico",
            "start": 1023.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pueblos limpios",
            "start": 1027.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lugares en donde hay se ponen letreros",
            "start": 1032.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no se dice no se puede utilizar",
            "start": 1037.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "detergente",
            "start": 1041.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cuando pasa un r\u00edo no se puede tirar",
            "start": 1043.809,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "fertilizante al r\u00edo",
            "start": 1048.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se cuidan los bosques",
            "start": 1052.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es realmente excepcional",
            "start": 1055.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "lo que s\u00e9",
            "start": 1059.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de lo que s\u00e9",
            "start": 1064.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "percibe",
            "start": 1067.169,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1069.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la diversidad cultural de los pueblos de",
            "start": 1071.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "oaxaca por eso estamos",
            "start": 1074.37,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos con las comunidades con los",
            "start": 1079.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1082.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed que no aplica de que es el",
            "start": 1084.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1088.15,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 haciendo el camino",
            "start": 1089.92,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "de por si deber\u00edamos de tener muy claro",
            "start": 1092.999,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que el presupuesto no es dinero del",
            "start": 1097.109,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno es dinero del pueblo nosotros",
            "start": 1099.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "somos simplemente administradores de los",
            "start": 1102.389,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dineros del pueblo",
            "start": 1105.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pero en este caso",
            "start": 1107.309,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del camino est\u00e1 a cargo",
            "start": 1110.97,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de la gente est\u00e1 a cargo del pueblo",
            "start": 1113.419,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "esto mismo es lo que se est\u00e1 replicando",
            "start": 1119.24,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1124.929,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "platicaba yo a alejandro murat",
            "start": 1128.559,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca",
            "start": 1132.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque siempre conversamos",
            "start": 1135.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos recorridos en los tramos",
            "start": 1139.11,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1142.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un pueblo a otro",
            "start": 1144.419,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "platicamos de muchos temas y le",
            "start": 1146.93,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "comentaba que hace ocho d\u00edas",
            "start": 1152.0,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "la semana pasada nos toc\u00f3 visitar",
            "start": 1157.97,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nayarit y sinaloa",
            "start": 1163.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1168.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "san ignacio",
            "start": 1172.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "revisar un camino",
            "start": 1174.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed si se tiene que hacer con",
            "start": 1178.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada porque es vencer la",
            "start": 1181.16,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 1185.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es el l\u00edmite de sinaloa con durango es",
            "start": 1187.149,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un camino para comunicar a san ignacio",
            "start": 1192.94,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sinaloa con tayoltita",
            "start": 1196.589,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que pertenece al municipio de san dimas",
            "start": 1201.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del estado de durango",
            "start": 1203.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed s\u00ed es la monta\u00f1a es la",
            "start": 1207.789,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 1213.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pero cuando \u00edbamos a la cabecera",
            "start": 1214.809,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1217.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de san ignacio nos ganaron as\u00ed como aqu\u00ed",
            "start": 1219.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "nos paran las comunidades unas mujeres",
            "start": 1223.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "probamos las cartulinas",
            "start": 1227.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y nos detuvimos y llegan",
            "start": 1230.6,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "las integrantes del comit\u00e9 de la escuela",
            "start": 1234.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 1239.07,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos bajamos",
            "start": 1242.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "nos mostraron su escuela",
            "start": 1245.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con menos de 50 alumnos pero con mucho",
            "start": 1248.45,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "orgullo nos explicaron de que ya les",
            "start": 1253.25,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado el apoyo de manera directa",
            "start": 1257.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1261.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 integrado fundamentalmente por",
            "start": 1264.14,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mujeres ya estaba mejorando la escuela",
            "start": 1266.96,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1aron ya su barda",
            "start": 1273.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 1277.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hab\u00edan adquirido un aire acondicionado",
            "start": 1280.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque hay mucho calor",
            "start": 1283.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os sufr\u00edan mucho ten\u00edan nada m\u00e1s",
            "start": 1286.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "un ventilador ya hab\u00edan invertido en el",
            "start": 1290.31,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "aire acondicionado ya ten\u00edan pintada",
            "start": 1295.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "toda la escuela",
            "start": 1299.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las mismas mujeres hab\u00edan participado",
            "start": 1301.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pintando arreglando la escuela",
            "start": 1304.31,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pues tenemos ya as\u00ed m\u00e1s de 50.000",
            "start": 1307.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1311.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con ese programa es algo",
            "start": 1316.039,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "parecido a los caminos",
            "start": 1319.729,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no es enviar los recursos a trav\u00e9s de",
            "start": 1324.509,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal del",
            "start": 1328.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "gobierno estatal a los municipios sino",
            "start": 1332.009,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es enviar el presupuesto desde la",
            "start": 1335.82,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9 de",
            "start": 1340.019,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "madres de padres de familia",
            "start": 1344.339,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y ellos en la asamblea deciden qu\u00e9 hacer",
            "start": 1347.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con ese dinero",
            "start": 1351.5,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para darle mantenimiento a la escuela",
            "start": 1353.96,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que esto significa",
            "start": 1359.49,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el que podamos todos participar eso es",
            "start": 1363.049,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la democracia gobierno del pueblo para",
            "start": 1368.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1370.489,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos en todo",
            "start": 1374.919,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "el apoyo se entregue de manera directa",
            "start": 1379.1,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 1381.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque cuando se entrega a trav\u00e9s de una",
            "start": 1384.33,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1388.11,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "ya sea social o las no gubernamentales o",
            "start": 1391.1,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "cualquier organizaci\u00f3n",
            "start": 1396.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "puede darse el caso porque no se debe",
            "start": 1399.389,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "generalizar de que esos recursos no",
            "start": 1403.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llegan a los beneficiarios se quedan en",
            "start": 1406.289,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 1409.679,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y llegan con mucho",
            "start": 1411.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disminuidos con piquete de ojo",
            "start": 1414.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces es mejor entregar",
            "start": 1419.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y algunos pueden decir es muy complicado",
            "start": 1425.049,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacer un camino",
            "start": 1430.029,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es muy complicado hacer una escuela",
            "start": 1432.809,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se requiere de conocimientos t\u00e9cnicos",
            "start": 1437.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los no sabe",
            "start": 1440.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se equivocan el pueblo sabio como no van",
            "start": 1443.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a saber construir un camino si los",
            "start": 1447.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n de",
            "start": 1450.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "oaxaca son de los mejores",
            "start": 1453.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n en el",
            "start": 1456.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1458.27,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "este camino lo ven\u00edamos viendo en efecto",
            "start": 1461.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 el ingeniero cedric",
            "start": 1465.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1467.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una peculiaridad",
            "start": 1470.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tiene un buen sistema de drenaje",
            "start": 1474.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que eso es lo que va a garantizar que",
            "start": 1479.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dure m\u00e1s el camino",
            "start": 1481.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 bien hecho todas las bajadas",
            "start": 1485.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de agua ven\u00eda lloviendo",
            "start": 1489.27,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sus alcantarillas su drenaje",
            "start": 1491.87,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por eso va a durar mucho adem\u00e1s es",
            "start": 1496.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 1500.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a durar muchos a\u00f1os entonces si sabe el",
            "start": 1504.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1509.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1511.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es cosa de que sea tomado en cuenta y",
            "start": 1514.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1519.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos ayude el pueblo",
            "start": 1521.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que lo convoquemos",
            "start": 1524.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acciones generosas y ah\u00ed est\u00e1 el pueblo",
            "start": 1527.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "esperando esa convocatoria",
            "start": 1532.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por eso tengo mucha confianza en que",
            "start": 1535.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 1539.7,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n sentando las bases para el",
            "start": 1543.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1547.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pronto se va a consolidar",
            "start": 1551.559,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "para que si hay una regresi\u00f3n si hay un",
            "start": 1554.659,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 1561.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya no pueda",
            "start": 1563.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y los conservadores",
            "start": 1567.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "regresarnos",
            "start": 1571.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al pasado de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 1573.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de privilegios de desprecio por el",
            "start": 1577.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1580.5,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que ya no regrese nunca m\u00e1s la actitud",
            "start": 1582.919,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "racista clasista discriminatoria por eso",
            "start": 1587.47,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tenemos que apurarnos",
            "start": 1593.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de que soy",
            "start": 1595.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo y de la",
            "start": 1599.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 1602.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si el pueblo",
            "start": 1605.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo decide voy a estar",
            "start": 1607.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 1610.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero como estamos trabajando",
            "start": 1614.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nos va a rendir el tiempo",
            "start": 1618.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y cuando termine el gobierno",
            "start": 1621.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ya va a quedar",
            "start": 1624.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bien apisonado bien consolidado el",
            "start": 1626.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cambio la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1630.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias a las autoridades a todos",
            "start": 1633.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "los habitantes",
            "start": 1638.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este pueblo no usa",
            "start": 1640.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n mixteca de oaxaca muchas",
            "start": 1644.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gracias a los ingenieros de la",
            "start": 1648.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 1651.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas de transporte",
            "start": 1655.02,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "adelfo regino de las comunidades de los",
            "start": 1659.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas muchas gracias",
            "start": 1663.139,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "muchas gracias a alejandro murat",
            "start": 1667.72,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca por su apoyo",
            "start": 1671.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por su solidaridad",
            "start": 1674.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por estar caminando junto con nosotros",
            "start": 1677.85,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en bien del pueblo en bien de oaxaca en",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bien de la naci\u00f3n",
            "start": 1686.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas y amigos",
            "start": 1687.12,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1690.87,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 1697.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1699.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1702.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obrador e integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1704.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "realizan el corte de list\u00f3n inaugural",
            "start": 1707.42,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "del camino rural de santo domingo nuts a",
            "start": 1710.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 1770.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1773.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1776.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1781.24,
            "duration": 92.579
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1874.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1878.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1880.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1882.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1885.77,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1886.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 1888.559,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1891.679,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1896.53,
            "duration": 3.19
        }
    ],
    "transcription_text": " obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa el secretario de comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal [Aplausos] el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes cedric iv\u00e1n escalante saur\u00ed el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes el s\u00edndico municipal de santo domingo nuts a eleazar l\u00f3pez s\u00e1nchez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del s\u00edndico municipal de santo domingo nos a eleazar l\u00f3pez s\u00e1nchez muy buenas tardes se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos maestro alejandro murat hinojosa gobernador del estado de oaxaca licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas mesa del pres\u00eddium hermanas y hermanos de los pueblos ind\u00edgenas chocholtecos y a todos los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico el pueblo de santo domingo nunca se siente honrado y sumamente agradecido por contar con la presencia de cada uno de ustedes sean todos bienvenidos a esta su tierra se\u00f1or presidente un d\u00eda adquirimos el compromiso de construir este tramo que nos comunica con san andr\u00e9s nook si nos empe\u00f1amos la palabra y la palabra se ha cumplido no le fallamos gracias por tenernos confianza a los pueblos ind\u00edgenas agradecemos al instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas minpi ya la secretaria de comunicaciones y transportes sct por el apoyo y acompa\u00f1amiento de asambleas y aspectos t\u00e9cnicos la pavimentaci\u00f3n de esta carretera va a beneficiar a los habitantes de santo domingo noxa y a todos los municipios vecinos como san juan tamazola santa in\u00e9s de zaragoza y san andr\u00e9s no chino es decir a m\u00e1s de 15 mil habitantes por ello con respeto le pedimos que nos siga brindando su apoyo para la continuidad de la pavimentaci\u00f3n del tramo de santo domingo nuxa\u00e1 a santa in\u00e9s de zaragoza que son 5 km 40 se\u00f1or presidente ap\u00f3yanos y nosotros concluiremos la encomienda nuestro pueblo se fortaleci\u00f3 nuestro pueblo estaba en pie yayo davidow cuando andy vi de tanto correr a nadie y siendo que el dios de la lluvia el coraz\u00f3n del cielo y nuestro padre el sol los bendiga gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra del secretario de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal desde entonces se establecieron como criterios fundamentales que el programa deb\u00eda orientarse a comunidades marginadas y altamente marginadas y con accesos en muy malas condiciones pero sobre todo que los beneficiarios fueran pobladores ind\u00edgenas asimismo desde el principio se acord\u00f3 que para la ejecuci\u00f3n de las obras se recurrir a la mano de obra local para que el dinero se quede en la zona y reactiven los comercios locales contenga la migraci\u00f3n e impulse la econom\u00eda regional en este programa los recursos se env\u00edan directamente a los municipios estableciendo un convenio para que los ejercen sin intermediarios y el seguimiento de las obras que se realiza a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 pro camino integrado por los habitantes y las autoridades de las propias comunidades por parte de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes se cuenta con un residente de obra permanente quien se encarga de sudar la t\u00e9cnica mente y de validar los procedimientos constructivos aqu\u00ed si ustedes me lo permiten quiero hacer un reconocimiento al equipo de trabajo de la secretar\u00eda por su aportaciones para el cumplimiento del programa y de manera especial quiero felicitar a la ingeniera janet cosme del centro sct oaxaca por su extraordinario esfuerzo en favor de las comunidades ind\u00edgenas de la que ella misma forma parte de origen mix la ingeniera cosme es otro ejemplo que nos ofrece oaxaca de la prestaci\u00f3n femenina las actividades productivas y al igual que muchas mujeres ind\u00edgenas participan de manera importante en la construcci\u00f3n de los caminos con la dedicaci\u00f3n y honestidad devoci\u00f3n que las distingue y m\u00e1s a\u00fan cuando se trata del bienestar de sus familias y comunidades tal como usted lo mencion\u00f3 en su reciente el libro la salida los seres humanos necesitan bienestar nadie puede ser feliz sin trabajo alimentaci\u00f3n salud vivienda o cualquier otro satisfactor b\u00e1sico que usted menciona precisamente en oaxaca como un ejemplo de organizaci\u00f3n del trabajo comunitario en ejercicio de la colectividad se\u00f1or presidente aqu\u00ed estamos constatando que a partir de la soledad y en la voluntad de servir a los dem\u00e1s es posible mejorar la calidad de la vida de la poblaci\u00f3n sobre todo la m\u00e1s necesitada que constituye la principal pol\u00edtica p\u00fablica de su gobierno muchas gracias por permitirnos colaborar con usted en este proyecto y realmente nos sentimos muy orgullosos de formar parte de la 4ta muchas gracias presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el gobernador constitucional de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa santo domingo lux el idioma mixteco significa pueblo nuevo qu\u00e9 bonita palabra especialmente hoy que estamos aqu\u00ed porque nueva es la concepci\u00f3n de entender el desarrollo del pa\u00eds se\u00f1or presidente es una concepci\u00f3n que entiende que para que caminemos juntos todos al mismo sol es fundamental atender las desigualdades que existen en el pa\u00eds oaxaca sin duda tiene grandes desigualdades pero no solamente las que tienen nuestro estado si no las que tiene el pa\u00eds por eso nosotros hemos entendido que como dec\u00edan los salarios populares podemos elegir elegir aquel adagio que dec\u00eda divide y vencer\u00e1s o aquel adagio que dec\u00eda unidos somos invencibles y aqu\u00ed en oaxaca entendemos que unidos somos invencibles invencibles cuando entendemos que cuando se hacen este tipo de obras se enfrentan la desigualdad que existe entre el norte centro y el sur del pa\u00eds se enfrenta la pobreza que existe en todo el pa\u00eds y se generan las oportunidades que tanto necesitamos en esta parte de la regi\u00f3n de mexico por eso le agradecemos se\u00f1or presidente y le reiteramos nuestro compromiso de trabajar siempre en equipo con usted y de seguir enfrentando a lo que realmente lastima y ofende a nuestro pa\u00eds que es la desigualdad y la pobreza para convertirla en oportunidades desarrollo y crecimiento desde el m\u00e9xico profundo como significan estos caminos rurales que significan esperanza y desarrollo para las comunidades m\u00e1s marginadas como las grandes plataformas de desarrollo y el motor de crecimiento que significar\u00e1 el corredor interoce\u00e1nico y las autopistas que hoy generar\u00e1n la conectividad y se sumar\u00e1n con mucha alegr\u00eda tambi\u00e9n al desarrollo que hoy representa el centro y el norte del pa\u00eds aqu\u00ed en oaxaca de su casa y trabajaremos siempre de la mano con su visi\u00f3n y como lo dice este pueblo nuevo con y nueva visi\u00f3n de presente y de futuro muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de lucha me da mucho gusto estar de nuevo en este municipio que ya visit\u00e9 que ya conoc\u00eda por qu\u00e9 como lo expres\u00e9 hace un momento tengo la dicha enorme de conocer los 570 municipios de oaxaca y conocer los cerca de 2.500 municipios de m\u00e9xico celebro que se est\u00e9 inaugurando este camino de lucha es uno m\u00e1s todos los caminos que se est\u00e1n haciendo con la participaci\u00f3n del pueblo porque como aqu\u00ed lo expres\u00f3 el s\u00edndico de lucha esto es un beneficio es una obra en bien de la comunidad pero tambi\u00e9n significa un compromiso no solo y solicitar el camino si no es construir el camino lo hace el pueblo no en todos los municipios se podr\u00eda trabajar as\u00ed se puede oaxaca y en otras comunidades en otros pueblos del pa\u00eds yo quisiera que se pudiera trabajar de esta forma en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n con los yaquis con los mayos y los mayas y con todos los pueblos originarios de la diversidad cultural que es m\u00e9xico del mosaico cultural que es nuestro pa\u00eds aqu\u00ed se puede lo he estado diciendo por la organizaci\u00f3n comunitaria la organizaci\u00f3n social por instituciones que vienen de lejos de siglos como el tequio la ayuda mutua eso no existe desgraciadamente en otras partes oaxaca tiene ese distintivo esa caracter\u00edstica es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo no hay otros pueblos as\u00ed y en otros pa\u00edses es algo extraordinario c\u00f3mo se organizan los pueblos como eligen a sus autoridades como las autoridades ven su funci\u00f3n como un servicio no cobran imag\u00ednense presidentes municipales que no cuadran le sirven un a\u00f1o dos a\u00f1os a sus pueblos pero no solo es la organizaci\u00f3n administrativa pol\u00edtica de los municipios la ayuda mutua el tequio es tambi\u00e9n la solidaridad la fraternidad el apoyo a los m\u00e1s pobres el respeto a los adultos mayores es cuidado de la naturaleza la limpieza de los pueblos conozco les dec\u00eda todo el pa\u00eds y no hay municipios en d\u00f3nde se improvise sextos para y recoger la basura eso solo se veng\u00f3 a jaca y que conste conozco todo m\u00e9xico pueblos limpios lugares en donde hay se ponen letreros no se dice no se puede utilizar detergente cuando pasa un r\u00edo no se puede tirar fertilizante al r\u00edo se cuidan los bosques es realmente excepcional lo que s\u00e9 de lo que s\u00e9 percibe d la diversidad cultural de los pueblos de oaxaca por eso estamos apoy\u00e1ndonos con las comunidades con los pueblos aqu\u00ed s\u00ed que no aplica de que es el gobierno el que est\u00e1 haciendo el camino de por si deber\u00edamos de tener muy claro que el presupuesto no es dinero del gobierno es dinero del pueblo nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo pero en este caso la construcci\u00f3n del camino est\u00e1 a cargo de la gente est\u00e1 a cargo del pueblo esto mismo es lo que se est\u00e1 replicando en todo el pa\u00eds platicaba yo a alejandro murat gobernador de oaxaca porque siempre conversamos estos recorridos en los tramos d un pueblo a otro platicamos de muchos temas y le comentaba que hace ocho d\u00edas la semana pasada nos toc\u00f3 visitar nayarit y sinaloa y vamos a san ignacio revisar un camino que ah\u00ed si se tiene que hacer con maquinaria pesada porque es vencer la sierra es el l\u00edmite de sinaloa con durango es un camino para comunicar a san ignacio sinaloa con tayoltita que pertenece al municipio de san dimas del estado de durango entonces ah\u00ed s\u00ed es la monta\u00f1a es la sierra pero cuando \u00edbamos a la cabecera municipal de san ignacio nos ganaron as\u00ed como aqu\u00ed nos paran las comunidades unas mujeres probamos las cartulinas y nos detuvimos y llegan las integrantes del comit\u00e9 de la escuela es nuestra nos bajamos nos mostraron su escuela con menos de 50 alumnos pero con mucho orgullo nos explicaron de que ya les hab\u00eda llegado el apoyo de manera directa y qu\u00e9 el comit\u00e9 integrado fundamentalmente por mujeres ya estaba mejorando la escuela nos ense\u00f1aron ya su barda como este hab\u00edan adquirido un aire acondicionado porque hay mucho calor los ni\u00f1os sufr\u00edan mucho ten\u00edan nada m\u00e1s un ventilador ya hab\u00edan invertido en el aire acondicionado ya ten\u00edan pintada toda la escuela las mismas mujeres hab\u00edan participado pintando arreglando la escuela pues tenemos ya as\u00ed m\u00e1s de 50.000 escuelas el pa\u00eds con ese programa es algo parecido a los caminos no es enviar los recursos a trav\u00e9s de instituciones del gobierno federal del gobierno estatal a los municipios sino es enviar el presupuesto desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9 de madres de padres de familia y ellos en la asamblea deciden qu\u00e9 hacer con ese dinero para darle mantenimiento a la escuela imag\u00ednense lo que esto significa el que podamos todos participar eso es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y eso es lo que queremos en todo el apoyo se entregue de manera directa sin intermediarios porque cuando se entrega a trav\u00e9s de una organizaci\u00f3n ya sea social o las no gubernamentales o cualquier organizaci\u00f3n puede darse el caso porque no se debe generalizar de que esos recursos no llegan a los beneficiarios se quedan en el camino y llegan con mucho disminuidos con piquete de ojo entonces es mejor entregar y algunos pueden decir es muy complicado hacer un camino es muy complicado hacer una escuela se requiere de conocimientos t\u00e9cnicos despu\u00e9s los no sabe se equivocan el pueblo sabio como no van a saber construir un camino si los trabajadores de la construcci\u00f3n de oaxaca son de los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n en el mundo este camino lo ven\u00edamos viendo en efecto como lo mencion\u00f3 el ingeniero cedric tiene una peculiaridad tiene un buen sistema de drenaje que eso es lo que va a garantizar que dure m\u00e1s el camino pero est\u00e1 bien hecho todas las bajadas de agua ven\u00eda lloviendo sus alcantarillas su drenaje por eso va a durar mucho adem\u00e1s es concreto a durar muchos a\u00f1os entonces si sabe el pueblo gobernar es cosa de que sea tomado en cuenta y que nos ayude el pueblo que lo convoquemos acciones generosas y ah\u00ed est\u00e1 el pueblo esperando esa convocatoria por eso tengo mucha confianza en que vamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n ya se est\u00e1n sentando las bases para el cambio pronto se va a consolidar para que si hay una regresi\u00f3n si hay un retroceso ya no pueda y los conservadores regresarnos al pasado de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios de desprecio por el pueblo que ya no regrese nunca m\u00e1s la actitud racista clasista discriminatoria por eso tenemos que apurarnos hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de que soy partidario del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n si el pueblo lo decide voy a estar hasta el 24 pero como estamos trabajando nos va a rendir el tiempo y cuando termine el gobierno ya va a quedar bien apisonado bien consolidado el cambio la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias a las autoridades a todos los habitantes este pueblo no usa de la regi\u00f3n mixteca de oaxaca muchas gracias a los ingenieros de la secretar\u00eda de comunicaciones obras p\u00fablicas de transporte adelfo regino de las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas muchas gracias muchas gracias a alejandro murat gobernador de oaxaca por su apoyo por su solidaridad por estar caminando junto con nosotros en bien del pueblo en bien de oaxaca en bien de la naci\u00f3n muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador e integrantes del pres\u00eddium realizan el corte de list\u00f3n inaugural del camino rural de santo domingo nuts a le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:04.825666"
}