{
    "video_id": "1VrIJCwpbi8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1VrIJCwpbi8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7k8xbSPHRnpdUtbl8shoU_9QHYg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1VrIJCwpbi8",
    "video_title": "M\u00e9xico seguir\u00e1 controlando epidemia con transparencia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4332,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 603.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 605.5,
            "duration": 16.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 606.65,
            "duration": 18.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 622.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 662.38,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 741.95,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 865.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 875.63,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 889.97,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1054.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1056.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1061.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 1064.51,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "porque tenemos poco tiempo vamos a salir",
            "start": 1067.0,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "a tabasco",
            "start": 1074.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que hay una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n sobre",
            "start": 1076.45,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las afectaciones",
            "start": 1079.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los damnificados por las inundaciones",
            "start": 1085.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo atendidos y se va a ser",
            "start": 1088.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n all\u00e1 vamos primero a",
            "start": 1091.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "resolver quedaron pendientes hay la y",
            "start": 1097.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reina y luego",
            "start": 1101.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es decir les parece y otro compa\u00f1ero que",
            "start": 1106.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1109.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en los dos y dos",
            "start": 1110.85,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "adelante gracias buenos d\u00edas presidentes",
            "start": 1114.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hay la rosa gel corresponsal del grupo",
            "start": 1117.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hill imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 1119.779,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 1122.12,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "presidente en sonora de la cera tu",
            "start": 1123.669,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso de medici\u00f3n y deslinde",
            "start": 1126.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de terrenos de presunta propiedad de la",
            "start": 1127.909,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en cinco municipios que son",
            "start": 1130.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cajeme guaymas benito ju\u00e1rez empalme y",
            "start": 1132.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "san ignacio r\u00edo muerto se trata de 40",
            "start": 1135.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "predios de un poco m\u00e1s de 91 mil",
            "start": 1137.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas hay inquietud en esta regi\u00f3n",
            "start": 1140.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aunque los productores y agricultores",
            "start": 1142.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conf\u00edan en que se va a respetar el",
            "start": 1144.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estado de derecho en este en esta etapa",
            "start": 1146.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pues hay quienes piensan que es una",
            "start": 1149.08,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "especie de expropiaci\u00f3n de tierras",
            "start": 1151.669,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces es bueno preguntarle presidente",
            "start": 1153.769,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si esta acci\u00f3n es parte del compromiso",
            "start": 1156.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con la tribu yaqui y qu\u00e9 resultado se",
            "start": 1158.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espera con este procedimiento qu\u00e9",
            "start": 1161.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "impacto tendr\u00e1 este este proceso al",
            "start": 1163.639,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "final cuando concluya y c\u00f3mo",
            "start": 1166.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1170.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dimos a conocer estamos llevando a cabo",
            "start": 1172.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 1176.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1178.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 1180.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 1182.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es la etnia",
            "start": 1186.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1190.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maltratada",
            "start": 1192.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 1195.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 1200.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los mayas bueno",
            "start": 1202.559,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la verdad es que todos los pueblos",
            "start": 1206.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "originarios han padecido mucho han",
            "start": 1209.289,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sufrido mucho",
            "start": 1213.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1216.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n europea",
            "start": 1218.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1223.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 1226.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1233.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "colonizaci\u00f3n",
            "start": 1235.35,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 1237.44,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1242.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y eso es lo m\u00e1s lamentable",
            "start": 1244.85,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "durante el periodo posterior a la",
            "start": 1248.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1251.929,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que se mantuvieron las mismas pr\u00e1cticas",
            "start": 1253.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n",
            "start": 1255.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de sometimiento incluso de exterminio",
            "start": 1259.37,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y racismo",
            "start": 1265.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces es el pueblo m\u00e1s sufrido de",
            "start": 1268.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1272.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios los pueblos",
            "start": 1276.65,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1279.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en el caso de los yaquis",
            "start": 1281.149,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pues fueron los que m\u00e1s padecieron",
            "start": 1283.87,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de el porfiriato",
            "start": 1288.77,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "durante la dictadura de porfirio d\u00edaz se",
            "start": 1292.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lee se extermin\u00f3",
            "start": 1296.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "datos de que fueron asesinados",
            "start": 1302.39,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "alrededor de 15.000 yaks",
            "start": 1306.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compraron armamentos del ej\u00e9rcito",
            "start": 1312.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 1315.95,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que estrenaron",
            "start": 1317.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la guerra declarada a los yaks como",
            "start": 1320.31,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1324.63,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "hubo una guerra declarada a los mayas",
            "start": 1326.179,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "deportaron desde sonora a familias",
            "start": 1333.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "completas",
            "start": 1337.8,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a trabajar como esclavos",
            "start": 1340.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en las haciendas henequeneras de yucat\u00e1n",
            "start": 1343.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en hacerse haciendas ca\u00f1eras de veracruz",
            "start": 1345.86,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 1349.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una barbaridad",
            "start": 1352.169,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1354.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "si ahora estamos conmemorando",
            "start": 1355.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de nuestra independencia",
            "start": 1360.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n extranjera 700",
            "start": 1363.2,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de nuestra ciudad",
            "start": 1368.19,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "pues queremos no s\u00f3lo haces",
            "start": 1372.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "eventos",
            "start": 1379.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sino hacer justicia",
            "start": 1382.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde podamos",
            "start": 1385.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "incluso vamos a ofrecer",
            "start": 1389.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n ofrecer disculpas",
            "start": 1395.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 1400.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1403.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hizo el estado mexicano",
            "start": 1406.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 1409.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los ind\u00edgenas en contra de los",
            "start": 1411.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pueblos originarios entonces en este",
            "start": 1414.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 1417.929,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1419.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo una serie de",
            "start": 1422.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "acciones en beneficio de los pueblos",
            "start": 1424.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "yates",
            "start": 1425.91,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y una de las cosas que ellos les han",
            "start": 1427.29,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "planteado siempre",
            "start": 1428.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es de que les arrebataron sus tierras",
            "start": 1430.919,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "como les quitaron el agua",
            "start": 1434.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1437.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el posibilidad",
            "start": 1440.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue brutal",
            "start": 1442.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1446.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "les han arrebatado a las tierras y las",
            "start": 1449.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 1452.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luego de que \u00e9l sea c\u00e1rdenas que fue",
            "start": 1454.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "presidente que m\u00e1s los apoy\u00f3",
            "start": 1456.71,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "les entreg\u00f3 de nuevo tierras",
            "start": 1461.799,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "o mejor dicho",
            "start": 1465.97,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "les confirmo",
            "start": 1467.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el dominio",
            "start": 1470.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y la propiedad de sus tierras mediante",
            "start": 1472.14,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n presidencial",
            "start": 1476.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 1481.799,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de un n\u00famero determinado de hect\u00e1reas",
            "start": 1484.63,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "pero esa resoluci\u00f3n presidencia se",
            "start": 1487.879,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "modific\u00f3",
            "start": 1490.279,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos gobiernos",
            "start": 1493.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1497.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el gobierno de zedillo",
            "start": 1499.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y les quitaron tierras",
            "start": 1503.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo un",
            "start": 1507.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "levantamiento",
            "start": 1509.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de todas las tierras",
            "start": 1512.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para ver cu\u00e1nto",
            "start": 1516.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le quitaron recitar",
            "start": 1521.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1525.049,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "se constituyeron ejidos",
            "start": 1527.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en esas tierras esa propiedad social",
            "start": 1530.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues se tiene que respetar",
            "start": 1534.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ni modo que se expropien los tejidos",
            "start": 1539.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para devolver las tierras a los pueblos",
            "start": 1543.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yaquis ya",
            "start": 1547.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 1550.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo que se hizo en ese sentido y hay",
            "start": 1553.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grandes extensiones de terrenos",
            "start": 1557.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tenemos que ver como",
            "start": 1561.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se adquirieron",
            "start": 1564.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tienen que mostrar los propietarios",
            "start": 1568.09,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sus escrituras",
            "start": 1571.879,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a quien le compraron",
            "start": 1575.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "si eran tierras ejidales",
            "start": 1577.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que pensamos nos",
            "start": 1583.08,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "puede ayudar bastante",
            "start": 1588.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay tierras nacionales",
            "start": 1591.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "grandes extensiones de tierras",
            "start": 1594.809,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 1596.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1598.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "este trabajo nadie debe alarmarse",
            "start": 1601.96,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1607.08,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tenemos que saber",
            "start": 1608.999,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n agraria",
            "start": 1611.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y hacer justicia",
            "start": 1616.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de la mejor manera posible",
            "start": 1621.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sin confrontar",
            "start": 1625.17,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "sin polarizar",
            "start": 1628.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero hacer justicia",
            "start": 1631.149,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces eso por lo que corresponde a la",
            "start": 1634.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tierra lo mismo",
            "start": 1636.549,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con el agua",
            "start": 1640.25,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "porque todos est\u00e9n usan agua",
            "start": 1643.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero los pueblos yaquis no tienen agua",
            "start": 1650.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces estamos proyectando construir",
            "start": 1657.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un acueducto para darle agua a los",
            "start": 1659.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1663.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1664.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ellos fueron dotados de tierras y de",
            "start": 1667.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1671.41,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y se les quitaron las tierras o una",
            "start": 1674.809,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parte y lo mismo pas\u00f3 con el agua",
            "start": 1677.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces estamos en eso m\u00e1s otras",
            "start": 1680.049,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "acciones en beneficio de los pueblos",
            "start": 1683.179,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 1685.759,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pero todo en el marco de la legalidad",
            "start": 1687.929,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "este y convenciendo haciendo conciencia",
            "start": 1692.14,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y llamando a qu\u00e9",
            "start": 1697.28,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "haya una reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1702.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1707.929,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se ha tratado muy mal",
            "start": 1711.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ahora los pueblos yaquis",
            "start": 1715.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1719.83,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muchas manifestaciones todav\u00eda",
            "start": 1721.61,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "desgraciadamente de racismo",
            "start": 1724.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que vienen de lejos",
            "start": 1729.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces no estar\u00e9 soslayando",
            "start": 1732.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no ser hip\u00f3critas",
            "start": 1737.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sino reconocer de que todav\u00eda no nos",
            "start": 1741.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quitamos",
            "start": 1747.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esas ideas retr\u00f3gradas",
            "start": 1748.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que vienen de s",
            "start": 1753.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la llegada de los invasores porque para",
            "start": 1755.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1759.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "despojar",
            "start": 1761.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de sus tierras a los pueblos originarios",
            "start": 1763.61,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "para poder someterlos como sucede en",
            "start": 1767.879,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cualquier conquista en cualquier",
            "start": 1771.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n en el mundo pues lo que",
            "start": 1774.089,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1778.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "utiliza",
            "start": 1780.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1783.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la excusa es que son pueblos b\u00e1rbaros",
            "start": 1785.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que ellos los invasores vienen a",
            "start": 1791.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "civilizarnos",
            "start": 1793.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 1796.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no deja de ser una justificaci\u00f3n para",
            "start": 1799.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "oprimir para explotar",
            "start": 1802.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para cometer injusticias",
            "start": 1805.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a decir",
            "start": 1810.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de que se cre\u00eda",
            "start": 1812.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 1816.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pensando que los bosques y las tierras",
            "start": 1818.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "eran de ellos",
            "start": 1821.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1826.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo expres\u00f3 en un informe",
            "start": 1829.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de qui\u00e9nes eran entonces las tierras y",
            "start": 1834.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los bosques",
            "start": 1836.81,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pues de los pueblos originarios",
            "start": 1840.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 1845.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "les arrebataron sus tierras",
            "start": 1847.35,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para entreg\u00e1rselas a grandes las difund\u00ed",
            "start": 1850.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sta",
            "start": 1854.149,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y del extranjero",
            "start": 1855.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces es justicia",
            "start": 1860.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como le comentaba caus\u00f3 mucha",
            "start": 1864.5,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en los due\u00f1os propietarios",
            "start": 1866.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de tierras en el sur del estado desde",
            "start": 1869.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cual ser\u00eda su mensaje en cuanto a esta",
            "start": 1871.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tienen de que se trate",
            "start": 1873.809,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de una expropiaci\u00f3n de tierras no se",
            "start": 1875.37,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "preocupen qu\u00e9",
            "start": 1877.409,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este no se va a cometer",
            "start": 1878.919,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan abuso",
            "start": 1883.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1886.46,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1888.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a ver ninguna expropiaci\u00f3n en",
            "start": 1889.929,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "propiedades",
            "start": 1893.559,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima y legalmente constituidas",
            "start": 1895.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y tampoco en ejidos",
            "start": 1900.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es decir una revisi\u00f3n",
            "start": 1903.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la tenencia de la tierra",
            "start": 1908.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1911.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen los pueblos ya que es cuanto",
            "start": 1914.09,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "tienen los ejidos de esas del per\u00edmetro",
            "start": 1916.46,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "o del pol\u00edgono",
            "start": 1923.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que comprende la resoluci\u00f3n presidencial",
            "start": 1926.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 1928.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "del presidente carne entonces lo que",
            "start": 1931.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed qu\u00e9",
            "start": 1933.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tipo de propiedad",
            "start": 1936.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "existe ahora",
            "start": 1940.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00e9 cu\u00e1nto de ese pol\u00edgono entregado por",
            "start": 1942.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas",
            "start": 1946.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este lo mantiene en los yaquis cuanto ya",
            "start": 1948.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 a ejidos",
            "start": 1952.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con otras resoluciones presidenciales",
            "start": 1955.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "posteriores cu\u00e1nto",
            "start": 1958.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tienen particulares",
            "start": 1961.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos cu\u00e1nta superficie es terreno",
            "start": 1966.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1970.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o sea que este",
            "start": 1972.35,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ninguna escritura ning\u00fan documento pero",
            "start": 1976.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo desde",
            "start": 1981.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego no deja de haber el inquietud",
            "start": 1983.25,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque como hay tambi\u00e9n elecciones ahora",
            "start": 1987.47,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "todo lo utilizan no para",
            "start": 1991.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1996.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "e infundir miedo",
            "start": 1999.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero no hay nada que entender eso es lo",
            "start": 2002.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que le puedo decir muchas gracias",
            "start": 2005.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente presidente la cifra de",
            "start": 2007.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muertes asociadas a kobe 19m\u00e9xico",
            "start": 2009.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sumar\u00eda de m\u00e1s de 300.000 teniendo en",
            "start": 2011.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cuenta el \u00faltimo reporte de exceso de",
            "start": 2013.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mortalidad de la secretaria de salud que",
            "start": 2016.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "precisa que de febrero de 2020 al 13 de",
            "start": 2018.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "febrero de este a\u00f1o son 294 mil",
            "start": 2021.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fallecimientos de exceso de mortalidad",
            "start": 2023.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "solamente por ccoo y 19 m\u00e1s los que se",
            "start": 2026.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han sumado con los reportes diarios",
            "start": 2029.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 significa esta cifra que",
            "start": 2031.77,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "le ha comentado el gabinete de salud",
            "start": 2034.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta cifra en el manejo de la pandemia y",
            "start": 2036.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si modificar\u00eda de alguna forma la",
            "start": 2040.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estrategia que se est\u00e1 siguiendo para la",
            "start": 2042.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pandemia me dan lo de las cifras",
            "start": 2044.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2048.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ha provocado alguna pol\u00e9mica hasta el ex",
            "start": 2050.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n sali\u00f3",
            "start": 2053.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a exponer de que era mucho m\u00e1s el n\u00famero",
            "start": 2057.77,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de fallecidos que lo que aqu\u00ed se informa",
            "start": 2062.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo retomo al",
            "start": 2068.09,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el washington post",
            "start": 2071.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo muy grande la verdad",
            "start": 2074.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es que se ha informado bastante y",
            "start": 2077.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros no ocultamos nada",
            "start": 2080.74,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y lo va a seguir haciendo la secretaria",
            "start": 2083.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2086.379,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2089.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hemos hecho todo lo que",
            "start": 2092.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 2095.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "podido realizar",
            "start": 2098.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que ha habido una entrega total",
            "start": 2101.27,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2106.05,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "se ha actuado",
            "start": 2107.369,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no solo como buenos servidores p\u00fablicos",
            "start": 2109.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2113.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de buen coraz\u00f3n con m\u00edstica",
            "start": 2115.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia para evitar",
            "start": 2118.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los fallecimientos",
            "start": 2121.589,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hemos trabajado d\u00eda y noche",
            "start": 2124.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de muchos",
            "start": 2128.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 2131.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se ha hecho hasta un reconocimiento",
            "start": 2136.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2139.039,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2141.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico fue el pa\u00eds de am\u00e9rica",
            "start": 2145.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "latina que llev\u00f3 a cabo la mayor",
            "start": 2148.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n de hospitales para atender",
            "start": 2150.39,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "enfermos para evitar fallecimientos",
            "start": 2153.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "somos de los primeros en obtener la",
            "start": 2157.809,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vacuna en estar aplicando la vacuna",
            "start": 2161.38,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2167.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero vimos con tiempo sin embargo",
            "start": 2170.45,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2173.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2176.849,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "son muy morales",
            "start": 2178.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y son capaces de",
            "start": 2182.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "valerse de todo hasta del dolor humano",
            "start": 2186.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dan dan siempre eso piloteando",
            "start": 2191.91,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "es temporada de zopilotes",
            "start": 2195.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00e9ste siempre magnifican",
            "start": 2200.59,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todo lo que pueda significar",
            "start": 2205.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perjudicarnos",
            "start": 2208.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 en el fondo no hay",
            "start": 2209.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que olvidarlo",
            "start": 2212.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "s que estamos combatiendo la peste de la",
            "start": 2214.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2218.33,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n conformes porque son muy",
            "start": 2220.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "corruptos los conservadores nuestros",
            "start": 2225.51,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 2228.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muchos muchos muy corruptos",
            "start": 2230.789,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "y no solo son los de la mafia del poder",
            "start": 2234.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sino sus achichincles",
            "start": 2240.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "voceros intelectuales org\u00e1nicos la",
            "start": 2243.769,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "prensa qu\u00e9",
            "start": 2248.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mostrando el cobre",
            "start": 2250.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero no solo en m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 2255.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay una crisis de credibilidad",
            "start": 2261.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2266.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y estoy hablando de",
            "start": 2269.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el libertad ni del washington post y el",
            "start": 2272.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "wall stree journal y el financial est\u00e1",
            "start": 2275.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en todos todos todos",
            "start": 2278.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque durante el periodo neoliberal y",
            "start": 2282.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso es un buen tema de an\u00e1lisis",
            "start": 2287.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fueron cooptados de los medios",
            "start": 2290.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por las grandes corporaciones",
            "start": 2292.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y financieras",
            "start": 2296.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2301.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 2305.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en poder",
            "start": 2308.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2312.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hombres de negocios",
            "start": 2315.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no este poder de periodistas",
            "start": 2319.31,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las televisoras las estaciones de radio",
            "start": 2326.73,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos",
            "start": 2329.75,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de manos de empresarios",
            "start": 2332.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2334.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 utilizan los medios",
            "start": 2335.64,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para proteger sus intereses",
            "start": 2339.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d\u00edganme",
            "start": 2348.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cuantos medios de informaci\u00f3n en mexico",
            "start": 2350.609,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "son de periodistas",
            "start": 2355.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las televisoras de",
            "start": 2362.24,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2364.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de comunicadores",
            "start": 2365.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no los periodistas los comunicados son",
            "start": 2368.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 2370.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de los due\u00f1os de los medios que no solo",
            "start": 2373.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2377.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ese negocio o que s",
            "start": 2380.62,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "negocio esa empresa no es la principal",
            "start": 2384.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esa es la que le ayuda",
            "start": 2390.69,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "para que puedan prosperar",
            "start": 2394.05,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "y otras empresas del mismo corporativo",
            "start": 2397.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las otras empresas pues todos",
            "start": 2403.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de informaci\u00f3n",
            "start": 2406.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen compa\u00f1\u00edas constructoras",
            "start": 2408.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan",
            "start": 2413.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "contratos millonarios",
            "start": 2415.579,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "todos los due\u00f1os de medios de",
            "start": 2419.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o la mayor\u00eda de estos a los",
            "start": 2421.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que me refiero",
            "start": 2424.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eran proveedores del gobierno",
            "start": 2426.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vend\u00edan hasta medicinas",
            "start": 2431.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2441.85,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "sus empresas",
            "start": 2444.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2450.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay realmente una crisis pero es sobre",
            "start": 2453.619,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo una crisis moral",
            "start": 2456.799,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y en vez de cambiar",
            "start": 2462.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 2467.869,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "a fuerza",
            "start": 2469.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 2471.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 2475.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica simulada",
            "start": 2479.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para seguir robando",
            "start": 2487.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para seguirse quedando con lo que es del",
            "start": 2491.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2495.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y no les importa",
            "start": 2496.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que en ese af\u00e1n de lucro",
            "start": 2499.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empobrezcan a millones de mexicanos",
            "start": 2503.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y no les importa ni siquiera",
            "start": 2508.1,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el que por esa actitud ego\u00edsta",
            "start": 2511.43,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "hasta ellos mismos vivan en la",
            "start": 2516.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2519.759,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "o que tengan que andar",
            "start": 2522.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con carros blindados y rodeados de",
            "start": 2525.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 2530.23,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y no puedan salir a la calle",
            "start": 2532.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 2537.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hasta manejar sus carros en el",
            "start": 2539.269,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2541.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 2545.329,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 2548.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tienen que vivir en b\u00fankeres",
            "start": 2551.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en fortalezas",
            "start": 2555.18,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no mejor",
            "start": 2558.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 2561.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de que es importante el cambio y ayudar",
            "start": 2563.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a que transformemos al pa\u00eds",
            "start": 2568.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que se establezcan",
            "start": 2572.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "las bases",
            "start": 2574.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para que se puedan hacer negocios",
            "start": 2577.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "con ganancias razonables",
            "start": 2584.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no se robe",
            "start": 2589.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que no se apueste al influyentismo al",
            "start": 2592.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 2597.11,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se piensa en los dem\u00e1s",
            "start": 2600.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ni modo que se van a llegar cuando se",
            "start": 2605.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mueran",
            "start": 2608.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "todo eso que acumulan",
            "start": 2610.67,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo he visto un funeral",
            "start": 2615.099,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "note",
            "start": 2619.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2622.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2624.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la persona que perdi\u00f3 la vida",
            "start": 2627.85,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "vaya detr\u00e1s",
            "start": 2631.559,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "carros con",
            "start": 2638.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cajas fuertes",
            "start": 2641.97,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no nos llevamos a \u00e9sta",
            "start": 2646.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2651.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no",
            "start": 2653.17,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "llevarnos la al satisfecho",
            "start": 2655.2,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de haber actuado",
            "start": 2658.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con humanismo",
            "start": 2661.509,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "con verdadera solidaridad",
            "start": 2663.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2666.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2669.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2672.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante sublime",
            "start": 2678.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad estar bien",
            "start": 2683.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 2686.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2689.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo entonces",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero eso es que est\u00e1s tratando es el",
            "start": 2695.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fondo del asunto es una crisis mundial",
            "start": 2698.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 2701.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ahora 15 ayer",
            "start": 2705.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el departamento de estado el gobierno",
            "start": 2709.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eeuu hace sus recomendaciones sobre",
            "start": 2712.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 2714.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n creen que acusa el gobierno de",
            "start": 2716.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2720.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 2724.09,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "a san juan",
            "start": 2726.599,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sanjuana",
            "start": 2730.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es la directora de notimex",
            "start": 2734.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una periodista consecuente",
            "start": 2740.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque se enfrent\u00f3",
            "start": 2746.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a grupos de intereses creados",
            "start": 2750.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y resulta que esa asociaci\u00f3n",
            "start": 2755.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 2761.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19 est\u00e1 financiada",
            "start": 2763.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por empresas extranjeras",
            "start": 2768.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pasa por el departamento de estado",
            "start": 2771.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 2779.369,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "nosotros no nos metemos",
            "start": 2781.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para opinar sobre",
            "start": 2786.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "violaciones de derechos humanos",
            "start": 2790.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2793.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "somos respetuosos",
            "start": 2795.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no podemos opinar sobre lo que sucede en",
            "start": 2800.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds",
            "start": 2803.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9",
            "start": 2808.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el gobierno estradense opina",
            "start": 2812.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sobre cuestiones que solo",
            "start": 2816.049,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "competen a los mexicanos",
            "start": 2819.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque se lanzan en contra de san juan",
            "start": 2825.13,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que ya la volvieron a este",
            "start": 2828.309,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "famosa adem\u00e1s",
            "start": 2832.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es una mujer que tiene todo nuestro",
            "start": 2834.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2838.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "una buena periodista",
            "start": 2840.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ese este",
            "start": 2843.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 2846.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "19 art\u00edculo 19",
            "start": 2851.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e9 apoyando",
            "start": 2856.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por el extranjero",
            "start": 2859.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2862.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "toda la gente que tiene que ver con",
            "start": 2865.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "art\u00edculos adicionales",
            "start": 2868.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pertenece al movimiento conservador que",
            "start": 2873.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra nuestra",
            "start": 2877.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "te lo puedo probar",
            "start": 2880.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo lo que les estoy diciendo",
            "start": 2883.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero pues eso puede ser no tan new york",
            "start": 2891.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "times'",
            "start": 2895.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "o en cualquier otro peri\u00f3dico nada m\u00e1s",
            "start": 2896.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que afortunadamente el cambio en m\u00e9xico",
            "start": 2900.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es un cambio como lo he dicho en otras",
            "start": 2904.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ocasiones de mentalidad y eso",
            "start": 2906.55,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan efecto",
            "start": 2910.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2913.339,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "tenemos nuestra conciencia tranquila",
            "start": 2914.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotros no censuramos a nadie",
            "start": 2917.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es el caso de qu\u00e9",
            "start": 2921.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arruinaron",
            "start": 2924.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 2927.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pregunta por guti\u00e9rrez y vigo",
            "start": 2932.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ha presentado una denuncia",
            "start": 2941.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por la censura la represi\u00f3n del despojo",
            "start": 2948.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de los bienes de la empresa period\u00edstica",
            "start": 2954.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de guti\u00e9rrez viv\u00f3 nadie",
            "start": 2957.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2960.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2962.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros casos",
            "start": 2966.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 2969.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces que no quieren dejar de robar y",
            "start": 2971.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 2974.78,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros a dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 2976.69,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no al contrario",
            "start": 2982.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar profundizando",
            "start": 2987.31,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2990.89,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "necesitamos aprovechar el tiempo",
            "start": 2995.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "yo me jubilo",
            "start": 2998.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el 24",
            "start": 3001.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que avancemos lo que",
            "start": 3003.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siempre siente ju\u00e1rez para que si en",
            "start": 3006.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 3009.65,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de que la reacci\u00f3n regrese les cueste",
            "start": 3013.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3018.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a todo lo logrado",
            "start": 3021.619,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "yo estoy muy convencido de que no van a",
            "start": 3025.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3027.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso remoto de que regresar\u00e1 la",
            "start": 3029.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3032.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "reconstruir",
            "start": 3035.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al viejo r\u00e9gimen porque no se trata de",
            "start": 3038.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 3042.71,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 3045.37,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3047.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el movimiento nuestro tiene que ver",
            "start": 3048.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con un cambio de mentalidad es una",
            "start": 3053.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de conciencias y eso como ya",
            "start": 3055.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 3059.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 3061.339,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aniquilar",
            "start": 3063.19,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muchas veces y ya por \u00faltimo hace unos",
            "start": 3066.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas comentaba el canciller marcelo",
            "start": 3069.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ebrard que en esta reuni\u00f3n que sostuvo",
            "start": 3072.25,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con esta misi\u00f3n de eeuu tocar\u00eda el tema",
            "start": 3075.339,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de la reapertura de la frontera norte",
            "start": 3079.029,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "debido a que tiene mucho tiempo cerrada",
            "start": 3082.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde marzo de 2020 y pues las",
            "start": 3084.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "implicaciones econ\u00f3micas que ha tenido",
            "start": 3087.789,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle usted si le coment\u00f3",
            "start": 3089.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "algo el canciller si toc\u00f3 este tema con",
            "start": 3092.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta misi\u00f3n que vino sobre c\u00f3mo ser\u00eda el",
            "start": 3094.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "proceso de reapertura que le hablaba",
            "start": 3097.15,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pues de alguna forma paulatina pero que",
            "start": 3099.549,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se fuera abriendo ser\u00eda todo van est\u00e9",
            "start": 3101.349,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "avanzando los acuerdos \u00e9l tiene",
            "start": 3106.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente con el",
            "start": 3110.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "secretario del departamento de estado",
            "start": 3112.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y hay ese prop\u00f3sito de normalizar lo m\u00e1s",
            "start": 3115.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pronto posible la relaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 3117.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se estaban avanzando en un",
            "start": 3120.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo migratorio",
            "start": 3123.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vamos bien este",
            "start": 3126.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y tan buena las relaciones con el",
            "start": 3129.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu porque tambi\u00e9n esa era",
            "start": 3133.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otra apuesta de los conservadores",
            "start": 3136.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corruptos del pa\u00eds",
            "start": 3139.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de que nos pele\u00e1ramos con el gobierno de",
            "start": 3143.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estados y no",
            "start": 3146.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este son muy buenas las relaciones con",
            "start": 3148.16,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "el presidente bailen y vamos a llegar a",
            "start": 3152.03,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "acuerdos tenemos buena comunicaci\u00f3n",
            "start": 3157.309,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 reina",
            "start": 3162.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas reina de ram\u00edrez de pie de",
            "start": 3168.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina libera radio y reportera",
            "start": 3171.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "independiente presidente pues tengo que",
            "start": 3173.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ser breve porque usted se tiene que ir",
            "start": 3175.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero pues no podemos dejar pasar lo que",
            "start": 3177.31,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "acaba de decir sobre art\u00edculo 19 y sobre",
            "start": 3181.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el caso de notimex presidente usted",
            "start": 3186.21,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tiene derecho a defender a sus",
            "start": 3191.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "funcionarios y por supuesto de hablar",
            "start": 3194.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre la relaci\u00f3n con eeuu y lo que",
            "start": 3198.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puede o no debe hacer un pa\u00eds pero en el",
            "start": 3200.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caso particular hay denuncias",
            "start": 3202.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas concretas sobre los abusos",
            "start": 3205.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se han cometido en notimex y",
            "start": 3208.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "independientemente de que tambi\u00e9n se",
            "start": 3211.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 investigando al l\u00edder sindical de",
            "start": 3213.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ese lugar que hasta ahorita pues no ha",
            "start": 3216.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habido avances sobre eso pero hay",
            "start": 3218.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "denuncias presidente de lo que ha hecho",
            "start": 3221.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y yo yo no podr\u00eda decir",
            "start": 3223.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "particularmente conozco una conozco los",
            "start": 3226.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agravios que ha cometido porque despu\u00e9s",
            "start": 3229.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de que yo trate el tema aqu\u00ed",
            "start": 3232.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fue a m\u00ed muy mal con los troles de",
            "start": 3233.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "notimex bueno de la se\u00f1ora entonces pero",
            "start": 3236.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "eso es punto y aparte pero yo creo que",
            "start": 3240.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19 se ha caracterizado por la",
            "start": 3241.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "defensa de los periodistas",
            "start": 3244.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "independientemente de muchas otras cosas",
            "start": 3247.23,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que usted o pruebas que usted pueda",
            "start": 3249.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tener entonces nada m\u00e1s puntualizarle",
            "start": 3250.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ese caso y si en el caso de notimex",
            "start": 3253.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reciente usted la puso ah\u00ed usted tendr\u00eda",
            "start": 3257.349,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que resolver esta huelga los abusos que",
            "start": 3259.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se han cometido y pues ya va m\u00e1s de un",
            "start": 3261.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ah\u00ed no se ha hecho el otro punto",
            "start": 3263.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3266.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sobre los yaquis mencionan usted que le",
            "start": 3268.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo un acueducto tambi\u00e9n es",
            "start": 3270.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una precisi\u00f3n no es el tema que le voy a",
            "start": 3272.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tratar pero no s\u00e9 si usted sepa que los",
            "start": 3274.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "yaquis no est\u00e1n muy de acuerdo con lo",
            "start": 3276.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "del acueducto m\u00e1s bien quieren que la",
            "start": 3278.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presa les d\u00e9 se les d\u00e9 la parte",
            "start": 3280.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proporcional del agua que hay en la",
            "start": 3283.05,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presa conoce usted es ese",
            "start": 3284.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pues esa desacuerdo no s\u00e9 c\u00f3mo lo vayan",
            "start": 3288.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a resolver ah\u00ed pero para ello ser\u00eda",
            "start": 3291.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mejor que \u00e9l se les d\u00e9 el agua que",
            "start": 3293.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realmente les pertenece que ya incluso",
            "start": 3295.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sus decretada para ellos y de",
            "start": 3297.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hecho tienen ellos un litigio a\u00fan",
            "start": 3302.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con el gobierno estatal porque",
            "start": 3304.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por el agua del novillo entonces si lo",
            "start": 3306.099,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "conoce ese tema presidente conozco bien",
            "start": 3308.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "todo ser\u00e1n problemas si se est\u00e1",
            "start": 3312.31,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos",
            "start": 3316.119,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "no se hace nada si no es con el acuerdo",
            "start": 3318.309,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "de los gobernadores yaquis de las",
            "start": 3324.18,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales de los pueblos",
            "start": 3328.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ya llevamos",
            "start": 3331.239,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pues como un a\u00f1o",
            "start": 3334.46,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que hay una comisi\u00f3n est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 3338.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este es de varias dependencias y es algo",
            "start": 3342.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3346.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3348.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y estoy atendiendo de manera personal",
            "start": 3350.41,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen algunas situaciones ah\u00ed",
            "start": 3355.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de las viviendas no",
            "start": 3357.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si este y \u00e1frica s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3359.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 3363.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3365.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "protestas e inconformidades pero para",
            "start": 3368.64,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "eso es el di\u00e1logo entonces cuando se",
            "start": 3373.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "act\u00faa de buena fe",
            "start": 3375.55,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cuando lo que se quiere es que",
            "start": 3377.53,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3382.119,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "e imparta",
            "start": 3384.97,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o hacer justicia",
            "start": 3387.76,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "los problemas se resuelven",
            "start": 3391.02,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "la gente protesta y se inconforma cuando",
            "start": 3393.979,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3398.549,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "imposiciones",
            "start": 3400.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3402.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se les quiere despojar de sus bienes yo",
            "start": 3405.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "me refiero a los yaquis en cuanto a la",
            "start": 3409.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vivienda de los yaquis del sence s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3411.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed y no se va a poder hacer una",
            "start": 3413.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "vivienda si no es con la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 3416.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3420.369,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero en todo",
            "start": 3421.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "o sea hay consulta permanente ellos son",
            "start": 3423.569,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n participando",
            "start": 3428.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este en todo este proceso",
            "start": 3431.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "hemos firmado acuerdos",
            "start": 3436.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "han habido much\u00edsimas reuniones hay",
            "start": 3438.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "consensos",
            "start": 3441.059,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no deja de ver este discrepancias porque",
            "start": 3442.88,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed somos todos",
            "start": 3448.519,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3451.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s las coincidencias",
            "start": 3453.809,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y vamos a ir hacia adelante lo de la",
            "start": 3456.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presenta as\u00ed si se est\u00e1 bien de sapas",
            "start": 3459.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo a todos est\u00e1 bien no se descarta",
            "start": 3461.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3463.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bien el tema presidente que le quiero",
            "start": 3464.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "plantear tambi\u00e9n te quiero decir algo",
            "start": 3467.13,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 3469.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay quienes quisieran",
            "start": 3470.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que no logr\u00e1ramos ning\u00fan acuerdo si",
            "start": 3472.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si alguien sea porque hay mucho",
            "start": 3477.14,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "clasismo y muchos racismo",
            "start": 3482.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso s\u00ed existe es lamentable en el sur",
            "start": 3486.41,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de sonora no son\u00f3 lamentable",
            "start": 3489.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s espero es en el pa\u00eds",
            "start": 3492.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 3497.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3500.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nefasta herencia",
            "start": 3502.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lo del racismo",
            "start": 3505.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de que este hay quienes se sienten de",
            "start": 3508.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sangre azul",
            "start": 3512.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el tema que le quiero plantear a usted",
            "start": 3519.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ayer hablaba hacia una defensa muy",
            "start": 3521.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contundente de las de las fuerzas",
            "start": 3524.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "armadas y el trabajo que han",
            "start": 3525.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollado en el pa\u00eds en estos dos",
            "start": 3527.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son m\u00e1s de dos a\u00f1os y ensalzaba",
            "start": 3530.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3534.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional presidente ayer en en sonora y",
            "start": 3536.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bueno perd\u00f3n en agua en febrero en",
            "start": 3539.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sonora hay un hay un ind\u00edgena m\u00edstico",
            "start": 3542.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encarcelado por una acci\u00f3n que hizo la",
            "start": 3546.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional en en sonora en una",
            "start": 3549.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "carretera usted sabe que son ahora que",
            "start": 3551.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las carreteras de sonora ahorita est\u00e1n",
            "start": 3554.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intransitables porque son inseguras por",
            "start": 3555.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada porque hay",
            "start": 3558.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "balaceras a todas horas del d\u00eda porque",
            "start": 3560.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay mucho porque se roban los carros",
            "start": 3562.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque atacan a toda la gente y encima",
            "start": 3565.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de eso presidente circular por las",
            "start": 3567.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calles de sonora tampoco ya no es una",
            "start": 3570.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que est\u00e9 la guardia nacional",
            "start": 3572.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque en el kil\u00f3metro 32 en santana el",
            "start": 3573.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "7 de febrero pas\u00f3 por ah\u00ed una familia de",
            "start": 3577.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mixtecos",
            "start": 3580.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablan espa\u00f1ol o el castellano y los",
            "start": 3582.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "par\u00f3 la guardia nacional porque dicen",
            "start": 3586.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que a diez metros vieron que el",
            "start": 3588.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conductor el ind\u00edgena se llama melit\u00f3n y",
            "start": 3591.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no tra\u00eda puesto el cintur\u00f3n de seguridad",
            "start": 3594.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y lo detuvieron y la camioneta de",
            "start": 3597.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "melit\u00f3n es una camioneta pick-up pidi\u00f3",
            "start": 3601.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prestado para comprarla y \u00e9l ten\u00eda sus",
            "start": 3603.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 3607.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y eran ssb a simple vista es una",
            "start": 3608.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "camioneta bonita podr\u00edamos decir una",
            "start": 3611.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "camioneta doble cabina pick up nissan",
            "start": 3614.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces lo pagan",
            "start": 3618.41,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y le empiezan a revisar el carro los de",
            "start": 3620.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los tres elementos de la guardia",
            "start": 3621.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional y le preguntan que as\u00ed es de \u00e9l",
            "start": 3623.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que s\u00ed o sea c\u00f3modos a lo que entiende",
            "start": 3626.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las familias que como un ind\u00edgena",
            "start": 3630.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00edstico puede traer una camioneta de",
            "start": 3631.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este tipo fue la indignaci\u00f3n primera que",
            "start": 3633.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuvieron ellos y al final le dicen le",
            "start": 3636.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empiezan a buscar por todos lados le",
            "start": 3639.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detallan la serie dicen que encuentran",
            "start": 3641.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una serie distinta a la de ese carro y",
            "start": 3643.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo turn\u00f3 en el ministerio p\u00fablico",
            "start": 3646.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico basado en el parte",
            "start": 3648.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el y ph que hizo la guardia nacional",
            "start": 3651.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los tres elementos lo turna al",
            "start": 3653.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico y lo turna al juez y",
            "start": 3657.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es el caso que ahorita ya va a cumplir",
            "start": 3659.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "casi dos meses encerrado por un delito",
            "start": 3661.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que probablemente no cometi\u00f3 presidente",
            "start": 3664.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque hay dos hay dos n\u00fameros de series",
            "start": 3667.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la del carro que entr\u00e9 ayer que est\u00e1",
            "start": 3670.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien que tiene incluso un seguro y bueno",
            "start": 3673.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de una investigaci\u00f3n que ya realizamos y",
            "start": 3676.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la de otro carro que efectivamente tiene",
            "start": 3678.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reporte de robo en puebla",
            "start": 3680.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ellos argumentan que esa camioneta es la",
            "start": 3683.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del robo en puebla y la otra en la otra",
            "start": 3686.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "serie que es la que \u00e9l trae la que \u00e9l",
            "start": 3689.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tra\u00eda originalmente y que ya despu\u00e9s de",
            "start": 3692.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "buscarle ellos le encontraron",
            "start": 3694.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuestamente otra es esa es \u00e9sta est\u00e1",
            "start": 3696.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien y tiene un seguro de un seguro",
            "start": 3699.96,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "incluso vehicular",
            "start": 3702.51,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "los mismos guardias la guardia nacional",
            "start": 3704.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que parece ser que no est\u00e1n bien",
            "start": 3707.089,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "capacitados presidente y all\u00ed s\u00ed tendr\u00eda",
            "start": 3708.679,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ser de intervenci\u00f3n para ver de qu\u00e9",
            "start": 3711.229,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "manera est\u00e1n est\u00e9 repitiendo se les que",
            "start": 3713.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que hagan este tipo de abusos o de",
            "start": 3716.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "atropellos y ello entre ellos mismos",
            "start": 3719.269,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "discut\u00edan si es no es ya es si es la la",
            "start": 3721.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "serie no es la serie y al final deciden",
            "start": 3725.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que lo turna lo pasan al ser bueno este",
            "start": 3728.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hombre y todav\u00eda encima el juez simula",
            "start": 3731.089,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que hace un juicio y le ponen de",
            "start": 3735.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "traductor a su esposa cuando la ley",
            "start": 3737.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "habla de que se tiene que poner un",
            "start": 3739.849,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perito traductor y se confabulan entre",
            "start": 3741.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos ellos con \u00e9l y phd la guardia",
            "start": 3744.499,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional con \u00e9l con la defensora p\u00fablica",
            "start": 3746.719,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que dice que la pedir que la esposa que",
            "start": 3749.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tampoco ya no m\u00e1s tiene 3\u00ba de primaria y",
            "start": 3753.019,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 pues apenas habla tambi\u00e9n",
            "start": 3755.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol se confabulan y dicen aqu\u00ed",
            "start": 3757.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tenemos una perito y ya le va a traducir",
            "start": 3759.89,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y esto suelta las risas del ministerio",
            "start": 3761.869,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y del y del asesor jur\u00eddico de",
            "start": 3764.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima que a la v\u00edctima nunca la",
            "start": 3767.689,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "encontraron",
            "start": 3769.4,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "que porque el ministerio p\u00fablico de",
            "start": 3770.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "puebla no quiere colaborar entonces",
            "start": 3772.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arman ah\u00ed y deciden el juez nunca toma",
            "start": 3776.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en cuenta lo que dice el se\u00f1or dice dios",
            "start": 3779.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sabe que yo iba bien que yo llevaba",
            "start": 3781.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puesto el cintur\u00f3n que yo estoy que yo",
            "start": 3784.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compr\u00e9 este veh\u00edculo de buena fe y eso",
            "start": 3786.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no importa el nocturna lo encarcela y",
            "start": 3789.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hasta el 10 de mayo le van a dar un a",
            "start": 3792.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una audiencia para ver si si puede salir",
            "start": 3794.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "o no este es un hombre trabajador",
            "start": 3798.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00edstico bueno mira este por todo lo que",
            "start": 3799.58,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1s comentando pues es una injusticia",
            "start": 3804.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o es este",
            "start": 3808.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y abuso de autoridad o un exceso de la",
            "start": 3811.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "autoridad entonces vamos a pedirle a",
            "start": 3815.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez la secretaria de",
            "start": 3818.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3823.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que atienda hoy mismo este caso para ver",
            "start": 3826.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "si se puede liberar a esta persona lo",
            "start": 3830.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3834.02,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "o sea nosotros en estos casos no lo",
            "start": 3836.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "permitimos no lo toleramos",
            "start": 3841.17,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no no somos iguales",
            "start": 3844.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ya antes los presidentes",
            "start": 3848.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque yo tengo que estar recordando",
            "start": 3852.059,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ante la amnesia",
            "start": 3855.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 prevalece",
            "start": 3858.69,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "antes un presidente que iba a saber de",
            "start": 3862.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estos asuntos y mucho menos ocuparse de",
            "start": 3867.67,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esos asuntos",
            "start": 3870.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ahora no a nosotros nos importa mucho",
            "start": 3871.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed esta oportunidad",
            "start": 3875.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por eso son muy buenas estas",
            "start": 3877.65,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 3879.63,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "porque ustedes nos ayudan a dar a",
            "start": 3881.509,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocer todas las injusticias que se",
            "start": 3885.049,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "cometen porque",
            "start": 3887.029,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dos razones 1",
            "start": 3889.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda silvio",
            "start": 3894.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3899.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 3903.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "silvio",
            "start": 3906.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es pablito milan\u00e9s",
            "start": 3909.04,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo no vivo una sociedad perfecta pero",
            "start": 3912.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no vivimos en una sociedad",
            "start": 3915.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "perfecta aspiramos a vivir",
            "start": 3918.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en una sociedad perfecta",
            "start": 3922.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed y este",
            "start": 3924.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3928.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a hacer ya entonces ahora mismo se",
            "start": 3931.799,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le va a atender este asunto",
            "start": 3935.109,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vamos a ver el enlace me tengo que ir es",
            "start": 3938.299,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se los advierto ok",
            "start": 3941.929,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "adelante pedro",
            "start": 3945.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 3948.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenga usted estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 3951.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico me",
            "start": 3953.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el ingeniero bernardo aguilar",
            "start": 3956.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "calvo director general para europa de",
            "start": 3959.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las secretas de relaciones exteriores",
            "start": 3961.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed se\u00f1or presidente para",
            "start": 3963.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informarle que el d\u00eda de hoy a las seis",
            "start": 3967.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y cuarto de la ma\u00f1ana arribaron las",
            "start": 3970.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "500.000 dosis de sputnik del primer",
            "start": 3973.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "componente y estamos aqu\u00ed ya atentos",
            "start": 3977.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para recibir",
            "start": 3981.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la segunda entrega de facer esta semana",
            "start": 3983.66,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de 145 mil 275 2",
            "start": 3986.42,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "la vacuna para completar el vuelo n\u00famero",
            "start": 3992.02,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "40 y el embarque n\u00famero 26 y con esta",
            "start": 3996.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "cifra se\u00f1or presidente tenemos 13",
            "start": 4001.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones 456 mil seiscientos veinte",
            "start": 4004.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vacunas en el pa\u00eds para seguir con la",
            "start": 4009.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 4012.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores en todo el pa\u00eds se\u00f1or",
            "start": 4014.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente es cu\u00e1nto lo que quer\u00edamos",
            "start": 4017.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informar del se\u00f1or muy bien",
            "start": 4019.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "graciaspedro muchas gracias muchas",
            "start": 4023.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gracias por todo lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 4025.83,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que siguen llegando las vacunas",
            "start": 4030.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 4034.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 4036.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4041.12,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "se vacunaron alrededor de 300.000 a ver",
            "start": 4043.35,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "si tienen el corte de las 4 de la tarde",
            "start": 4048.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de vacunados ya que estamos",
            "start": 4052.31,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "tratando este tema decirles qu\u00e9",
            "start": 4055.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "me recomiendan",
            "start": 4060.059,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que me vacun\u00e9",
            "start": 4063.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "254 mil pero es el corte de las cuatro",
            "start": 4068.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4072.92,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de las 4 si \u00e9ste me vacuno la semana",
            "start": 4075.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima me voy a vacunar este no les voy",
            "start": 4080.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 4085.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque no quiero que salga este un",
            "start": 4087.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo jam\u00e1s voy a ir a donde me",
            "start": 4090.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corresponde y me voy a vacunar el",
            "start": 4092.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estudio previo que se va hasta el",
            "start": 4096.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente de c\u00f3mo ser\u00eda me lo hicieron",
            "start": 4097.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan nombre el estudio no est\u00e9",
            "start": 4100.54,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "pues se me sacaron sangre para ver",
            "start": 4104.44,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos anticuerpos",
            "start": 4110.12,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 4113.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no hay problema tengo anticuerpos pero",
            "start": 4116.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recomiendan que si me dejo de vacunar",
            "start": 4119.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente como ya se tiene que ir la",
            "start": 4124.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le recuerdo por si viernes esto no",
            "start": 4125.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene le des m\u00e1s que est\u00e1 aqu\u00ed no tiene",
            "start": 4128.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "oportunidad recordarle que hab\u00edan",
            "start": 4130.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compromisos ya tenemos toda la",
            "start": 4132.65,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hoy mismo se le va entregar",
            "start": 4134.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n vino el presidente",
            "start": 4136.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 4138.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de ayuda con un escrito quer\u00eda",
            "start": 4140.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "participar en la conferencia dijimos que",
            "start": 4144.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no porque se iba a generar una pol\u00e9mica",
            "start": 4147.14,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que no te conviene pues de eso se trata",
            "start": 4151.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con pero s\u00ed pero tambi\u00e9n hay otros",
            "start": 4155.69,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "asuntos pero demasiadas",
            "start": 4158.39,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "le vamos a entregar toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4161.949,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de la ejecuci\u00f3n est\u00e1 el presidente",
            "start": 4164.729,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "municipal de ayutla",
            "start": 4168.88,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "la respuesta as\u00ed este",
            "start": 4173.98,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "lo que podemos hacer es que grabes",
            "start": 4177.16,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "para ayuda",
            "start": 4183.509,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4186.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dice en su oficio",
            "start": 4188.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el presidente municipal que le mandes un",
            "start": 4192.58,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo y lo graves a \u00e9l para que sea",
            "start": 4195.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este parejo",
            "start": 4200.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4203.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero de la ejecuci\u00f3n extrajudicial",
            "start": 4205.46,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidente de la informada ese es otro",
            "start": 4207.16,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n alejandro encinas te va a",
            "start": 4210.31,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "presentar el informe pero tambi\u00e9n en",
            "start": 4215.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general que diga s\u00ed ya lo vieron hoy",
            "start": 4217.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4220.31,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 4221.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en los dos casos pero en el caso de",
            "start": 4224.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayuda la quiero eso porque vinieron",
            "start": 4227.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 las autoridades y son las",
            "start": 4230.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "autoridades electas democr\u00e1ticamente de",
            "start": 4233.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usos y costumbres los elige el pueblo",
            "start": 4237.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces hay que respetarlos entonces",
            "start": 4239.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 a conocer la opini\u00f3n de la",
            "start": 4243.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "autoridad que \u00e9l d\u00e9 a conocer su opini\u00f3n",
            "start": 4246.78,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y en el caso es en el caso del agua de",
            "start": 4251.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ayutla y en el caso de la supuesta",
            "start": 4254.97,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n extrajudicial que encinas",
            "start": 4259.14,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "desde el informe",
            "start": 4265.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y s\u00ed no",
            "start": 4268.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y queda conforme",
            "start": 4271.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4272.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y regresamos de nuevo al tema",
            "start": 4274.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el general tambi\u00e9n que diga",
            "start": 4278.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el otro muchacho de 16 a\u00f1os que est\u00e1",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desaparecido si tambi\u00e9n fue ejecutado",
            "start": 4284.81,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 es en s\u00ed",
            "start": 4287.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "les informa este encinas",
            "start": 4291.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4295.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles qu\u00e9",
            "start": 4298.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no somos iguales a los que se fueron no",
            "start": 4301.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "somos autoritarios nos declaramos la",
            "start": 4306.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "guerra no desaparecemos a nadie no",
            "start": 4308.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ordenamos torturas masacres no nos",
            "start": 4311.21,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "confundan bueno nos vemos gracias",
            "start": 4317.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4323.78,
            "duration": 3.43
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] vamos a contestar preguntas porque tenemos poco tiempo vamos a salir a tabasco que hay una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n sobre las afectaciones los damnificados por las inundaciones que est\u00e1n siendo atendidos y se va a ser una evaluaci\u00f3n all\u00e1 vamos primero a resolver quedaron pendientes hay la y reina y luego es decir les parece y otro compa\u00f1ero que est\u00e1 aqu\u00ed en los dos y dos adelante gracias buenos d\u00edas presidentes hay la rosa gel corresponsal del grupo hill imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente en sonora de la cera tu inici\u00f3 un proceso de medici\u00f3n y deslinde de terrenos de presunta propiedad de la naci\u00f3n en cinco municipios que son cajeme guaymas benito ju\u00e1rez empalme y san ignacio r\u00edo muerto se trata de 40 predios de un poco m\u00e1s de 91 mil hect\u00e1reas hay inquietud en esta regi\u00f3n aunque los productores y agricultores conf\u00edan en que se va a respetar el estado de derecho en este en esta etapa pues hay quienes piensan que es una especie de expropiaci\u00f3n de tierras entonces es bueno preguntarle presidente si esta acci\u00f3n es parte del compromiso con la tribu yaqui y qu\u00e9 resultado se espera con este procedimiento qu\u00e9 impacto tendr\u00e1 este este proceso al final cuando concluya y c\u00f3mo lo dimos a conocer estamos llevando a cabo un plan para hacer justicia a los pueblos yaquis es la etnia m\u00e1s maltratada en la historia del pa\u00eds junto con los mayas bueno la verdad es que todos los pueblos originarios han padecido mucho han sufrido mucho con la invasi\u00f3n europea la conquista con la colonizaci\u00f3n tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y y eso es lo m\u00e1s lamentable durante el periodo posterior a la independencia que se mantuvieron las mismas pr\u00e1cticas de opresi\u00f3n de sometimiento incluso de exterminio y racismo entonces es el pueblo m\u00e1s sufrido de mexico los pueblos originarios los pueblos ind\u00edgenas y en el caso de los yaquis pues fueron los que m\u00e1s padecieron de el porfiriato durante la dictadura de porfirio d\u00edaz se lee se extermin\u00f3 datos de que fueron asesinados alrededor de 15.000 yaks compraron armamentos del ej\u00e9rcito porfirista que estrenaron en la guerra declarada a los yaks como tambi\u00e9n hubo una guerra declarada a los mayas deportaron desde sonora a familias completas a trabajar como esclavos en las haciendas henequeneras de yucat\u00e1n en hacerse haciendas ca\u00f1eras de veracruz del sureste una barbaridad entonces si ahora estamos conmemorando los 200 a\u00f1os de nuestra independencia 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n extranjera 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de nuestra ciudad pues queremos no s\u00f3lo haces eventos sino hacer justicia donde podamos incluso vamos a ofrecer perd\u00f3n ofrecer disculpas este por lo que hizo el estado mexicano en contra de los ind\u00edgenas en contra de los pueblos originarios entonces en este contexto este a\u00f1o se est\u00e1n llevando a cabo una serie de acciones en beneficio de los pueblos yates y una de las cosas que ellos les han planteado siempre es de que les arrebataron sus tierras como les quitaron el agua no solo el posibilidad ah\u00ed fue brutal tambi\u00e9n les han arrebatado a las tierras y las aguas luego de que \u00e9l sea c\u00e1rdenas que fue presidente que m\u00e1s los apoy\u00f3 les entreg\u00f3 de nuevo tierras o mejor dicho les confirmo el dominio y la propiedad de sus tierras mediante una resoluci\u00f3n presidencial en aquel entonces de un n\u00famero determinado de hect\u00e1reas pero esa resoluci\u00f3n presidencia se modific\u00f3 en los \u00faltimos gobiernos creo que en el gobierno de zedillo y les quitaron tierras entonces estamos haciendo un levantamiento de todas las tierras para ver cu\u00e1nto le quitaron recitar desde luego se constituyeron ejidos en esas tierras esa propiedad social pues se tiene que respetar ni modo que se expropien los tejidos para devolver las tierras a los pueblos yaquis ya tiene que ver con lo que se hizo en ese sentido y hay tambi\u00e9n grandes extensiones de terrenos qu\u00e9 tenemos que ver como se adquirieron tienen que mostrar los propietarios sus escrituras a quien le compraron si eran tierras ejidales y tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que pensamos nos puede ayudar bastante hay tierras nacionales grandes extensiones de tierras nacionales entonces se est\u00e1 haciendo este trabajo nadie debe alarmarse y este tenemos que saber c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n agraria y hacer justicia de la mejor manera posible sin confrontar sin polarizar pero hacer justicia entonces eso por lo que corresponde a la tierra lo mismo con el agua porque todos est\u00e9n usan agua pero los pueblos yaquis no tienen agua entonces estamos proyectando construir un acueducto para darle agua a los pueblos adem\u00e1s ellos fueron dotados de tierras y de agua y se les quitaron las tierras o una parte y lo mismo pas\u00f3 con el agua entonces estamos en eso m\u00e1s otras acciones en beneficio de los pueblos yaquis pero todo en el marco de la legalidad este y convenciendo haciendo conciencia y llamando a qu\u00e9 haya una reconciliaci\u00f3n por qu\u00e9 se ha tratado muy mal ahora los pueblos yaquis ah\u00ed muchas manifestaciones todav\u00eda desgraciadamente de racismo que vienen de lejos entonces no estar\u00e9 soslayando no ser hip\u00f3critas sino reconocer de que todav\u00eda no nos quitamos esas ideas retr\u00f3gradas que vienen de s la llegada de los invasores porque para poder despojar de sus tierras a los pueblos originarios para poder someterlos como sucede en cualquier conquista en cualquier invasi\u00f3n en el mundo pues lo que s\u00ed utiliza c\u00f3mo la excusa es que son pueblos b\u00e1rbaros y que ellos los invasores vienen a civilizarnos pero todo esto no deja de ser una justificaci\u00f3n para oprimir para explotar para cometer injusticias porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a decir de que se cre\u00eda los ind\u00edgenas pensando que los bosques y las tierras eran de ellos as\u00ed lo expres\u00f3 en un informe y de qui\u00e9nes eran entonces las tierras y los bosques pues de los pueblos originarios qu\u00e9 hicieron les arrebataron sus tierras para entreg\u00e1rselas a grandes las difund\u00ed sta del pa\u00eds y del extranjero entonces es justicia como le comentaba caus\u00f3 mucha preocupaci\u00f3n en los due\u00f1os propietarios de tierras en el sur del estado desde cual ser\u00eda su mensaje en cuanto a esta preocupaci\u00f3n que tienen de que se trate de una expropiaci\u00f3n de tierras no se preocupen qu\u00e9 este no se va a cometer y ning\u00fan abuso no bah a ver ninguna expropiaci\u00f3n en propiedades leg\u00edtima y legalmente constituidas y tampoco en ejidos es decir una revisi\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1 la tenencia de la tierra cu\u00e1nto tienen los pueblos ya que es cuanto tienen los ejidos de esas del per\u00edmetro o del pol\u00edgono que comprende la resoluci\u00f3n presidencial original del presidente carne entonces lo que est\u00e1 ah\u00ed qu\u00e9 tipo de propiedad existe ahora s\u00e9 cu\u00e1nto de ese pol\u00edgono entregado por el general c\u00e1rdenas este lo mantiene en los yaquis cuanto ya se entreg\u00f3 a ejidos con otras resoluciones presidenciales posteriores cu\u00e1nto tienen particulares y cu\u00e1ntos cu\u00e1nta superficie es terreno nacional o sea que este ninguna escritura ning\u00fan documento pero eso es lo que se est\u00e1 haciendo desde luego no deja de haber el inquietud porque como hay tambi\u00e9n elecciones ahora todo lo utilizan no para este e infundir miedo pero no hay nada que entender eso es lo que le puedo decir muchas gracias presidente presidente la cifra de muertes asociadas a kobe 19m\u00e9xico sumar\u00eda de m\u00e1s de 300.000 teniendo en cuenta el \u00faltimo reporte de exceso de mortalidad de la secretaria de salud que precisa que de febrero de 2020 al 13 de febrero de este a\u00f1o son 294 mil fallecimientos de exceso de mortalidad solamente por ccoo y 19 m\u00e1s los que se han sumado con los reportes diarios preguntarle qu\u00e9 significa esta cifra que le ha comentado el gabinete de salud esta cifra en el manejo de la pandemia y si modificar\u00eda de alguna forma la estrategia que se est\u00e1 siguiendo para la pandemia me dan lo de las cifras pues ha provocado alguna pol\u00e9mica hasta el ex presidente calder\u00f3n sali\u00f3 a exponer de que era mucho m\u00e1s el n\u00famero de fallecidos que lo que aqu\u00ed se informa lo retomo al el washington post haci\u00e9ndolo muy grande la verdad es que se ha informado bastante y nosotros no ocultamos nada y lo va a seguir haciendo la secretaria de salud nosotros hemos hecho todo lo que 'hemos podido realizar yo dir\u00eda que ha habido una entrega total este se ha actuado no solo como buenos servidores p\u00fablicos sino de buen coraz\u00f3n con m\u00edstica para enfrentar la pandemia para evitar los fallecimientos hemos trabajado d\u00eda y noche y estamos hablando de muchos trabajadores de la salud se ha hecho hasta un reconocimiento internacional de la organizaci\u00f3n mundial de la salud porque m\u00e9xico fue el pa\u00eds de am\u00e9rica latina que llev\u00f3 a cabo la mayor reconversi\u00f3n de hospitales para atender enfermos para evitar fallecimientos somos de los primeros en obtener la vacuna en estar aplicando la vacuna lo pero vimos con tiempo sin embargo nuestros adversarios qu\u00e9 son muy morales y son capaces de valerse de todo hasta del dolor humano dan dan siempre eso piloteando es temporada de zopilotes \u00e9ste siempre magnifican todo lo que pueda significar perjudicarnos porque lo que est\u00e1 en el fondo no hay que olvidarlo s que estamos combatiendo la peste de la corrupci\u00f3n y ellos est\u00e1n conformes porque son muy corruptos los conservadores nuestros opositores muchos muchos muy corruptos y no solo son los de la mafia del poder sino sus achichincles voceros intelectuales org\u00e1nicos la prensa qu\u00e9 est\u00e1 mostrando el cobre pero no solo en m\u00e9xico en el mundo hay una crisis de credibilidad en los medios de informaci\u00f3n y estoy hablando de el libertad ni del washington post y el wall stree journal y el financial est\u00e1 en todos todos todos porque durante el periodo neoliberal y eso es un buen tema de an\u00e1lisis fueron cooptados de los medios por las grandes corporaciones econ\u00f3micas y financieras es el caso de m\u00e9xico la mayor\u00eda de los medios est\u00e1 en poder d hombres de negocios no este poder de periodistas las televisoras las estaciones de radio los peri\u00f3dicos de manos de empresarios [M\u00fasica] entonces para qu\u00e9 utilizan los medios para proteger sus intereses d\u00edganme cuantos medios de informaci\u00f3n en mexico son de periodistas d\u00f3nde est\u00e1n las televisoras de periodistas de comunicadores no los periodistas los comunicados son empleados de los due\u00f1os de los medios que no solo tienen ese negocio o que s negocio esa empresa no es la principal esa es la que le ayuda para que puedan prosperar y otras empresas del mismo corporativo cu\u00e1les son las otras empresas pues todos los due\u00f1os de informaci\u00f3n tienen compa\u00f1\u00edas constructoras que recib\u00edan contratos millonarios todos los due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n o la mayor\u00eda de estos a los que me refiero eran proveedores del gobierno vend\u00edan hasta medicinas no pagaban impuestos sus empresas entonces hay realmente una crisis pero es sobre todo una crisis moral y en vez de cambiar quieren a fuerza mantener la misma la rep\u00fablica simulada para seguir robando para seguirse quedando con lo que es del pueblo y no les importa que en ese af\u00e1n de lucro empobrezcan a millones de mexicanos y no les importa ni siquiera el que por esa actitud ego\u00edsta hasta ellos mismos vivan en la inseguridad o que tengan que andar con carros blindados y rodeados de guardaespaldas y no puedan salir a la calle pueden hasta manejar sus carros en el extranjero solos aqu\u00ed no tienen que vivir en b\u00fankeres en fortalezas entonces por qu\u00e9 no mejor aceptar de que es importante el cambio y ayudar a que transformemos al pa\u00eds que se establezcan las bases para que se puedan hacer negocios con ganancias razonables que no se robe que no se apueste al influyentismo al saqueo qu\u00e9 se piensa en los dem\u00e1s ni modo que se van a llegar cuando se mueran todo eso que acumulan yo he visto un funeral note adem\u00e1s d la persona que perdi\u00f3 la vida vaya detr\u00e1s carros con cajas fuertes no nos llevamos a \u00e9sta nada y por qu\u00e9 no llevarnos la al satisfecho de haber actuado con humanismo con verdadera solidaridad con amor al pr\u00f3jimo de eso es lo m\u00e1s importante sublime [M\u00fasica] esa es la verdadera felicidad estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo entonces pero eso es que est\u00e1s tratando es el fondo del asunto es una crisis mundial de los medios ahora 15 ayer el departamento de estado el gobierno eeuu hace sus recomendaciones sobre m\u00e9dico a qui\u00e9n creen que acusa el gobierno de eeuu entre otros a san juan sanjuana que es la directora de notimex una periodista consecuente porque se enfrent\u00f3 a grupos de intereses creados y resulta que esa asociaci\u00f3n que se llama art\u00edculo 19 est\u00e1 financiada por empresas extranjeras pasa por el departamento de estado para empezar nosotros no nos metemos para opinar sobre violaciones de derechos humanos eeuu somos respetuosos no podemos opinar sobre lo que sucede en otro pa\u00eds entonces por qu\u00e9 el gobierno estradense opina sobre cuestiones que solo competen a los mexicanos porque se lanzan en contra de san juan que ya la volvieron a este famosa adem\u00e1s es una mujer que tiene todo nuestro respeto una buena periodista y ese este organismo 19 art\u00edculo 19 est\u00e1 est\u00e9 apoyando por el extranjero adem\u00e1s toda la gente que tiene que ver con art\u00edculos adicionales pertenece al movimiento conservador que est\u00e1 en contra nuestra te lo puedo probar todo lo que les estoy diciendo pero pues eso puede ser no tan new york times' o en cualquier otro peri\u00f3dico nada m\u00e1s que afortunadamente el cambio en m\u00e9xico es un cambio como lo he dicho en otras ocasiones de mentalidad y eso no tiene ning\u00fan efecto adem\u00e1s tenemos nuestra conciencia tranquila nosotros no censuramos a nadie no es el caso de qu\u00e9 arruinaron a guti\u00e9rrez viv\u00f3 qui\u00e9n pregunta por guti\u00e9rrez y vigo ha presentado una denuncia por la censura la represi\u00f3n del despojo de los bienes de la empresa period\u00edstica de guti\u00e9rrez viv\u00f3 nadie [M\u00fasica] as\u00ed y as\u00ed otros casos pero lo que est\u00e1 en el fondo entonces que no quieren dejar de robar y piensan que vamos nosotros a dar marcha atr\u00e1s no al contrario siempre vamos a estar profundizando porque este necesitamos aprovechar el tiempo yo me jubilo en el 24 entonces todo lo que avancemos lo que siempre siente ju\u00e1rez para que si en caso de que la reacci\u00f3n regrese les cueste trabajo dar marcha atr\u00e1s a todo lo logrado yo estoy muy convencido de que no van a poder en el caso remoto de que regresar\u00e1 la corrupci\u00f3n reconstruir al viejo r\u00e9gimen porque no se trata de desaparecer organismos no el movimiento nuestro tiene que ver con un cambio de mentalidad es una revoluci\u00f3n de conciencias y eso como ya lo dije no se puede aniquilar muchas veces y ya por \u00faltimo hace unos d\u00edas comentaba el canciller marcelo ebrard que en esta reuni\u00f3n que sostuvo con esta misi\u00f3n de eeuu tocar\u00eda el tema de la reapertura de la frontera norte debido a que tiene mucho tiempo cerrada desde marzo de 2020 y pues las implicaciones econ\u00f3micas que ha tenido entonces preguntarle usted si le coment\u00f3 algo el canciller si toc\u00f3 este tema con esta misi\u00f3n que vino sobre c\u00f3mo ser\u00eda el proceso de reapertura que le hablaba pues de alguna forma paulatina pero que se fuera abriendo ser\u00eda todo van est\u00e9 avanzando los acuerdos \u00e9l tiene comunicaci\u00f3n permanente con el secretario del departamento de estado y hay ese prop\u00f3sito de normalizar lo m\u00e1s pronto posible la relaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n se estaban avanzando en un acuerdo migratorio vamos bien este y tan buena las relaciones con el gobierno de eeuu porque tambi\u00e9n esa era otra apuesta de los conservadores corruptos del pa\u00eds de que nos pele\u00e1ramos con el gobierno de estados y no este son muy buenas las relaciones con el presidente bailen y vamos a llegar a acuerdos tenemos buena comunicaci\u00f3n qued\u00f3 reina buenos d\u00edas reina de ram\u00edrez de pie de p\u00e1gina libera radio y reportera independiente presidente pues tengo que ser breve porque usted se tiene que ir pero pues no podemos dejar pasar lo que acaba de decir sobre art\u00edculo 19 y sobre el caso de notimex presidente usted tiene derecho a defender a sus funcionarios y por supuesto de hablar sobre la relaci\u00f3n con eeuu y lo que puede o no debe hacer un pa\u00eds pero en el caso particular hay denuncias espec\u00edficas concretas sobre los abusos que se han cometido en notimex y independientemente de que tambi\u00e9n se est\u00e1 investigando al l\u00edder sindical de ese lugar que hasta ahorita pues no ha habido avances sobre eso pero hay denuncias presidente de lo que ha hecho ah\u00ed y yo yo no podr\u00eda decir particularmente conozco una conozco los agravios que ha cometido porque despu\u00e9s de que yo trate el tema aqu\u00ed fue a m\u00ed muy mal con los troles de notimex bueno de la se\u00f1ora entonces pero eso es punto y aparte pero yo creo que art\u00edculo 19 se ha caracterizado por la defensa de los periodistas independientemente de muchas otras cosas que usted o pruebas que usted pueda tener entonces nada m\u00e1s puntualizarle ese caso y si en el caso de notimex reciente usted la puso ah\u00ed usted tendr\u00eda que resolver esta huelga los abusos que se han cometido y pues ya va m\u00e1s de un a\u00f1o ah\u00ed no se ha hecho el otro punto presidente sobre los yaquis mencionan usted que le est\u00e1n haciendo un acueducto tambi\u00e9n es una precisi\u00f3n no es el tema que le voy a tratar pero no s\u00e9 si usted sepa que los yaquis no est\u00e1n muy de acuerdo con lo del acueducto m\u00e1s bien quieren que la presa les d\u00e9 se les d\u00e9 la parte proporcional del agua que hay en la presa conoce usted es ese pues esa desacuerdo no s\u00e9 c\u00f3mo lo vayan a resolver ah\u00ed pero para ello ser\u00eda mejor que \u00e9l se les d\u00e9 el agua que realmente les pertenece que ya incluso est\u00e1 en sus decretada para ellos y de hecho tienen ellos un litigio a\u00fan todav\u00eda con el gobierno estatal porque por el agua del novillo entonces si lo conoce ese tema presidente conozco bien todo ser\u00e1n problemas si se est\u00e1 trabajando con ellos no se hace nada si no es con el acuerdo de los gobernadores yaquis de las autoridades tradicionales de los pueblos estamos trabajando ya llevamos pues como un a\u00f1o que hay una comisi\u00f3n est\u00e1n all\u00e1 este es de varias dependencias y es algo que yo y estoy atendiendo de manera personal tambi\u00e9n tienen algunas situaciones ah\u00ed con la construcci\u00f3n de las viviendas no s\u00e9 si este y \u00e1frica s\u00ed s\u00ed s\u00ed siempre hay este protestas e inconformidades pero para eso es el di\u00e1logo entonces cuando se act\u00faa de buena fe cuando lo que se quiere es que s e imparta o hacer justicia los problemas se resuelven la gente protesta y se inconforma cuando hay imposiciones cu\u00e1ndo se les quiere despojar de sus bienes yo me refiero a los yaquis en cuanto a la vivienda de los yaquis del sence s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y no se va a poder hacer una vivienda si no es con la autorizaci\u00f3n de ellos pero en todo o sea hay consulta permanente ellos son los que est\u00e1n participando este en todo este proceso hemos firmado acuerdos han habido much\u00edsimas reuniones hay consensos no deja de ver este discrepancias porque as\u00ed somos todos pero son m\u00e1s las coincidencias y vamos a ir hacia adelante lo de la presenta as\u00ed si se est\u00e1 bien de sapas todo a todos est\u00e1 bien no se descarta nada bien el tema presidente que le quiero plantear tambi\u00e9n te quiero decir algo sobre eso hay quienes quisieran que no logr\u00e1ramos ning\u00fan acuerdo si tambi\u00e9n si alguien sea porque hay mucho clasismo y muchos racismo s\u00ed eso s\u00ed existe es lamentable en el sur de sonora no son\u00f3 lamentable si est\u00e1s espero es en el pa\u00eds entonces habl\u00e1bamos de eso es una nefasta herencia lo del racismo de que este hay quienes se sienten de sangre azul el tema que le quiero plantear a usted ayer hablaba hacia una defensa muy contundente de las de las fuerzas armadas y el trabajo que han desarrollado en el pa\u00eds en estos dos a\u00f1os son m\u00e1s de dos a\u00f1os y ensalzaba tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de la guardia nacional presidente ayer en en sonora y bueno perd\u00f3n en agua en febrero en sonora hay un hay un ind\u00edgena m\u00edstico encarcelado por una acci\u00f3n que hizo la guardia nacional en en sonora en una carretera usted sabe que son ahora que las carreteras de sonora ahorita est\u00e1n intransitables porque son inseguras por la delincuencia organizada porque hay balaceras a todas horas del d\u00eda porque hay mucho porque se roban los carros porque atacan a toda la gente y encima de eso presidente circular por las calles de sonora tampoco ya no es una garant\u00eda que est\u00e9 la guardia nacional porque en el kil\u00f3metro 32 en santana el 7 de febrero pas\u00f3 por ah\u00ed una familia de ind\u00edgenas mixtecos hablan espa\u00f1ol o el castellano y los par\u00f3 la guardia nacional porque dicen que a diez metros vieron que el conductor el ind\u00edgena se llama melit\u00f3n y no tra\u00eda puesto el cintur\u00f3n de seguridad y lo detuvieron y la camioneta de melit\u00f3n es una camioneta pick-up pidi\u00f3 prestado para comprarla y \u00e9l ten\u00eda sus documentos y eran ssb a simple vista es una camioneta bonita podr\u00edamos decir una camioneta doble cabina pick up nissan entonces lo pagan y le empiezan a revisar el carro los de los tres elementos de la guardia nacional y le preguntan que as\u00ed es de \u00e9l que s\u00ed o sea c\u00f3modos a lo que entiende las familias que como un ind\u00edgena m\u00edstico puede traer una camioneta de este tipo fue la indignaci\u00f3n primera que tuvieron ellos y al final le dicen le empiezan a buscar por todos lados le detallan la serie dicen que encuentran una serie distinta a la de ese carro y lo turn\u00f3 en el ministerio p\u00fablico el ministerio p\u00fablico basado en el parte en el y ph que hizo la guardia nacional los tres elementos lo turna al ministerio p\u00fablico y lo turna al juez y es el caso que ahorita ya va a cumplir casi dos meses encerrado por un delito que probablemente no cometi\u00f3 presidente porque hay dos hay dos n\u00fameros de series la del carro que entr\u00e9 ayer que est\u00e1 bien que tiene incluso un seguro y bueno de una investigaci\u00f3n que ya realizamos y la de otro carro que efectivamente tiene reporte de robo en puebla ellos argumentan que esa camioneta es la del robo en puebla y la otra en la otra serie que es la que \u00e9l trae la que \u00e9l tra\u00eda originalmente y que ya despu\u00e9s de buscarle ellos le encontraron supuestamente otra es esa es \u00e9sta est\u00e1 bien y tiene un seguro de un seguro incluso vehicular los mismos guardias la guardia nacional que parece ser que no est\u00e1n bien capacitados presidente y all\u00ed s\u00ed tendr\u00eda que ser de intervenci\u00f3n para ver de qu\u00e9 manera est\u00e1n est\u00e9 repitiendo se les que que hagan este tipo de abusos o de atropellos y ello entre ellos mismos discut\u00edan si es no es ya es si es la la serie no es la serie y al final deciden que lo turna lo pasan al ser bueno este hombre y todav\u00eda encima el juez simula que hace un juicio y le ponen de traductor a su esposa cuando la ley habla de que se tiene que poner un perito traductor y se confabulan entre todos ellos con \u00e9l y phd la guardia nacional con \u00e9l con la defensora p\u00fablica que dice que la pedir que la esposa que tampoco ya no m\u00e1s tiene 3\u00ba de primaria y alcanz\u00f3 pues apenas habla tambi\u00e9n espa\u00f1ol se confabulan y dicen aqu\u00ed tenemos una perito y ya le va a traducir y esto suelta las risas del ministerio p\u00fablico y del y del asesor jur\u00eddico de la v\u00edctima que a la v\u00edctima nunca la encontraron que porque el ministerio p\u00fablico de puebla no quiere colaborar entonces arman ah\u00ed y deciden el juez nunca toma en cuenta lo que dice el se\u00f1or dice dios sabe que yo iba bien que yo llevaba puesto el cintur\u00f3n que yo estoy que yo compr\u00e9 este veh\u00edculo de buena fe y eso no importa el nocturna lo encarcela y hasta el 10 de mayo le van a dar un a una audiencia para ver si si puede salir o no este es un hombre trabajador m\u00edstico bueno mira este por todo lo que est\u00e1s comentando pues es una injusticia o es este y abuso de autoridad o un exceso de la autoridad entonces vamos a pedirle a rosa icela rodr\u00edguez la secretaria de seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana que atienda hoy mismo este caso para ver si se puede liberar a esta persona lo m\u00e1s pronto posible o sea nosotros en estos casos no lo permitimos no lo toleramos no no somos iguales ya antes los presidentes porque yo tengo que estar recordando ante la amnesia que est\u00e9 prevalece antes un presidente que iba a saber de estos asuntos y mucho menos ocuparse de esos asuntos ahora no a nosotros nos importa mucho y ah\u00ed esta oportunidad por eso son muy buenas estas competencias porque ustedes nos ayudan a dar a conocer todas las injusticias que se cometen porque dos razones 1 como dir\u00eda silvio no no es este silvio es pablito milan\u00e9s yo no vivo una sociedad perfecta pero todav\u00eda no vivimos en una sociedad perfecta aspiramos a vivir en una sociedad perfecta s\u00ed s\u00ed y este pero vamos a hacer ya entonces ahora mismo se le va a atender este asunto vamos a ver el enlace me tengo que ir es tambi\u00e9n se los advierto ok adelante pedro gracias se\u00f1or presidente buenos dias tenga usted estamos aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de mexico me acompa\u00f1a el ingeniero bernardo aguilar calvo director general para europa de las secretas de relaciones exteriores estamos aqu\u00ed se\u00f1or presidente para informarle que el d\u00eda de hoy a las seis y cuarto de la ma\u00f1ana arribaron las 500.000 dosis de sputnik del primer componente y estamos aqu\u00ed ya atentos para recibir la segunda entrega de facer esta semana de 145 mil 275 2 la vacuna para completar el vuelo n\u00famero 40 y el embarque n\u00famero 26 y con esta cifra se\u00f1or presidente tenemos 13 millones 456 mil seiscientos veinte vacunas en el pa\u00eds para seguir con la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n para adultos mayores en todo el pa\u00eds se\u00f1or presidente es cu\u00e1nto lo que quer\u00edamos informar del se\u00f1or muy bien graciaspedro muchas gracias muchas gracias por todo lo que est\u00e1n haciendo qu\u00e9 bien que siguen llegando las vacunas se va avanzando con la vacunaci\u00f3n de adultos mayores ayer se vacunaron alrededor de 300.000 a ver si tienen el corte de las 4 de la tarde del n\u00famero de vacunados ya que estamos tratando este tema decirles qu\u00e9 me recomiendan los m\u00e9dicos que me vacun\u00e9 254 mil pero es el corte de las cuatro ya de las 4 si \u00e9ste me vacuno la semana pr\u00f3xima me voy a vacunar este no les voy a decir porque no quiero que salga este un espect\u00e1culo jam\u00e1s voy a ir a donde me corresponde y me voy a vacunar el estudio previo que se va hasta el presidente de c\u00f3mo ser\u00eda me lo hicieron tiene alg\u00fan nombre el estudio no est\u00e9 pues se me sacaron sangre para ver cu\u00e1ntos anticuerpos tengo no hay problema tengo anticuerpos pero recomiendan que si me dejo de vacunar presidente como ya se tiene que ir la m\u00e1s le recuerdo por si viernes esto no tiene le des m\u00e1s que est\u00e1 aqu\u00ed no tiene oportunidad recordarle que hab\u00edan compromisos ya tenemos toda la informaci\u00f3n hoy mismo se le va entregar toda la informaci\u00f3n vino el presidente municipal de ayuda con un escrito quer\u00eda participar en la conferencia dijimos que no porque se iba a generar una pol\u00e9mica que no te conviene pues de eso se trata con pero s\u00ed pero tambi\u00e9n hay otros asuntos pero demasiadas le vamos a entregar toda la informaci\u00f3n de la ejecuci\u00f3n est\u00e1 el presidente municipal de ayutla la respuesta as\u00ed este lo que podemos hacer es que grabes para ayuda lo que dice en su oficio el presidente municipal que le mandes un v\u00eddeo y lo graves a \u00e9l para que sea este parejo los dos pero de la ejecuci\u00f3n extrajudicial presidente de la informada ese es otro tema tambi\u00e9n alejandro encinas te va a presentar el informe pero tambi\u00e9n en general que diga s\u00ed ya lo vieron hoy mismo hoy mismo en los dos casos pero en el caso de ayuda la quiero eso porque vinieron hasta ac\u00e1 las autoridades y son las autoridades electas democr\u00e1ticamente de usos y costumbres los elige el pueblo entonces hay que respetarlos entonces que se d\u00e9 a conocer la opini\u00f3n de la autoridad que \u00e9l d\u00e9 a conocer su opini\u00f3n y en el caso es en el caso del agua de ayutla y en el caso de la supuesta ejecuci\u00f3n extrajudicial que encinas desde el informe y s\u00ed no y queda conforme [M\u00fasica] y regresamos de nuevo al tema pero tambi\u00e9n el general tambi\u00e9n que diga el otro muchacho de 16 a\u00f1os que est\u00e1 desaparecido si tambi\u00e9n fue ejecutado d\u00f3nde est\u00e1 es en s\u00ed les informa este encinas nada m\u00e1s nada m\u00e1s decirles qu\u00e9 no somos iguales a los que se fueron no somos autoritarios nos declaramos la guerra no desaparecemos a nadie no ordenamos torturas masacres no nos confundan bueno nos vemos gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:58.106256"
}