{
    "video_id": "1w2aCubcOkw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1w2aCubcOkw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDr1jr8cbbXwElwuMtvt33doHzjLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1w2aCubcOkw",
    "video_title": "Visita al recinto portuario de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, desde Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3612,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Michoac\u00e1n, Silvano Aureoles",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.640000000000001
        },
        {
            "text": " Conejo.",
            "start": 6.640000000000001,
            "duration": 3.879999999999999
        },
        {
            "text": " El secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n.",
            "start": 10.52,
            "duration": 7.199999999999999
        },
        {
            "text": " El secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Arturo Herrera Guti\u00e9rrez.",
            "start": 17.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": " El administrador general de Aduanas, Horacio Duarte Olivares.",
            "start": 24.88,
            "duration": 6.080000000000002
        },
        {
            "text": " El coordinador de asesores de la Presidencia de la Rep\u00fablica, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel.",
            "start": 30.96,
            "duration": 8.079999999999998
        },
        {
            "text": " El director general de la Administraci\u00f3n Portuaria Integral de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, almirante",
            "start": 39.04,
            "duration": 5.199999999999996
        },
        {
            "text": " Jorge Luis Cruz Vallado.",
            "start": 44.239999999999995,
            "duration": 4.960000000000008
        },
        {
            "text": " La coordinadora general de Puerto Cimar\u00edn Amercante, capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez",
            "start": 49.2,
            "duration": 5.119999999999997
        },
        {
            "text": " Bautista.",
            "start": 54.32,
            "duration": 3.960000000000001
        },
        {
            "text": " El comandante de la d\u00e9cima Zona Naval, vicealmirante cuerpo general, diplomado de Estado Mayor,",
            "start": 58.28,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Mario Maqueda Mendoza.",
            "start": 64.4,
            "duration": 5.079999999999998
        },
        {
            "text": " La presidente municipal de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Mar\u00eda Itz\u00e9 Camacho Zapia\u00edn.",
            "start": 69.48,
            "duration": 8.840000000000003
        },
        {
            "text": " Y a s\u00ed mismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 78.39999999999999,
            "duration": 5.040000000000006
        },
        {
            "text": " nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 83.44,
            "duration": 3.519999999999996
        },
        {
            "text": " Todas y todos ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 86.96,
            "duration": 7.439999999999998
        },
        {
            "text": " Damas y caballeros, los invitamos a tomar asiento.",
            "start": 94.39999999999999,
            "duration": 7.320000000000007
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 101.72,
            "duration": 4.11999999999999
        },
        {
            "text": " Michoac\u00e1n, ingeniero Silvano Aureoles Conejo.",
            "start": 105.84,
            "duration": 14.239999999999995
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 120.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes.",
            "start": 121.08,
            "duration": 3.960000000000008
        },
        {
            "text": " Saludo con gusto a todas, a todos.",
            "start": 125.04,
            "duration": 6.3999999999999915
        },
        {
            "text": " Quiero darles la bienvenida al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica.",
            "start": 131.44,
            "duration": 6.319999999999993
        },
        {
            "text": " Bienvenido, presidente, a la tierra del general C\u00e1rdenas.",
            "start": 137.76,
            "duration": 6.920000000000016
        },
        {
            "text": " Hoy estamos en uno de los polos de desarrollo m\u00e1s importante de M\u00e9xico.",
            "start": 144.68,
            "duration": 6.239999999999981
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo imagin\u00f3 hace m\u00e1s de 80 a\u00f1os y no se equivoc\u00f3 el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 150.92,
            "duration": 7.840000000000003
        },
        {
            "text": " en sus recorridos como candidato a gobernador de Michoac\u00e1n, en su paso por la presidencia",
            "start": 158.76,
            "duration": 5.800000000000011
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica e incluso en su vida despu\u00e9s de haber dejado la presidencia en sus andanzas",
            "start": 164.56,
            "duration": 14.280000000000001
        },
        {
            "text": " por estas tierras.",
            "start": 178.84,
            "duration": 2.5999999999999943
        },
        {
            "text": " La gran visi\u00f3n del general C\u00e1rdenas estuvo motivada por unir la regi\u00f3n pur\u00e9pecha con",
            "start": 181.44,
            "duration": 6.159999999999997
        },
        {
            "text": " la tierra caliente mediante una ruta que conectara al Estado con el Pac\u00edfico.",
            "start": 187.6,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " Con esta claridad para transformar, C\u00e1rdenas no s\u00f3lo fue el presidente del progreso,",
            "start": 196.35999999999999,
            "duration": 7.320000000000022
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n el presidente del desarrollo.",
            "start": 203.68,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo prob\u00f3 por su gesti\u00f3n en la comisi\u00f3n de la cuenca del Tepalcatepec y la cuenca",
            "start": 207.07999999999998,
            "duration": 7.800000000000011
        },
        {
            "text": " del Balsas.",
            "start": 214.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En su gesti\u00f3n, al frente de la cuenca del Tepalcatepec le puso venas h\u00eddricas a Michoac\u00e1n",
            "start": 215.88,
            "duration": 9.340000000000003
        },
        {
            "text": " y con ello abri\u00f3 surcos hacia la costa y la tierra caliente, buscando con ello generar",
            "start": 225.22,
            "duration": 14.659999999999997
        },
        {
            "text": " m\u00e1s y mejor bienestar.",
            "start": 239.88,
            "duration": 3.039999999999992
        },
        {
            "text": " Por eso, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no exagero en decir que el",
            "start": 242.95999999999998,
            "duration": 6.400000000000006
        },
        {
            "text": " Michoac\u00e1n que conocemos hoy en gran medida lo hizo el general C\u00e1rdenas.",
            "start": 249.35999999999999,
            "duration": 7.5800000000000125
        },
        {
            "text": " Su gesti\u00f3n al frente de las cuencas de Tepalcatepec y del Balsas logr\u00f3 conectar las aguas michoacanas",
            "start": 256.94,
            "duration": 14.139999999999986
        },
        {
            "text": " del r\u00edo Balsas con el centro del pa\u00eds para planear irrigaci\u00f3n, producci\u00f3n, industrializaci\u00f3n",
            "start": 271.08,
            "duration": 7.160000000000025
        },
        {
            "text": " y desarrollo desde Tlaxcala hasta la desembocadura del Pac\u00edfico entre Michoac\u00e1n y Guerrero.",
            "start": 278.24,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " Y no s\u00f3lo eso, a C\u00e1rdenas tambi\u00e9n debe atribuirse la visi\u00f3n, planeaci\u00f3n y consecuci\u00f3n de",
            "start": 288.03999999999996,
            "duration": 6.0400000000000205
        },
        {
            "text": " dos presas muy importantes en esta zona, que es la gran presa del Infierno y la presa",
            "start": 294.08,
            "duration": 7.399999999999977
        },
        {
            "text": " de la Villita.",
            "start": 301.47999999999996,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Casi 30 a\u00f1os de actividad social de la m\u00e1s alta relevancia despu\u00e9s de ser presidente,",
            "start": 303.59999999999997,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " 30 a\u00f1os m\u00e1s de trabajo por este estado y por el pa\u00eds.",
            "start": 310.2,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " Sean todos bienvenidos a esta regi\u00f3n, a este puerto, a este municipio de Michoac\u00e1n.",
            "start": 315.4,
            "duration": 6.920000000000016
        },
        {
            "text": " Agradezco la presencia aqu\u00ed del se\u00f1or Secretario de Hacienda Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, de",
            "start": 322.32,
            "duration": 6.439999999999998
        },
        {
            "text": " verdad nos da mucho gusto que est\u00e9s ac\u00e1.",
            "start": 328.76,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina, a mi querido amigo Horacio Duarte,",
            "start": 333.0,
            "duration": 8.560000000000002
        },
        {
            "text": " administrador general de Aduanas, al almirante Jorge Luis Cruz Vallado, director general",
            "start": 341.56,
            "duration": 7.439999999999998
        },
        {
            "text": " de la APIC, m\u00e1s conocido ac\u00e1 como el Rico del Pueblo.",
            "start": 349.0,
            "duration": 5.079999999999984
        },
        {
            "text": " Gracias Jorge.",
            "start": 354.08,
            "duration": 4.560000000000002
        },
        {
            "text": " La capit\u00e1n Ana Laura L\u00f3pez Bautista, coordinadora general de Puerto Cimar\u00edn, a nuestro paisano",
            "start": 358.64,
            "duration": 9.080000000000041
        },
        {
            "text": " L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel, coordinador de asesores del ciudadano presidente de la Rep\u00fablica.",
            "start": 367.72,
            "duration": 9.359999999999957
        },
        {
            "text": " Y al almirante Mario Maqueda, comandante de la d\u00e9cima zona naval con sede aqu\u00ed en L\u00e1zaro",
            "start": 377.15999999999997,
            "duration": 8.640000000000043
        },
        {
            "text": " C\u00e1rdenas, a la se\u00f1ora presidenta municipal del municipio de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 385.8,
            "duration": 9.839999999999975
        },
        {
            "text": " Como le dec\u00eda el fin de semana pasado, presidente, levantar a Michoac\u00e1n y ponerlo de pie, pues",
            "start": 395.64,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " ha costado mucho trabajo por la situaci\u00f3n cr\u00edtica que atraves\u00f3 el Estado por algunos",
            "start": 401.36,
            "duration": 5.839999999999975
        },
        {
            "text": " a\u00f1os y que finalmente a m\u00ed me toc\u00f3 hace cinco a\u00f1os iniciar a recomponer varias cosas",
            "start": 407.2,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " que en la etapa m\u00e1s cr\u00edtica, 12, 13, 14, 15, vivi\u00f3 Michoac\u00e1n buscando por todos los",
            "start": 412.92,
            "duration": 9.160000000000025
        },
        {
            "text": " medios con mucho esfuerzo, buscando inversi\u00f3n y desde luego con mucho trabajo.",
            "start": 422.08000000000004,
            "duration": 7.359999999999957
        },
        {
            "text": " Me comparto que en esta regi\u00f3n, se\u00f1or presidente, de la costa y la sierra caliente, la sierra,",
            "start": 429.52,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " parte de la sierra, hemos construido una gran cantidad de infraestructura para la seguridad",
            "start": 434.88,
            "duration": 7.28000000000003
        },
        {
            "text": " p\u00fablica.",
            "start": 442.16,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " As\u00ed construimos complejos cuartelarios en Apatzing\u00e1n, en Qualcom\u00e1n y en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 444.92,
            "duration": 9.479999999999961
        },
        {
            "text": " Los complejos policiales tienen capacidad para albergar a m\u00e1s de 1.200 elementos de",
            "start": 455.35999999999996,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " la polic\u00eda, los tres equipados con tecnolog\u00eda avanzada y conectados al C5 construido en",
            "start": 461.23999999999995,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " la capital Morelia.",
            "start": 468.84,
            "duration": 1.2800000000000296
        },
        {
            "text": " Todos tienen un centro de inteligencia espejo en cada una de las regiones.",
            "start": 470.12,
            "duration": 6.199999999999989
        },
        {
            "text": " En esta regi\u00f3n de la costa, en el 2016, firm\u00e9 un acuerdo para colaborar en la construcci\u00f3n",
            "start": 476.32,
            "duration": 6.199999999999989
        },
        {
            "text": " de equipamiento de tres estaciones navales para la Marina Armada de M\u00e9xico en los municipios",
            "start": 482.64,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " de Coahuayana, Aquila y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 491.15999999999997,
            "duration": 5.439999999999998
        },
        {
            "text": " Hemos concluido ya la de la placita en Aquila, est\u00e1 concluida ya la de Coahuayana, que es",
            "start": 496.59999999999997,
            "duration": 9.160000000000025
        },
        {
            "text": " por cierto la m\u00e1s grande, ciudad de Miran est\u00e1 lista para inaugurarla ya completa.",
            "start": 506.0,
            "duration": 5.599999999999966
        },
        {
            "text": " Y estamos por iniciar muy pronto, porque mi comandante Maqueda me trae y dijera a usted",
            "start": 511.59999999999997,
            "duration": 9.000000000000057
        },
        {
            "text": " a me cate corto, muy pronto la de Caleta de Campos.",
            "start": 520.6,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Con ella terminar\u00edamos las tres estaciones a las que yo me compromet\u00ed, las vamos a terminar,",
            "start": 526.36,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " con eso qued\u00e9 con el almirante Ojeda, tambi\u00e9n en la aportaci\u00f3n de veh\u00edculos para que se",
            "start": 535.04,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " pueda tener mayor capacidad de vigilancia en una larga costa que son m\u00e1s de 250 kil\u00f3metros",
            "start": 541.28,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " de litoral.",
            "start": 549.1999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n est\u00e1 listo, pensaba yo que fuera hoy, se\u00f1or almirante Ojeda, dar el banderazo",
            "start": 550.1999999999999,
            "duration": 6.360000000000014
        },
        {
            "text": " de arranque de la construcci\u00f3n de la carretera, el tramo carretero que conecta la carretera",
            "start": 556.56,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " con la estaci\u00f3n naval de la Tupitina, ya est\u00e1 el proyecto, ya est\u00e1 el dinero, as\u00ed",
            "start": 562.4399999999999,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " es que usted me dice cu\u00e1ndo vuelve para que hagamos el arranque y terminarla en tres meses.",
            "start": 567.8399999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En la regi\u00f3n, se\u00f1or presidente, hemos tenido buenos resultados gracias a una coordinaci\u00f3n",
            "start": 576.8399999999999,
            "duration": 5.32000000000005
        },
        {
            "text": " muy cercana, muy exitosa.",
            "start": 582.16,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, tenemos una disminuci\u00f3n en el robo de veh\u00edculos del 29 por ciento, en el",
            "start": 586.88,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " robo al transporte p\u00fablico una disminuci\u00f3n del 26 por ciento y en el robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 593.4,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " una disminuci\u00f3n del 32 por ciento.",
            "start": 600.76,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " No todo es buena noticia el problema de los homicidios que se increment\u00f3 en un 12 por",
            "start": 605.4,
            "duration": 5.32000000000005
        },
        {
            "text": " ciento, aunque era impensable hace unos cinco a\u00f1os que logr\u00e1semos la tranquilidad con",
            "start": 610.72,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " la que hoy tiene la regi\u00f3n y que tiene el municipio y el puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 618.52,
            "duration": 7.080000000000041
        },
        {
            "text": " Esta regi\u00f3n tiene fronteras con Guerrero, con Colima, con Jalisco, por lo que mucho",
            "start": 625.6,
            "duration": 7.159999999999968
        },
        {
            "text": " de la violencia e inseguridad se genera por las c\u00e9lulas delincuenciales que se mueven",
            "start": 632.76,
            "duration": 6.800000000000068
        },
        {
            "text": " en la frontera con estos estados.",
            "start": 639.5999999999999,
            "duration": 4.040000000000077
        },
        {
            "text": " En este gran desaf\u00edo, se\u00f1or presidente, le vuelvo a expresar, como lo hice en su visita",
            "start": 643.64,
            "duration": 5.959999999999923
        },
        {
            "text": " a 18 d\u00edas, todo el compromiso y la determinaci\u00f3n para trabajar de manera coordinada en una",
            "start": 649.5999999999999,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " tarea tan compleja pero indispensable a realizar que es la paz y la tranquilidad de los habitantes",
            "start": 657.3599999999999,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " de nuestro estado.",
            "start": 666.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El Michoac\u00e1n, el gobierno que yo encabezo, conf\u00eda plenamente en las Fuerzas Armadas",
            "start": 667.0,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 673.64,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Han sido m\u00e1s de cinco a\u00f1os de trabajo coordinado y de mucha cercan\u00eda.",
            "start": 675.68,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en esta regi\u00f3n, por ejemplo, todo el trabajo y las acciones en materia de seguridad",
            "start": 681.08,
            "duration": 4.919999999999959
        },
        {
            "text": " han sido plenamente coordinadas con la Marina.",
            "start": 686.0,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " Por cierto, quiero expresarle que por mi experiencia en estos a\u00f1os al frente del gobierno, se",
            "start": 690.76,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " ha ido haci\u00e9ndole frente a los retos de la seguridad, da mucha tranquilidad que aqu\u00ed",
            "start": 696.92,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " en el puerto de Las Herok\u00e1rdenas la Marina sea la responsable de administrar, de operar",
            "start": 705.0799999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y de dar la seguridad, porque eso es garant\u00eda de no volver al pasado donde los grupos delincuenciales",
            "start": 713.0799999999999,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " de nuestro puerto y lo convirtieron en la principal plataforma de operaci\u00f3n de sus",
            "start": 722.12,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " actividades il\u00edcitas.",
            "start": 728.36,
            "duration": 3.4799999999999045
        },
        {
            "text": " El gobierno que yo encabezo est\u00e1 convencido que la seguridad de los michoacanos y de los",
            "start": 731.8399999999999,
            "duration": 4.800000000000068
        },
        {
            "text": " mexicanos debe ser una responsabilidad compartida de los \u00f3rdenes y niveles de gobierno, pero",
            "start": 736.64,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n algo muy importante, como lo dijimos hace ocho d\u00edas, que sea un tema de neutralidad",
            "start": 744.24,
            "duration": 5.67999999999995
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica.",
            "start": 750.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, quisiera nuevamente hacer \u00e9nfasis en lo que platiqu\u00e9 la vez pasada",
            "start": 751.64,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " con usted con respecto a algunos temas.",
            "start": 757.76,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed queremos en estos meses, en este a\u00f1o, construir el hospital regional que le coment\u00e9",
            "start": 762.36,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " la otra vez, que se invirtieron alrededor de 100 millones de pesos, s\u00f3lo quedaron",
            "start": 770.16,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " los cimientos y se qued\u00f3 la obra tirada hace casi diez a\u00f1os.",
            "start": 775.52,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 el proyecto, ya est\u00e1 todo, con Juan Ferrer quedamos de que en marzo iniciar\u00edamos",
            "start": 782.16,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " la obra.",
            "start": 790.68,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " En esta regi\u00f3n hemos construido, son cuatro municipios, hemos construido 19 centros de",
            "start": 792.1999999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " salud y tres hospitales, de tal manera que con el hospital regional queda la red hospitalaria",
            "start": 800.2800000000001,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de manera completa y eso le ayudar\u00e1 mucho a esta regi\u00f3n, son m\u00e1s de 250 mil habitantes,",
            "start": 809.2800000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " 300 mil que se benefician de ello.",
            "start": 817.2800000000001,
            "duration": 3.7199999999999136
        },
        {
            "text": " Y le voy a decirle que ahora en la crisis por el COVID se nos complic\u00f3 un rato en L\u00e1zaro",
            "start": 821.0,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " C\u00e1rdenas, pero gracias al trabajo coordinado con la presidenta municipal, con la comandancia",
            "start": 827.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Marina, logramos contenerlo y hoy L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en esa materia est\u00e1 tranquilo.",
            "start": 835.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el tema de contagios y de fallecimientos, habilitamos espacios, la Marina habilit\u00f3",
            "start": 842.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el \u00e1rea COVID y entre todos le pusimos ox\u00edgeno y finalmente logramos contener el problema.",
            "start": 849.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces le agradezco mucho porque estoy con la expectativa, el entusiasmo de que terminemos",
            "start": 861.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el hospital regional de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y de que construyamos la unidad de atenci\u00f3n",
            "start": 870.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a la salud mental del Estado, ya no queremos hablar de hospitales psiqui\u00e1tricos, sino",
            "start": 877.84,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " de unidades de atenci\u00f3n a la salud mental.",
            "start": 883.32,
            "duration": 5.199999999999932
        },
        {
            "text": " Por el otro lado ya coment\u00e9 con el secretario Herrera, al final le fue a entregar un documento,",
            "start": 888.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un resumen a usted y al se\u00f1or secretario de Hacienda, haciendo ya un barrido de lo que",
            "start": 895.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hemos hecho en materia educativa, que estamos yo creo que muy pr\u00f3ximos a lograr conciliar",
            "start": 903.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las cifras y con ello ya darle certeza a las maestras y los maestros y evitar que sea una",
            "start": 912.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de las causas que bien dec\u00eda el almirante Vallado, por lo que tambi\u00e9n muchos inversionistas",
            "start": 919.84,
            "duration": 5.719999999999914
        },
        {
            "text": " la piensan en venir a L\u00e1zaro por el tema de los bloqueos de la v\u00eda del tren.",
            "start": 925.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El convenio lo firmamos el 23 de enero pasado, ya vamos a cumplir un a\u00f1o y agradezco mucho",
            "start": 933.0799999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s de su preocupaci\u00f3n que ha expresado de manera permanente ante la firma del nuevo",
            "start": 940.1999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " acuerdo que por cierto usted lo anunci\u00f3 un 13 de febrero del a\u00f1o 2019 en Zacapumichoac\u00e1n.",
            "start": 948.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces ya quiero que concluyamos porque es el modelo con el que se va a poder trabajar",
            "start": 956.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con otros estados que tambi\u00e9n s\u00e9 que est\u00e1n solicitando avanzar en esa materia.",
            "start": 963.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o que concluy\u00f3 el gobierno de usted en cabeza nos aport\u00f3 35 por ciento del costo",
            "start": 970.6800000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " total de la n\u00f3mica educaci\u00f3n b\u00e1sica estatal y a nombre del pueblo de Michoac\u00e1n y de ni\u00f1as,",
            "start": 981.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os y j\u00f3venes y desde luego de los padres de familia agradezco mucho y ojal\u00e1 que este",
            "start": 988.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o junto con el secretario de Educaci\u00f3n y de Hacienda podamos terminar de armonizar",
            "start": 996.12,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " las cifras y con ello terminar un asunto muy a\u00f1ejo que afortunadamente se lo tiene muy",
            "start": 1002.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " claro y queremos resolverlo, que se resuelva para siempre, eso va a ayudar mucho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1010.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la ni\u00f1ez Michoacana. Dicho lo anterior se\u00f1or presidente le reitero",
            "start": 1019.64,
            "duration": 4.280000000000086
        },
        {
            "text": " el agradecimiento por su visita a este municipio, al puerto, en breve ser\u00e1 sin duda el puerto",
            "start": 1023.92,
            "duration": 7.000000000000114
        },
        {
            "text": " m\u00e1s importante de M\u00e9xico. Por los datos que nos compart\u00eda el se\u00f1or almirante, este",
            "start": 1031.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puerto tiene un enorme potencial, quiz\u00e1 lo que hoy vemos apenas cubrir\u00e1 un 20 por ciento",
            "start": 1038.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la capacidad de desarrollo del puerto. S\u00e9 usted bienvenido siempre a usted, a los",
            "start": 1046.22,
            "duration": 6.419999999999845
        },
        {
            "text": " funcionarios que lo acompa\u00f1an, reiterarles que Michoac\u00e1n es su casa y que en los temas",
            "start": 1052.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que he referido estamos listos para seguir apretando el paso y seguir trabajando para",
            "start": 1059.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " resolver los problemas que aquejan a las Michoacanas y a los Michoacanos.",
            "start": 1067.88,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Le dej\u00e9 al secretario Herrera una tarjetita que compartimos con la presidenta sobre tres",
            "start": 1072.6000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puntos, el tramo carretera la orilla a la mira y el libramiento que ya lo trae en su agenda",
            "start": 1080.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or almirante y un problema muy grande que tiene el municipio de las Michoacanas",
            "start": 1087.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que es el saneamiento de las aguas y el tratamiento de las mismas. As\u00ed es que por su atenci\u00f3n",
            "start": 1094.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias y bienvenidos todos. Gracias.",
            "start": 1102.3999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de aduanas, maestro Horacio",
            "start": 1109.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Duarte Olivares.",
            "start": 1118.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenas tardes a todas, a todos, a quienes nos acompa\u00f1an en este importante puerto de",
            "start": 1119.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n. Evidentemente al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1126.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y a quienes hoy lo acompa\u00f1an en esta gira al secretario de Marina Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 1133.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda Arturo Herrera, a la capit\u00e1n de Altamira, a la secretaria",
            "start": 1142.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Marina Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda Arturo Herrera, a la capit\u00e1n",
            "start": 1149.28,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " de Altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista, al gobernador del estado Silvano Aureoles, a nuestro muy",
            "start": 1156.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " querido jefe de asesores de la presidencia L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y a los administradores",
            "start": 1164.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tanto de API como de aduana y de la regi\u00f3n naval aqu\u00ed en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 1172.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vivimos momentos dif\u00edciles, en todo el mundo enfrentamos la peor crisis sanitaria en un",
            "start": 1180.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " siglo y el impacto que ha generado en las familias. Por eso hoy m\u00e1s que nunca este",
            "start": 1187.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n no tiene derecho a fallar. Es justamente en los momentos",
            "start": 1195.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de mayor adversidad cuando tenemos que redoblar los esfuerzos para cumplir con la regeneraci\u00f3n",
            "start": 1203.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica y arrancar as\u00ed de tajo la desigualdad. A la honestidad hay que acompa\u00f1arla",
            "start": 1210.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con mucho trabajo, con eficiencia, con disciplina para hacer que los recursos rindan y aprender",
            "start": 1217.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como regla desde el gobierno a hacer m\u00e1s con menos recursos. Es por ello que en las",
            "start": 1226.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aduanas de M\u00e9xico tenemos un doble compromiso. Por un lado, como el resto del gobierno del",
            "start": 1234.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Obrador, debemos ser austeros y sin importar de qui\u00e9n se trate ser intolerables",
            "start": 1241.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con la corrupci\u00f3n. Pero por el otro lado, tenemos la responsabilidad de aumentar los",
            "start": 1250.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ingresos fiscales para financiar as\u00ed m\u00e1s millones de becas, pensiones adultos mayores,",
            "start": 1257.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " apoyo a su familia, apoyo a sus familiares, apoyo a sus familiares, apoyo a sus familiares,",
            "start": 1262.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los sectores productivos y ahora en medio de la pandemia las vacunas contra este virus.",
            "start": 1271.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por ello, en el a\u00f1o 2021, en coordinaci\u00f3n con diversas dependencias federales, estaremos",
            "start": 1280.3999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ya invirtiendo los recursos del comiso de aduanas que nos van a permitir inyectar dinero",
            "start": 1289.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en infraestructura aduanera y tecnolog\u00eda. Cabe se\u00f1alar, presidente, que uno de los",
            "start": 1297.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " proyectos ambiciosos que tenemos en esa materia es aumentar el n\u00famero de la unidad canina,",
            "start": 1304.8799999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que es muy eficiente para combatir el tr\u00e1fico ilegal que nos sale relativamente barata y",
            "start": 1314.8799999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es 100% a prueba y contra la corrupci\u00f3n. Por eso, como usted lo ha dicho siempre, desde",
            "start": 1322.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las aduanas estamos colaborando para lograr los objetivos de tener recursos para as\u00ed",
            "start": 1333.0800000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hacer realidad la paz y el bienestar del pueblo. Al cierre del 2020, a pesar de la crisis global",
            "start": 1340.0800000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que afect\u00f3 el comercio internacional, logramos en las aduanas del pa\u00eds recaudar 870 mil millones",
            "start": 1347.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de pesos, una cifra que sin duda nos obliga a ponernos el reto para que en este a\u00f1o 2021",
            "start": 1357.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " vayamos por varios cientos, miles de millones m\u00e1s para hacer realidad los proyectos ambiciosos.",
            "start": 1367.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En este acto reitero el agradecimiento a la coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Marina,",
            "start": 1374.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y la Guardia Nacional. Con ellos, juntos en un",
            "start": 1382.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " solo equipo, hemos aumentado los decomisos de mercanc\u00eda ilegal, de armas, de drogas en",
            "start": 1389.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las aduanas. No nos van a detener. Es nuestro compromiso.",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Que sin importar qui\u00e9n sea o de d\u00f3nde venga, vamos a frenar el tr\u00e1fico ilegal en las aduanas.",
            "start": 1401.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quiero informarle finalmente, ciudadano presidente, que ya en las 17 aduanas mar\u00edtimas de M\u00e9xico,",
            "start": 1414.6000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tal como usted lo instruy\u00f3, colaboran 17 administradores provenientes de las filas",
            "start": 1422.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Marina. Han resultado muy capaces, muy eficientes, honestos y sobre",
            "start": 1429.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todo con un sentido leal y de patriotismo. Es de todo sabido que hubo abusos en el pasado,",
            "start": 1438.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tanto en el pasado reciente y as\u00ed las aduanas se repart\u00edan sin escr\u00fapulos, convirti\u00e9ndose",
            "start": 1447.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esa dependencia del gobierno federal en un bot\u00edn que financiaba fortunas personales e",
            "start": 1455.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " impulsaba proyectos pol\u00edticos. Pero que quede claro que ni somos omisos ni tampoco seremos",
            "start": 1464.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tapadera de nadie. Vamos sin tregua a frenar la corrupci\u00f3n para que as\u00ed los ciudadanos",
            "start": 1471.1200000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aprendan que los gobiernos est\u00e1n para servir y no para servirse.",
            "start": 1478.56,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico ya cambi\u00f3. Una decidida mayor\u00eda social est\u00e1 con el proyecto de la transformaci\u00f3n.",
            "start": 1483.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos haciendo realidad la m\u00e1xima de por el bien de todos, primero los pobres. Y podemos",
            "start": 1491.2199999999998,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " decir que por primera vez en medio siglo el humillado vuelve a tener patria. Muchas gracias.",
            "start": 1497.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Procedemos con el mensaje de la coordinadora general de puertos y marina mercante, capit\u00e1n",
            "start": 1508.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de altura, Ana Laura L\u00f3pez Bautista.",
            "start": 1518.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes. Es un gran honor para m\u00ed estar con ustedes en este importante puerto",
            "start": 1525.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n. Saludo respetuosamente a nuestro presidente de la Rep\u00fablica, licenciado",
            "start": 1538.3999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. A todas las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1546.3999999999999,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1an, a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todos los",
            "start": 1552.28,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " presentes. En esta ocasi\u00f3n y con el imponente escenario que nos rodea al encontrarnos en",
            "start": 1558.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " uno de los recintos portuarios m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds, quiero decirles que la dif\u00edcil",
            "start": 1566.52,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n sanitaria que vive el mundo entero ha ocasionado que la actividad humana del",
            "start": 1573.08,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " planeta casi se detenga. Sin embargo, los buques y los puertos deben seguir en movimiento.",
            "start": 1578.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Absolutamente todo depende de eso. El bienestar de nuestras familias y el comercio. Industrias",
            "start": 1587.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " enteras dependen de nuestro trabajo y por ello los puertos y los barcos deben seguir",
            "start": 1595.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en movimiento. Sin duda alguna el comercio mar\u00edtimo es generador de riqueza y bienestar",
            "start": 1603.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para toda la humanidad. Y es precisamente esa certeza y el genuino inter\u00e9s del gobierno",
            "start": 1609.12,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, el genuino inter\u00e9s que tiene por impulsar el desarrollo de nuestro",
            "start": 1615.6,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " sistema portuario nacional lo que nos trajo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Quiero informarles que",
            "start": 1621.6599999999999,
            "duration": 6.7000000000000455
        },
        {
            "text": " como parte de los proyectos de inversi\u00f3n privada en este puerto se concluy\u00f3 la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1628.6,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " de la terminal especializada de autom\u00f3viles que increment\u00f3 la capacidad instalada para",
            "start": 1633.6799999999998,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " movilizaci\u00f3n de autos en m\u00e1s de 200 mil unidades. Tambi\u00e9n se llev\u00f3 a cabo la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1638.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de 10 m\u00f3dulos de inspecci\u00f3n de la plataforma de la aduana. Dentro de los proyectos concluidos",
            "start": 1645.9199999999998,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " por la administraci\u00f3n portuaria integral, destaca en la prolongaci\u00f3n de las escoyeras",
            "start": 1651.9599999999998,
            "duration": 5.540000000000191
        },
        {
            "text": " del puerto y la rehabilitaci\u00f3n de los muelles de la terminal de usos m\u00faltiples 1 y 2. Todos",
            "start": 1657.5,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " estos trabajos hacen m\u00e1s eficientes los servicios que se ofrecen en el puerto y mejoran considerablemente",
            "start": 1664.18,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " sus niveles de seguridad operativa para el personal, los buques, el medio ambiente marino",
            "start": 1670.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y por supuesto para las propias instalaciones portuarias. Desde mi posici\u00f3n como coordinadora",
            "start": 1677.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " general de puertos y marina mercante, quiero reiterar el llamado a toda la comunidad mar\u00edtimo",
            "start": 1684.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " portuaria nacional, oficiales, jefes de m\u00e1quinas y capitanes egresados de las escuelas n\u00e1uticas,",
            "start": 1692.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estudiantes en formaci\u00f3n, empresarios, prestadores de servicios, pilotos de puerto, agencias",
            "start": 1699.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " consignatarias y a todos los actores del medio mar\u00edtimo para sumarnos a esta nueva forma",
            "start": 1706.98,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " de servir a M\u00e9xico. Aprovechemos la oportunidad hist\u00f3rica que ahora se nos brinda para elegir",
            "start": 1713.14,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " el rumbo que queremos tomar para conseguir la marina mercante y el sistema portuario",
            "start": 1719.22,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico merece y necesita. Unamos fuerzas, unamos capacidades, recordando que la labor",
            "start": 1724.3000000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de todos y cada uno de nosotros es indispensable. Trabajemos honrando la mano que la Secretar\u00eda",
            "start": 1731.9,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Marina ha atendido con franqueza y que nos proporciona el respaldo pol\u00edtico que",
            "start": 1738.46,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " necesitamos para recuperar el lugar que merecemos, garantizando el respeto a la naturaleza civil",
            "start": 1743.26,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " de las actividades del sector mar\u00edtimo. Se\u00f1or Presidente, si bien es cierto, en el",
            "start": 1750.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " transcurso de los \u00faltimos a\u00f1os el sistema portuario nacional ha mantenido un ritmo de",
            "start": 1757.18,
            "duration": 5.059999999999945
        },
        {
            "text": " crecimiento aceptable, esto no ha sucedido a nuestra marina mercante. Somos muchos los",
            "start": 1762.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hombres y mujeres mexicanos que hemos dedicado nuestra vida al mar y durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1769.36,
            "duration": 6.560000000000173
        },
        {
            "text": " hemos presenciado el doloroso naufragio de nuestra marina mercante. Por eso quiero reiterar",
            "start": 1775.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nuevamente mi agradecimiento por esta oportunidad y puede usted estar seguro de que con el respaldo",
            "start": 1783.68,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Marina, la Coordinaci\u00f3n General de Puerto y Marina Mercante a mi cargo",
            "start": 1790.56,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " trabajar\u00e1 con honestidad, transparencia, legalidad y justicia en todos y cada uno de",
            "start": 1796.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los actos que correspondan a sus facultades con el fin de alcanzar los nobles objetivos",
            "start": 1803.3999999999999,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " de nuestra sociedad. Reforzar nuestra marina mercante, desarrollar el sistema portuario",
            "start": 1808.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nacional y formar profesionales del mar respetando la naturaleza civil del sector. Muchas gracias.",
            "start": 1816.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el Secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 1835.08,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ojeda Dur\u00e1n.",
            "start": 1840.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1847.6,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Maestro Arturo Herrera Guti\u00e9rrez,",
            "start": 1852.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " secretario de Hacienda y Criaturo P\u00fablico. Ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador",
            "start": 1860.32,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " constitucional del Estado, compa\u00f1eros de Gabinete, compa\u00f1eros de Armas, presidenta",
            "start": 1866.28,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " municipal, medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 1872.32,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Me complace estar de visita una vez m\u00e1s acompa\u00f1ado de nuestro se\u00f1or presidente ahora en el puerto",
            "start": 1877.8799999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. El puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sin duda es un sitio de gran relevancia",
            "start": 1885.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estrat\u00e9gica dentro de nuestro sistema portuario nacional para la econom\u00eda y la hacienda p\u00fablica.",
            "start": 1893.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este puerto es parte de los proyectos portuarios reales y estoy convencido de que con honestidad",
            "start": 1903.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y transparencia bajo la tutela de los marinos mercantes y en franco apoyo con los marinos",
            "start": 1912.52,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " navales este plan va a llegar a buen fin.",
            "start": 1918.92,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, como usted bien nos ha instruido, debemos unir esfuerzos marinos",
            "start": 1923.6000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " n\u00e1uticos y marinos navales con el fin de darle m\u00e1s seguridad, eficiencia y eficacia",
            "start": 1930.6000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a nuestros puertos de una manera que est\u00e9n acorde de un nivel mundial. Estamos haciendo",
            "start": 1939.6000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " valer la experiencia y conocimiento de los marinos mercantes porque no se trata de militarizar",
            "start": 1947.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los puertos ni de desplazar a nadie como sea mal interpretado.",
            "start": 1954.6799999999998,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " Bajo este mismo tenor estamos nombrando en puestos de la organizaci\u00f3n de la coordinadora",
            "start": 1960.36,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " de puertos y marina mercante y en la educaci\u00f3n n\u00e1utica a personal egresado de nuestras n\u00e1uticas",
            "start": 1965.9399999999998,
            "duration": 6.779999999999973
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds. A fin de que sean ellos quienes en coordinaci\u00f3n con nosotros, los marinos",
            "start": 1972.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " navales, nos encarguemos de lograr lo que anteriormente he mencionado.",
            "start": 1979.84,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Estamos llevando a cabo estudios para lograr esa eficiencia y eficacia de los puertos mexicanos",
            "start": 1986.18,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " y desde luego su modernizaci\u00f3n y no nos vamos a detener. Tenemos una gran encomienda y juro",
            "start": 1992.1000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los se\u00f1or presidente y a los ustedes ciudadanos que la vamos a cumplir, todo con gran transparencia",
            "start": 1999.4599999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y honestidad a fin de dar buenas cuentas a nuestro querido M\u00e9xico.",
            "start": 2007.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Seremos claros para que los mexicanos sepan todo aquello que pasa en los puertos y sobre",
            "start": 2015.86,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " todo van a tener la confianza que nuestro pa\u00eds va a trabajar con ideas claras para tener",
            "start": 2021.78,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " recintos portuarios, seguros y productivos. Juntos vamos a acabar con la inseguridad y",
            "start": 2028.8200000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n. No habr\u00e1 favoritismos para nadie y para ello vamos a cambiar todo lo",
            "start": 2036.1000000000001,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " que sea necesario, todo por el bien de M\u00e9xico y de los mexicanos.",
            "start": 2042.8200000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 2047.8200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos con atenci\u00f3n el mensaje que nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 2059.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 2065.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Amigas y amigos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n, nos da mucho gusto estar en este puerto que",
            "start": 2073.8199999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nos hace recordar al mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX, al general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2080.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del Rio. Y nos hace recordar al general de una manera muy directa, cercana, aqu\u00ed en",
            "start": 2087.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 2098.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo",
            "start": 2099.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Muita Mora, muy directa, cercana, aqu\u00ed en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 2106.84,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " El general originario de estas tierras, de Michoac\u00e1n, lleg\u00f3 a la presidencia de la",
            "start": 2112.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica y gobern\u00f3 M\u00e9xico de 1934 a 1940. Y en su sexenio se llevaron a cabo acciones",
            "start": 2119.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " muy importantes en beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n.",
            "start": 2127.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l, el presidente de la Rep\u00fablica, fue el que ha hecho la presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 2136.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de 1934 a 1940. Y en su sexenio se llevaron a cabo acciones muy importantes en beneficio",
            "start": 2146.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y de la naci\u00f3n.",
            "start": 2153.2799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l aplic\u00f3 una estrategia que dio muy buenos frutos. Al principio de su gobierno se dedic\u00f3",
            "start": 2156.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a atender de manera muy especial e intensa al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 2174.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A los obreros, a los campesinos, \u00e9l es el que le entrega la tierra a los campesinos",
            "start": 2183.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que hab\u00edan participado en la Revoluci\u00f3n con ese prop\u00f3sito de justicia. Hab\u00eda transcurrido",
            "start": 2195.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ya tiempo y no se cumpl\u00eda ese prop\u00f3sito de justicia.",
            "start": 2206.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esa demanda del pueblo, en particular esa demanda de los campesinos, de modo que el",
            "start": 2213.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " general C\u00e1rdenas en su sexenio entrega 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias",
            "start": 2220.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " campesinas en aquel entonces.",
            "start": 2231.44,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y lo mismo hace con los obreros, los apoya, los protege, los defiende sin titubeos.",
            "start": 2236.7999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Eso lo lleva a cabo, repito, en los primeros a\u00f1os de su gobierno.",
            "start": 2252.3999999999996,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Luego se dedica a organizar al pueblo, primero a reivindicar al pueblo y luego organiza al",
            "start": 2259.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 2272.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Al pueblo de M\u00e9xico, en ese gobierno surge la CNC, la Confederaci\u00f3n Nacional Campesina,",
            "start": 2279.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la CTM, Confederaci\u00f3n Trabajadores de M\u00e9xico, se hacen estas grandes organizaciones.",
            "start": 2290.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ya cuando no hay duda de que el presidente est\u00e1 de lado de los campesinos, el gobierno",
            "start": 2300.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de los campesinos, de los obreros, del lado del pueblo, y ellos lo saben y ya hay la organizaci\u00f3n",
            "start": 2309.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " suficiente, entonces lleva a cabo al general la obra de recuperaci\u00f3n de los bienes de",
            "start": 2318.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la naci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros, sobre todo es cuando se expropia",
            "start": 2328.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo.",
            "start": 2335.68,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Imaginemos cu\u00e1nta visi\u00f3n del general al recuperar el petr\u00f3leo en beneficio del pueblo",
            "start": 2339.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico. Esa decisi\u00f3n patriota nos permiti\u00f3 por muchas d\u00e9cadas desarrollar al pa\u00eds,",
            "start": 2351.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hasta hace relativamente poco, 15, 20 a\u00f1os, el 40 por ciento del presupuesto nacional",
            "start": 2358.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se integraba de los ingresos que se recaudaban por la venta del petr\u00f3leo, el 40 por ciento",
            "start": 2368.8399999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del presupuesto nacional se integraba de los ingresos que se recaudaban por la venta del",
            "start": 2374.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " petr\u00f3leo, el 40 por ciento del presupuesto nacional.",
            "start": 2381.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso \u00e9l planteaba que el petr\u00f3leo ten\u00eda que ser la palanca para el desarrollo de M\u00e9xico",
            "start": 2389.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y gracias a esa decisi\u00f3n del general el presidente de M\u00e9xico, por su parte, ha hecho un gran",
            "start": 2400.7200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esfuerzo para que el pa\u00eds se pudo desarrollar en un periodo que se lleg\u00f3 a conocer como",
            "start": 2411.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el de la pol\u00edtica de desarrollo econ\u00f3mico estabilizador, le llamaron algunos el milagro",
            "start": 2422.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mexicano, porque la econom\u00eda creci\u00f3 en promedio de la naci\u00f3n, en el periodo de la naci\u00f3n",
            "start": 2432.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " fue 6 por ciento anual, sin inflaci\u00f3n, sin endeudamiento, con estabilidad econ\u00f3mica,",
            "start": 2441.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " fue cuando se hicieron las grandes obras de infraestructura en el pa\u00eds, las presas, las",
            "start": 2454.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " carreteras, los puertos, todo eso permiti\u00f3 el despegue econ\u00f3mico de la naci\u00f3n, el despegue",
            "start": 2461.5600000000004,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 2471.48,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Desafortunadamente con la llegada de la pol\u00edtica neoliberal y sobre todo por el imperio de",
            "start": 2473.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, por el predominio de la corrupci\u00f3n, se dio pie a que cambiara la pol\u00edtica de",
            "start": 2486.2000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desarrollo en beneficio del pueblo por una pol\u00edtica privatizadora, una pol\u00edtica en",
            "start": 2493.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " beneficio de una peque\u00f1a minor\u00eda, a costa del sufrimiento de nuestro pueblo y con el",
            "start": 2500.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " saqueo de nuestros recursos naturales.",
            "start": 2511.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos aqu\u00ed en este puerto, en este puerto de la Naci\u00f3n de M\u00e9xico, en este",
            "start": 2515.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puerto que se le debe tambi\u00e9n al general porque termina su periodo, apenas est\u00e1 un",
            "start": 2523.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o en Jiquilpan despu\u00e9s de que termina su mandato como presidente y es llamado para",
            "start": 2536.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ocupar la Secretar\u00eda de la Defensa para enfrentar la guerra porque M\u00e9xico particip\u00f3 al final",
            "start": 2544.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de cuentas en la Segunda Guerra Mundial.",
            "start": 2555.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s el general sigue participando y se ocupa del desarrollo de la Naci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 2558.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y despu\u00e9s el general sigue participando y se ocupa del desarrollo regional, esto que",
            "start": 2565.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mencionaba aqu\u00ed el gobernador de Michoac\u00e1n, Silvano Aureoles, que se haga cargo de la",
            "start": 2576.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n de Balsas y con esta responsabilidad ya como expresidente lleva a cabo muchas obras",
            "start": 2583.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " importantes, hidroel\u00e9ctricas y \u00e9l promueve la construcci\u00f3n de infraestructura y el desarrollo",
            "start": 2590.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de las comunidades, de los pueblos.",
            "start": 2602.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo que soy un andariego, que he visitado todos los municipios del pa\u00eds, he visitado todos",
            "start": 2609.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los municipios, que conozco lo cerca de dos mil 500 municipios y los he visitado m\u00e1s",
            "start": 2621.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de una vez, estuve recorriendo los 570 municipios de Oaxaca y s\u00f3lo el general C\u00e1rdenas hab\u00eda",
            "start": 2628.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " llegado a esos pueblos.",
            "start": 2639.28,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Me acuerdo bien que me dec\u00edan, \u00bfpor qu\u00e9 no le hacen como al general?",
            "start": 2642.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que \u00e9l ven\u00eda aqu\u00ed y se quedaba unos d\u00edas, usted viene nada m\u00e1s unas horas, qu\u00e9dese",
            "start": 2651.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed con nosotros, porque eso hac\u00eda el general en la Mixteca, Oaxaque\u00f1a, en los pueblos",
            "start": 2661.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s de atender a la gente humilde, atender a la gente pobre, siempre con una visi\u00f3n",
            "start": 2670.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de progreso, con justicia impuls\u00f3 estas obras.",
            "start": 2681.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense la visi\u00f3n del general para expropiar el petr\u00f3leo y la visi\u00f3n del general para",
            "start": 2686.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " construir despu\u00e9s este puerto que lleva su nombre.",
            "start": 2696.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En aquel entonces, cuando el general promueve la construcci\u00f3n de este puerto, pues seguramente",
            "start": 2702.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nadie cre\u00eda que se iba a desarrollar este puerto.",
            "start": 2711.64,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed los marinos navales y marinos mercantes saben bien que por siglos todo el desarrollo",
            "start": 2717.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mar\u00edtimo se dio en el Golfo, no en el Pac\u00edfico.",
            "start": 2728.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La China es distinto, mayor tr\u00e1fico de mercanc\u00edas se da en el Pac\u00edfico, porque se desarrolla",
            "start": 2735.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Asia, se proyecta China como la f\u00e1brica del mundo y estos puertos adquieren una importancia",
            "start": 2747.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de primer orden.",
            "start": 2759.96,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esa es la visi\u00f3n del general de impulsar la creaci\u00f3n de este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 2762.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso celebro estar aqu\u00ed, venimos a reforzar el prop\u00f3sito de que mejoren la administraci\u00f3n",
            "start": 2772.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de los puertos de M\u00e9xico que ya por ley est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 2780.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esa fue una decisi\u00f3n que tomamos, los puertos depend\u00edan de la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 2792.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y Transportes y ahora los puertos de M\u00e9xico est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 2798.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los puertos dependen de la Secretar\u00eda de Marina y me da gusto que se est\u00e9 tomando",
            "start": 2809.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en cuenta la Marina Mercante, que en efecto la destruyeron, la acabaron, la arruinaron",
            "start": 2817.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " durante el periodo neoliberal, porque hubo un tiempo al que yo hac\u00eda referencia de desarrollo",
            "start": 2829.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y de crecimiento econ\u00f3mico en que se logr\u00f3 tener una Marina Mercante fuerte, propia.",
            "start": 2839.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todo eso se termin\u00f3.",
            "start": 2846.92,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s Pemex contaba con buquetanques para transportar petr\u00f3leo, para transportar productos",
            "start": 2849.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " petrol\u00edferos y hab\u00eda mucho movimiento sobre todo de la Marina de Cabotaje en el pa\u00eds.",
            "start": 2856.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todo esto se termin\u00f3, ahora no hay ya Marina Mercante de M\u00e9xico propia, sin embargo,",
            "start": 2869.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con este cambio en el que es la Secretar\u00eda de Marina la encargada de los puertos y que",
            "start": 2876.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de manera muy generosa, pero adem\u00e1s con una visi\u00f3n de unidad, el almirante Ojeda est\u00e1",
            "start": 2884.2000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " llamando a la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y a la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 2892.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con una visi\u00f3n de unidad, el almirante Ojeda est\u00e1 llamando a que participen los marinos",
            "start": 2899.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mercantes, no s\u00f3lo los marinos que pertenecen a la Secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 2909.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto es muy relevante, el que ahora los puertos est\u00e9n manejados por la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2921.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que vamos a lograr con esto, primero seguridad que es importante, si no hay seguridad pues",
            "start": 2929.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no puede haber progreso, no puede haber crecimiento, no hay paz, no hay tranquilidad.",
            "start": 2940.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya hac\u00eda falta que la Secretar\u00eda de Marina se ocupara de los puertos para evitar lo que",
            "start": 2948.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed se ha dicho, lo que coment\u00f3 Silvano que suced\u00eda tambi\u00e9n en Manzanillo y en otros",
            "start": 2956.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puertos, la delincuencia se hab\u00eda apoderado de los puertos, ya dominaba y pod\u00edan hasta",
            "start": 2965.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sacar minerales o cobrar por la salida de minerales de los puertos.",
            "start": 2976.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora es distinto, ya tiene que haber orden, hay seguridad.",
            "start": 2986.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es importante que se evite la entrada de drogas sint\u00e9ticas porque tambi\u00e9n ya se",
            "start": 2993.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dando en este terreno cambios que se deben de tener en consideraci\u00f3n, ya no es",
            "start": 3006.24,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " la marihuana, ya no es la amapola, ahora es el fentanilo y otros qu\u00edmicos que destruyen",
            "start": 3012.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes qu\u00edmicos que se convierten en drogas y que significan hasta m\u00e1s ingresos,",
            "start": 3021.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s dinero, desde luego mal habido, ilegal para quienes se ocupan de drogas.",
            "start": 3034.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y por eso es importante que se ocupan de estas actividades il\u00edcitas y c\u00f3mo entra",
            "start": 3042.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esa droga, c\u00f3mo entran esos qu\u00edmicos, por los puertos, la mayor parte de esos qu\u00edmicos",
            "start": 3051.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se traen de Asia y por eso necesitamos tener un mayor control en los puertos.",
            "start": 3060.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es muy importante, como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Horacio Duarte, el que se obtenga una mayor",
            "start": 3068.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " recaudaci\u00f3n en las aduanas. Acaba de hablar Horacio que el a\u00f1o pasado, a pesar de la",
            "start": 3079.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pandemia, aduanas de M\u00e9xico, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la",
            "start": 3088.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Hacienda, obtuvo ingresos por cerca de 900 mil millones de pesos.",
            "start": 3098.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hablaba yo de que hubo un tiempo en que el presupuesto se financiaba un 40 por ciento",
            "start": 3106.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por ingresos del petr\u00f3leo, ahora el presupuesto se est\u00e1 financiando en un 15 por ciento por",
            "start": 3114.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ingresos de las aduanas del pa\u00eds. Ahora en el caso del petr\u00f3leo la aportaci\u00f3n es de",
            "start": 3121.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 8, del 10 por ciento, ya no del 40 al presupuesto, pero aduanas aporta alrededor del 15 por",
            "start": 3130.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ciento al presupuesto nacional.",
            "start": 3139.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que cuidar la recaudaci\u00f3n porque no es un presupuesto que se va a generar",
            "start": 3142.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n como lo mencionaba Horacio Duarte, si tenemos recaudaci\u00f3n tenemos una",
            "start": 3151.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " hacienda p\u00fablica fuerte y vamos a poder financiar el desarrollo, vamos a poder tener recursos",
            "start": 3157.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para la agricultura, para apoyar a pescadores, campesinos, para apoyar a peque\u00f1os, a medianos",
            "start": 3167.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " empresarios, para hacer obras p\u00fablicas, para impulsar la educaci\u00f3n, la salud.",
            "start": 3175.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todo esto que estamos haciendo con una administraci\u00f3n honesta y eficiente. Llevamos dos a\u00f1os en",
            "start": 3183.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el gobierno y no han habido aumentos de impuestos y no han habido gasolinazos y no hemos tenido",
            "start": 3194.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hemos pedido deuda o cr\u00e9ditos adicionales, nos ha endeudado el pa\u00eds.",
            "start": 3204.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " C\u00f3mo lo hemos hecho? Pues combatiendo la corrupci\u00f3n, ahorrando con austeridad y administrando",
            "start": 3212.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con eficiencia y as\u00ed tenemos que seguir. Por eso nos importa mucho que las aduanas,",
            "start": 3221.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en manos de marinos y de soldados nos ayuden a tener finanzas p\u00fablicas sanas.",
            "start": 3229.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora podemos decir que se cuenta con el presupuesto, hemos hasta dado por anticipado recursos para",
            "start": 3244.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la vacuna del COVID, tenemos disponible 32 mil millones de pesos, ya se entregaron siete",
            "start": 3258.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mil, nos quedan 25 mil, tenemos el recurso desde luego, no se trata s\u00f3lo del presupuesto,",
            "start": 3267.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se trata de que haya abasto, que se pueda tener disponibilidad de las vacunas, pero",
            "start": 3276.1000000000004,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " si se tiene recurso pues se tiene m\u00e1s posibilidades de contar con la vacuna que al final de cuentas",
            "start": 3283.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es lo que nos va a venir a dar m\u00e1s tranquilidad y va a ayudar a que la gente no se enferme",
            "start": 3291.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y lo peor, lo que m\u00e1s duele, que no se pierda la vida, que no haya fallecimientos. Todo",
            "start": 3299.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esto se puede lograr si evitamos la corrupci\u00f3n, si somos eficientes en la administraci\u00f3n",
            "start": 3306.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, no ver el",
            "start": 3316.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puerto como una isla, sino como una isla de la tierra, como una isla de la tierra, como",
            "start": 3324.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un puerto de la tierra, sino integrar el puerto al pueblo, a la ciudad de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3331.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que el puerto ayude como lo acabamos de constatar ahora con el director del puerto,",
            "start": 3344.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " su programa integral para infraestructura, para vialidades en beneficio del municipio",
            "start": 3352.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 3360.54,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed la presidenta municipal de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 3362.3,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Vamos a estar pendientes, voy a estar viniendo cada tres, cada cuatro meses para darle seguimiento",
            "start": 3367.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al plan de desarrollo integral de este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 3376.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos tambi\u00e9n a seguir respaldando al gobierno de Michoac\u00e1n, vamos a seguir trabajando de",
            "start": 3382.8599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " manera coordinada con el gobernador Silvano Aureoles. Necesitamos sumar esfuerzos, sumar",
            "start": 3391.7799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " voluntades, tenemos que pensar siempre en el inter\u00e9s general, en el inter\u00e9s del pueblo,",
            "start": 3401.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por encima de intereses personales, de grupos, intereses partidistas, est\u00e1 el inter\u00e9s superior",
            "start": 3409.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la naci\u00f3n, por eso tenemos que trabajar los gobiernos municipales, gobiernos estatales,",
            "start": 3418.2599999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el gobierno federal juntos y en estrecha coordinaci\u00f3n.",
            "start": 3427.1,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Termino agradeciendo mucho la compa\u00f1\u00eda de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas-Battelle, que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3433.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con nosotros. L\u00e1zaro nos ayuda desde la presidencia de la Rep\u00fablica, tiene experiencia y sobre",
            "start": 3444.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todo trae en la sangre eso a lo que me refer\u00ed, trae en la sangre el amor al pueblo y el",
            "start": 3451.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " patriotismo de ese gran presidente general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo. Muchas gracias",
            "start": 3461.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a todas y a todos.",
            "start": 3470.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Damas y caballeros, le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3482.5,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " nacional mexicano.",
            "start": 3488.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 3571.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes",
            "start": 3592.38,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
            "start": 3599.06,
            "duration": 4.400000000000091
        }
    ],
    "transcription_text": "Lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Michoac\u00e1n, Silvano Aureoles Conejo. El secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n. El secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Arturo Herrera Guti\u00e9rrez. El administrador general de Aduanas, Horacio Duarte Olivares. El coordinador de asesores de la Presidencia de la Rep\u00fablica, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel. El director general de la Administraci\u00f3n Portuaria Integral de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, almirante Jorge Luis Cruz Vallado. La coordinadora general de Puerto Cimar\u00edn Amercante, capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista. El comandante de la d\u00e9cima Zona Naval, vicealmirante cuerpo general, diplomado de Estado Mayor, Mario Maqueda Mendoza. La presidente municipal de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Mar\u00eda Itz\u00e9 Camacho Zapia\u00edn. Y a s\u00ed mismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Damas y caballeros, los invitamos a tomar asiento. Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n, ingeniero Silvano Aureoles Conejo. Muchas gracias. Muy buenas tardes. Saludo con gusto a todas, a todos. Quiero darles la bienvenida al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica. Bienvenido, presidente, a la tierra del general C\u00e1rdenas. Hoy estamos en uno de los polos de desarrollo m\u00e1s importante de M\u00e9xico. As\u00ed lo imagin\u00f3 hace m\u00e1s de 80 a\u00f1os y no se equivoc\u00f3 el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en sus recorridos como candidato a gobernador de Michoac\u00e1n, en su paso por la presidencia de la Rep\u00fablica e incluso en su vida despu\u00e9s de haber dejado la presidencia en sus andanzas por estas tierras. La gran visi\u00f3n del general C\u00e1rdenas estuvo motivada por unir la regi\u00f3n pur\u00e9pecha con la tierra caliente mediante una ruta que conectara al Estado con el Pac\u00edfico. Con esta claridad para transformar, C\u00e1rdenas no s\u00f3lo fue el presidente del progreso, sino tambi\u00e9n el presidente del desarrollo. As\u00ed lo prob\u00f3 por su gesti\u00f3n en la comisi\u00f3n de la cuenca del Tepalcatepec y la cuenca del Balsas. En su gesti\u00f3n, al frente de la cuenca del Tepalcatepec le puso venas h\u00eddricas a Michoac\u00e1n y con ello abri\u00f3 surcos hacia la costa y la tierra caliente, buscando con ello generar m\u00e1s y mejor bienestar. Por eso, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no exagero en decir que el Michoac\u00e1n que conocemos hoy en gran medida lo hizo el general C\u00e1rdenas. Su gesti\u00f3n al frente de las cuencas de Tepalcatepec y del Balsas logr\u00f3 conectar las aguas michoacanas del r\u00edo Balsas con el centro del pa\u00eds para planear irrigaci\u00f3n, producci\u00f3n, industrializaci\u00f3n y desarrollo desde Tlaxcala hasta la desembocadura del Pac\u00edfico entre Michoac\u00e1n y Guerrero. Y no s\u00f3lo eso, a C\u00e1rdenas tambi\u00e9n debe atribuirse la visi\u00f3n, planeaci\u00f3n y consecuci\u00f3n de dos presas muy importantes en esta zona, que es la gran presa del Infierno y la presa de la Villita. Casi 30 a\u00f1os de actividad social de la m\u00e1s alta relevancia despu\u00e9s de ser presidente, 30 a\u00f1os m\u00e1s de trabajo por este estado y por el pa\u00eds. Sean todos bienvenidos a esta regi\u00f3n, a este puerto, a este municipio de Michoac\u00e1n. Agradezco la presencia aqu\u00ed del se\u00f1or Secretario de Hacienda Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, de verdad nos da mucho gusto que est\u00e9s ac\u00e1. Al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina, a mi querido amigo Horacio Duarte, administrador general de Aduanas, al almirante Jorge Luis Cruz Vallado, director general de la APIC, m\u00e1s conocido ac\u00e1 como el Rico del Pueblo. Gracias Jorge. La capit\u00e1n Ana Laura L\u00f3pez Bautista, coordinadora general de Puerto Cimar\u00edn, a nuestro paisano L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel, coordinador de asesores del ciudadano presidente de la Rep\u00fablica. Y al almirante Mario Maqueda, comandante de la d\u00e9cima zona naval con sede aqu\u00ed en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, a la se\u00f1ora presidenta municipal del municipio de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Como le dec\u00eda el fin de semana pasado, presidente, levantar a Michoac\u00e1n y ponerlo de pie, pues ha costado mucho trabajo por la situaci\u00f3n cr\u00edtica que atraves\u00f3 el Estado por algunos a\u00f1os y que finalmente a m\u00ed me toc\u00f3 hace cinco a\u00f1os iniciar a recomponer varias cosas que en la etapa m\u00e1s cr\u00edtica, 12, 13, 14, 15, vivi\u00f3 Michoac\u00e1n buscando por todos los medios con mucho esfuerzo, buscando inversi\u00f3n y desde luego con mucho trabajo. Me comparto que en esta regi\u00f3n, se\u00f1or presidente, de la costa y la sierra caliente, la sierra, parte de la sierra, hemos construido una gran cantidad de infraestructura para la seguridad p\u00fablica. As\u00ed construimos complejos cuartelarios en Apatzing\u00e1n, en Qualcom\u00e1n y en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Los complejos policiales tienen capacidad para albergar a m\u00e1s de 1.200 elementos de la polic\u00eda, los tres equipados con tecnolog\u00eda avanzada y conectados al C5 construido en la capital Morelia. Todos tienen un centro de inteligencia espejo en cada una de las regiones. En esta regi\u00f3n de la costa, en el 2016, firm\u00e9 un acuerdo para colaborar en la construcci\u00f3n de equipamiento de tres estaciones navales para la Marina Armada de M\u00e9xico en los municipios de Coahuayana, Aquila y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Hemos concluido ya la de la placita en Aquila, est\u00e1 concluida ya la de Coahuayana, que es por cierto la m\u00e1s grande, ciudad de Miran est\u00e1 lista para inaugurarla ya completa. Y estamos por iniciar muy pronto, porque mi comandante Maqueda me trae y dijera a usted a me cate corto, muy pronto la de Caleta de Campos. Con ella terminar\u00edamos las tres estaciones a las que yo me compromet\u00ed, las vamos a terminar, con eso qued\u00e9 con el almirante Ojeda, tambi\u00e9n en la aportaci\u00f3n de veh\u00edculos para que se pueda tener mayor capacidad de vigilancia en una larga costa que son m\u00e1s de 250 kil\u00f3metros de litoral. Y tambi\u00e9n est\u00e1 listo, pensaba yo que fuera hoy, se\u00f1or almirante Ojeda, dar el banderazo de arranque de la construcci\u00f3n de la carretera, el tramo carretero que conecta la carretera con la estaci\u00f3n naval de la Tupitina, ya est\u00e1 el proyecto, ya est\u00e1 el dinero, as\u00ed es que usted me dice cu\u00e1ndo vuelve para que hagamos el arranque y terminarla en tres meses. En la regi\u00f3n, se\u00f1or presidente, hemos tenido buenos resultados gracias a una coordinaci\u00f3n muy cercana, muy exitosa. Por ejemplo, tenemos una disminuci\u00f3n en el robo de veh\u00edculos del 29 por ciento, en el robo al transporte p\u00fablico una disminuci\u00f3n del 26 por ciento y en el robo a casa habitaci\u00f3n una disminuci\u00f3n del 32 por ciento. No todo es buena noticia el problema de los homicidios que se increment\u00f3 en un 12 por ciento, aunque era impensable hace unos cinco a\u00f1os que logr\u00e1semos la tranquilidad con la que hoy tiene la regi\u00f3n y que tiene el municipio y el puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Esta regi\u00f3n tiene fronteras con Guerrero, con Colima, con Jalisco, por lo que mucho de la violencia e inseguridad se genera por las c\u00e9lulas delincuenciales que se mueven en la frontera con estos estados. En este gran desaf\u00edo, se\u00f1or presidente, le vuelvo a expresar, como lo hice en su visita a 18 d\u00edas, todo el compromiso y la determinaci\u00f3n para trabajar de manera coordinada en una tarea tan compleja pero indispensable a realizar que es la paz y la tranquilidad de los habitantes de nuestro estado. El Michoac\u00e1n, el gobierno que yo encabezo, conf\u00eda plenamente en las Fuerzas Armadas de M\u00e9xico. Han sido m\u00e1s de cinco a\u00f1os de trabajo coordinado y de mucha cercan\u00eda. Aqu\u00ed en esta regi\u00f3n, por ejemplo, todo el trabajo y las acciones en materia de seguridad han sido plenamente coordinadas con la Marina. Por cierto, quiero expresarle que por mi experiencia en estos a\u00f1os al frente del gobierno, se ha ido haci\u00e9ndole frente a los retos de la seguridad, da mucha tranquilidad que aqu\u00ed en el puerto de Las Herok\u00e1rdenas la Marina sea la responsable de administrar, de operar y de dar la seguridad, porque eso es garant\u00eda de no volver al pasado donde los grupos delincuenciales de nuestro puerto y lo convirtieron en la principal plataforma de operaci\u00f3n de sus actividades il\u00edcitas. El gobierno que yo encabezo est\u00e1 convencido que la seguridad de los michoacanos y de los mexicanos debe ser una responsabilidad compartida de los \u00f3rdenes y niveles de gobierno, pero tambi\u00e9n algo muy importante, como lo dijimos hace ocho d\u00edas, que sea un tema de neutralidad pol\u00edtica. Se\u00f1or presidente, quisiera nuevamente hacer \u00e9nfasis en lo que platiqu\u00e9 la vez pasada con usted con respecto a algunos temas. Aqu\u00ed queremos en estos meses, en este a\u00f1o, construir el hospital regional que le coment\u00e9 la otra vez, que se invirtieron alrededor de 100 millones de pesos, s\u00f3lo quedaron los cimientos y se qued\u00f3 la obra tirada hace casi diez a\u00f1os. Ya est\u00e1 el proyecto, ya est\u00e1 todo, con Juan Ferrer quedamos de que en marzo iniciar\u00edamos la obra. En esta regi\u00f3n hemos construido, son cuatro municipios, hemos construido 19 centros de salud y tres hospitales, de tal manera que con el hospital regional queda la red hospitalaria de manera completa y eso le ayudar\u00e1 mucho a esta regi\u00f3n, son m\u00e1s de 250 mil habitantes, 300 mil que se benefician de ello. Y le voy a decirle que ahora en la crisis por el COVID se nos complic\u00f3 un rato en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, pero gracias al trabajo coordinado con la presidenta municipal, con la comandancia de la Marina, logramos contenerlo y hoy L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en esa materia est\u00e1 tranquilo. En el tema de contagios y de fallecimientos, habilitamos espacios, la Marina habilit\u00f3 el \u00e1rea COVID y entre todos le pusimos ox\u00edgeno y finalmente logramos contener el problema. Entonces le agradezco mucho porque estoy con la expectativa, el entusiasmo de que terminemos el hospital regional de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y de que construyamos la unidad de atenci\u00f3n a la salud mental del Estado, ya no queremos hablar de hospitales psiqui\u00e1tricos, sino de unidades de atenci\u00f3n a la salud mental. Por el otro lado ya coment\u00e9 con el secretario Herrera, al final le fue a entregar un documento, un resumen a usted y al se\u00f1or secretario de Hacienda, haciendo ya un barrido de lo que hemos hecho en materia educativa, que estamos yo creo que muy pr\u00f3ximos a lograr conciliar las cifras y con ello ya darle certeza a las maestras y los maestros y evitar que sea una de las causas que bien dec\u00eda el almirante Vallado, por lo que tambi\u00e9n muchos inversionistas la piensan en venir a L\u00e1zaro por el tema de los bloqueos de la v\u00eda del tren. El convenio lo firmamos el 23 de enero pasado, ya vamos a cumplir un a\u00f1o y agradezco mucho que adem\u00e1s de su preocupaci\u00f3n que ha expresado de manera permanente ante la firma del nuevo acuerdo que por cierto usted lo anunci\u00f3 un 13 de febrero del a\u00f1o 2019 en Zacapumichoac\u00e1n. Entonces ya quiero que concluyamos porque es el modelo con el que se va a poder trabajar con otros estados que tambi\u00e9n s\u00e9 que est\u00e1n solicitando avanzar en esa materia. El a\u00f1o que concluy\u00f3 el gobierno de usted en cabeza nos aport\u00f3 35 por ciento del costo total de la n\u00f3mica educaci\u00f3n b\u00e1sica estatal y a nombre del pueblo de Michoac\u00e1n y de ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes y desde luego de los padres de familia agradezco mucho y ojal\u00e1 que este a\u00f1o junto con el secretario de Educaci\u00f3n y de Hacienda podamos terminar de armonizar las cifras y con ello terminar un asunto muy a\u00f1ejo que afortunadamente se lo tiene muy claro y queremos resolverlo, que se resuelva para siempre, eso va a ayudar mucho a la educaci\u00f3n de la ni\u00f1ez Michoacana. Dicho lo anterior se\u00f1or presidente le reitero el agradecimiento por su visita a este municipio, al puerto, en breve ser\u00e1 sin duda el puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico. Por los datos que nos compart\u00eda el se\u00f1or almirante, este puerto tiene un enorme potencial, quiz\u00e1 lo que hoy vemos apenas cubrir\u00e1 un 20 por ciento de la capacidad de desarrollo del puerto. S\u00e9 usted bienvenido siempre a usted, a los funcionarios que lo acompa\u00f1an, reiterarles que Michoac\u00e1n es su casa y que en los temas que he referido estamos listos para seguir apretando el paso y seguir trabajando para resolver los problemas que aquejan a las Michoacanas y a los Michoacanos. Le dej\u00e9 al secretario Herrera una tarjetita que compartimos con la presidenta sobre tres puntos, el tramo carretera la orilla a la mira y el libramiento que ya lo trae en su agenda del se\u00f1or almirante y un problema muy grande que tiene el municipio de las Michoacanas que es el saneamiento de las aguas y el tratamiento de las mismas. As\u00ed es que por su atenci\u00f3n muchas gracias y bienvenidos todos. Gracias. A continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de aduanas, maestro Horacio Duarte Olivares. Buenas tardes a todas, a todos, a quienes nos acompa\u00f1an en este importante puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n. Evidentemente al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a quienes hoy lo acompa\u00f1an en esta gira al secretario de Marina Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda Arturo Herrera, a la capit\u00e1n de Altamira, a la secretaria Marina Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda Arturo Herrera, a la capit\u00e1n de Altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista, al gobernador del estado Silvano Aureoles, a nuestro muy querido jefe de asesores de la presidencia L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y a los administradores tanto de API como de aduana y de la regi\u00f3n naval aqu\u00ed en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Vivimos momentos dif\u00edciles, en todo el mundo enfrentamos la peor crisis sanitaria en un siglo y el impacto que ha generado en las familias. Por eso hoy m\u00e1s que nunca este gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n no tiene derecho a fallar. Es justamente en los momentos de mayor adversidad cuando tenemos que redoblar los esfuerzos para cumplir con la regeneraci\u00f3n de la vida p\u00fablica y arrancar as\u00ed de tajo la desigualdad. A la honestidad hay que acompa\u00f1arla con mucho trabajo, con eficiencia, con disciplina para hacer que los recursos rindan y aprender como regla desde el gobierno a hacer m\u00e1s con menos recursos. Es por ello que en las aduanas de M\u00e9xico tenemos un doble compromiso. Por un lado, como el resto del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador, debemos ser austeros y sin importar de qui\u00e9n se trate ser intolerables con la corrupci\u00f3n. Pero por el otro lado, tenemos la responsabilidad de aumentar los ingresos fiscales para financiar as\u00ed m\u00e1s millones de becas, pensiones adultos mayores, apoyo a su familia, apoyo a sus familiares, apoyo a sus familiares, apoyo a sus familiares, a los sectores productivos y ahora en medio de la pandemia las vacunas contra este virus. Por ello, en el a\u00f1o 2021, en coordinaci\u00f3n con diversas dependencias federales, estaremos ya invirtiendo los recursos del comiso de aduanas que nos van a permitir inyectar dinero en infraestructura aduanera y tecnolog\u00eda. Cabe se\u00f1alar, presidente, que uno de los proyectos ambiciosos que tenemos en esa materia es aumentar el n\u00famero de la unidad canina, que es muy eficiente para combatir el tr\u00e1fico ilegal que nos sale relativamente barata y es 100% a prueba y contra la corrupci\u00f3n. Por eso, como usted lo ha dicho siempre, desde las aduanas estamos colaborando para lograr los objetivos de tener recursos para as\u00ed hacer realidad la paz y el bienestar del pueblo. Al cierre del 2020, a pesar de la crisis global que afect\u00f3 el comercio internacional, logramos en las aduanas del pa\u00eds recaudar 870 mil millones de pesos, una cifra que sin duda nos obliga a ponernos el reto para que en este a\u00f1o 2021 vayamos por varios cientos, miles de millones m\u00e1s para hacer realidad los proyectos ambiciosos. En este acto reitero el agradecimiento a la coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y la Guardia Nacional. Con ellos, juntos en un solo equipo, hemos aumentado los decomisos de mercanc\u00eda ilegal, de armas, de drogas en las aduanas. No nos van a detener. Es nuestro compromiso. Que sin importar qui\u00e9n sea o de d\u00f3nde venga, vamos a frenar el tr\u00e1fico ilegal en las aduanas. Quiero informarle finalmente, ciudadano presidente, que ya en las 17 aduanas mar\u00edtimas de M\u00e9xico, tal como usted lo instruy\u00f3, colaboran 17 administradores provenientes de las filas de la Secretar\u00eda de Marina. Han resultado muy capaces, muy eficientes, honestos y sobre todo con un sentido leal y de patriotismo. Es de todo sabido que hubo abusos en el pasado, tanto en el pasado reciente y as\u00ed las aduanas se repart\u00edan sin escr\u00fapulos, convirti\u00e9ndose esa dependencia del gobierno federal en un bot\u00edn que financiaba fortunas personales e impulsaba proyectos pol\u00edticos. Pero que quede claro que ni somos omisos ni tampoco seremos tapadera de nadie. Vamos sin tregua a frenar la corrupci\u00f3n para que as\u00ed los ciudadanos aprendan que los gobiernos est\u00e1n para servir y no para servirse. M\u00e9xico ya cambi\u00f3. Una decidida mayor\u00eda social est\u00e1 con el proyecto de la transformaci\u00f3n. Estamos haciendo realidad la m\u00e1xima de por el bien de todos, primero los pobres. Y podemos decir que por primera vez en medio siglo el humillado vuelve a tener patria. Muchas gracias. Procedemos con el mensaje de la coordinadora general de puertos y marina mercante, capit\u00e1n de altura, Ana Laura L\u00f3pez Bautista. Muy buenas tardes. Es un gran honor para m\u00ed estar con ustedes en este importante puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n. Saludo respetuosamente a nuestro presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. A todas las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno que nos acompa\u00f1an, a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todos los presentes. En esta ocasi\u00f3n y con el imponente escenario que nos rodea al encontrarnos en uno de los recintos portuarios m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds, quiero decirles que la dif\u00edcil situaci\u00f3n sanitaria que vive el mundo entero ha ocasionado que la actividad humana del planeta casi se detenga. Sin embargo, los buques y los puertos deben seguir en movimiento. Absolutamente todo depende de eso. El bienestar de nuestras familias y el comercio. Industrias enteras dependen de nuestro trabajo y por ello los puertos y los barcos deben seguir en movimiento. Sin duda alguna el comercio mar\u00edtimo es generador de riqueza y bienestar para toda la humanidad. Y es precisamente esa certeza y el genuino inter\u00e9s del gobierno de la Rep\u00fablica, el genuino inter\u00e9s que tiene por impulsar el desarrollo de nuestro sistema portuario nacional lo que nos trajo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Quiero informarles que como parte de los proyectos de inversi\u00f3n privada en este puerto se concluy\u00f3 la ampliaci\u00f3n de la terminal especializada de autom\u00f3viles que increment\u00f3 la capacidad instalada para movilizaci\u00f3n de autos en m\u00e1s de 200 mil unidades. Tambi\u00e9n se llev\u00f3 a cabo la rehabilitaci\u00f3n de 10 m\u00f3dulos de inspecci\u00f3n de la plataforma de la aduana. Dentro de los proyectos concluidos por la administraci\u00f3n portuaria integral, destaca en la prolongaci\u00f3n de las escoyeras del puerto y la rehabilitaci\u00f3n de los muelles de la terminal de usos m\u00faltiples 1 y 2. Todos estos trabajos hacen m\u00e1s eficientes los servicios que se ofrecen en el puerto y mejoran considerablemente sus niveles de seguridad operativa para el personal, los buques, el medio ambiente marino y por supuesto para las propias instalaciones portuarias. Desde mi posici\u00f3n como coordinadora general de puertos y marina mercante, quiero reiterar el llamado a toda la comunidad mar\u00edtimo portuaria nacional, oficiales, jefes de m\u00e1quinas y capitanes egresados de las escuelas n\u00e1uticas, estudiantes en formaci\u00f3n, empresarios, prestadores de servicios, pilotos de puerto, agencias consignatarias y a todos los actores del medio mar\u00edtimo para sumarnos a esta nueva forma de servir a M\u00e9xico. Aprovechemos la oportunidad hist\u00f3rica que ahora se nos brinda para elegir el rumbo que queremos tomar para conseguir la marina mercante y el sistema portuario que M\u00e9xico merece y necesita. Unamos fuerzas, unamos capacidades, recordando que la labor de todos y cada uno de nosotros es indispensable. Trabajemos honrando la mano que la Secretar\u00eda de Marina ha atendido con franqueza y que nos proporciona el respaldo pol\u00edtico que necesitamos para recuperar el lugar que merecemos, garantizando el respeto a la naturaleza civil de las actividades del sector mar\u00edtimo. Se\u00f1or Presidente, si bien es cierto, en el transcurso de los \u00faltimos a\u00f1os el sistema portuario nacional ha mantenido un ritmo de crecimiento aceptable, esto no ha sucedido a nuestra marina mercante. Somos muchos los hombres y mujeres mexicanos que hemos dedicado nuestra vida al mar y durante muchos a\u00f1os hemos presenciado el doloroso naufragio de nuestra marina mercante. Por eso quiero reiterar nuevamente mi agradecimiento por esta oportunidad y puede usted estar seguro de que con el respaldo de la Secretar\u00eda de Marina, la Coordinaci\u00f3n General de Puerto y Marina Mercante a mi cargo trabajar\u00e1 con honestidad, transparencia, legalidad y justicia en todos y cada uno de los actos que correspondan a sus facultades con el fin de alcanzar los nobles objetivos de nuestra sociedad. Reforzar nuestra marina mercante, desarrollar el sistema portuario nacional y formar profesionales del mar respetando la naturaleza civil del sector. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el Secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Maestro Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, secretario de Hacienda y Criaturo P\u00fablico. Ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador constitucional del Estado, compa\u00f1eros de Gabinete, compa\u00f1eros de Armas, presidenta municipal, medios de comunicaci\u00f3n. Me complace estar de visita una vez m\u00e1s acompa\u00f1ado de nuestro se\u00f1or presidente ahora en el puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. El puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sin duda es un sitio de gran relevancia estrat\u00e9gica dentro de nuestro sistema portuario nacional para la econom\u00eda y la hacienda p\u00fablica. Este puerto es parte de los proyectos portuarios reales y estoy convencido de que con honestidad y transparencia bajo la tutela de los marinos mercantes y en franco apoyo con los marinos navales este plan va a llegar a buen fin. Se\u00f1or presidente, como usted bien nos ha instruido, debemos unir esfuerzos marinos n\u00e1uticos y marinos navales con el fin de darle m\u00e1s seguridad, eficiencia y eficacia a nuestros puertos de una manera que est\u00e9n acorde de un nivel mundial. Estamos haciendo valer la experiencia y conocimiento de los marinos mercantes porque no se trata de militarizar los puertos ni de desplazar a nadie como sea mal interpretado. Bajo este mismo tenor estamos nombrando en puestos de la organizaci\u00f3n de la coordinadora de puertos y marina mercante y en la educaci\u00f3n n\u00e1utica a personal egresado de nuestras n\u00e1uticas en el pa\u00eds. A fin de que sean ellos quienes en coordinaci\u00f3n con nosotros, los marinos navales, nos encarguemos de lograr lo que anteriormente he mencionado. Estamos llevando a cabo estudios para lograr esa eficiencia y eficacia de los puertos mexicanos y desde luego su modernizaci\u00f3n y no nos vamos a detener. Tenemos una gran encomienda y juro a los se\u00f1or presidente y a los ustedes ciudadanos que la vamos a cumplir, todo con gran transparencia y honestidad a fin de dar buenas cuentas a nuestro querido M\u00e9xico. Seremos claros para que los mexicanos sepan todo aquello que pasa en los puertos y sobre todo van a tener la confianza que nuestro pa\u00eds va a trabajar con ideas claras para tener recintos portuarios, seguros y productivos. Juntos vamos a acabar con la inseguridad y la corrupci\u00f3n. No habr\u00e1 favoritismos para nadie y para ello vamos a cambiar todo lo que sea necesario, todo por el bien de M\u00e9xico y de los mexicanos. Much\u00edsimas gracias. Estimado p\u00fablico, escuchemos con atenci\u00f3n el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas y amigos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n, nos da mucho gusto estar en este puerto que nos hace recordar al mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX, al general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del Rio. Y nos hace recordar al general de una manera muy directa, cercana, aqu\u00ed en el pueblo de M\u00e9xico. Y en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo de M\u00e9xico, en el pueblo de Muita Mora, muy directa, cercana, aqu\u00ed en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. El general originario de estas tierras, de Michoac\u00e1n, lleg\u00f3 a la presidencia de la Rep\u00fablica y gobern\u00f3 M\u00e9xico de 1934 a 1940. Y en su sexenio se llevaron a cabo acciones muy importantes en beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n. \u00c9l, el presidente de la Rep\u00fablica, fue el que ha hecho la presidencia de la Rep\u00fablica de 1934 a 1940. Y en su sexenio se llevaron a cabo acciones muy importantes en beneficio y de la naci\u00f3n. \u00c9l aplic\u00f3 una estrategia que dio muy buenos frutos. Al principio de su gobierno se dedic\u00f3 a atender de manera muy especial e intensa al pueblo de M\u00e9xico. A los obreros, a los campesinos, \u00e9l es el que le entrega la tierra a los campesinos que hab\u00edan participado en la Revoluci\u00f3n con ese prop\u00f3sito de justicia. Hab\u00eda transcurrido ya tiempo y no se cumpl\u00eda ese prop\u00f3sito de justicia. Esa demanda del pueblo, en particular esa demanda de los campesinos, de modo que el general C\u00e1rdenas en su sexenio entrega 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas en aquel entonces. Y lo mismo hace con los obreros, los apoya, los protege, los defiende sin titubeos. Eso lo lleva a cabo, repito, en los primeros a\u00f1os de su gobierno. Luego se dedica a organizar al pueblo, primero a reivindicar al pueblo y luego organiza al pueblo de M\u00e9xico. Al pueblo de M\u00e9xico, en ese gobierno surge la CNC, la Confederaci\u00f3n Nacional Campesina, la CTM, Confederaci\u00f3n Trabajadores de M\u00e9xico, se hacen estas grandes organizaciones. Y ya cuando no hay duda de que el presidente est\u00e1 de lado de los campesinos, el gobierno de los campesinos, de los obreros, del lado del pueblo, y ellos lo saben y ya hay la organizaci\u00f3n suficiente, entonces lleva a cabo al general la obra de recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros, sobre todo es cuando se expropia el petr\u00f3leo. Imaginemos cu\u00e1nta visi\u00f3n del general al recuperar el petr\u00f3leo en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Esa decisi\u00f3n patriota nos permiti\u00f3 por muchas d\u00e9cadas desarrollar al pa\u00eds, hasta hace relativamente poco, 15, 20 a\u00f1os, el 40 por ciento del presupuesto nacional se integraba de los ingresos que se recaudaban por la venta del petr\u00f3leo, el 40 por ciento del presupuesto nacional se integraba de los ingresos que se recaudaban por la venta del petr\u00f3leo, el 40 por ciento del presupuesto nacional. Por eso \u00e9l planteaba que el petr\u00f3leo ten\u00eda que ser la palanca para el desarrollo de M\u00e9xico y gracias a esa decisi\u00f3n del general el presidente de M\u00e9xico, por su parte, ha hecho un gran esfuerzo para que el pa\u00eds se pudo desarrollar en un periodo que se lleg\u00f3 a conocer como el de la pol\u00edtica de desarrollo econ\u00f3mico estabilizador, le llamaron algunos el milagro mexicano, porque la econom\u00eda creci\u00f3 en promedio de la naci\u00f3n, en el periodo de la naci\u00f3n fue 6 por ciento anual, sin inflaci\u00f3n, sin endeudamiento, con estabilidad econ\u00f3mica, fue cuando se hicieron las grandes obras de infraestructura en el pa\u00eds, las presas, las carreteras, los puertos, todo eso permiti\u00f3 el despegue econ\u00f3mico de la naci\u00f3n, el despegue de M\u00e9xico. Desafortunadamente con la llegada de la pol\u00edtica neoliberal y sobre todo por el imperio de la corrupci\u00f3n, por el predominio de la corrupci\u00f3n, se dio pie a que cambiara la pol\u00edtica de desarrollo en beneficio del pueblo por una pol\u00edtica privatizadora, una pol\u00edtica en beneficio de una peque\u00f1a minor\u00eda, a costa del sufrimiento de nuestro pueblo y con el saqueo de nuestros recursos naturales. Ahora estamos aqu\u00ed en este puerto, en este puerto de la Naci\u00f3n de M\u00e9xico, en este puerto que se le debe tambi\u00e9n al general porque termina su periodo, apenas est\u00e1 un a\u00f1o en Jiquilpan despu\u00e9s de que termina su mandato como presidente y es llamado para ocupar la Secretar\u00eda de la Defensa para enfrentar la guerra porque M\u00e9xico particip\u00f3 al final de cuentas en la Segunda Guerra Mundial. Y despu\u00e9s el general sigue participando y se ocupa del desarrollo de la Naci\u00f3n de M\u00e9xico y despu\u00e9s el general sigue participando y se ocupa del desarrollo regional, esto que mencionaba aqu\u00ed el gobernador de Michoac\u00e1n, Silvano Aureoles, que se haga cargo de la Comisi\u00f3n de Balsas y con esta responsabilidad ya como expresidente lleva a cabo muchas obras importantes, hidroel\u00e9ctricas y \u00e9l promueve la construcci\u00f3n de infraestructura y el desarrollo de las comunidades, de los pueblos. Yo que soy un andariego, que he visitado todos los municipios del pa\u00eds, he visitado todos los municipios, que conozco lo cerca de dos mil 500 municipios y los he visitado m\u00e1s de una vez, estuve recorriendo los 570 municipios de Oaxaca y s\u00f3lo el general C\u00e1rdenas hab\u00eda llegado a esos pueblos. Me acuerdo bien que me dec\u00edan, \u00bfpor qu\u00e9 no le hacen como al general? Que \u00e9l ven\u00eda aqu\u00ed y se quedaba unos d\u00edas, usted viene nada m\u00e1s unas horas, qu\u00e9dese aqu\u00ed con nosotros, porque eso hac\u00eda el general en la Mixteca, Oaxaque\u00f1a, en los pueblos y adem\u00e1s de atender a la gente humilde, atender a la gente pobre, siempre con una visi\u00f3n de progreso, con justicia impuls\u00f3 estas obras. Imag\u00ednense la visi\u00f3n del general para expropiar el petr\u00f3leo y la visi\u00f3n del general para construir despu\u00e9s este puerto que lleva su nombre. En aquel entonces, cuando el general promueve la construcci\u00f3n de este puerto, pues seguramente nadie cre\u00eda que se iba a desarrollar este puerto. Aqu\u00ed los marinos navales y marinos mercantes saben bien que por siglos todo el desarrollo mar\u00edtimo se dio en el Golfo, no en el Pac\u00edfico. La China es distinto, mayor tr\u00e1fico de mercanc\u00edas se da en el Pac\u00edfico, porque se desarrolla Asia, se proyecta China como la f\u00e1brica del mundo y estos puertos adquieren una importancia de primer orden. Esa es la visi\u00f3n del general de impulsar la creaci\u00f3n de este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Por eso celebro estar aqu\u00ed, venimos a reforzar el prop\u00f3sito de que mejoren la administraci\u00f3n de los puertos de M\u00e9xico que ya por ley est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Marina. Esa fue una decisi\u00f3n que tomamos, los puertos depend\u00edan de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y ahora los puertos de M\u00e9xico est\u00e1n a cargo de la Secretar\u00eda de Marina. Los puertos dependen de la Secretar\u00eda de Marina y me da gusto que se est\u00e9 tomando en cuenta la Marina Mercante, que en efecto la destruyeron, la acabaron, la arruinaron durante el periodo neoliberal, porque hubo un tiempo al que yo hac\u00eda referencia de desarrollo y de crecimiento econ\u00f3mico en que se logr\u00f3 tener una Marina Mercante fuerte, propia. Todo eso se termin\u00f3. Nada m\u00e1s Pemex contaba con buquetanques para transportar petr\u00f3leo, para transportar productos petrol\u00edferos y hab\u00eda mucho movimiento sobre todo de la Marina de Cabotaje en el pa\u00eds. Todo esto se termin\u00f3, ahora no hay ya Marina Mercante de M\u00e9xico propia, sin embargo, con este cambio en el que es la Secretar\u00eda de Marina la encargada de los puertos y que de manera muy generosa, pero adem\u00e1s con una visi\u00f3n de unidad, el almirante Ojeda est\u00e1 llamando a la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y a la Secretar\u00eda de Comunicaciones con una visi\u00f3n de unidad, el almirante Ojeda est\u00e1 llamando a que participen los marinos mercantes, no s\u00f3lo los marinos que pertenecen a la Secretar\u00eda de Marina. Esto es muy relevante, el que ahora los puertos est\u00e9n manejados por la Secretar\u00eda de Marina que vamos a lograr con esto, primero seguridad que es importante, si no hay seguridad pues no puede haber progreso, no puede haber crecimiento, no hay paz, no hay tranquilidad. Ya hac\u00eda falta que la Secretar\u00eda de Marina se ocupara de los puertos para evitar lo que aqu\u00ed se ha dicho, lo que coment\u00f3 Silvano que suced\u00eda tambi\u00e9n en Manzanillo y en otros puertos, la delincuencia se hab\u00eda apoderado de los puertos, ya dominaba y pod\u00edan hasta sacar minerales o cobrar por la salida de minerales de los puertos. Ahora es distinto, ya tiene que haber orden, hay seguridad. Tambi\u00e9n es importante que se evite la entrada de drogas sint\u00e9ticas porque tambi\u00e9n ya se est\u00e1n dando en este terreno cambios que se deben de tener en consideraci\u00f3n, ya no es la marihuana, ya no es la amapola, ahora es el fentanilo y otros qu\u00edmicos que destruyen a los j\u00f3venes qu\u00edmicos que se convierten en drogas y que significan hasta m\u00e1s ingresos, m\u00e1s dinero, desde luego mal habido, ilegal para quienes se ocupan de drogas. Y por eso es importante que se ocupan de estas actividades il\u00edcitas y c\u00f3mo entra esa droga, c\u00f3mo entran esos qu\u00edmicos, por los puertos, la mayor parte de esos qu\u00edmicos se traen de Asia y por eso necesitamos tener un mayor control en los puertos. Tambi\u00e9n es muy importante, como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Horacio Duarte, el que se obtenga una mayor recaudaci\u00f3n en las aduanas. Acaba de hablar Horacio que el a\u00f1o pasado, a pesar de la pandemia, aduanas de M\u00e9xico, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Salud, de la Secretar\u00eda de Hacienda, obtuvo ingresos por cerca de 900 mil millones de pesos. Hablaba yo de que hubo un tiempo en que el presupuesto se financiaba un 40 por ciento por ingresos del petr\u00f3leo, ahora el presupuesto se est\u00e1 financiando en un 15 por ciento por ingresos de las aduanas del pa\u00eds. Ahora en el caso del petr\u00f3leo la aportaci\u00f3n es de 8, del 10 por ciento, ya no del 40 al presupuesto, pero aduanas aporta alrededor del 15 por ciento al presupuesto nacional. Por eso tenemos que cuidar la recaudaci\u00f3n porque no es un presupuesto que se va a generar porque tambi\u00e9n como lo mencionaba Horacio Duarte, si tenemos recaudaci\u00f3n tenemos una hacienda p\u00fablica fuerte y vamos a poder financiar el desarrollo, vamos a poder tener recursos para la agricultura, para apoyar a pescadores, campesinos, para apoyar a peque\u00f1os, a medianos empresarios, para hacer obras p\u00fablicas, para impulsar la educaci\u00f3n, la salud. Todo esto que estamos haciendo con una administraci\u00f3n honesta y eficiente. Llevamos dos a\u00f1os en el gobierno y no han habido aumentos de impuestos y no han habido gasolinazos y no hemos tenido hemos pedido deuda o cr\u00e9ditos adicionales, nos ha endeudado el pa\u00eds. C\u00f3mo lo hemos hecho? Pues combatiendo la corrupci\u00f3n, ahorrando con austeridad y administrando con eficiencia y as\u00ed tenemos que seguir. Por eso nos importa mucho que las aduanas, tambi\u00e9n en manos de marinos y de soldados nos ayuden a tener finanzas p\u00fablicas sanas. Ahora podemos decir que se cuenta con el presupuesto, hemos hasta dado por anticipado recursos para la vacuna del COVID, tenemos disponible 32 mil millones de pesos, ya se entregaron siete mil, nos quedan 25 mil, tenemos el recurso desde luego, no se trata s\u00f3lo del presupuesto, se trata de que haya abasto, que se pueda tener disponibilidad de las vacunas, pero si se tiene recurso pues se tiene m\u00e1s posibilidades de contar con la vacuna que al final de cuentas es lo que nos va a venir a dar m\u00e1s tranquilidad y va a ayudar a que la gente no se enferme y lo peor, lo que m\u00e1s duele, que no se pierda la vida, que no haya fallecimientos. Todo esto se puede lograr si evitamos la corrupci\u00f3n, si somos eficientes en la administraci\u00f3n y por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, no ver el puerto como una isla, sino como una isla de la tierra, como una isla de la tierra, como un puerto de la tierra, sino integrar el puerto al pueblo, a la ciudad de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y que el puerto ayude como lo acabamos de constatar ahora con el director del puerto, su programa integral para infraestructura, para vialidades en beneficio del municipio de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Tambi\u00e9n nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed la presidenta municipal de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Vamos a estar pendientes, voy a estar viniendo cada tres, cada cuatro meses para darle seguimiento al plan de desarrollo integral de este puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Vamos tambi\u00e9n a seguir respaldando al gobierno de Michoac\u00e1n, vamos a seguir trabajando de manera coordinada con el gobernador Silvano Aureoles. Necesitamos sumar esfuerzos, sumar voluntades, tenemos que pensar siempre en el inter\u00e9s general, en el inter\u00e9s del pueblo, por encima de intereses personales, de grupos, intereses partidistas, est\u00e1 el inter\u00e9s superior de la naci\u00f3n, por eso tenemos que trabajar los gobiernos municipales, gobiernos estatales, el gobierno federal juntos y en estrecha coordinaci\u00f3n. Termino agradeciendo mucho la compa\u00f1\u00eda de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas-Battelle, que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros. L\u00e1zaro nos ayuda desde la presidencia de la Rep\u00fablica, tiene experiencia y sobre todo trae en la sangre eso a lo que me refer\u00ed, trae en la sangre el amor al pueblo y el patriotismo de ese gran presidente general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo. Muchas gracias a todas y a todos. Damas y caballeros, le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.985896"
}