{
    "video_id": "1WHaWdrHAYg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1WHaWdrHAYg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMpx5D2FwR_KrgnllHWVAiWDRY5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1WHaWdrHAYg",
    "video_title": "Inmoral alianza PRI-PAN-PRD en Edomex: AMLO",
    "video_length_seconds": 236,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy aparece en la prensa la posible",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "alianza del pan y del verde es desde",
            "start": 4.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "luego una alianza y moral anti \u00e9tica si",
            "start": 7.649,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "se entiende la pol\u00edtica como un",
            "start": 13.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "imperativo \u00e9tico",
            "start": 15.48,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "el pan surge nace en 1939 cuando era",
            "start": 18.039,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del",
            "start": 23.349,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 25.329,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y quienes fundan el pan lo hacen para",
            "start": 26.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "oponerse a la pol\u00edtica popular y",
            "start": 30.66,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 32.829,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el pan es un partido conservador ahora",
            "start": 34.87,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ya \u00e9ste se ha corrompido por completo",
            "start": 38.5,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "desde que salinas lo manejan o subordin\u00f3",
            "start": 43.66,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por completo por entero",
            "start": 48.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "verde de supuestamente",
            "start": 51.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es un partido de izquierda pues ya se",
            "start": 54.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 tambi\u00e9n a la mafia",
            "start": 57.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del poder es una alianza",
            "start": 60.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos a hacer ignorar lo menos que se",
            "start": 65.95,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "puede decir y tambi\u00e9n por la corrupci\u00f3n",
            "start": 68.86,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "lo interesante es que tambi\u00e9n en esta",
            "start": 71.799,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "alianza en este acuerdo en este grupo",
            "start": 75.549,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "participa del pri es incre\u00edble",
            "start": 79.259,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n el pri con la",
            "start": 83.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se est\u00e1 tomando en el pan y",
            "start": 86.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el perro",
            "start": 89.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "quieren los del pri",
            "start": 90.86,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se postula josefina v\u00e1zquez mota porque",
            "start": 94.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "josefina v\u00e1zquez mota est\u00e1",
            "start": 98.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "controlada por el pri en el gobierno de",
            "start": 102.14,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto se le han entregado a la",
            "start": 106.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de josefina v\u00e1zquez mota de",
            "start": 110.31,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "acuerdo a los informes que se tienen 900",
            "start": 113.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 116.759,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "entonces no aclarado absolutamente nada",
            "start": 119.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en estos signos participamos de",
            "start": 122.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la tres de tres los de la transparencia",
            "start": 126.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 129.33,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no han dicho nada sobre",
            "start": 131.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el que salinas no ha presentado la tres",
            "start": 135.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de tres ni fox ni calder\u00f3n han",
            "start": 137.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presentado la 33 y no han tampoco he",
            "start": 140.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pedido cuentas a josefina v\u00e1squez mota",
            "start": 144.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bueno lo que quiere el pri es que salga",
            "start": 147.37,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a josefina v\u00e1zquez mota porque la tiene",
            "start": 152.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sometida y en su momento o sea l\u00ednea",
            "start": 155.85,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cumple con el compromiso un poco lo que",
            "start": 160.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "le pidieron hacer a la maestra elba",
            "start": 165.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esther o sale",
            "start": 168.04,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a relucir todo",
            "start": 171.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "descalificar pol\u00edticamente entonces eso",
            "start": 176.819,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 ahora firmando en el",
            "start": 180.81,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "torneo afortunadamente afortunadamente",
            "start": 183.689,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "morena tiene una buena representante a",
            "start": 186.989,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 192.03,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del fin",
            "start": 195.18,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez \u00e1lvarez es una mujer",
            "start": 197.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "extraordinaria muy honesta fue",
            "start": 199.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de texcoco",
            "start": 201.82,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 muy bien luego candidata a",
            "start": 204.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "diputada federal y ghana de mayor\u00eda es",
            "start": 207.709,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una maestra con principios comiciales y",
            "start": 210.349,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "repito una mujer honesta",
            "start": 213.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y nosotros nos vamos a hacer ellas con",
            "start": 217.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los de la mafia del poder",
            "start": 219.83,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s son los que m\u00e1s la compa\u00f1\u00edas no",
            "start": 221.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vamos en alianza con ning\u00fan partido de",
            "start": 226.189,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "la mafia del poder quer\u00eda explicar esto",
            "start": 230.12,
            "duration": 5.3
        }
    ],
    "transcription_text": " hoy aparece en la prensa la posible alianza del pan y del verde es desde luego una alianza y moral anti \u00e9tica si se entiende la pol\u00edtica como un imperativo \u00e9tico el pan surge nace en 1939 cuando era presidente general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo y quienes fundan el pan lo hacen para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas el pan es un partido conservador ahora ya \u00e9ste se ha corrompido por completo desde que salinas lo manejan o subordin\u00f3 por completo por entero verde de supuestamente es un partido de izquierda pues ya se entreg\u00f3 tambi\u00e9n a la mafia del poder es una alianza vamos a hacer ignorar lo menos que se puede decir y tambi\u00e9n por la corrupci\u00f3n lo interesante es que tambi\u00e9n en esta alianza en este acuerdo en este grupo participa del pri es incre\u00edble tiene que ver tambi\u00e9n el pri con la decisi\u00f3n que se est\u00e1 tomando en el pan y en el perro quieren los del pri se postula josefina v\u00e1zquez mota porque josefina v\u00e1zquez mota est\u00e1 controlada por el pri en el gobierno de pe\u00f1a nieto se le han entregado a la fundaci\u00f3n de josefina v\u00e1zquez mota de acuerdo a los informes que se tienen 900 millones de pesos entonces no aclarado absolutamente nada en estos signos participamos de la tres de tres los de la transparencia que por cierto no han dicho nada sobre el que salinas no ha presentado la tres de tres ni fox ni calder\u00f3n han presentado la 33 y no han tampoco he pedido cuentas a josefina v\u00e1squez mota bueno lo que quiere el pri es que salga a josefina v\u00e1zquez mota porque la tiene sometida y en su momento o sea l\u00ednea cumple con el compromiso un poco lo que le pidieron hacer a la maestra elba esther o sale a relucir todo descalificar pol\u00edticamente entonces eso es lo que se est\u00e1 ahora firmando en el torneo afortunadamente afortunadamente morena tiene una buena representante a la maestra del fin g\u00f3mez \u00e1lvarez es una mujer extraordinaria muy honesta fue presidenta municipal de texcoco sali\u00f3 muy bien luego candidata a diputada federal y ghana de mayor\u00eda es una maestra con principios comiciales y repito una mujer honesta y nosotros nos vamos a hacer ellas con los de la mafia del poder vale m\u00e1s son los que m\u00e1s la compa\u00f1\u00edas no vamos en alianza con ning\u00fan partido de la mafia del poder quer\u00eda explicar esto ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:11.958319"
}