{
    "video_id": "21nu6uvQd0s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/21nu6uvQd0s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAJDlD1yTKO_hKARkb5CIl9WmuZ0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=21nu6uvQd0s",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas, desde La Yesca, Nayarit (1 de 2)",
    "video_length_seconds": 1935,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 4.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional del pueblo",
            "start": 6.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "villarica",
            "start": 8.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que nos visite",
            "start": 13.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 16.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hacerle a\u00fan m\u00e1s limpio",
            "start": 20.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes ocupar sus",
            "start": 125.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 128.069,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "preside este evento",
            "start": 135.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.04,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 162.47,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.09,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "les indicamos respetuosamente tomar sus",
            "start": 180.61,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 183.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 183.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 187.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo beat radical el presidente",
            "start": 190.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 193.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 195.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 198.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 207.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de nayarit licenciado en contadur\u00eda",
            "start": 209.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 211.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 219.15,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 221.579,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 224.129,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo y radical",
            "start": 231.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "georgina mu\u00f1oz galicia",
            "start": 234.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el representante del pueblo be radical",
            "start": 243.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco",
            "start": 246.379,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de la yesca",
            "start": 254.93,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "nayarit ignacio flores medina",
            "start": 257.57,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 260.519,
            "duration": 11.421
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional del programa",
            "start": 269.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 271.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas vargas",
            "start": 275.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 280.729,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 282.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 284.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a representantes de los medios",
            "start": 288.419,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes",
            "start": 291.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 293.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.29,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "en la tetera mariani y barre\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 306.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "jeter bardem etarra aqu\u00ed acaricie dami\u00e1n",
            "start": 311.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez pacheco billete a rayas \u00e1rea",
            "start": 315.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "guitarra est\u00e1 en la y receta a marieta a",
            "start": 319.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 323.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 325.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciudadano dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco",
            "start": 327.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "representante del pueblo y radica",
            "start": 329.69,
            "duration": 11.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 332.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 355.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejecutar y table y con eu trata de",
            "start": 358.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "caricias",
            "start": 362.05,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con su ven\u00eda licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 367.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 369.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos estimado",
            "start": 372.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 375.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 377.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas respetado licenciado",
            "start": 379.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador",
            "start": 382.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de nayarit",
            "start": 384.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distinguido hermano jos\u00e9 gil de la cruz",
            "start": 385.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz gobernador tradicional de nuestro",
            "start": 388.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo voy a radica distinguida 9000",
            "start": 390.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "letizia \u00e1nimas vargas coordinadora",
            "start": 393.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional de becas para el bienestar",
            "start": 395.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez distinguido presidente",
            "start": 397.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipal ignacio flores medina hermanas",
            "start": 400.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hermanos wixaritari gente en general que",
            "start": 402.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a autoridades sean todos",
            "start": 406.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos es un honor para m\u00ed",
            "start": 408.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser el portador de las voces de nuestros",
            "start": 410.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del municipio del",
            "start": 413.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nayar y ser portador no solamente de las",
            "start": 415.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voces sino tambi\u00e9n de las causas justas",
            "start": 417.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y de los sentimientos del pueblo voy a",
            "start": 419.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "radica de la yesca se\u00f1or presidente",
            "start": 422.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibe un cordial saludo de parte del",
            "start": 424.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pueblo wirr\u00e1rika de la comunidad",
            "start": 427.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de guadalupe cot\u00e1n y sus anexos",
            "start": 428.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "chapalilla",
            "start": 430.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "0 de los pinos colonia 22 de enero los",
            "start": 432.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encinos tempisque y tierra blanca y",
            "start": 436.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas esas comunidades ind\u00edgenas del",
            "start": 438.65,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "municipio de la yesca un nivel de",
            "start": 440.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro estado de nayarit reunidos en la",
            "start": 442.509,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "asamblea dentro del sal\u00f3n de bienes",
            "start": 445.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunales mov\u00edan imanaka e elaboramos en",
            "start": 447.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n los documentos que junto",
            "start": 450.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con mis hermanos wixaritari recogen las",
            "start": 453.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "principales carencias que tenemos y cuya",
            "start": 455.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n contribuir\u00e1n a felicitar a",
            "start": 458.419,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "felicia a facilitarnos el acceso a",
            "start": 460.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mejores niveles de vida en lo que en",
            "start": 463.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este momento le pido a nuestra hermana",
            "start": 465.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy erradica georgina mu\u00f1oz galicia la",
            "start": 467.9,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "entrega de estos documentos",
            "start": 470.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 480.22,
            "duration": 12.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el pueblo wirr\u00e1rika lo",
            "start": 495.21,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "respalda en su inter\u00e9s por apoyar a los",
            "start": 498.06,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidados y por justa raz\u00f3n y raz\u00f3n",
            "start": 500.669,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de justicia como bien lo ha dicho usted",
            "start": 503.849,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "primero los ind\u00edgenas por esa raz\u00f3n a",
            "start": 506.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n le damos a conocer nuestras",
            "start": 509.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inquietudes m\u00e1s urgentes de nuestro",
            "start": 511.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pueblo h\u00eddrica es importante para",
            "start": 513.27,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nosotros la atenci\u00f3n de la situaci\u00f3n de",
            "start": 516.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las mujeres de los ni\u00f1os de los j\u00f3venes",
            "start": 518.729,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores y personas con",
            "start": 521.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "discapacidad y por esta raz\u00f3n le",
            "start": 523.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "planteamos que las personas con",
            "start": 526.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "discapacidad sean tomadas en cuenta",
            "start": 528.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dentro de sus programas de apoyo ya que",
            "start": 530.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al ser de zonas ind\u00edgenas y",
            "start": 533.399,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "principalmente de zonas m\u00e1s alejadas es",
            "start": 534.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil ya que es muy dif\u00edcil su",
            "start": 537.089,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acceso y por esta y por esta raz\u00f3n un",
            "start": 538.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tanto invisibles que tambi\u00e9n no hay",
            "start": 541.709,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n m\u00e9dica para ellos que tambi\u00e9n",
            "start": 544.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consideremos la necesidad de que se",
            "start": 546.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "apliquen terapias y simplemente miradas",
            "start": 548.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "continuas a estas a esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 550.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "simplemente en talleres de atenci\u00f3n a",
            "start": 553.529,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "las mujeres violentadas las que sufren",
            "start": 555.33,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de violencia intrafamiliar y que se d\u00e9",
            "start": 558.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mayor participaci\u00f3n de la mujer",
            "start": 560.279,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "en la toma de las decisiones pol\u00edticas",
            "start": 562.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tanto las comunidades ind\u00edgenas como los",
            "start": 563.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "municipios dentro de nuestro municipio",
            "start": 565.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la yesca tambi\u00e9n comentarle que as\u00ed",
            "start": 568.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como los j\u00f3venes estudiantes los j\u00f3venes",
            "start": 571.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en escuelas tienen sus apoyos para las",
            "start": 574.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "becas escolares que nos da mucha vida",
            "start": 577.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos da mucho gusto que las tengan y",
            "start": 579.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los adultos mayores tambi\u00e9n",
            "start": 581.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienen sus apoyos y los hombres tambi\u00e9n",
            "start": 582.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen acceso a los apoyos de los de",
            "start": 585.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "proyectos productivos tambi\u00e9n las",
            "start": 588.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mujeres se exigen un programa de apoyo",
            "start": 589.649,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "para ellas exigen programas de apoyos",
            "start": 592.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federales para ellas para que tambi\u00e9n se",
            "start": 594.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les tome en cuenta solicitamos tambi\u00e9n",
            "start": 595.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se brinden mejores oportunidades",
            "start": 598.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes en la educaci\u00f3n y que",
            "start": 599.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se promuevan los valores ancestrales con",
            "start": 602.43,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno",
            "start": 604.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sobre nuestras manifestaciones",
            "start": 606.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "culturales pensamos necesario que se",
            "start": 608.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proh\u00edban la entrada a nuestros lugares",
            "start": 611.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sagrados de personas ajenas a nuestra",
            "start": 613.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultura y se protejan estas mediante una",
            "start": 615.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ley que se protejan por una ley dentro",
            "start": 618.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de nuestra legislaci\u00f3n nacional",
            "start": 621.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y dentro de nuestra legislaci\u00f3n estatal",
            "start": 622.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nuestro patrimonio sea cultural que",
            "start": 624.91,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se expropien y se privaticen",
            "start": 628.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dichos sitios en beneficio de aquellas",
            "start": 630.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "personas ajenas a nuestra cultura",
            "start": 632.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es muy importante proteger nuestra",
            "start": 635.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lengua por esta raz\u00f3n tenemos que para",
            "start": 637.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "preservarla y hablar la que las escuelas",
            "start": 639.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se garanticen su aprendizaje en todos",
            "start": 642.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los niveles educativos desde preescolar",
            "start": 644.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hasta universidad que se integren dentro",
            "start": 646.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de las curr\u00edculas d\u00e9cadas escuelas las",
            "start": 649.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "materias de lengua ind\u00edgena y que se",
            "start": 652.519,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "promueve el uso de nuestro traje t\u00edpico",
            "start": 654.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en las escuelas de forma obligatoria que",
            "start": 656.499,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se nos apoye para impulsar c\u00edrculos de",
            "start": 660.35,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza comunitarios sobre historias",
            "start": 662.18,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "leyendas y toda nuestra cultura que se",
            "start": 664.519,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoye en las que se apoye en las artes",
            "start": 667.999,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la danza tradicional la m\u00fasica",
            "start": 669.889,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tradicional la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 672.379,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "instrumentos musicales fomentando",
            "start": 673.999,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "talleres y creando espacios adecuados",
            "start": 676.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para su pr\u00e1ctica que se apoyen proyectos",
            "start": 677.899,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y se d\u00e9 capacitaci\u00f3n a personas de",
            "start": 681.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad sobre huertos de",
            "start": 684.35,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "plantas que fomenten la herbolaria",
            "start": 686.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tradicional otro tema importante es el",
            "start": 687.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respeto la defensa la protecci\u00f3n de",
            "start": 691.459,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nuestras tierras",
            "start": 694.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "territorios y recursos naturales como",
            "start": 695.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestros bosques por esta raz\u00f3n pedimos",
            "start": 698.41,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que se hagan brigadas",
            "start": 701.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a los bosques que se",
            "start": 703.899,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "respeten nuestras tierras y territorios",
            "start": 706.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que datan desde tiempos ancestrales por",
            "start": 708.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener un significado espiritual y que",
            "start": 711.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por ende se atiendan las problem\u00e1ticas",
            "start": 714.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "agrarias que existen que se atiendan y",
            "start": 716.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se resuelvan las invasiones a nuestros",
            "start": 718.839,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "territorios por parte de grupos",
            "start": 721.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ganaderos que carecen de derechos sobre",
            "start": 722.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 724.93,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 726.7,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "queremos decirle que la migraci\u00f3n es una",
            "start": 728.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad en nuestras comunidades pero",
            "start": 730.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo con usted en que la",
            "start": 734.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no sea una necesidad ya pero",
            "start": 735.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ante todo esto se\u00f1or presidente pedimos",
            "start": 738.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que existan albergues o asilos para los",
            "start": 740.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "migrantes ind\u00edgenas no solamente para",
            "start": 743.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los migrantes ind\u00edgenas sino para los",
            "start": 744.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "migrantes en general con los servicios",
            "start": 746.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adecuados alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n",
            "start": 748.61,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vivienda y trabajo digno",
            "start": 751.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y que los empleadores garanticen su",
            "start": 754.41,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "seguridad y que no haya discriminaci\u00f3n",
            "start": 756.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se les permita llevar a cabo sus",
            "start": 758.899,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "fiestas tradicionales si as\u00ed lo desean",
            "start": 761.25,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pensamos que debemos mantener nuestras",
            "start": 763.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "formas de organizar nuestras vidas en la",
            "start": 765.959,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "comunidad y nuestros sistemas propios",
            "start": 768.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n pedimos se garantice el",
            "start": 770.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de los usos y",
            "start": 773.339,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "costumbres dentro de los tres \u00f3rganos de",
            "start": 774.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como la elecci\u00f3n de los",
            "start": 777.029,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mismos en nuestras comunidades y",
            "start": 779.31,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "nuestros municipios",
            "start": 781.29,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de un municipio",
            "start": 783.329,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena con presupuesto directo de la",
            "start": 784.949,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se\u00f1or presidente usted se ha",
            "start": 787.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dado cuenta que uno de los mayores",
            "start": 789.839,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "problemas es la falta de v\u00edas de",
            "start": 791.999,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 794.129,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n adecuadas",
            "start": 795.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por lo que lo que le solicitamos haga",
            "start": 797.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "justicia en los servicios p\u00fablicos de",
            "start": 800.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forma inmediata no sin antes decirle que",
            "start": 802.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para llegar hasta a verlo a usted desde",
            "start": 805.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades actualmente sino",
            "start": 808.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transbordo yo a una camioneta",
            "start": 810.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces no alcanz\u00f3 a llegar para estar",
            "start": 812.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "frente a usted y que justamente acaban",
            "start": 813.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de llegar a los compa\u00f1eros de tres",
            "start": 816.01,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "camiones que vienen de las comunidades",
            "start": 817.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alejadas y que hicimos aproximadamente",
            "start": 818.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 18 a 20 horas para estar aqu\u00ed",
            "start": 821.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presente con usted",
            "start": 823.33,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 824.82,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "es por eso que tambi\u00e9n le comentamos que",
            "start": 834.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ninguna de las comunidades ind\u00edgenas que",
            "start": 836.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos en la yesca tiene pavimentaci\u00f3n",
            "start": 838.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ninguna de sus caracteres est\u00e1",
            "start": 841.25,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pavimentada",
            "start": 842.81,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "al contrario que nuestro municipio",
            "start": 844.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo del nayar las comunidades que",
            "start": 845.329,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed tienen est\u00e9 pavimentada sus",
            "start": 847.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "carreteras gran parte de ellas en el",
            "start": 850.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipio de la yesca contamos con",
            "start": 852.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ninguna carretera pavimentada las",
            "start": 854.12,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y no solamente las",
            "start": 855.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas sino nuestra",
            "start": 857.209,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "cabecera municipal que usted lo ha",
            "start": 858.74,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contratado solicitamos tambi\u00e9n entonces",
            "start": 859.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que se pavimente",
            "start": 862.459,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "que se pavimente principalmente el",
            "start": 869.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "camino que el camino que va de tepic a",
            "start": 871.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad wirarika de guadalupe",
            "start": 875.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pasando por la sierra cuando",
            "start": 876.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el poco tan a los cajones el entronca",
            "start": 878.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "chapalilla el entronque las palomas",
            "start": 880.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acero de los pinos el roble y la",
            "start": 882.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena del sauce que es por",
            "start": 885.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "donde pasa la mayor parte de la",
            "start": 887.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena wirr\u00e1rika solicitamos",
            "start": 888.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que construyan dos puentes sobre el r\u00edo",
            "start": 891.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que tenemos que es el r\u00edo",
            "start": 892.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "chapa la gana y el r\u00edo muerto que ya ha",
            "start": 894.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cobrado vida de muchos compa\u00f1eros",
            "start": 896.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nosotros entonces",
            "start": 898.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "solicitamos que tambi\u00e9n se hagan puentes",
            "start": 900.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para ellos que se otorgue un",
            "start": 902.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "financiamiento de autoempleo para hacer",
            "start": 904.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestras viviendas de acuerdo a nuestra",
            "start": 905.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cultura tambi\u00e9n comentarle que tenemos",
            "start": 907.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casi tres presas hidroel\u00e9ctricas en el",
            "start": 910.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipio de la yesca y ninguna de \u00e9stas",
            "start": 913.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "logra lograr que tengamos acceso a las",
            "start": 916.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ninguna de las",
            "start": 918.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas est\u00e1 est\u00e1 adherida",
            "start": 920.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a estas tres presas hidroel\u00e9ctricas que",
            "start": 922.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos y nosotros no se nos hace justo",
            "start": 924.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que teniendo las presas m\u00e1s grandes de",
            "start": 926.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 928.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no tengamos acceso a la luz y en esto",
            "start": 930.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estoy en esta temporada de lluvias sean",
            "start": 932.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que m\u00e1s que las que m\u00e1s nos tengamos",
            "start": 934.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sin luz pero m\u00e1s tiempo hasta dos o tres",
            "start": 937.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "meses pues solicitamos que las",
            "start": 938.86,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas tengan acceso",
            "start": 940.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estas presas que est\u00e1n dentro",
            "start": 942.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de nuestro municipio",
            "start": 943.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pensamos tambi\u00e9n que es importante",
            "start": 952.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra econom\u00eda",
            "start": 954.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n le planteamos que medida",
            "start": 955.769,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de todo lo que se apoy\u00f3 con proyectos",
            "start": 958.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "productivos tanto en alfarer\u00eda",
            "start": 961.199,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "carpinter\u00eda artesan\u00eda y costura que se",
            "start": 962.91,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos apoy\u00f3 con viveros para hortalizas y",
            "start": 966.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y la construcci\u00f3n de",
            "start": 968.009,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestros aceros porque tenemos en las",
            "start": 970.47,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas en el municipio",
            "start": 972.209,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siendo el segundo municipio m\u00e1s grande",
            "start": 973.739,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos gran cantidad de bosques",
            "start": 975.449,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda aprovecharlas para el bien",
            "start": 977.879,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades otro asunto",
            "start": 979.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "importante a considerar dentro de",
            "start": 981.989,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades debe ser la",
            "start": 983.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud para nuestra gente",
            "start": 985.35,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "por eso le proponemos se\u00f1or presidente",
            "start": 987.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se la asignaci\u00f3n de claves al 100%",
            "start": 989.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los planteles educativos de todos los",
            "start": 992.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "niveles escolares dentro de nuestra zona",
            "start": 995.129,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "necesitamos maestros biling\u00fces en todos",
            "start": 997.16,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "los niveles educativos y que las",
            "start": 999.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas se fomenten",
            "start": 1001.699,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestros usos y costumbres como nuestras",
            "start": 1003.11,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "formas de vestir los conocimientos",
            "start": 1005.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "historias tradiciones ceremonias y",
            "start": 1007.129,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ceremonias de nuestro pueblo",
            "start": 1010.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente antes de",
            "start": 1012.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concluir sabemos que se realizaron",
            "start": 1014.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "consultas para el reconocimiento de los",
            "start": 1016.73,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "derechos de nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1018.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso le pedimos se le de seguimiento",
            "start": 1019.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la reforma constitucional por parte de",
            "start": 1022.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las autoridades e instituciones",
            "start": 1025.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "correspondientes y en su momento en los",
            "start": 1026.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "informe en los resultados antes de antes",
            "start": 1028.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de terminar se\u00f1or presidente usted",
            "start": 1031.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maneja tres premisas muy grandes por las",
            "start": 1033.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuales estamos en sinton\u00eda con usted que",
            "start": 1035.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son las de no mentir las de no",
            "start": 1038.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "traicionar a nuestro pueblo y en medida",
            "start": 1039.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que yo no quiero traicionar a mi",
            "start": 1041.84,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "pueblo wirr\u00e1rika tambi\u00e9n le quiero",
            "start": 1043.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comentar ese sentimiento de tristeza ese",
            "start": 1044.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sentimiento de inconformidad ese",
            "start": 1048.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentimiento de de no poder la medida",
            "start": 1050.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veraz o se destacan de que se nos hace",
            "start": 1053.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un poco triste que este que este di\u00e1logo",
            "start": 1055.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con usted que tiene por t\u00edtulo diablos",
            "start": 1058.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo cuando el pueblo wirr\u00e1rika no se",
            "start": 1061.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "haya hecho en una comunidad",
            "start": 1063.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "verdaderamente ind\u00edgena no se haya hecho",
            "start": 1064.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dentro de los territorios de los pueblos",
            "start": 1066.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como justamente lo queremos",
            "start": 1067.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hacer ese sentimiento tambi\u00e9n me lo",
            "start": 1070.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mandan mis allegados y por ser el",
            "start": 1072.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "portador de las voces de ellos",
            "start": 1076.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quiero traicionar no quiero traicionar a",
            "start": 1078.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mi pueblo y quiero mostr\u00e1rselo ante",
            "start": 1079.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted este sentimiento y por ende para",
            "start": 1081.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terminar tambi\u00e9n lo invitamos a que en",
            "start": 1085.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que a\u00fan le quedan",
            "start": 1087.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a usted de gobierno sabemos que es un",
            "start": 1089.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presidente de pueblo que camina entre",
            "start": 1090.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros que nos visiten las comunidades",
            "start": 1092.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "verdaderamente ind\u00edgenas para que usted",
            "start": 1094.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 cuenta de esas causas justas de",
            "start": 1096.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus sentimientos que afloran con mayor",
            "start": 1099.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "intensidad en los pueblos ind\u00edgenas para",
            "start": 1102.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que nos visiten en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os",
            "start": 1104.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que quedan estaremos muy agradecidos de",
            "start": 1107.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenerlo en nuestras tierras",
            "start": 1108.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos y bienvenido a",
            "start": 1118.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nuestro estado gallardo y altivo",
            "start": 1120.179,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1123.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y cuota cita rata y licenciado adelfo",
            "start": 1136.96,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "regino montes de newman cabe jaime que",
            "start": 1142.929,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "carguen tucum\u00e1n es muy rey ya baj\u00e9 est\u00e1",
            "start": 1147.97,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n viene ba\u00f1o mayo c\u00e1liz comarca",
            "start": 1151.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "quiere y que camus este pita nn",
            "start": 1153.909,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director",
            "start": 1157.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1159.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 1162.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 1164.94,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1167.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ep",
            "start": 1177.149,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "reuters",
            "start": 1178.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a grado con que dado que aqu\u00ed",
            "start": 1181.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de nadie como yo en la yesca",
            "start": 1186.21,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el llama con mayor concluy\u00f3 no estamos",
            "start": 1192.029,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "viendo al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1195.45,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1199.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1201.63,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "les he hablado en mi lengua materna la",
            "start": 1206.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lengua mixe que se habla en la sierra",
            "start": 1210.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "norte del estado de oaxaca",
            "start": 1213.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y les he dado un profundo agradecimiento",
            "start": 1217.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en",
            "start": 1220.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestros pensamientos por recibir el d\u00eda",
            "start": 1224.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de hoy aqu\u00ed en la cabecera municipal de",
            "start": 1227.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la yesca a nuestro se\u00f1or presidente de",
            "start": 1231.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1233.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1236.98,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1239.74,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "quiero en especial agradecer a las",
            "start": 1245.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales a los",
            "start": 1250.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo wix\u00e1rika",
            "start": 1254.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "particularmente de guadalupe ocot\u00e1n que",
            "start": 1258.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "han venido a esta cabecera municipal",
            "start": 1261.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para participar en este hist\u00f3rico",
            "start": 1264.7,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "encuentro y tambi\u00e9n agradecer a las",
            "start": 1267.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ciudadanas y los ciudadanos",
            "start": 1273.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de esta cabecera municipal de la yesca",
            "start": 1276.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por recibirnos con los brazos abiertos",
            "start": 1279.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por darnos la oportunidad de convivir",
            "start": 1282.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este d\u00eda con nuestras autoridades y",
            "start": 1285.76,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y s\u00e1dicas de modo que",
            "start": 1289.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "les damos pues muchas gracias por",
            "start": 1294.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "permitirnos estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con",
            "start": 1297.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1301.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en este municipio de la yesca",
            "start": 1305.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estamos terminando esta gira que ha",
            "start": 1309.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenido nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1312.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 1315.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en los tres estados de la rep\u00fablica en",
            "start": 1317.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "durango jalisco y nayarit en donde hemos",
            "start": 1321.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de dialogar con",
            "start": 1325.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1328.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adam mexicaneros del sur con el pueblo",
            "start": 1329.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "villarica con el pueblo coral y con el",
            "start": 1333.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pueblo mexica negro con agua",
            "start": 1336.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "venimos hemos estado en estos d\u00edas en",
            "start": 1342.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esta gira para constatar las realidades",
            "start": 1346.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para ver sus problem\u00e1ticas pero sobre",
            "start": 1350.03,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "todo para trazar una ruta de desarrollo",
            "start": 1354.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de bienestar de esperanza para nuestros",
            "start": 1359.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades y en este",
            "start": 1363.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sentido quisiera agradecer a todas las",
            "start": 1366.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "autoridades jur\u00eddicas que se han reunido",
            "start": 1370.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda viernes 15 de noviembre la",
            "start": 1373.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "asamblea que se celebr\u00f3 en la comunidad",
            "start": 1376.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de guadalupe de ocot\u00e1n y que hoy han",
            "start": 1379.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sido presentado las conclusiones aqu\u00ed al",
            "start": 1382.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 1386.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manos de nuestra hermana georgina mu\u00f1oz",
            "start": 1388.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y de dami\u00e1n gonz\u00e1lez quienes han sido",
            "start": 1390.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seleccionados para que vengan aqu\u00ed a",
            "start": 1394.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "participar en este encuentro y es",
            "start": 1397.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1400.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es importante manifestar que nosotros",
            "start": 1407.389,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos muy atentos a sus planteamientos",
            "start": 1410.059,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya sus preocupaciones en particular los",
            "start": 1413.479,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la protecci\u00f3n y",
            "start": 1417.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el respeto de sus tierras territorios y",
            "start": 1419.929,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos naturales y el significado",
            "start": 1423.259,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "espiritual que esto tiene para cada uno",
            "start": 1426.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ustedes otro tema muy importante como",
            "start": 1430.039,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo expuesto aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo que tiene",
            "start": 1433.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que ver con el mantenimiento con la",
            "start": 1435.829,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con la pavimentaci\u00f3n de sus",
            "start": 1439.039,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caminos y esta demanda tan sentida yo ya",
            "start": 1442.009,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ha sido expuesta de comunicar con camino",
            "start": 1445.759,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pavimentado a esta cabecera municipal de",
            "start": 1450.169,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 1453.859,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el reconocimiento a sus usos y",
            "start": 1462.01,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costumbres a sus formas de organizaci\u00f3n",
            "start": 1465.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tradicional la protecci\u00f3n de sus sitios",
            "start": 1468.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sagrados de su patrimonio cultural y la",
            "start": 1472.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza en la lengua wirr\u00e1rika en cada",
            "start": 1475.78,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "una de las instituciones educativas",
            "start": 1479.23,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "merece particular atenci\u00f3n que se apoye",
            "start": 1483.45,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a nuestras comunidades como de hecho ya",
            "start": 1487.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se ha venido haciendo en estos \u00faltimos",
            "start": 1491.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "meses en este primer a\u00f1o de gobierno que",
            "start": 1493.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encabeza nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 1496.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador con los diversos",
            "start": 1498.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyos que se est\u00e1n dando en particular",
            "start": 1501.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con este programa conocido como",
            "start": 1504.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar en el que",
            "start": 1506.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por primera vez se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 1509.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos productores ind\u00edgenas",
            "start": 1512.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que producen ma\u00edz y frijol de modo que",
            "start": 1515.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer la presencia de estos",
            "start": 1519.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas en cada una de las regiones",
            "start": 1523.12,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1525.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la regi\u00f3n bigott y finalmente el",
            "start": 1528.509,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tema de la creaci\u00f3n de un municipio",
            "start": 1533.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que esto es algo que hay que",
            "start": 1536.259,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reflexionar que esto es algo que hay que",
            "start": 1538.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "platicar con las comunidades para que se",
            "start": 1540.429,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "haga bajo el acuerdo y el consenso de",
            "start": 1543.249,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1546.789,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles hermanas y hermanos",
            "start": 1554.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que particularmente en lo que se refiere",
            "start": 1556.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1559.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nosotros vamos a acompa\u00f1ar por",
            "start": 1560.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1564.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1566.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cada uno de estos planteamientos aqu\u00ed en",
            "start": 1567.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n a trav\u00e9s de los dos centros",
            "start": 1569.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinadores que tenemos tanto en tepic",
            "start": 1572.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como en ruiz y bueno pues a trav\u00e9s de",
            "start": 1575.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estas instancias vamos a mantenernos muy",
            "start": 1579.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atentos para dar seguimiento a cada uno",
            "start": 1582.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de sus planteamientos y quisiera",
            "start": 1586.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finalmente aprovechar esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1589.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dar nuestro agradecimiento hermanas y",
            "start": 1593.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hermanos por acompa\u00f1arnos en esta gira",
            "start": 1595.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por mostrarnos la riqueza de su",
            "start": 1599.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cultura de su patrimonio cultural la",
            "start": 1603.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "riqueza de su espiritualidad que hoy",
            "start": 1606.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos han manifestado esto es lo que",
            "start": 1610.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hace grande a nuestros pueblos ya",
            "start": 1614.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas y que",
            "start": 1616.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1619.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo esto es reconocido por el gobierno",
            "start": 1620.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica finalmente quisiera",
            "start": 1624.65,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aprovechar esta ocasi\u00f3n para mandar un",
            "start": 1628.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mensaje a nuestros hermanos ind\u00edgenas de",
            "start": 1633.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bolivia a nuestras hermanas y hermanas",
            "start": 1636.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que viven en el sur de nuestro",
            "start": 1640.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "continente que como todos sabemos est\u00e1n",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "viviendo una situaci\u00f3n dif\u00edcil y que",
            "start": 1645.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "debe ser motivo de preocupaci\u00f3n para",
            "start": 1649.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos y para todos porque nos hemos",
            "start": 1652.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enterado que lamentablemente en la",
            "start": 1654.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad del alto en la ciudad de",
            "start": 1656.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cochabamba han habido muertos a ra\u00edz de",
            "start": 1658.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica que se vive en ese pa\u00eds",
            "start": 1662.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "queremos decirles a nuestras hermanas y",
            "start": 1665.44,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "hermanos que tenemos que buscar por la",
            "start": 1668.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "v\u00eda del di\u00e1logo por la v\u00eda del acuerdo y",
            "start": 1671.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n de los problemas",
            "start": 1674.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cotidianos que vivimos y en particular",
            "start": 1677.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo quisiera hacer una referencia a la",
            "start": 1680.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de nuestra hermana y marc a",
            "start": 1683.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "eugenia choque quispe que fue detenida",
            "start": 1686.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 10 de noviembre de este mes",
            "start": 1689.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ella fue tuvo un cargo muy importante",
            "start": 1694.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fue la presidenta del tribunal supremo",
            "start": 1696.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "electoral de bolivia la han detenido a",
            "start": 1699.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ella y desde aqu\u00ed queremos pedir que se",
            "start": 1703.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "revise su situaci\u00f3n porque si de algo",
            "start": 1706.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos convencidos los pueblos",
            "start": 1708.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y nuestras sociedades es que",
            "start": 1711.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no vamos a resolver estos problemas por",
            "start": 1714.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de la represi\u00f3n por el uso de la",
            "start": 1717.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "violencia institucionalizada sino que",
            "start": 1720.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto se tiene que resolver la delicada",
            "start": 1723.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que hoy vive en bolivia se",
            "start": 1726.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiene que resolver por la v\u00eda del",
            "start": 1729.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y del acuerdo como lo ha dicho",
            "start": 1731.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la republica",
            "start": 1733.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respetando los principios de libre",
            "start": 1736.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de los pueblos respetando",
            "start": 1739.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el acuerdo respetando la raz\u00f3n y el",
            "start": 1743.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derecho que son la base para que podamos",
            "start": 1746.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construir una convivencia democr\u00e1tica",
            "start": 1749.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos nosotros les",
            "start": 1752.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "damos un profundo agradecimiento por",
            "start": 1755.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en esta gira por su",
            "start": 1758.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presencia y les deseamos un muy bueno un",
            "start": 1761.399,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "muy buen regreso a casa muchas gracias",
            "start": 1764.549,
            "duration": 14.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1768.11,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "aunque ya ahorita est\u00e1 iniesta y",
            "start": 1784.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "expl\u00edcame licenciado antonio echeverr\u00eda",
            "start": 1787.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "garc\u00eda new cuenta de twitter ya ni te",
            "start": 1790.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pita nn",
            "start": 1793.51,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "invitamos al gobernador constitucional",
            "start": 1795.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del estado de nayarit licenciado en",
            "start": 1797.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda nos",
            "start": 1800.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dirija su mensaje",
            "start": 1802.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 1810.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ayer en mesa del nayar",
            "start": 1814.759,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "le dije se\u00f1or presidente y quiero hoy",
            "start": 1818.57,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la yesca reiterarlo",
            "start": 1821.36,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "usted es un hombre de gran calidad",
            "start": 1824.169,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "humana una persona aut\u00e9nticamente",
            "start": 1826.809,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ocupado en sacar adelante al pa\u00eds y en",
            "start": 1830.489,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "hacer que los m\u00e1s pobres mejoren su",
            "start": 1834.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "calidad de vida",
            "start": 1836.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bienvenidos de nueva cuenta a nayarit a",
            "start": 1838.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este municipio de la yesca donde tiene",
            "start": 1842.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lugar este encuentro ahora con el pueblo",
            "start": 1845.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "wirr\u00e1rika uno de nuestros pon\u00edan",
            "start": 1848.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez pacheco autoridad ind\u00edgena de",
            "start": 1850.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "guadalupe ocot\u00e1n municipio de la yesca",
            "start": 1853.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nayarit asimismo a la se\u00f1ora georgina",
            "start": 1856.42,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz galicia y a las autoridades",
            "start": 1861.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tradicionales aqu\u00ed presentes",
            "start": 1865.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hoy cumple presidente su s\u00e9ptima gira de",
            "start": 1868.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "trabajo por nayarit y desde la primera",
            "start": 1872.08,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el 7 de diciembre de 2018 apenas seis",
            "start": 1875.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de haber tomado posesi\u00f3n",
            "start": 1880.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hasta esta gira usted genera esperanza y",
            "start": 1882.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos alienta porque siempre tiene",
            "start": 1887.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "voluntad para con los nayaritas en 15",
            "start": 1889.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas cumplir\u00e1 un a\u00f1o al frente del",
            "start": 1893.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico un a\u00f1o apenas de una",
            "start": 1896.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda que encuentra",
            "start": 1899.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adversidad entre quienes no han",
            "start": 1902.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entendido que el pueblo eligi\u00f3 un",
            "start": 1904.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gobierno cercano un gobierno honesto y",
            "start": 1907.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un gobierno con se que lograr que lo",
            "start": 1911.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamental lo b\u00e1sico las familias se",
            "start": 1914.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "encuentren en mejor\u00eda nada puede suceder",
            "start": 1918.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "si no es primero la justicia social nada",
            "start": 1921.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nuestra aspiraci\u00f3n tambi\u00e9n es trascender",
            "start": 1926.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por impulsar las obras",
            "start": 1929.59,
            "duration": 3.23
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional del pueblo villarica nos da mucho gusto que nos visite la yesca hacerle a\u00fan m\u00e1s limpio invitamos a los presentes ocupar sus lugares preside este evento [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] les indicamos respetuosamente tomar sus lugares [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con el pueblo beat radical el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la representante del pueblo y radical georgina mu\u00f1oz galicia el representante del pueblo be radical dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco el presidente municipal de la yesca nayarit ignacio flores medina [Aplausos] la coordinadora nacional del programa becas para el bienestar benito ju\u00e1rez licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas vargas asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] en la tetera mariani y barre\u00f1o tambi\u00e9n jeter bardem etarra aqu\u00ed acaricie dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco billete a rayas \u00e1rea guitarra est\u00e1 en la y receta a marieta a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del ciudadano dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco representante del pueblo y radica [Aplausos] m ejecutar y table y con eu trata de caricias con su ven\u00eda licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos estimado licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas respetado licenciado antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador constitucional del estado de nayarit distinguido hermano jos\u00e9 gil de la cruz mu\u00f1oz gobernador tradicional de nuestro pueblo voy a radica distinguida 9000 letizia \u00e1nimas vargas coordinadora nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez distinguido presidente municipal ignacio flores medina hermanas hermanos wixaritari gente en general que nos acompa\u00f1a autoridades sean todos ustedes bienvenidos es un honor para m\u00ed ser el portador de las voces de nuestros pueblos originarios del municipio del nayar y ser portador no solamente de las voces sino tambi\u00e9n de las causas justas y de los sentimientos del pueblo voy a radica de la yesca se\u00f1or presidente recibe un cordial saludo de parte del pueblo wirr\u00e1rika de la comunidad ind\u00edgena de guadalupe cot\u00e1n y sus anexos chapalilla 0 de los pinos colonia 22 de enero los encinos tempisque y tierra blanca y todas esas comunidades ind\u00edgenas del municipio de la yesca un nivel de nuestro estado de nayarit reunidos en la asamblea dentro del sal\u00f3n de bienes comunales mov\u00edan imanaka e elaboramos en esta ocasi\u00f3n los documentos que junto con mis hermanos wixaritari recogen las principales carencias que tenemos y cuya satisfacci\u00f3n contribuir\u00e1n a felicitar a felicia a facilitarnos el acceso a mejores niveles de vida en lo que en este momento le pido a nuestra hermana hoy erradica georgina mu\u00f1oz galicia la entrega de estos documentos [Aplausos] se\u00f1or presidente el pueblo wirr\u00e1rika lo respalda en su inter\u00e9s por apoyar a los m\u00e1s olvidados y por justa raz\u00f3n y raz\u00f3n de justicia como bien lo ha dicho usted primero los ind\u00edgenas por esa raz\u00f3n a continuaci\u00f3n le damos a conocer nuestras inquietudes m\u00e1s urgentes de nuestro pueblo h\u00eddrica es importante para nosotros la atenci\u00f3n de la situaci\u00f3n de las mujeres de los ni\u00f1os de los j\u00f3venes de los adultos mayores y personas con discapacidad y por esta raz\u00f3n le planteamos que las personas con discapacidad sean tomadas en cuenta dentro de sus programas de apoyo ya que al ser de zonas ind\u00edgenas y principalmente de zonas m\u00e1s alejadas es muy dif\u00edcil ya que es muy dif\u00edcil su acceso y por esta y por esta raz\u00f3n un tanto invisibles que tambi\u00e9n no hay detenci\u00f3n m\u00e9dica para ellos que tambi\u00e9n consideremos la necesidad de que se apliquen terapias y simplemente miradas continuas a estas a esta poblaci\u00f3n que simplemente en talleres de atenci\u00f3n a las mujeres violentadas las que sufren de violencia intrafamiliar y que se d\u00e9 mayor participaci\u00f3n de la mujer en la toma de las decisiones pol\u00edticas tanto las comunidades ind\u00edgenas como los municipios dentro de nuestro municipio de la yesca tambi\u00e9n comentarle que as\u00ed como los j\u00f3venes estudiantes los j\u00f3venes en escuelas tienen sus apoyos para las becas escolares que nos da mucha vida que nos da mucho gusto que las tengan y as\u00ed como los adultos mayores tambi\u00e9n tienen sus apoyos y los hombres tambi\u00e9n tienen acceso a los apoyos de los de proyectos productivos tambi\u00e9n las mujeres se exigen un programa de apoyo para ellas exigen programas de apoyos federales para ellas para que tambi\u00e9n se les tome en cuenta solicitamos tambi\u00e9n que se brinden mejores oportunidades para los j\u00f3venes en la educaci\u00f3n y que se promuevan los valores ancestrales con apoyo del gobierno sobre nuestras manifestaciones culturales pensamos necesario que se proh\u00edban la entrada a nuestros lugares sagrados de personas ajenas a nuestra cultura y se protejan estas mediante una ley que se protejan por una ley dentro de nuestra legislaci\u00f3n nacional y dentro de nuestra legislaci\u00f3n estatal que nuestro patrimonio sea cultural que nunca m\u00e1s se expropien y se privaticen dichos sitios en beneficio de aquellas personas ajenas a nuestra cultura es muy importante proteger nuestra lengua por esta raz\u00f3n tenemos que para preservarla y hablar la que las escuelas se garanticen su aprendizaje en todos los niveles educativos desde preescolar hasta universidad que se integren dentro de las curr\u00edculas d\u00e9cadas escuelas las materias de lengua ind\u00edgena y que se promueve el uso de nuestro traje t\u00edpico en las escuelas de forma obligatoria que se nos apoye para impulsar c\u00edrculos de ense\u00f1anza comunitarios sobre historias leyendas y toda nuestra cultura que se apoye en las que se apoye en las artes as\u00ed como la danza tradicional la m\u00fasica tradicional la elaboraci\u00f3n de instrumentos musicales fomentando talleres y creando espacios adecuados para su pr\u00e1ctica que se apoyen proyectos y se d\u00e9 capacitaci\u00f3n a personas de nuestra comunidad sobre huertos de plantas que fomenten la herbolaria tradicional otro tema importante es el respeto la defensa la protecci\u00f3n de nuestras tierras territorios y recursos naturales como nuestros bosques por esta raz\u00f3n pedimos se\u00f1or presidente que se hagan brigadas de protecci\u00f3n a los bosques que se respeten nuestras tierras y territorios que datan desde tiempos ancestrales por tener un significado espiritual y que por ende se atiendan las problem\u00e1ticas agrarias que existen que se atiendan y se resuelvan las invasiones a nuestros territorios por parte de grupos ganaderos que carecen de derechos sobre ellas por otro lado queremos decirle que la migraci\u00f3n es una realidad en nuestras comunidades pero estamos de acuerdo con usted en que la migraci\u00f3n no sea una necesidad ya pero ante todo esto se\u00f1or presidente pedimos que existan albergues o asilos para los migrantes ind\u00edgenas no solamente para los migrantes ind\u00edgenas sino para los migrantes en general con los servicios adecuados alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n vivienda y trabajo digno y que los empleadores garanticen su seguridad y que no haya discriminaci\u00f3n que se les permita llevar a cabo sus fiestas tradicionales si as\u00ed lo desean pensamos que debemos mantener nuestras formas de organizar nuestras vidas en la comunidad y nuestros sistemas propios por esta raz\u00f3n pedimos se garantice el el reconocimiento de los usos y costumbres dentro de los tres \u00f3rganos de gobierno as\u00ed como la elecci\u00f3n de los mismos en nuestras comunidades y nuestros municipios adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de un municipio ind\u00edgena con presupuesto directo de la federaci\u00f3n se\u00f1or presidente usted se ha dado cuenta que uno de los mayores problemas es la falta de v\u00edas de comunicaci\u00f3n de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n adecuadas por lo que lo que le solicitamos haga justicia en los servicios p\u00fablicos de forma inmediata no sin antes decirle que para llegar hasta a verlo a usted desde nuestras comunidades actualmente sino transbordo yo a una camioneta entonces no alcanz\u00f3 a llegar para estar frente a usted y que justamente acaban de llegar a los compa\u00f1eros de tres camiones que vienen de las comunidades alejadas y que hicimos aproximadamente m\u00e1s de 18 a 20 horas para estar aqu\u00ed presente con usted [Aplausos] es por eso que tambi\u00e9n le comentamos que ninguna de las comunidades ind\u00edgenas que tenemos en la yesca tiene pavimentaci\u00f3n ninguna de sus caracteres est\u00e1 pavimentada al contrario que nuestro municipio hom\u00f3logo del nayar las comunidades que ahora s\u00ed tienen est\u00e9 pavimentada sus carreteras gran parte de ellas en el municipio de la yesca contamos con ninguna carretera pavimentada las comunidades ind\u00edgenas y no solamente las comunidades ind\u00edgenas sino nuestra cabecera municipal que usted lo ha contratado solicitamos tambi\u00e9n entonces que se pavimente que se pavimente principalmente el camino que el camino que va de tepic a nuestra comunidad wirarika de guadalupe que est\u00e1n pasando por la sierra cuando el poco tan a los cajones el entronca chapalilla el entronque las palomas acero de los pinos el roble y la comunidad ind\u00edgena del sauce que es por donde pasa la mayor parte de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena wirr\u00e1rika solicitamos que construyan dos puentes sobre el r\u00edo m\u00e1s grande que tenemos que es el r\u00edo chapa la gana y el r\u00edo muerto que ya ha cobrado vida de muchos compa\u00f1eros ind\u00edgenas de nosotros entonces solicitamos que tambi\u00e9n se hagan puentes para ellos que se otorgue un financiamiento de autoempleo para hacer nuestras viviendas de acuerdo a nuestra cultura tambi\u00e9n comentarle que tenemos casi tres presas hidroel\u00e9ctricas en el municipio de la yesca y ninguna de \u00e9stas logra lograr que tengamos acceso a las comunidades ind\u00edgenas ninguna de las comunidades ind\u00edgenas est\u00e1 est\u00e1 adherida a estas tres presas hidroel\u00e9ctricas que tenemos y nosotros no se nos hace justo que teniendo las presas m\u00e1s grandes de latinoam\u00e9rica las comunidades ind\u00edgenas no tengamos acceso a la luz y en esto estoy en esta temporada de lluvias sean las que m\u00e1s que las que m\u00e1s nos tengamos sin luz pero m\u00e1s tiempo hasta dos o tres meses pues solicitamos que las comunidades ind\u00edgenas tengan acceso tambi\u00e9n a estas presas que est\u00e1n dentro de nuestro municipio pensamos tambi\u00e9n que es importante fortalecer nuestra econom\u00eda por eso tambi\u00e9n le planteamos que medida de todo lo que se apoy\u00f3 con proyectos productivos tanto en alfarer\u00eda carpinter\u00eda artesan\u00eda y costura que se nos apoy\u00f3 con viveros para hortalizas y \u00e1rboles frutales y la construcci\u00f3n de nuestros aceros porque tenemos en las comunidades ind\u00edgenas en el municipio siendo el segundo municipio m\u00e1s grande tenemos gran cantidad de bosques nos gustar\u00eda aprovecharlas para el bien de nuestras comunidades otro asunto importante a considerar dentro de nuestras necesidades debe ser la educaci\u00f3n y la salud para nuestra gente por eso le proponemos se\u00f1or presidente que se la asignaci\u00f3n de claves al 100% de los planteles educativos de todos los niveles escolares dentro de nuestra zona necesitamos maestros biling\u00fces en todos los niveles educativos y que las comunidades ind\u00edgenas se fomenten nuestros usos y costumbres como nuestras formas de vestir los conocimientos historias tradiciones ceremonias y ceremonias de nuestro pueblo y por \u00faltimo se\u00f1or presidente antes de concluir sabemos que se realizaron consultas para el reconocimiento de los derechos de nuestros pueblos ind\u00edgenas por eso le pedimos se le de seguimiento a la reforma constitucional por parte de las autoridades e instituciones correspondientes y en su momento en los informe en los resultados antes de antes de terminar se\u00f1or presidente usted maneja tres premisas muy grandes por las cuales estamos en sinton\u00eda con usted que son las de no mentir las de no traicionar a nuestro pueblo y en medida de que yo no quiero traicionar a mi pueblo wirr\u00e1rika tambi\u00e9n le quiero comentar ese sentimiento de tristeza ese sentimiento de inconformidad ese sentimiento de de no poder la medida veraz o se destacan de que se nos hace un poco triste que este que este di\u00e1logo con usted que tiene por t\u00edtulo diablos di\u00e1logo cuando el pueblo wirr\u00e1rika no se haya hecho en una comunidad verdaderamente ind\u00edgena no se haya hecho dentro de los territorios de los pueblos ind\u00edgenas como justamente lo queremos hacer ese sentimiento tambi\u00e9n me lo mandan mis allegados y por ser el portador de las voces de ellos quiero traicionar no quiero traicionar a mi pueblo y quiero mostr\u00e1rselo ante usted este sentimiento y por ende para terminar tambi\u00e9n lo invitamos a que en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que a\u00fan le quedan a usted de gobierno sabemos que es un presidente de pueblo que camina entre nosotros que nos visiten las comunidades verdaderamente ind\u00edgenas para que usted se d\u00e9 cuenta de esas causas justas de sus sentimientos que afloran con mayor intensidad en los pueblos ind\u00edgenas para que nos visiten en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que quedan estaremos muy agradecidos de tenerlo en nuestras tierras muchas gracias a todos y bienvenido a nuestro estado gallardo y altivo [Aplausos] y cuota cita rata y licenciado adelfo regino montes de newman cabe jaime que carguen tucum\u00e1n es muy rey ya baj\u00e9 est\u00e1 gesti\u00f3n viene ba\u00f1o mayo c\u00e1liz comarca quiere y que camus este pita nn hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] ep reuters a grado con que dado que aqu\u00ed de nadie como yo en la yesca el llama con mayor concluy\u00f3 no estamos viendo al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos les he hablado en mi lengua materna la lengua mixe que se habla en la sierra norte del estado de oaxaca y les he dado un profundo agradecimiento hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en nuestros pensamientos por recibir el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la cabecera municipal de la yesca a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] quiero en especial agradecer a las autoridades tradicionales a los representantes del pueblo wix\u00e1rika particularmente de guadalupe ocot\u00e1n que han venido a esta cabecera municipal para participar en este hist\u00f3rico encuentro y tambi\u00e9n agradecer a las ciudadanas y los ciudadanos de esta cabecera municipal de la yesca por recibirnos con los brazos abiertos por darnos la oportunidad de convivir este d\u00eda con nuestras autoridades y nuestros hermanos y s\u00e1dicas de modo que les damos pues muchas gracias por permitirnos estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con ustedes en este municipio de la yesca estamos terminando esta gira que ha tenido nuestro se\u00f1or presidente de la republica en los tres estados de la rep\u00fablica en durango jalisco y nayarit en donde hemos tenido la oportunidad de dialogar con los pueblos adam mexicaneros del sur con el pueblo villarica con el pueblo coral y con el pueblo mexica negro con agua venimos hemos estado en estos d\u00edas en esta gira para constatar las realidades para ver sus problem\u00e1ticas pero sobre todo para trazar una ruta de desarrollo de bienestar de esperanza para nuestros pueblos y nuestras comunidades y en este sentido quisiera agradecer a todas las autoridades jur\u00eddicas que se han reunido el d\u00eda viernes 15 de noviembre la asamblea que se celebr\u00f3 en la comunidad de guadalupe de ocot\u00e1n y que hoy han sido presentado las conclusiones aqu\u00ed al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de manos de nuestra hermana georgina mu\u00f1oz y de dami\u00e1n gonz\u00e1lez quienes han sido seleccionados para que vengan aqu\u00ed a participar en este encuentro y es importante es importante manifestar que nosotros estamos muy atentos a sus planteamientos ya sus preocupaciones en particular los que tienen que ver con la protecci\u00f3n y el respeto de sus tierras territorios y recursos naturales y el significado espiritual que esto tiene para cada uno de ustedes otro tema muy importante como lo expuesto aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo que tiene que ver con el mantenimiento con la construcci\u00f3n con la pavimentaci\u00f3n de sus caminos y esta demanda tan sentida yo ya ha sido expuesta de comunicar con camino pavimentado a esta cabecera municipal de la yesca tambi\u00e9n el reconocimiento a sus usos y costumbres a sus formas de organizaci\u00f3n tradicional la protecci\u00f3n de sus sitios sagrados de su patrimonio cultural y la ense\u00f1anza en la lengua wirr\u00e1rika en cada una de las instituciones educativas merece particular atenci\u00f3n que se apoye a nuestras comunidades como de hecho ya se ha venido haciendo en estos \u00faltimos meses en este primer a\u00f1o de gobierno que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con los diversos apoyos que se est\u00e1n dando en particular con este programa conocido como producci\u00f3n para el bienestar en el que por primera vez se est\u00e1 apoyando a nuestros hermanos productores ind\u00edgenas que producen ma\u00edz y frijol de modo que vamos a fortalecer la presencia de estos programas en cada una de las regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds aqu\u00ed en la regi\u00f3n bigott y finalmente el tema de la creaci\u00f3n de un municipio ind\u00edgena que esto es algo que hay que reflexionar que esto es algo que hay que platicar con las comunidades para que se haga bajo el acuerdo y el consenso de los pueblos yo quiero decirles hermanas y hermanos que particularmente en lo que se refiere al instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas nosotros vamos a acompa\u00f1ar por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica cada uno de estos planteamientos aqu\u00ed en la regi\u00f3n a trav\u00e9s de los dos centros coordinadores que tenemos tanto en tepic como en ruiz y bueno pues a trav\u00e9s de estas instancias vamos a mantenernos muy atentos para dar seguimiento a cada uno de sus planteamientos y quisiera finalmente aprovechar esta ocasi\u00f3n para dar nuestro agradecimiento hermanas y hermanos por acompa\u00f1arnos en esta gira tambi\u00e9n por mostrarnos la riqueza de su cultura de su patrimonio cultural la riqueza de su espiritualidad que hoy aqu\u00ed nos han manifestado esto es lo que hace grande a nuestros pueblos ya nuestras comunidades ind\u00edgenas y que bien todo esto es reconocido por el gobierno de la rep\u00fablica finalmente quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para mandar un mensaje a nuestros hermanos ind\u00edgenas de bolivia a nuestras hermanas y hermanas que viven en el sur de nuestro continente que como todos sabemos est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n dif\u00edcil y que debe ser motivo de preocupaci\u00f3n para todos y para todos porque nos hemos enterado que lamentablemente en la ciudad del alto en la ciudad de cochabamba han habido muertos a ra\u00edz de la problem\u00e1tica que se vive en ese pa\u00eds queremos decirles a nuestras hermanas y hermanos que tenemos que buscar por la v\u00eda del di\u00e1logo por la v\u00eda del acuerdo y la resoluci\u00f3n de los problemas cotidianos que vivimos y en particular yo quisiera hacer una referencia a la situaci\u00f3n de nuestra hermana y marc a eugenia choque quispe que fue detenida el d\u00eda 10 de noviembre de este mes ella fue tuvo un cargo muy importante fue la presidenta del tribunal supremo electoral de bolivia la han detenido a ella y desde aqu\u00ed queremos pedir que se revise su situaci\u00f3n porque si de algo estamos convencidos los pueblos ind\u00edgenas y nuestras sociedades es que no vamos a resolver estos problemas por la v\u00eda de la represi\u00f3n por el uso de la violencia institucionalizada sino que esto se tiene que resolver la delicada situaci\u00f3n que hoy vive en bolivia se tiene que resolver por la v\u00eda del di\u00e1logo y del acuerdo como lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente de la republica respetando los principios de libre determinaci\u00f3n de los pueblos respetando el acuerdo respetando la raz\u00f3n y el derecho que son la base para que podamos construir una convivencia democr\u00e1tica por eso hermanas y hermanos nosotros les damos un profundo agradecimiento por acompa\u00f1arnos en esta gira por su presencia y les deseamos un muy bueno un muy buen regreso a casa muchas gracias [Aplausos] aunque ya ahorita est\u00e1 iniesta y expl\u00edcame licenciado antonio echeverr\u00eda garc\u00eda new cuenta de twitter ya ni te pita nn invitamos al gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda nos dirija su mensaje muchas gracias muy buenos d\u00edas ayer en mesa del nayar le dije se\u00f1or presidente y quiero hoy aqu\u00ed en la yesca reiterarlo usted es un hombre de gran calidad humana una persona aut\u00e9nticamente ocupado en sacar adelante al pa\u00eds y en hacer que los m\u00e1s pobres mejoren su calidad de vida bienvenidos de nueva cuenta a nayarit a este municipio de la yesca donde tiene lugar este encuentro ahora con el pueblo wirr\u00e1rika uno de nuestros pon\u00edan gonz\u00e1lez pacheco autoridad ind\u00edgena de guadalupe ocot\u00e1n municipio de la yesca nayarit asimismo a la se\u00f1ora georgina mu\u00f1oz galicia y a las autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes hoy cumple presidente su s\u00e9ptima gira de trabajo por nayarit y desde la primera el 7 de diciembre de 2018 apenas seis d\u00edas despu\u00e9s de haber tomado posesi\u00f3n hasta esta gira usted genera esperanza y nos alienta porque siempre tiene voluntad para con los nayaritas en 15 d\u00edas cumplir\u00e1 un a\u00f1o al frente del gobierno de mexico un a\u00f1o apenas de una transformaci\u00f3n profunda que encuentra adversidad entre quienes no han entendido que el pueblo eligi\u00f3 un gobierno cercano un gobierno honesto y un gobierno con se que lograr que lo fundamental lo b\u00e1sico las familias se encuentren en mejor\u00eda nada puede suceder si no es primero la justicia social nada nuestra aspiraci\u00f3n tambi\u00e9n es trascender por impulsar las obras",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:35.649780"
}