{
    "video_id": "24Sm_D4RajA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/24Sm_D4RajA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBCXHlbYJ5nxEFR7q_Ax1-uwCvqZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=24Sm_D4RajA",
    "video_title": "Discurso del presidente en 4\u00b0 A\u00f1o del Triunfo Democr\u00e1tico Hist\u00f3rico",
    "video_length_seconds": 2900,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y amigas amigos",
            "start": 0.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 7.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y presidentes municipales presidentas",
            "start": 12.09,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 14.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras",
            "start": 16.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 19.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 21.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 24.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto conmemorar aqu\u00ed en",
            "start": 26.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 30.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tabasco el cuarto aniversario del",
            "start": 31.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "triunfo en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 35.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del primero de julio del 2018",
            "start": 38.45,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el inicio del per\u00edodo de prueba de esta",
            "start": 43.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 47.18,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "es todo un acontecimiento",
            "start": 48.85,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y un distintivo de nuestra pol\u00edtica de",
            "start": 51.449,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 55.899,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal o",
            "start": 58.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "neoporfiristas",
            "start": 61.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca se construy\u00f3 en el pa\u00eds una",
            "start": 63.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 67.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "durante todo ese tiempo se apost\u00f3 a",
            "start": 69.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo crudo y comprar en el",
            "start": 73.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 75.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gasolinas di\u00e9sel y otros combustibles",
            "start": 77.17,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "de manera deliberada y por corrupci\u00f3n",
            "start": 82.11,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "los gobernantes buscaban",
            "start": 86.659,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "destruir la industria petrolera nacional",
            "start": 89.049,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no podemos olvidar que acabaron",
            "start": 95.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con la petroqu\u00edmica",
            "start": 99.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que dejaron en estado lamentable",
            "start": 101.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las seis refiner\u00edas que se construyeron",
            "start": 105.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a lo largo de nuestra historia",
            "start": 108.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y que reformaron la constituci\u00f3n para",
            "start": 111.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "privatizar el petr\u00f3leo",
            "start": 113.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aunque no les alcanz\u00f3 el tiempo para",
            "start": 116.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 119.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de entregar todos los yacimientos y",
            "start": 120.51,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "consumar esa gran infamia",
            "start": 123.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con nuestro triunfo decidimos aplicar",
            "start": 128.539,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "una nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica",
            "start": 130.879,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "en materia petrolera el objetivo",
            "start": 135.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 139.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es dejar de exportar crudo",
            "start": 141.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y procesar",
            "start": 144.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la materia de prima en el pa\u00eds para ser",
            "start": 147.44,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "autosuficientes en gasolinas y di\u00e9sel",
            "start": 152.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 157.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno",
            "start": 159.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al tiempo que",
            "start": 162.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invert\u00edamos en exploraci\u00f3n y extracci\u00f3n",
            "start": 164.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo para frenar como aqu\u00ed se ha",
            "start": 167.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dicho la constante ca\u00edda en la",
            "start": 170.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 173.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "decidimos modernizar las seis refiner\u00edas",
            "start": 175.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "existentes",
            "start": 178.63,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "lo cual nos ha permitido aumentar casi",
            "start": 180.51,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "al doble la capacidad productiva es",
            "start": 184.799,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "decir pasamos de transformar",
            "start": 188.579,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "485 mil barriles diarios",
            "start": 191.989,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a 863 mil",
            "start": 195.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 198.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se tendr\u00e1 capacidad",
            "start": 201.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para procesar un mill\u00f3n doscientos mil",
            "start": 204.53,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "barriles a ello debe agregarse",
            "start": 208.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que oportunamente se decidi\u00f3 construir",
            "start": 214.76,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "esta refiner\u00eda como aqu\u00ed se explic\u00f3",
            "start": 217.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corrosivo donald",
            "start": 222.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en efecto le dijimos",
            "start": 225.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "son cargos",
            "start": 230.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son encargos",
            "start": 234.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "t\u00fa te tienes que",
            "start": 238.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "comprometer",
            "start": 242.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a que terminemos esta obra",
            "start": 245.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los problemas que se tienen",
            "start": 249.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 252.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el qu\u00e9",
            "start": 255.26,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 257.329,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una tendencia",
            "start": 259.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 262.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estar mucho tiempo en el escritorio",
            "start": 265.28,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n no es el",
            "start": 269.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "escritorio es el territorio",
            "start": 273.33,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "vale lo que en cuenta",
            "start": 277.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "roc\u00edo de secretaria de energ\u00eda",
            "start": 281.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y si es importante su labor",
            "start": 289.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque es una dependencia una",
            "start": 292.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n normativa de todo el sector",
            "start": 295.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 297.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 299.77,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es la ejecuci\u00f3n",
            "start": 304.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es como la pol\u00edtica",
            "start": 308.07,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n",
            "start": 311.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y en tiempos de transformaci\u00f3n",
            "start": 317.09,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante",
            "start": 320.729,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es la acci\u00f3n",
            "start": 324.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de modo que como aqu\u00ed lo",
            "start": 328.449,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 roc\u00edo",
            "start": 331.65,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 336.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 338.409,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 construir esta refiner\u00eda",
            "start": 340.84,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a ello debe agregarse que oportunamente",
            "start": 345.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 349.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por una circunstancia",
            "start": 351.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 353.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando nos afect\u00f3",
            "start": 357.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la pandemia en todo el mundo",
            "start": 360.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchas empresas petroleras decidieron",
            "start": 365.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vender",
            "start": 367.8,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "chus",
            "start": 370.56,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "plantas de refinaci\u00f3n",
            "start": 372.689,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llegaron a ver a \u00e9sta",
            "start": 377.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 380.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en venta",
            "start": 382.289,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 384.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 390.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba vendiendo",
            "start": 392.06,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tres o cuatro",
            "start": 394.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y refrigerios",
            "start": 397.689,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pensando de qu\u00e9",
            "start": 400.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya no iba",
            "start": 403.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "ser negocio",
            "start": 405.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n",
            "start": 408.009,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el director de pemex cambio norma",
            "start": 411.8,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 414.11,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "me planteo de qu\u00e9",
            "start": 415.59,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la oportunidad de comprar",
            "start": 419.289,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "las acciones",
            "start": 422.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de deer park para que pasara a formar",
            "start": 425.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 428.9,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "del patrimonio",
            "start": 430.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "petrolero de m\u00e9xico",
            "start": 433.269,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se inform\u00f3",
            "start": 437.35,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 esa refiner\u00eda",
            "start": 440.68,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "en seis meses",
            "start": 445.409,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se han obtenido utilidades",
            "start": 448.71,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 450.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del 50 por ciento de su costo es decir",
            "start": 453.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o va a quedar pagada esa",
            "start": 455.93,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda con una capacidad",
            "start": 459.139,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "para procesar",
            "start": 461.919,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "igual que esta refiner\u00eda",
            "start": 463.93,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "340 mil barriles diarios",
            "start": 467.349,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a esto hay que agregar",
            "start": 471.409,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 474.569,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decidimos reiniciar",
            "start": 476.76,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la coquizadora de",
            "start": 479.639,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 482.069,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 483.729,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado",
            "start": 485.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parada",
            "start": 488.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n",
            "start": 490.67,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de cerca de dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 493.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esas decisiones",
            "start": 500.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las hemos tomado en varios casos",
            "start": 502.94,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es dejar",
            "start": 506.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tirado",
            "start": 508.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "equipos que se conviertan en chatarra",
            "start": 510.71,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "cuando se trata de",
            "start": 513.61,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica dinero del presupuesto",
            "start": 518.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 521.93,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 523.599,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "resolvimos",
            "start": 527.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y reiniciar la construcci\u00f3n de la",
            "start": 529.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "coquizadora de tulane y como aqu\u00ed lo",
            "start": 531.76,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "constatamos se firm\u00f3 ahora el contrato",
            "start": 536.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para terminar en agosto",
            "start": 540.93,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "porque no se puede antes aunque",
            "start": 544.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a estar buscando",
            "start": 547.379,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "adelantar la inauguraci\u00f3n en agosto del",
            "start": 549.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "24 otra conquistadora en salina cruz",
            "start": 553.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 557.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todo ello",
            "start": 561.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nos estamos preparando para dejar de",
            "start": 564.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "importar gasolina diesel y turbosina",
            "start": 566.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes",
            "start": 569.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "crear empleos en el pa\u00eds y dedicar estos",
            "start": 572.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "combustibles al mercado interno y al",
            "start": 575.399,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional",
            "start": 578.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 581.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cambio profundo un gran viraje",
            "start": 583.39,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de vender petr\u00f3leo crudo",
            "start": 587.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "transformar la materia prima producir",
            "start": 592.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 595.27,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y venderlos en el mercado interno",
            "start": 598.16,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en otras palabras",
            "start": 602.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no hicimos caso al canto de las sirenas",
            "start": 605.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las voces",
            "start": 609.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de los que pronosticaban",
            "start": 611.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de buena fe tal vez el fin de la era del",
            "start": 614.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 618.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y la llegada masiva de los carros",
            "start": 620.339,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 622.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y de las energ\u00edas renovables",
            "start": 623.569,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "ah claro",
            "start": 628.2,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que ese avance tecnol\u00f3gico",
            "start": 630.24,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "temprano que tarde se convertir\u00e1 en",
            "start": 635.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 638.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los pueblos y de los",
            "start": 639.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 642.95,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y que ser\u00e1 ben\u00e9fico sin duda para la",
            "start": 645.649,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 650.059,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y el medio ambiente",
            "start": 651.379,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es claro que para llegar a ello todav\u00eda",
            "start": 655.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "falta tiempo",
            "start": 658.93,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y vuelvo a la pol\u00edtica",
            "start": 662.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que entre otras definiciones",
            "start": 666.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 672.29,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 674.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se define",
            "start": 676.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 679.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con el manejo adecuado de los tiempos la",
            "start": 683.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es tiempo",
            "start": 686.92,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "en general poco a poco hemos venido",
            "start": 689.97,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "recobrando la rector\u00eda del estado en la",
            "start": 694.129,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y el desarrollo nacional",
            "start": 696.959,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "al igual que pemex tambi\u00e9n hemos venido",
            "start": 699.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rescatando la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 702.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 704.53,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 706.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 708.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fue tan brutal",
            "start": 709.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que empresas extranjeras como iberdrola",
            "start": 712.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "llegaron a tener m\u00e1s influencia que la",
            "start": 716.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "propia comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 719.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de salinas se dio",
            "start": 722.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 725.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en las reformas a las leyes y a la",
            "start": 727.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 729.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 731.75,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "de empresas particulares sobre todo",
            "start": 734.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "extranjeras se les conced\u00edan permisos y",
            "start": 736.799,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 740.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se les financiaba con la banca de",
            "start": 741.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional",
            "start": 745.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recib\u00edan subsidios",
            "start": 747.42,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y le daban prioridad",
            "start": 749.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 752.529,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "primero sub\u00edan la energ\u00eda",
            "start": 756.649,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "que se produc\u00edan en las plantas",
            "start": 760.329,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 762.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por encima de la empresa del estado",
            "start": 763.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con la excusa o pretexto",
            "start": 767.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que produc\u00edan",
            "start": 770.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia y renovable",
            "start": 772.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mientras la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 776.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 779.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos produc\u00edan energ\u00eda sucia",
            "start": 781.699,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "era la empresa p\u00fablica",
            "start": 786.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ninguneada al grado que no se",
            "start": 790.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "consideraba como energ\u00eda limpia y",
            "start": 794.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 797.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la producida en las plantas",
            "start": 799.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y duro el\u00e9ctricas",
            "start": 802.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuyas turbinas",
            "start": 806.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "permanec\u00edan apagadas o sub utilizadas",
            "start": 807.779,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "todo esto se ha venido corrigiendo",
            "start": 813.6,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aun con la actitud",
            "start": 816.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "atrasada retr\u00f3grada y antipatriota",
            "start": 819.19,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de una buena cantidad de legisladores",
            "start": 823.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y de algunos jueces magistrados",
            "start": 827.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y ministros",
            "start": 829.81,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 833.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la \u00faltima resoluci\u00f3n de la suprema",
            "start": 835.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n que ha",
            "start": 837.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "quedado de manifiesto",
            "start": 840.36,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que la planeaci\u00f3n en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 841.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "corresponde a la secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 844.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y que las plantas de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 849.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de electricidad pueden operar a toda su",
            "start": 851.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 855.22,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "atrae m\u00e1s",
            "start": 856.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se ha declarado como fraude a la ley",
            "start": 858.83,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica tramposa de hacer pasar como",
            "start": 863.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empresarios del sector el\u00e9ctrico a",
            "start": 867.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grandes consumidores de energ\u00eda lo que",
            "start": 870.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "les reportaba beneficios y privilegios",
            "start": 873.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 876.92,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "en la forma de",
            "start": 878.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tarifas m\u00e1s bajas que las pagadas por",
            "start": 880.62,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los consumidores dom\u00e9sticos",
            "start": 885.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tanto en el rescate de pemex como en el",
            "start": 887.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 892.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos y los trabajadores de estas",
            "start": 896.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dos empresas p\u00fablicas han tenido un",
            "start": 899.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "papel fundamental",
            "start": 901.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido",
            "start": 904.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cambiar la pol\u00edtica energ\u00e9tica sin el",
            "start": 907.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyo del respaldo de los t\u00e9cnicos y de",
            "start": 910.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los trabajadores de mexico",
            "start": 913.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "agradezco la actitud",
            "start": 917.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la ayuda a la cooperaci\u00f3n",
            "start": 920.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los dirigentes sindicales de pemex y",
            "start": 922.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 927.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la participaci\u00f3n responsable y",
            "start": 936.83,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 940.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de peque\u00f1as medianas",
            "start": 941.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y grandes empresas de la construcci\u00f3n",
            "start": 944.63,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "los que nos han ayudado con las nuevas",
            "start": 948.75,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas los transportistas",
            "start": 952.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresarios de todas las ramas de la",
            "start": 958.05,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 962.37,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "me da gusto por ejemplo",
            "start": 966.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en esta reingenier\u00eda",
            "start": 972.649,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y en otras obras",
            "start": 974.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "participando en la empresa ica",
            "start": 978.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 984.49,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "un historial",
            "start": 986.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de experiencia de profesionalismo",
            "start": 989.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 992.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a veces buen periodos",
            "start": 994.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eclipsado",
            "start": 999.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "malas decisiones",
            "start": 1001.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero podemos decir que ahora tica est\u00e1",
            "start": 1003.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en su mejor momento",
            "start": 1007.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 1009.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es orgullo",
            "start": 1011.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1014.81,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "obras en nuestro pa\u00eds y en el extranjero",
            "start": 1018.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1028.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento un",
            "start": 1031.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 1034.82,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 1037.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s austero",
            "start": 1041.539,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s institucional de m\u00e9xico",
            "start": 1044.64,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro orgullo carlos slim que",
            "start": 1048.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 1052.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1056.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en solo tres a\u00f1os y siete meses",
            "start": 1064.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de gobierno hemos avanzado en la",
            "start": 1067.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de obras de infraestructura",
            "start": 1070.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1072.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sin contrataci\u00f3n de deuda",
            "start": 1075.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ya inauguramos el aeropuerto felipe",
            "start": 1080.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 1082.01,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahora los ingenieros militares est\u00e1n",
            "start": 1083.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "iniciando el de tulum quintana roo",
            "start": 1086.169,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estamos construyendo m\u00e1s de 1500",
            "start": 1089.63,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas para el tren maya",
            "start": 1093.05,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "esto incluye tambi\u00e9n",
            "start": 1097.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de los trenes",
            "start": 1101.07,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en ciudad sahag\u00fan hidalgo",
            "start": 1106.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en todo esto pensamos",
            "start": 1110.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1114.47,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 1118.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se genere trabajo",
            "start": 1120.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y el ejemplo est\u00e1 aqu\u00ed en tabasco y en",
            "start": 1123.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 1127.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas tabasco estuvo en los",
            "start": 1129.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos lugares",
            "start": 1133.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1135.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y ahora es de los estados que m\u00e1s n",
            "start": 1138.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "genera empleos y as\u00ed otros estados del",
            "start": 1142.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sureste veracruz oaxaca chiapas campeche",
            "start": 1146.47,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 1149.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1153.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole justicia",
            "start": 1154.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sur sureste de m\u00e9xico",
            "start": 1159.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque el sur tambi\u00e9n existe",
            "start": 1161.76,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1164.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la preocupaci\u00f3n",
            "start": 1173.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos en la fase constructiva todos",
            "start": 1176.88,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben",
            "start": 1179.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este fin de la construcci\u00f3n es muy noble",
            "start": 1180.909,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1184.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo r\u00e1pido se reactiva la",
            "start": 1187.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se generan muchos empleos",
            "start": 1191.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se apoya a los trabajadores",
            "start": 1195.13,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1198.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "termina la fase constructiva",
            "start": 1201.049,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y ya no es lo mismo",
            "start": 1203.83,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1206.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 1208.679,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "promedio ocupo alrededor de",
            "start": 1210.82,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "25.000 trabajadores",
            "start": 1215.009,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 1217.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pero va a ser operada",
            "start": 1219.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por 1500",
            "start": 1222.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1224.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 1226.429,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 1228.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "23.500",
            "start": 1230.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 1232.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de mandar trabajo por eso est\u00e1n muy",
            "start": 1234.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 1237.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y son extraordinarios",
            "start": 1239.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que vivan los trabajadores",
            "start": 1241.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1245.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no nunca",
            "start": 1251.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "o sea por eso lo de la coquizadora",
            "start": 1252.95,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en salina cruz porque son de 8 a 10 mil",
            "start": 1257.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1262.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1266.17,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el gobernador de oaxaca",
            "start": 1269.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alejandro murat",
            "start": 1271.559,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo esta buena noticia",
            "start": 1273.82,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya viene la fase de m\u00e1s",
            "start": 1278.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "demanda de mano de obra en el tren maya",
            "start": 1283.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces no se van a quedar sin trabajo",
            "start": 1287.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los que ya",
            "start": 1290.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 1293.41,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1294.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "su obra aqu\u00ed",
            "start": 1295.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en los bocas",
            "start": 1298.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en marcha por eso el proyecto",
            "start": 1302.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de los parques industriales",
            "start": 1305.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de puertos y la",
            "start": 1306.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren del istmo de",
            "start": 1309.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 1311.2,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a rehabilitar las v\u00edas",
            "start": 1311.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas y los puentes de coatzacoalcos a",
            "start": 1314.23,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "palenque es la v\u00eda",
            "start": 1319.09,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "del ferrocarril ya tambi\u00e9n s\u00e9",
            "start": 1323.149,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 1327.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta obra",
            "start": 1331.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "desde 4 cual cosa palenque y de ah\u00ed vas",
            "start": 1334.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a tener la conexi\u00f3n ya con el tren",
            "start": 1337.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1341.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esta obra est\u00e1 a cargo de la secretaria",
            "start": 1342.8,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de marina est\u00e1 aqu\u00ed nuestro almirante \u00e9l",
            "start": 1347.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es el responsable",
            "start": 1351.66,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a iniciar la",
            "start": 1356.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1358.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la vida feria de este p",
            "start": 1361.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "del mismo hasta la frontera con",
            "start": 1364.09,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 1366.789,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "mi compromiso es lograr en 2024 el",
            "start": 1372.71,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "renacimiento de los ferrocarriles de",
            "start": 1378.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pasajeros con una red de",
            "start": 1381.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2.600 kil\u00f3metros en todo el pa\u00eds",
            "start": 1384.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "avanzamos tambi\u00e9n en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1388.76,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "obras hidr\u00e1ulicas para el desarrollo",
            "start": 1391.58,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "agropecuario para la producci\u00f3n de",
            "start": 1393.529,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y la disponibilidad de agua de",
            "start": 1395.929,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "consumo dom\u00e9stico llevamos el 55 por",
            "start": 1400.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciento de la construcci\u00f3n de la presa de",
            "start": 1403.88,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda en sinaloa estamos trabajando",
            "start": 1405.649,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "para dejar 100 mil hect\u00e1reas de canales",
            "start": 1409.909,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y sistemas de riego en nayarit sinaloa y",
            "start": 1413.63,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 1418.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 el problema de la presa el",
            "start": 1419.649,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "zapotillo en jalisco",
            "start": 1423.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se han iniciado las obras del programa",
            "start": 1425.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna se trabaja",
            "start": 1428.07,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en la presa libertad en nuevo le\u00f3n y en",
            "start": 1431.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los acueductos",
            "start": 1436.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la concordia sinaloa en xpujil",
            "start": 1438.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "campeche y en guadalajara jalisco",
            "start": 1442.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asimismo se lleva a cabo un amplio",
            "start": 1447.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "programa de dragados de r\u00edos de",
            "start": 1450.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desazolve y tambi\u00e9n quiero hacer",
            "start": 1454.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la secretaria de marina",
            "start": 1457.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por todo este trabajo se han adquirido",
            "start": 1458.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 1465.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda hecho en otros tiempos",
            "start": 1467.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 en desarrollo de salvando los",
            "start": 1470.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "r\u00edos arroyos se est\u00e1n construyendo",
            "start": 1474.669,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "gordos y otras obras para proteger a la",
            "start": 1477.61,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "gente de las inundaciones por cierto ya",
            "start": 1481.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a 20.000 familias",
            "start": 1486.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "afectadas por el hurac\u00e1n agatha en la",
            "start": 1488.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "costa de oaxaca",
            "start": 1492.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aprovecho para agradecer el apoyo",
            "start": 1494.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "excepcional de las fuerzas armadas tanto",
            "start": 1500.32,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa como de",
            "start": 1504.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina en casos",
            "start": 1507.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de desastre",
            "start": 1511.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1512.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los oficiales los soldados marinos sus",
            "start": 1516.429,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "efectivos han sido y seguir\u00e1n siendo los",
            "start": 1520.629,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "primeros en llegar all\u00ed donde se",
            "start": 1524.019,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "necesita el auxilio urgente a la",
            "start": 1527.919,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1531.249,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa apoyando al medio rural",
            "start": 1532.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los programas sembrando vida producci\u00f3n",
            "start": 1535.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para el bienestar precios de garant\u00eda",
            "start": 1538.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fertilizantes y ayuda a pescadores",
            "start": 1540.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "benefician a 3 millones 500 mil",
            "start": 1543.53,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "campesinos incluyendo sus familias",
            "start": 1548.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esta acci\u00f3n en las circunstancias",
            "start": 1551.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "actuales es fundamental para garantizar",
            "start": 1555.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de alimentos y mitigar los",
            "start": 1558.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "efectos de la inflaci\u00f3n la cual se",
            "start": 1563.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3",
            "start": 1566.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por la pandemia y recientemente por la",
            "start": 1569.1,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "guerra en ucrania la ense\u00f1anza mayor",
            "start": 1573.57,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "que no se nos vaya a olvidar",
            "start": 1579.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es la elecci\u00f3n",
            "start": 1583.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n hace la diferencia",
            "start": 1584.54,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "entre el modelo neoliberal que se impuso",
            "start": 1588.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y lo que nosotros",
            "start": 1592.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1595.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda en un mundo globalizado",
            "start": 1598.759,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "no interesa producir en el pa\u00eds no",
            "start": 1603.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "interesa aumentar",
            "start": 1608.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 1611.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alguien lleg\u00f3 a decir que la mejor",
            "start": 1613.46,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial era la que no",
            "start": 1615.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 1618.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se ten\u00eda esa idea",
            "start": 1622.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1625.56,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer",
            "start": 1627.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1631.57,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "buscar la autosuficiencia",
            "start": 1633.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza mayor que nos est\u00e1n dejando",
            "start": 1635.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estas calamidades es que resulta",
            "start": 1638.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico e indispensable buscar la",
            "start": 1641.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 1645.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y alimentaria en otras",
            "start": 1646.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 1650.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "producir en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 1651.38,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la otra gran lecci\u00f3n",
            "start": 1655.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estriba en nunca dejar de atender los",
            "start": 1657.779,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sentimientos y las necesidades de la",
            "start": 1661.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1664.769,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "tanto por humanismo",
            "start": 1666.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que es lo principal",
            "start": 1668.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como para cumplir con la tarea de",
            "start": 1671.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1676.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por las dos razones",
            "start": 1680.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "porque tenemos que ser fraterno",
            "start": 1684.039,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "solidarios",
            "start": 1687.639,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "por cuestiones",
            "start": 1690.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 1693.079,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a poder gobernar",
            "start": 1695.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es indispensable",
            "start": 1699.779,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo",
            "start": 1702.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque solamente as\u00ed se puede contar con",
            "start": 1705.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 1708.59,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la tarea del gobierno",
            "start": 1712.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 1715.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y darle la espalda",
            "start": 1718.71,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1720.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el triunfo de una revoluci\u00f3n",
            "start": 1724.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las conciencias de una revoluci\u00f3n",
            "start": 1727.549,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "moral pac\u00edfica y duradera",
            "start": 1731.19,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es posible con un programa social",
            "start": 1734.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "atrevido",
            "start": 1739.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no solo que convenza sino que conmueva",
            "start": 1742.57,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "y haga posible el empuje y el respaldo",
            "start": 1748.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1752.179,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "esa es la clave",
            "start": 1753.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya son 25 millones de familias que",
            "start": 1756.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa al menos uno",
            "start": 1759.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los programas para el bienestar que",
            "start": 1763.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n implementando es decir",
            "start": 1765.61,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se benefician de una pensi\u00f3n",
            "start": 1769.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diez millones quinientos mil adultos",
            "start": 1773.24,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "mayores esto no exist\u00eda",
            "start": 1775.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es un orgullo poder decir",
            "start": 1779.549,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 1783.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1787.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 1790.35,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es muy humano poder",
            "start": 1793.88,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "ayudar a un mill\u00f3n de personas con",
            "start": 1798.419,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "discapacidad que tambi\u00e9n reciben pensi\u00f3n",
            "start": 1801.629,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1805.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1807.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos otorgando 11 millones de becas",
            "start": 1810.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "desde el preescolar hasta el nivel de",
            "start": 1814.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "postgrado",
            "start": 1817.81,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos llegado a la meta de garantizar",
            "start": 1821.2,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices a 2.300.000",
            "start": 1823.63,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1827.649,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y como ya dijimos",
            "start": 1832.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tres millones quinientos mil campesinos",
            "start": 1835.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y pescadores obtienen un jornal",
            "start": 1837.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que siembren para que cultive en",
            "start": 1840.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 1843.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y se les apoya con un recurso econ\u00f3mico",
            "start": 1845.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de manera peri\u00f3dica",
            "start": 1848.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si agregamos los sueldos y prestaciones",
            "start": 1852.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de maestros m\u00e9dicos soldados marinos y",
            "start": 1855.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otros servidores p\u00fablicos",
            "start": 1858.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos que al 80% de los hogares de",
            "start": 1860.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1866.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegan sin intermediarios cuando menos",
            "start": 1867.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a cantidad del presupuesto",
            "start": 1871.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1874.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el resto de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 1875.5,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "beneficia de manera indirecta",
            "start": 1877.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque no olvidemos que la paz",
            "start": 1882.169,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "es fruto de la justicia",
            "start": 1885.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si se garantiza el bienestar de la",
            "start": 1888.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 1891.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hay paz hay tranquilidad",
            "start": 1894.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "podemos todos",
            "start": 1897.4,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 1900.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin miedos y sin temores",
            "start": 1902.029,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza no es un gasto",
            "start": 1905.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 1911.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y repito una inversi\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 1915.03,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "con lo humano que es lo mero principal",
            "start": 1919.389,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si el grueso de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1924.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dispone de alg\u00fan dinero para gastar",
            "start": 1927.78,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "se beneficia la industria se beneficia",
            "start": 1932.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el comercio se fortalece el mercado",
            "start": 1936.809,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 1939.48,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se ayudan",
            "start": 1943.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresas profesionistas artesanos",
            "start": 1944.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comerciantes incluso trabajadores",
            "start": 1947.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "informales",
            "start": 1950.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hemos vacunado a 89 millones",
            "start": 1953.549,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "69 mil",
            "start": 1957.289,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "598 personas contra el cob y 19",
            "start": 1959.809,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "lo cual nos ayud\u00f3 a salvar muchas vidas",
            "start": 1964.45,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y ahora cuando la pandemia rebrota sin",
            "start": 1968.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "su gravedad original y sin da\u00f1ar tanto",
            "start": 1972.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como antes estamos dedicados a levantar",
            "start": 1975.59,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica para contar",
            "start": 1979.58,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "con buenas unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1983.71,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "centros de salud cl\u00ednicas hospitales con",
            "start": 1987.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 1991.9,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1994.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con medicamentos suficientes y estudios",
            "start": 1996.899,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos",
            "start": 1999.659,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "y con todo el personal m\u00e9dico porque es",
            "start": 2001.29,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 2003.57,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "basificado",
            "start": 2005.27,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "as\u00ed antes de terminar nuestro gobierno",
            "start": 2007.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "haremos realidad el mandato",
            "start": 2010.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constitucional del derecho gratuito y",
            "start": 2013.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universal a la salud",
            "start": 2016.659,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2018.81,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2022.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en lo educativo",
            "start": 2024.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hemos clasificado",
            "start": 2027.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a 400.000 trabajadores",
            "start": 2029.35,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de este sector",
            "start": 2033.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se aumentaron los sueldos a maestras y",
            "start": 2035.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2038.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos mejorando los contenidos de los",
            "start": 2039.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "libros de texto y se han entregado hasta",
            "start": 2042.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ahora a las sociedades de madres y",
            "start": 2046.43,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 2049.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "presupuestos para el mantenimiento de",
            "start": 2050.98,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "68.000 escuelas",
            "start": 2054.159,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 2058.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "apoyando la cultura el deporte",
            "start": 2060.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente",
            "start": 2064.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reitero no hemos otorgado ninguna",
            "start": 2067.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n minera",
            "start": 2069.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se permite el fracking",
            "start": 2072.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 2075.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hemos creado parques ecol\u00f3gicos de",
            "start": 2078.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n y cultura declaramos dos",
            "start": 2081.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reservas naturales y est\u00e1n en proceso 6",
            "start": 2085.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2089.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1ado que el programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 2090.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de mexico y este es otro timbre de",
            "start": 2094.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "orgullo del programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 2097.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que estamos aplicando en mexico es el",
            "start": 2100.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 2103.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2107.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "implica",
            "start": 2111.46,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 2113.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "1200 millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n",
            "start": 2115.61,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "100 mil hect\u00e1reas con una inversi\u00f3n",
            "start": 2118.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de mil",
            "start": 2123.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "450 millones de d\u00f3lares anuales",
            "start": 2124.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en eeuu ni en china ni en rusia ni en",
            "start": 2130.72,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds se invierte",
            "start": 2136.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en reforestaci\u00f3n",
            "start": 2138.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta cantidad",
            "start": 2140.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n procurando el bienestar de todos",
            "start": 2145.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y en particular de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 2147.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se ha garantizado la gobernabilidad",
            "start": 2150.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y sigue siendo nuestra prioridad",
            "start": 2153.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conseguir el anhelado prop\u00f3sito de vivir",
            "start": 2155.559,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en paz con tranquilidad al respecto",
            "start": 2158.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puedo informar que desde el inicio de",
            "start": 2162.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno hasta la actualidad",
            "start": 2165.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hemos reducido los delitos del fuero",
            "start": 2167.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "federal en 30%",
            "start": 2170.589,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "a disminuido y eso es lo que m\u00e1s nos ha",
            "start": 2174.5,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 2177.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2179.109,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hay una tendencia a la baja hay una",
            "start": 2181.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 2184.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en homicidios dolosos del 5%",
            "start": 2186.39,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y el secuestro",
            "start": 2192.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "reducido",
            "start": 2194.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2197.28,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "44%",
            "start": 2198.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo tambi\u00e9n 40% el robo",
            "start": 2200.2,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "en general en 24%",
            "start": 2205.21,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "falta mucho por hacer",
            "start": 2209.809,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en esta impostergable y justa demanda",
            "start": 2213.319,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "popular pero estamos seguros que",
            "start": 2215.809,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "seguiremos avanzando porque trabajamos",
            "start": 2218.509,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos unidos",
            "start": 2220.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hay profesionalismo no se permite la",
            "start": 2224.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni la impunidad y lo m\u00e1s",
            "start": 2227.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importante estamos atendiendo a las",
            "start": 2230.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "causas de la violencia en especial las",
            "start": 2233.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo y de los j\u00f3venes",
            "start": 2237.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para evitar que se vean obligados a",
            "start": 2240.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tomar el camino de la delincuencia por",
            "start": 2243.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "falta de espacios educativos",
            "start": 2246.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y laborales para conseguir un modo",
            "start": 2248.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "honrado de trabajar vivir y de ser",
            "start": 2252.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "felices en materia econ\u00f3mica a pesar de",
            "start": 2255.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la crisis desatada por la pandemia y",
            "start": 2258.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora por la guerra en ucrania estamos",
            "start": 2261.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "saliendo adelante",
            "start": 2264.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde que llegamos el peso no se ha",
            "start": 2266.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "devaluado como siempre suced\u00eda",
            "start": 2269.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nuestra moneda es la m\u00e1s fuerte",
            "start": 2275.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina'",
            "start": 2279.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y se ha apreciado m\u00e1s que el euro en el",
            "start": 2281.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tiempo que llevamos",
            "start": 2287.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2288.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda creci\u00f3 en 1% en el primer",
            "start": 2294.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o la inflaci\u00f3n al cierre",
            "start": 2297.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de mayo fue de 7.6 por ciento un punto",
            "start": 2300.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "menos que en eeuu y medio punto menos",
            "start": 2303.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que en europa aunque",
            "start": 2306.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este es un asunto",
            "start": 2311.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tenemos que atender",
            "start": 2313.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo",
            "start": 2316.73,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2319.06,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2320.859,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2324.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el mismo resultado en aumentar salarios",
            "start": 2326.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s ingresos con inflaci\u00f3n",
            "start": 2329.29,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se pierde poder adquisitivo",
            "start": 2333.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que enfrentar el",
            "start": 2336.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problema inflacionario",
            "start": 2340.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritos",
            "start": 2342.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el instituto mexicano del seguro",
            "start": 2345.65,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "social 21 millones 68 mil",
            "start": 2347.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "708 trabajadores con un salario promedio",
            "start": 2351.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de 14 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 2354.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo ha crecido durante",
            "start": 2359.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 2361.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "67 por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2362.74,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "por reformas legales que impulsamos",
            "start": 2366.39,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda",
            "start": 2370.779,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds los trabajadores de",
            "start": 2374.299,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexico recibieron en 2021 reparto de",
            "start": 2377.449,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 2382.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de las empresas por",
            "start": 2382.959,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "183 mil",
            "start": 2386.079,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "248 millones de pesos",
            "start": 2388.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "109 por ciento m\u00e1s con respecto al a\u00f1o",
            "start": 2395.009,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2399.789,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de la bolsa de valores ha",
            "start": 2402.609,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aumentado en 14% las reservas",
            "start": 2404.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internacionales del banco de m\u00e9xico",
            "start": 2407.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en 14% la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2409.539,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el primer trimestre alcanz\u00f3 la cifra",
            "start": 2413.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de 19 mil",
            "start": 2417.009,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "428 millones de d\u00f3lares va a seguir",
            "start": 2420.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "creciendo la inversi\u00f3n",
            "start": 2424.269,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "extranjera bueno acabamos de suscribir",
            "start": 2427.24,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "acuerdos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2431.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hay una circunstancia especial",
            "start": 2437.73,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "en el mundo y m\u00e9xico es un pa\u00eds muy",
            "start": 2441.92,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "atractivo",
            "start": 2447.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2449.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos abiertas las puertas",
            "start": 2452.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2457.039,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "como a la inversi\u00f3n privada",
            "start": 2459.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque para sacar adelante del pa\u00eds se",
            "start": 2462.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 2465.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica que es",
            "start": 2471.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 2474.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que sab\u00eda",
            "start": 2475.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "soslayado la inversi\u00f3n",
            "start": 2478.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "privada nacional",
            "start": 2482.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y extranjera",
            "start": 2486.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el sector social de la econom\u00eda que no",
            "start": 2489.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se nos olvide que podemos tener el",
            "start": 2492.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capital pero si no tenemos trabajadores",
            "start": 2494.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "salimos adelante los trabajadores son",
            "start": 2498.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fundamentales para el desarrollo de",
            "start": 2501.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2504.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las remesas en 2021",
            "start": 2506.35,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 2510.53,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "a 51 mil",
            "start": 2512.359,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "594 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2514.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y en los primeros cinco meses",
            "start": 2518.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se han incrementado en 17%",
            "start": 2520.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con respecto al mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 2524.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pasado lo cual puede significar",
            "start": 2526.73,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y en diciembre se alcance la cifra de 60",
            "start": 2531.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares gracias paisanas",
            "start": 2534.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y paisanos",
            "start": 2538.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el precio de la mezcla mexicana de",
            "start": 2544.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de exportaci\u00f3n lleva cuatro",
            "start": 2547.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "meses por arriba de 90 d\u00f3lares el barril",
            "start": 2549.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lo que nos ha permitido mantener sin",
            "start": 2554.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aumento el precio de las gasolinas el",
            "start": 2557.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel y la electricidad inclusive la",
            "start": 2560.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gasolina en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s barata",
            "start": 2564.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que en eeuu",
            "start": 2566.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y cuesta la mitad que en europa",
            "start": 2568.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 2574.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con pueblos pa\u00edses y gobiernos del mundo",
            "start": 2576.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es inmejorable",
            "start": 2579.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "visitamos a nuestros hermanos de",
            "start": 2583.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guatemala el salvador honduras belice y",
            "start": 2585.809,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 2589.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aun cuando no asist\u00ed a la cumbre de las",
            "start": 2591.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas por razones que expuse",
            "start": 2594.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reiteradamente",
            "start": 2598.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos represent\u00f3 all\u00ed",
            "start": 2600.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 2603.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 2605.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es buena",
            "start": 2608.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2610.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y es respetuoso el trato con el",
            "start": 2612.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente baile",
            "start": 2615.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y con sus colaboradores",
            "start": 2618.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser",
            "start": 2622.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amigos y vecinos nos une el compromiso",
            "start": 2624.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de trabajar juntos para el desarrollo",
            "start": 2627.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial y social de nuestras",
            "start": 2629.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dos naciones",
            "start": 2633.36,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el 12 de julio nos volveremos a",
            "start": 2635.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "encontrar con el presidente bai ling en",
            "start": 2638.65,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 2641.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para tratar asuntos de inter\u00e9s mutuo",
            "start": 2643.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como el de la integraci\u00f3n",
            "start": 2645.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 2649.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con respeto a las soberan\u00edas",
            "start": 2651.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el apoyo con visas temporales de trabajo",
            "start": 2656.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y programas de bienestar para los pa\u00edses",
            "start": 2659.54,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 2662.31,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 2665.019,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 2668.17,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2669.599,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "un plan conjunto",
            "start": 2671.869,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema inflacionario",
            "start": 2673.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2677.819,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "temas de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2680.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos humanos no-violencia combate a",
            "start": 2681.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la desigualdad a las drogas y a la",
            "start": 2685.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2688.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 2690.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me tarde pero",
            "start": 2693.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya ya ya estoy terminando",
            "start": 2697.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2704.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a 4 a\u00f1os del triunfo de nuestro",
            "start": 2706.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "movimiento democr\u00e1tico podemos afirmar",
            "start": 2708.619,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que no fue en vano el esfuerzo de",
            "start": 2711.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados",
            "start": 2714.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "precursores y protagonistas",
            "start": 2716.109,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de esta transformaci\u00f3n popular justa",
            "start": 2720.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "igualitaria honesta y libertaria",
            "start": 2722.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos logrando algo que escrib\u00ed hace",
            "start": 2726.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os antes de llegar a la",
            "start": 2729.15,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 2731.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en las nuevas circunstancias",
            "start": 2733.509,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se iban a crear cuando lleg\u00e1ramos al",
            "start": 2737.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2740.349,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2741.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que entender que ning\u00fan grupo",
            "start": 2744.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por importante y poderoso que sea",
            "start": 2746.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 conspirando contra la paz social",
            "start": 2749.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en beneficio propio",
            "start": 2752.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nada ni nadie puede",
            "start": 2755.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "valer m\u00e1s que el bienestar y la",
            "start": 2757.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo el nuevo gobierno",
            "start": 2760.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 2762.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 las libertades y cada quien",
            "start": 2764.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 dedicarse a la actividad que m\u00e1s",
            "start": 2767.759,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "le satisfaga y convenga pero obviamente",
            "start": 2770.64,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "todos tendremos que seguirnos a la nueva",
            "start": 2776.269,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legalidad y a reglas claras",
            "start": 2780.029,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1n hacer negocios pero no habr\u00e1",
            "start": 2782.15,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "influyentismo ni corrupci\u00f3n ni impunidad",
            "start": 2786.329,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el presupuesto ser\u00e1 realmente p\u00fablico se",
            "start": 2791.19,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 preferencia a los pobres",
            "start": 2796.529,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "se cuidar\u00e1n los recursos naturales la",
            "start": 2799.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "riqueza de la naci\u00f3n y los frutos del",
            "start": 2803.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo de los mexicanos se distribuir\u00e1n",
            "start": 2806.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con justicia y nunca m\u00e1s se permitir\u00e1",
            "start": 2809.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que los privilegios de pocos se",
            "start": 2814.11,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sustenten en la opresi\u00f3n la inseguridad",
            "start": 2817.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y la miseria de millones de mexicanos",
            "start": 2820.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed la cinta",
            "start": 2824.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de modo que nuestros adversarios",
            "start": 2827.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nos pueden acusar de todo lo que se les",
            "start": 2830.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ocurra",
            "start": 2833.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero no de ser incongruentes o de actuar",
            "start": 2835.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sin apego a ideales y principios",
            "start": 2839.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los hechos hablan por s\u00ed solos",
            "start": 2843.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y antes de terminar expreso aqu\u00ed",
            "start": 2846.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "una aclaraci\u00f3n pertinente esta obra de",
            "start": 2849.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la estamos haciendo entre",
            "start": 2852.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2856.35,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "con trabajo creativo",
            "start": 2858.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sin excluir a nadie",
            "start": 2862.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2865.71,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "la inteligencia",
            "start": 2867.53,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "con el trabajo de obreros de campesinos",
            "start": 2869.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de hombres y de",
            "start": 2875.67,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2877.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pensando siempre en el porvenir de las",
            "start": 2879.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 2882.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con mucho amor al pueblo",
            "start": 2884.559,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y siempre siempre a favor de la grandeza",
            "start": 2887.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 2890.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2896.53,
            "duration": 5.23
        }
    ],
    "transcription_text": "y amigas amigos invitados especiales y presidentes municipales presidentas municipales gobernadores gobernadoras jefa de gobierno servidores p\u00fablicos amigas amigos nos da mucho gusto conmemorar aqu\u00ed en para\u00edso tabasco el cuarto aniversario del triunfo en la elecci\u00f3n presidencial del primero de julio del 2018 el inicio del per\u00edodo de prueba de esta refiner\u00eda es todo un acontecimiento y un distintivo de nuestra pol\u00edtica de transformaci\u00f3n de los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal o neoporfiristas nunca se construy\u00f3 en el pa\u00eds una refiner\u00eda durante todo ese tiempo se apost\u00f3 a vender petr\u00f3leo crudo y comprar en el extranjero gasolinas di\u00e9sel y otros combustibles de manera deliberada y por corrupci\u00f3n los gobernantes buscaban destruir la industria petrolera nacional no podemos olvidar que acabaron con la petroqu\u00edmica que dejaron en estado lamentable las seis refiner\u00edas que se construyeron a lo largo de nuestra historia y que reformaron la constituci\u00f3n para privatizar el petr\u00f3leo aunque no les alcanz\u00f3 el tiempo para terminar de entregar todos los yacimientos y consumar esa gran infamia con nuestro triunfo decidimos aplicar una nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica en materia petrolera el objetivo claro es dejar de exportar crudo y procesar la materia de prima en el pa\u00eds para ser autosuficientes en gasolinas y di\u00e9sel por eso desde que llegamos al gobierno al tiempo que invert\u00edamos en exploraci\u00f3n y extracci\u00f3n de petr\u00f3leo para frenar como aqu\u00ed se ha dicho la constante ca\u00edda en la producci\u00f3n decidimos modernizar las seis refiner\u00edas existentes lo cual nos ha permitido aumentar casi al doble la capacidad productiva es decir pasamos de transformar 485 mil barriles diarios a 863 mil al d\u00eda de hoy y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se tendr\u00e1 capacidad para procesar un mill\u00f3n doscientos mil barriles a ello debe agregarse que oportunamente se decidi\u00f3 construir esta refiner\u00eda como aqu\u00ed se explic\u00f3 corrosivo donald en efecto le dijimos son cargos son encargos t\u00fa te tienes que comprometer a que terminemos esta obra los problemas que se tienen en el gobierno es el qu\u00e9 ay una tendencia asia estar mucho tiempo en el escritorio y en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n no es el escritorio es el territorio vale lo que en cuenta roc\u00edo de secretaria de energ\u00eda y si es importante su labor porque es una dependencia una instituci\u00f3n normativa de todo el sector energ\u00e9tico pero lo m\u00e1s importante de todo es la ejecuci\u00f3n es como la pol\u00edtica la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n y en tiempos de transformaci\u00f3n es lo m\u00e1s importante es la acci\u00f3n de modo que como aqu\u00ed lo explic\u00f3 roc\u00edo con tiempo se decidi\u00f3 construir esta refiner\u00eda a ello debe agregarse que oportunamente tambi\u00e9n por una circunstancia especial cuando nos afect\u00f3 la pandemia en todo el mundo muchas empresas petroleras decidieron vender chus plantas de refinaci\u00f3n llegaron a ver a \u00e9sta 20 refiner\u00edas en venta en eeuu la empresa \u00e9l estaba vendiendo tres o cuatro y refrigerios pensando de qu\u00e9 ya no iba ser negocio la refinaci\u00f3n el director de pemex cambio norma europea me planteo de qu\u00e9 ten\u00edamos la oportunidad de comprar las acciones de deer park para que pasara a formar parte del patrimonio petrolero de m\u00e9xico y aqu\u00ed se inform\u00f3 se compr\u00f3 esa refiner\u00eda en seis meses se han obtenido utilidades de m\u00e1s del 50 por ciento de su costo es decir este a\u00f1o va a quedar pagada esa refiner\u00eda con una capacidad para procesar igual que esta refiner\u00eda 340 mil barriles diarios a esto hay que agregar qu\u00e9 decidimos reiniciar la construcci\u00f3n de la coquizadora de tula qu\u00e9 hab\u00eda quedado parada con una inversi\u00f3n de cerca de dos mil millones de d\u00f3lares esas decisiones las hemos tomado en varios casos imag\u00ednense lo que es dejar tirado equipos que se conviertan en chatarra cuando se trata de inversi\u00f3n p\u00fablica dinero del presupuesto dinero del pueblo entonces resolvimos y reiniciar la construcci\u00f3n de la coquizadora de tulane y como aqu\u00ed lo constatamos se firm\u00f3 ahora el contrato para terminar en agosto porque no se puede antes aunque vamos a estar buscando adelantar la inauguraci\u00f3n en agosto del 24 otra conquistadora en salina cruz oaxaca con todo ello nos estamos preparando para dejar de importar gasolina diesel y turbosina ser autosuficientes crear empleos en el pa\u00eds y dedicar estos combustibles al mercado interno y al desarrollo nacional es un cambio profundo un gran viraje de vender petr\u00f3leo crudo transformar la materia prima producir los combustibles y venderlos en el mercado interno en otras palabras no hicimos caso al canto de las sirenas las voces de los que pronosticaban de buena fe tal vez el fin de la era del petr\u00f3leo y la llegada masiva de los carros el\u00e9ctricos y de las energ\u00edas renovables ah claro que ese avance tecnol\u00f3gico temprano que tarde se convertir\u00e1 en realidad con el apoyo de los pueblos y de los pa\u00edses del mundo y que ser\u00e1 ben\u00e9fico sin duda para la salud y el medio ambiente es claro que para llegar a ello todav\u00eda falta tiempo y vuelvo a la pol\u00edtica que entre otras definiciones establece o se define tambi\u00e9n con el manejo adecuado de los tiempos la pol\u00edtica es tiempo en general poco a poco hemos venido recobrando la rector\u00eda del estado en la planeaci\u00f3n y el desarrollo nacional al igual que pemex tambi\u00e9n hemos venido rescatando la comisi\u00f3n federal de electricidad la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica fue tan brutal que empresas extranjeras como iberdrola llegaron a tener m\u00e1s influencia que la propia comisi\u00f3n federal de electricidad desde el gobierno de salinas se dio preferencia en las reformas a las leyes y a la constituci\u00f3n a las plantas de generaci\u00f3n de empresas particulares sobre todo extranjeras se les conced\u00edan permisos y concesiones se les financiaba con la banca de desarrollo nacional recib\u00edan subsidios y le daban prioridad en las l\u00edneas de transmisi\u00f3n primero sub\u00edan la energ\u00eda que se produc\u00edan en las plantas particulares por encima de la empresa del estado con la excusa o pretexto de que produc\u00edan energ\u00eda limpia y renovable mientras la comisi\u00f3n federal de electricidad seg\u00fan ellos produc\u00edan energ\u00eda sucia era la empresa p\u00fablica ninguneada al grado que no se consideraba como energ\u00eda limpia y renovable la producida en las plantas y duro el\u00e9ctricas cuyas turbinas permanec\u00edan apagadas o sub utilizadas todo esto se ha venido corrigiendo aun con la actitud atrasada retr\u00f3grada y antipatriota de una buena cantidad de legisladores y de algunos jueces magistrados y ministros sin embargo seg\u00fan la \u00faltima resoluci\u00f3n de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n que ha quedado de manifiesto que la planeaci\u00f3n en materia el\u00e9ctrica corresponde a la secretar\u00eda de energ\u00eda y que las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad pueden operar a toda su capacidad atrae m\u00e1s se ha declarado como fraude a la ley la pr\u00e1ctica tramposa de hacer pasar como empresarios del sector el\u00e9ctrico a grandes consumidores de energ\u00eda lo que les reportaba beneficios y privilegios subsidios en la forma de tarifas m\u00e1s bajas que las pagadas por los consumidores dom\u00e9sticos tanto en el rescate de pemex como en el de la comisi\u00f3n federal de electricidad los t\u00e9cnicos y los trabajadores de estas dos empresas p\u00fablicas han tenido un papel fundamental no hubi\u00e9semos podido cambiar la pol\u00edtica energ\u00e9tica sin el apoyo del respaldo de los t\u00e9cnicos y de los trabajadores de mexico agradezco la actitud la ayuda a la cooperaci\u00f3n de los dirigentes sindicales de pemex y de la comisi\u00f3n federal de electricidad as\u00ed como la participaci\u00f3n responsable y profesional de peque\u00f1as medianas y grandes empresas de la construcci\u00f3n los que nos han ayudado con las nuevas tecnolog\u00edas los transportistas empresarios de todas las ramas de la econom\u00eda me da gusto por ejemplo en esta reingenier\u00eda y en otras obras participando en la empresa ica tiene un historial de experiencia de profesionalismo muy importante a veces buen periodos eclipsado malas decisiones pero podemos decir que ahora tica est\u00e1 en su mejor momento una empresa qu\u00e9 es orgullo de la construcci\u00f3n en la construcci\u00f3n de obras en nuestro pa\u00eds y en el extranjero tambi\u00e9n quiero hacer un reconocimiento un homenaje empresario m\u00e1s austero y m\u00e1s institucional de m\u00e9xico tambi\u00e9n nuestro orgullo carlos slim que nos acompa\u00f1a [Aplausos] tambi\u00e9n en solo tres a\u00f1os y siete meses de gobierno hemos avanzado en la construcci\u00f3n de obras de infraestructura con inversi\u00f3n p\u00fablica sin contrataci\u00f3n de deuda ya inauguramos el aeropuerto felipe \u00e1ngeles ahora los ingenieros militares est\u00e1n iniciando el de tulum quintana roo estamos construyendo m\u00e1s de 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas para el tren maya esto incluye tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de los trenes en ciudad sahag\u00fan hidalgo en todo esto pensamos en la creaci\u00f3n de empleos en qu\u00e9 se genere trabajo y el ejemplo est\u00e1 aqu\u00ed en tabasco y en el sureste por d\u00e9cadas tabasco estuvo en los \u00faltimos lugares en creaci\u00f3n de empleos y ahora es de los estados que m\u00e1s n genera empleos y as\u00ed otros estados del sureste veracruz oaxaca chiapas campeche yucat\u00e1n quintana roo estamos haci\u00e9ndole justicia sur sureste de m\u00e9xico porque el sur tambi\u00e9n existe [Aplausos] ten\u00edamos la preocupaci\u00f3n estamos en la fase constructiva todos ustedes lo saben este fin de la construcci\u00f3n es muy noble porque en muy poco tiempo r\u00e1pido se reactiva la econom\u00eda se generan muchos empleos se apoya a los trabajadores pero termina la fase constructiva y ya no es lo mismo est\u00e1 refiner\u00eda promedio ocupo alrededor de 25.000 trabajadores diarios pero va a ser operada por 1500 especialistas qu\u00e9 vamos a hacer con los 23.500 vana de mandar trabajo por eso est\u00e1n muy contentos y son extraordinarios que vivan los trabajadores [Aplausos] no nunca o sea por eso lo de la coquizadora en salina cruz porque son de 8 a 10 mil empleos [Aplausos] aqu\u00ed est\u00e1 el gobernador de oaxaca alejandro murat est\u00e1 recibiendo esta buena noticia y tambi\u00e9n ya viene la fase de m\u00e1s demanda de mano de obra en el tren maya entonces no se van a quedar sin trabajo los que ya hicieron [M\u00fasica] su obra aqu\u00ed en los bocas contin\u00faa en marcha por eso el proyecto de los parques industriales la modernizaci\u00f3n de puertos y la construcci\u00f3n del tren del istmo de tehuantepec tambi\u00e9n vamos a rehabilitar las v\u00edas f\u00e9rreas y los puentes de coatzacoalcos a palenque es la v\u00eda del ferrocarril ya tambi\u00e9n s\u00e9 decidio llevar a cabo esta obra desde 4 cual cosa palenque y de ah\u00ed vas vamos a tener la conexi\u00f3n ya con el tren maya esta obra est\u00e1 a cargo de la secretaria de marina est\u00e1 aqu\u00ed nuestro almirante \u00e9l es el responsable y tambi\u00e9n vamos a iniciar la rehabilitaci\u00f3n la vida feria de este p del mismo hasta la frontera con guatemala mi compromiso es lograr en 2024 el renacimiento de los ferrocarriles de pasajeros con una red de 2.600 kil\u00f3metros en todo el pa\u00eds avanzamos tambi\u00e9n en la construcci\u00f3n de obras hidr\u00e1ulicas para el desarrollo agropecuario para la producci\u00f3n de energ\u00eda y la disponibilidad de agua de consumo dom\u00e9stico llevamos el 55 por ciento de la construcci\u00f3n de la presa de santamar\u00eda en sinaloa estamos trabajando para dejar 100 mil hect\u00e1reas de canales y sistemas de riego en nayarit sinaloa y sonora se resolvi\u00f3 el problema de la presa el zapotillo en jalisco se han iniciado las obras del programa agua saludable para la laguna se trabaja en la presa libertad en nuevo le\u00f3n y en los acueductos de la concordia sinaloa en xpujil campeche y en guadalajara jalisco asimismo se lleva a cabo un amplio programa de dragados de r\u00edos de desazolve y tambi\u00e9n quiero hacer reconocimiento a la secretaria de marina por todo este trabajo se han adquirido as como no se hab\u00eda hecho en otros tiempos y se est\u00e1 en desarrollo de salvando los r\u00edos arroyos se est\u00e1n construyendo gordos y otras obras para proteger a la gente de las inundaciones por cierto ya se est\u00e1 atendiendo a 20.000 familias afectadas por el hurac\u00e1n agatha en la costa de oaxaca aprovecho para agradecer el apoyo excepcional de las fuerzas armadas tanto de la secretar\u00eda de la defensa como de la secretar\u00eda de marina en casos de desastre [Aplausos] los oficiales los soldados marinos sus efectivos han sido y seguir\u00e1n siendo los primeros en llegar all\u00ed donde se necesita el auxilio urgente a la poblaci\u00f3n se contin\u00faa apoyando al medio rural los programas sembrando vida producci\u00f3n para el bienestar precios de garant\u00eda fertilizantes y ayuda a pescadores benefician a 3 millones 500 mil campesinos incluyendo sus familias adem\u00e1s esta acci\u00f3n en las circunstancias actuales es fundamental para garantizar la producci\u00f3n de alimentos y mitigar los efectos de la inflaci\u00f3n la cual se agrav\u00f3 por la pandemia y recientemente por la guerra en ucrania la ense\u00f1anza mayor que no se nos vaya a olvidar es la elecci\u00f3n porque eso tambi\u00e9n hace la diferencia entre el modelo neoliberal que se impuso y lo que nosotros estamos llevando a la pr\u00e1ctica antes se dec\u00eda en un mundo globalizado no interesa producir en el pa\u00eds no interesa aumentar el campo alguien lleg\u00f3 a decir que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda porque se ten\u00eda esa idea no lo que tenemos que hacer es buscar la autosuficiencia la ense\u00f1anza mayor que nos est\u00e1n dejando estas calamidades es que resulta estrat\u00e9gico e indispensable buscar la autosuficiencia energ\u00e9tica y alimentaria en otras palabras producir en m\u00e9xico lo que consumimos la otra gran lecci\u00f3n estriba en nunca dejar de atender los sentimientos y las necesidades de la gente tanto por humanismo que es lo principal como para cumplir con la tarea de transformaci\u00f3n por las dos razones porque tenemos que ser fraterno solidarios por cuestiones pol\u00edticas a poder gobernar es indispensable beneficiar al pueblo porque solamente as\u00ed se puede contar con su apoyo la tarea del gobierno no se puede y darle la espalda a la gente el triunfo de una revoluci\u00f3n de las conciencias de una revoluci\u00f3n moral pac\u00edfica y duradera s\u00f3lo es posible con un programa social atrevido no solo que convenza sino que conmueva y haga posible el empuje y el respaldo de la gente esa es la clave ya son 25 millones de familias que reciben de manera directa al menos uno de los programas para el bienestar que se est\u00e1n implementando es decir se benefician de una pensi\u00f3n diez millones quinientos mil adultos mayores esto no exist\u00eda es un orgullo poder decir todos los adultos mayores despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os tienen una pensi\u00f3n y tambi\u00e9n es muy humano poder ayudar a un mill\u00f3n de personas con discapacidad que tambi\u00e9n reciben pensi\u00f3n [M\u00fasica] como nunca estamos otorgando 11 millones de becas desde el preescolar hasta el nivel de postgrado [Aplausos] hemos llegado a la meta de garantizar trabajo como aprendices a 2.300.000 j\u00f3venes y como ya dijimos tres millones quinientos mil campesinos y pescadores obtienen un jornal para que siembren para que cultive en sus tierras y se les apoya con un recurso econ\u00f3mico de manera peri\u00f3dica si agregamos los sueldos y prestaciones de maestros m\u00e9dicos soldados marinos y otros servidores p\u00fablicos tenemos que al 80% de los hogares de m\u00e9xico llegan sin intermediarios cuando menos una peque\u00f1a cantidad del presupuesto p\u00fablico el resto de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n se beneficia de manera indirecta porque no olvidemos que la paz es fruto de la justicia si se garantiza el bienestar de la mayor\u00eda del pueblo hay paz hay tranquilidad podemos todos vivir sin miedos y sin temores combatir la pobreza no es un gasto es una inversi\u00f3n y repito una inversi\u00f3n que tiene que ver con lo humano que es lo mero principal tambi\u00e9n si el grueso de la poblaci\u00f3n dispone de alg\u00fan dinero para gastar se beneficia la industria se beneficia el comercio se fortalece el mercado interno se ayudan empresas profesionistas artesanos comerciantes incluso trabajadores informales hemos vacunado a 89 millones 69 mil 598 personas contra el cob y 19 lo cual nos ayud\u00f3 a salvar muchas vidas y ahora cuando la pandemia rebrota sin su gravedad original y sin da\u00f1ar tanto como antes estamos dedicados a levantar el sistema de salud p\u00fablica para contar con buenas unidades m\u00e9dicas centros de salud cl\u00ednicas hospitales con m\u00e9dicos generales especialistas con medicamentos suficientes y estudios cl\u00ednicos y con todo el personal m\u00e9dico porque es un compromiso basificado as\u00ed antes de terminar nuestro gobierno haremos realidad el mandato constitucional del derecho gratuito y universal a la salud [Aplausos] lo mismo estamos haciendo en lo educativo hemos clasificado a 400.000 trabajadores de este sector se aumentaron los sueldos a maestras y maestros estamos mejorando los contenidos de los libros de texto y se han entregado hasta ahora a las sociedades de madres y padres de familia presupuestos para el mantenimiento de 68.000 escuelas continuamos apoyando la cultura el deporte cuidando el medio ambiente reitero no hemos otorgado ninguna concesi\u00f3n minera no se permite el fracking y el ma\u00edz transg\u00e9nico hemos creado parques ecol\u00f3gicos de recreaci\u00f3n y cultura declaramos dos reservas naturales y est\u00e1n en proceso 6 m\u00e1s a\u00f1ado que el programa de reforestaci\u00f3n de mexico y este es otro timbre de orgullo del programa de reforestaci\u00f3n que estamos aplicando en mexico es el m\u00e1s importante del mundo [Aplausos] implica sembrar 1200 millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n 100 mil hect\u00e1reas con una inversi\u00f3n de mil 450 millones de d\u00f3lares anuales en eeuu ni en china ni en rusia ni en ning\u00fan pa\u00eds se invierte en reforestaci\u00f3n esta cantidad tambi\u00e9n procurando el bienestar de todos y en particular de los m\u00e1s necesitados se ha garantizado la gobernabilidad y sigue siendo nuestra prioridad conseguir el anhelado prop\u00f3sito de vivir en paz con tranquilidad al respecto puedo informar que desde el inicio de nuestro gobierno hasta la actualidad hemos reducido los delitos del fuero federal en 30% a disminuido y eso es lo que m\u00e1s nos ha costado de todas maneras hay una tendencia a la baja hay una disminuci\u00f3n en homicidios dolosos del 5% y el secuestro reducido en 44% el robo de veh\u00edculo tambi\u00e9n 40% el robo en general en 24% falta mucho por hacer en esta impostergable y justa demanda popular pero estamos seguros que seguiremos avanzando porque trabajamos todos los d\u00edas estamos unidos hay profesionalismo no se permite la corrupci\u00f3n ni la impunidad y lo m\u00e1s importante estamos atendiendo a las causas de la violencia en especial las necesidades del pueblo y de los j\u00f3venes para evitar que se vean obligados a tomar el camino de la delincuencia por falta de espacios educativos y laborales para conseguir un modo honrado de trabajar vivir y de ser felices en materia econ\u00f3mica a pesar de la crisis desatada por la pandemia y ahora por la guerra en ucrania estamos saliendo adelante desde que llegamos el peso no se ha devaluado como siempre suced\u00eda nuestra moneda es la m\u00e1s fuerte am\u00e9rica latina' y se ha apreciado m\u00e1s que el euro en el tiempo que llevamos [Aplausos] la econom\u00eda creci\u00f3 en 1% en el primer trimestre del a\u00f1o la inflaci\u00f3n al cierre de mayo fue de 7.6 por ciento un punto menos que en eeuu y medio punto menos que en europa aunque este es un asunto que tenemos que atender ya lo estamos haciendo por qu\u00e9 no tiene el mismo resultado en aumentar salarios que haya m\u00e1s ingresos con inflaci\u00f3n se pierde poder adquisitivo por eso tenemos que enfrentar el problema inflacionario est\u00e1n inscritos en el instituto mexicano del seguro social 21 millones 68 mil 708 trabajadores con un salario promedio de 14 mil 600 pesos mensuales el salario m\u00ednimo ha crecido durante nuestro gobierno 67 por ciento en t\u00e9rminos reales por reformas legales que impulsamos como no suced\u00eda en nuestro pa\u00eds los trabajadores de mexico recibieron en 2021 reparto de utilidades de las empresas por 183 mil 248 millones de pesos 109 por ciento m\u00e1s con respecto al a\u00f1o anterior el \u00edndice de la bolsa de valores ha aumentado en 14% las reservas internacionales del banco de m\u00e9xico tambi\u00e9n en 14% la inversi\u00f3n extranjera en el primer trimestre alcanz\u00f3 la cifra hist\u00f3rica de 19 mil 428 millones de d\u00f3lares va a seguir creciendo la inversi\u00f3n extranjera bueno acabamos de suscribir acuerdos con ese prop\u00f3sito hay una circunstancia especial en el mundo y m\u00e9xico es un pa\u00eds muy atractivo para la inversi\u00f3n extranjera y nosotros tenemos abiertas las puertas a la inversi\u00f3n extranjera como a la inversi\u00f3n privada porque para sacar adelante del pa\u00eds se requiere la inversi\u00f3n p\u00fablica que es important\u00edsima que sab\u00eda soslayado la inversi\u00f3n privada nacional y extranjera el sector social de la econom\u00eda que no se nos olvide que podemos tener el capital pero si no tenemos trabajadores salimos adelante los trabajadores son fundamentales para el desarrollo de nuestro pa\u00eds las remesas en 2021 llegaron a 51 mil 594 millones de d\u00f3lares y en los primeros cinco meses de este a\u00f1o se han incrementado en 17% con respecto al mismo periodo del a\u00f1o pasado lo cual puede significar y en diciembre se alcance la cifra de 60 mil millones de d\u00f3lares gracias paisanas y paisanos el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo de exportaci\u00f3n lleva cuatro meses por arriba de 90 d\u00f3lares el barril lo que nos ha permitido mantener sin aumento el precio de las gasolinas el di\u00e9sel y la electricidad inclusive la gasolina en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s barata que en eeuu y cuesta la mitad que en europa la relaci\u00f3n con pueblos pa\u00edses y gobiernos del mundo es inmejorable visitamos a nuestros hermanos de guatemala el salvador honduras belice y cuba aun cuando no asist\u00ed a la cumbre de las am\u00e9ricas por razones que expuse reiteradamente nos represent\u00f3 all\u00ed el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrad es buena la comunicaci\u00f3n y es respetuoso el trato con el presidente baile y con sus colaboradores adem\u00e1s de ser amigos y vecinos nos une el compromiso de trabajar juntos para el desarrollo econ\u00f3mico comercial y social de nuestras dos naciones el 12 de julio nos volveremos a encontrar con el presidente bai ling en washington para tratar asuntos de inter\u00e9s mutuo como el de la integraci\u00f3n de todos los pa\u00edses de am\u00e9rica con respeto a las soberan\u00edas el apoyo con visas temporales de trabajo y programas de bienestar para los pa\u00edses de centroam\u00e9rica algo que consideramos importante un plan conjunto para enfrentar el problema inflacionario as\u00ed como temas de inmigraci\u00f3n derechos humanos no-violencia combate a la desigualdad a las drogas y a la corrupci\u00f3n amigas y amigos me tarde pero ya ya ya estoy terminando hoy a 4 a\u00f1os del triunfo de nuestro movimiento democr\u00e1tico podemos afirmar que no fue en vano el esfuerzo de nuestros antepasados precursores y protagonistas de esta transformaci\u00f3n popular justa igualitaria honesta y libertaria estamos logrando algo que escrib\u00ed hace algunos a\u00f1os antes de llegar a la presidencia dec\u00eda que en las nuevas circunstancias que se iban a crear cuando lleg\u00e1ramos al gobierno nuestros adversarios tendr\u00e1n que entender que ning\u00fan grupo por importante y poderoso que sea seguir\u00e1 conspirando contra la paz social en beneficio propio nada ni nadie puede valer m\u00e1s que el bienestar y la felicidad del pueblo el nuevo gobierno democr\u00e1tico garantizar\u00e1 las libertades y cada quien podr\u00e1 dedicarse a la actividad que m\u00e1s le satisfaga y convenga pero obviamente todos tendremos que seguirnos a la nueva legalidad y a reglas claras se podr\u00e1n hacer negocios pero no habr\u00e1 influyentismo ni corrupci\u00f3n ni impunidad el presupuesto ser\u00e1 realmente p\u00fablico se dar\u00e1 preferencia a los pobres se cuidar\u00e1n los recursos naturales la riqueza de la naci\u00f3n y los frutos del trabajo de los mexicanos se distribuir\u00e1n con justicia y nunca m\u00e1s se permitir\u00e1 que los privilegios de pocos se sustenten en la opresi\u00f3n la inseguridad y la miseria de millones de mexicanos hasta ah\u00ed la cinta de modo que nuestros adversarios nos pueden acusar de todo lo que se les ocurra pero no de ser incongruentes o de actuar sin apego a ideales y principios los hechos hablan por s\u00ed solos y antes de terminar expreso aqu\u00ed una aclaraci\u00f3n pertinente esta obra de transformaci\u00f3n la estamos haciendo entre todos con trabajo creativo sin excluir a nadie con la inteligencia con el trabajo de obreros de campesinos con la participaci\u00f3n de hombres y de mujeres pensando siempre en el porvenir de las nuevas generaciones con mucho amor al pueblo y siempre siempre a favor de la grandeza de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:40.899426"
}