{
    "video_id": "264O58phIlA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/264O58phIlA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD1kJ1HOYT2xfpd-ss0E_KXIQnM2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=264O58phIlA",
    "video_title": "Voto de mexicanos en el extranjero. Elecciones 2024. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10353,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 388.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d e",
            "start": 445.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 450.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 452.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 456.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 459.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 462.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 464.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 466.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 469.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 472.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 475.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 477.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 479.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 482.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 485.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 487.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 490.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 492.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 495.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 497.44,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Nacional electoral en cumplimiento",
            "start": 500.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Apagar aparan Im",
            "start": 532.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Apagar",
            "start": 544.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Apagar p\u00e1gina principal b\u00f3n pantalla",
            "start": 556.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "apagada",
            "start": 560.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 613.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 615.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo estamos",
            "start": 618.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh iniciando la",
            "start": 620.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "semana y el d\u00eda de hoy lunes como lo",
            "start": 623.72,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "hacemos siempre se va a informar sobre",
            "start": 630.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 634.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alimentos de",
            "start": 638.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "combustibles y tambi\u00e9n este d\u00eda muy",
            "start": 639.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "especial vamos a entregar los",
            "start": 644.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reconocimientos",
            "start": 649.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trimestrales a",
            "start": 651.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 654.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son distribuidores",
            "start": 656.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 659.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 660.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de gasolinas de diesel de",
            "start": 664.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "combustible y",
            "start": 668.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "han ofrecido muy buenos precios es un",
            "start": 671.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 676.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que les hacemos nos da mucho gusto que",
            "start": 678.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 681.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en para controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 684.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh basta",
            "start": 691.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con reducir",
            "start": 695.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh o aumentar las tasas de",
            "start": 699.639,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s no es",
            "start": 705.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "suficiente el manejo de",
            "start": 710.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "aranceles tampoco",
            "start": 716.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el fijar",
            "start": 719.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "precios lo mejor es llegar acuerdos con",
            "start": 724.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los sectores",
            "start": 728.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "productivos con",
            "start": 730.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comerciantes Y eso es lo que hemos",
            "start": 734.199,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 736.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "haciendo este acuerdo para tener una",
            "start": 737.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica de 24",
            "start": 741.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "productos en",
            "start": 743.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "139",
            "start": 746.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pes ayudado",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 750.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 752.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 754.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no han aumentado los precios sino se han",
            "start": 756.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "reducido",
            "start": 761.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerablemente los precios de la",
            "start": 764.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "canasta ahora lo vamos a ver y lo mismo",
            "start": 767.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el caso de los",
            "start": 771.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "combustibles Hemos cumplido el",
            "start": 773.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 775.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "reales el precio de la luz del gas de",
            "start": 780.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las gasolinas del",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dsel",
            "start": 787.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Esto no se hab\u00eda",
            "start": 789.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "visto en los \u00faltimos",
            "start": 792.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobiernos siempre eran",
            "start": 796.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aumentos a los",
            "start": 800.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combustibles nada m\u00e1s que se",
            "start": 803.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "olvida pero hab\u00edan gasolinazos",
            "start": 806.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 810.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 811.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a la",
            "start": 813.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "historia al basurero de la",
            "start": 816.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 821.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a informar a nuestros",
            "start": 822.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 828.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 829.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 830.87,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 832.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "votar los tr\u00e1mites que se han hecho",
            "start": 835.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 840.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "INE para que",
            "start": 841.519,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tengan garantizado su derecho al voto",
            "start": 845.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 849.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicanos se ha avanzado muy",
            "start": 851.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco porque",
            "start": 856.519,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay muchas trabas mucho burocratismo",
            "start": 859.839,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "ahora lo vamos a ver eh",
            "start": 864.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 868.7,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "son millones los",
            "start": 870.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mexicanos que trabajan que viven en",
            "start": 872.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y los que tienen",
            "start": 874.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de votar",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Son muy",
            "start": 879.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pocos eso hay",
            "start": 882.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que seguirlo atendiendo hacia adante s\u00ed",
            "start": 885.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando",
            "start": 890.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh de la elecci\u00f3n anterior a esta pero",
            "start": 892.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "muy poco y adem\u00e1s",
            "start": 896.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo que se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 899.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 902.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 905.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos tr\u00e1mites",
            "start": 907.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos y es lo que estamos",
            "start": 911.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nosotros ayudando tambi\u00e9n con la",
            "start": 914.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n que esto no corresponde a la",
            "start": 917.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 920.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "exteriores no corresponde a la",
            "start": 922.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en Estados Unidos a",
            "start": 926.079,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los consulados esto es un asunto del INE",
            "start": 930.8,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que estamos haciendo pues",
            "start": 935.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es ayudando orientando informando",
            "start": 938.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "facilitando las cosas",
            "start": 942.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque le",
            "start": 945.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 948.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues mucho afecto",
            "start": 949.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento a nuestros paisanos",
            "start": 955.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 957.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que son h\u00e9roes Son",
            "start": 959.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas son muy muy muy muy",
            "start": 964.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mexicanos y por eso pues ayudamos en lo",
            "start": 968.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "que se puede de modo que vamos a empezar",
            "start": 972.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "con el informe sobre qui\u00e9n en los",
            "start": 978.16,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "precios con el doctor David Aguilar y",
            "start": 982.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 986.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or",
            "start": 992.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente secretaria muy buenos d\u00edas",
            "start": 994.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguimos con promedios similares de las",
            "start": 997.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas en los tres tipos de",
            "start": 999.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "combustible en este caso en el quienes",
            "start": 1001.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quienen los precios de las gasolinas y",
            "start": 1003.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el diesel nos encontramos con un precio",
            "start": 1005.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "promedio semanal de el caso de la",
            "start": 1008.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "regular de 23 pes con 47 cavos en el",
            "start": 1011.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "caso de la Premium 25",
            "start": 1014.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p28 y en el caso del diesel con 25 pes",
            "start": 1017.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1020.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "199 tenemos una leve disminuci\u00f3n en el",
            "start": 1022.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "precio de la mezcla mexicana en el",
            "start": 1024.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mercado internacional en esta ocasi\u00f3n al",
            "start": 1026.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al 18 de abril lo tuvimos lo encontramos",
            "start": 1029.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en $6",
            "start": 1031.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con9 en el caso de los incentivos",
            "start": 1033.959,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fiscales nos encontramos con que la",
            "start": 1036.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "regular para esta semana tendr\u00e1",
            "start": 1038.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "17.6 la Premium nuevamente no lo tendr\u00e1",
            "start": 1042.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en el caso del diesel ser\u00e1 de 1.7 por",
            "start": 1045.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasamos ahora a los indicadores de",
            "start": 1049.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ganancia por marca y del 8 al 14 de",
            "start": 1051.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abril nos encontramos a redco Chevron y",
            "start": 1053.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arco como las franquicias a nivel",
            "start": 1057.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional m\u00e1s caras y con indicadores m\u00e1s",
            "start": 1059.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "altos y nuevamente tenemos a Valero",
            "start": 1061.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "orsan y g500 como las aliadas del",
            "start": 1064.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consumidor pasando ahora por tipo de",
            "start": 1068.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "combustible y por regiones nos",
            "start": 1070.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encontramos en el caso de la regular con",
            "start": 1072.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras en este caso nos",
            "start": 1075.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encontramos con una franquicia de Pemex",
            "start": 1077.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicios de gasolina Santos all\u00e1 en",
            "start": 1079.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n con el litro",
            "start": 1081.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "promedio a 26 con 84 centavos esto all\u00ed",
            "start": 1084.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en la avenida Aron Science 1800 en el",
            "start": 1088.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "municipio de Monterrey pero tambi\u00e9n",
            "start": 1090.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos casos con El combustible regular",
            "start": 1093.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en el caso de franquicia m\u00f3vil servicio",
            "start": 1096.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "calimay en Calimaya Estado de M\u00e9xico con",
            "start": 1100.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el litro promedio en 21 pes con",
            "start": 1102.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "69av nos encontramos tambi\u00e9n algo an",
            "start": 1105.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "como lo hemos enfatizado hace alrededor",
            "start": 1109.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de un mes en este caso en el caso de la",
            "start": 1110.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regular franquicia Pemex en Apodaca",
            "start": 1113.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n con el litro en 21",
            "start": 1115.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p99 lo que nos da cuenta de que en ese",
            "start": 1119.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado en esos municipios metropolitanos",
            "start": 1122.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la Zona Metropolitana de Monterrey s\u00ed",
            "start": 1125.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se pueden dar dar buenos precios pasamos",
            "start": 1128.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ahora a la Premium y en el caso de",
            "start": 1131.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Winstar gasolinera javito en Cajeme",
            "start": 1133.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sonora nos encontr con un precio",
            "start": 1136.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promedio por litro de 27 pes",
            "start": 1139.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con4 en cadereita tambi\u00e9n all\u00e1 en el",
            "start": 1142.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado de Nuevo Le\u00f3n nos encontramos con",
            "start": 1145.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "oxo gas con el litro de Premium a 27",
            "start": 1148.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p39 shell por ejemplo en la capital del",
            "start": 1153.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estado de Colima en 27 pes",
            "start": 1156.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con9 sin embargo buenos precios tambi\u00e9n",
            "start": 1158.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la Premium una vez m\u00e1s como lo hemos",
            "start": 1161.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "venido reiterando Valero gasolinera",
            "start": 1163.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn all\u00e1 en Medell\u00edn de Bravo",
            "start": 1166.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Veracruz con el litro a 23 p con",
            "start": 1168.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "199 \u00danicamente con 29 centavos de",
            "start": 1171.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia tenemos",
            "start": 1175.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "franquicias como petrum Pemex repsol",
            "start": 1177.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Costco con precios similares tanto en el",
            "start": 1179.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "noreste sureste y centro del pa\u00eds en el",
            "start": 1181.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caso del di\u00e9sel y la importancia que",
            "start": 1185.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este combustible tiene dentro de la",
            "start": 1187.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional nos encontramos en",
            "start": 1189.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Chilpancingo Guerrero con capeton",
            "start": 1192.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicio cajeles Sad cb con el litro en",
            "start": 1194.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 1198.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "70 a\u00fan con 1.83 pesos de indicador de",
            "start": 1199.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ganancia nos encontramos tambi\u00e9n por",
            "start": 1204.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo Chevron all\u00e1 en Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 1205.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el mismo precio y un indicador de",
            "start": 1208.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ganancia de",
            "start": 1211.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "1.39 Pero tenemos tambi\u00e9n buenas",
            "start": 1212.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "noticias en este combustible tan",
            "start": 1215.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante g500 en planepantla aqu\u00ed",
            "start": 1216.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cerquita en el Estado de M\u00e9xico 23 pes",
            "start": 1219.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "89 centavos por litro \u00fanicamente 17",
            "start": 1222.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centavos de indicador de Gan",
            "start": 1226.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Pemex y Full gas en Cuatzacualcos y",
            "start": 1229.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Monterrey con precios dentro de los 23",
            "start": 1231.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pesos en Chiapas Yucat\u00e1n Chihuahua",
            "start": 1233.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n estamos hablando de precios",
            "start": 1236.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "alrededor de los 24 pesos pasando ahora",
            "start": 1238.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "al tema de verificaci\u00f3n del 12 al 188 de",
            "start": 1242.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "abril de este",
            "start": 1245.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1o atendimos 405 denuncias realizamos",
            "start": 1246.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "384 verificaciones y o visitas de",
            "start": 1252.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n en este caso",
            "start": 1256.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todas las gasolineras que fueron",
            "start": 1259.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verificadas este no impidieron que",
            "start": 1261.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realiz\u00e1ramos esos procedimientos",
            "start": 1264.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encontramos en Michoac\u00e1n una estaci\u00f3n de",
            "start": 1266.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "servicio que se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1268.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sellos de inmovilizaci\u00f3n y dos",
            "start": 1270.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gasolineras con irregularidades en dar",
            "start": 1272.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "litros de al litro una en Hidalgo y otra",
            "start": 1275.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el estado de Veracruz pasando ahora",
            "start": 1277.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al Qui\u00e9nes quienen los precios del gas",
            "start": 1280.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "LP como lo hemos venido comentando es un",
            "start": 1282.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mercado ya muy estable desde que tambi\u00e9n",
            "start": 1284.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se han me se ha se han impuesto los",
            "start": 1287.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos por parte de la cre la",
            "start": 1291.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda ha habido",
            "start": 1293.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una armon\u00eda importante con las empresas",
            "start": 1295.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con los distribuidores y tenemos que al",
            "start": 1297.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "17 de abril de este a\u00f1o en el referente",
            "start": 1300.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "internacional el gas por kilogramo ya",
            "start": 1303.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convertido a litros y pesos o a kilos en",
            "start": 1305.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este caso estuvo en 21 p74 cavos el kilo",
            "start": 1308.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y en el promedio nacional aqu\u00ed en el",
            "start": 1313.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es de 19 p39 centos en el caso del",
            "start": 1315.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gas estacionario por litro en el",
            "start": 1320.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "referente internacional 11 p77 cavos y",
            "start": 1322.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en el mercado nacional 10 p con 46",
            "start": 1326.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "centavos de las 884 verificaciones que",
            "start": 1331.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Se realizaron en este",
            "start": 1335.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "periodo todas cumplieron con los precios",
            "start": 1337.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos establecidos por la cre como ya",
            "start": 1340.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "les hab\u00eda mencionado en las 220 regiones",
            "start": 1343.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos ahora en el caso de del gas",
            "start": 1347.32,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estacionario espec\u00edficamente el que se",
            "start": 1348.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vende por litro encontramos precios",
            "start": 1350.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "iguales o por debajo del m\u00e1ximo",
            "start": 1353.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "respectivo por regi\u00f3n y as\u00ed tenemos una",
            "start": 1355.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s como ha aparecido en otras",
            "start": 1357.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ocasiones gg gas en San Sim\u00f3n de",
            "start": 1358.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Guerrero estado de M\u00e9xico con el litro",
            "start": 1361.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de gas a 10 p con 11av 51 centavos por",
            "start": 1364.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debajo de su m\u00e1ximo casos tambi\u00e9n en",
            "start": 1368.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Guerrero Puebla Veracruz",
            "start": 1370.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Guanajuato entre otros en el caso del",
            "start": 1373.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gas por kilo el que el que compramos en",
            "start": 1375.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cilindro Tambi\u00e9n tenemos precios m\u00e1ximos",
            "start": 1377.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n igual o por debajo en el caso",
            "start": 1381.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de gas de Chetumal en bacalar",
            "start": 1384.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quintanarro nos encontramos con el kilo",
            "start": 1387.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en 19 pes con 41av 76 centavos por",
            "start": 1389.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "debajo de su m\u00e1ximo casos tambi\u00e9n muy",
            "start": 1394.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "similares por debajo del del precio",
            "start": 1396.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en Jalisco Guerrero Guanajuato",
            "start": 1399.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chiapas Estado de M\u00e9xico y Nayarit eh",
            "start": 1401.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regresando al tema de las verificaciones",
            "start": 1406.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como les comentaba de las",
            "start": 1408.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "884 que Se realizaron solamente con",
            "start": 1409.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n obtuvimos una se",
            "start": 1412.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inmovilizaron un veh\u00edculo y tres",
            "start": 1415.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cilindros por cuestiones de",
            "start": 1418.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inseguridad pasamos ahora al tema de la",
            "start": 1421.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica de 24 productos la que ya",
            "start": 1424.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el se\u00f1or presidente Y reiteramos",
            "start": 1427.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevamente que como lo podemos ver en la",
            "start": 1430.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica despu\u00e9s del arranque del a\u00f1o",
            "start": 1432.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como es un proceso c\u00edclico el \u00edndice",
            "start": 1435.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nacional de de precios al consumidor en",
            "start": 1437.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el rubro de alimentos ha disminuido a la",
            "start": 1439.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fecha y sigue manteni\u00e9ndose estable",
            "start": 1442.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seguimos con precios en esta canasta de",
            "start": 1445.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "24 productos ya por debajo muy por",
            "start": 1447.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "debajo de los 1,39 pesos que es la",
            "start": 1449.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "referencia y el compromiso que se ha",
            "start": 1452.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hecho con el gobierno de M\u00e9xico entre",
            "start": 1454.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las tiendas departamentales antad grupo",
            "start": 1456.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Walmart etc\u00e9tera y esta semana pudimos",
            "start": 1458.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obtener y reportar que el costo promedio",
            "start": 1461.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de esta de esta canasta fue de 809 pesos",
            "start": 1464.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "con 82 centavos a nivel nacional pasamos",
            "start": 1469.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ahora por zonas en el caso de la zona",
            "start": 1473.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro entre el 8 y el 12 de abril nos",
            "start": 1475.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encontramos con Walmart sucursal Tlalpan",
            "start": 1478.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez en",
            "start": 1482.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con este paquete",
            "start": 1483.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "938 pes con",
            "start": 1486.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "90os pero tambi\u00e9n tuvimos a Bodega",
            "start": 1488.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Aurrera unidad las Am\u00e9ricas en la",
            "start": 1491.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capital del Estado de Quer\u00e9taro con esta",
            "start": 1493.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "canasta en 739",
            "start": 1496.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cerrados un poco m\u00e1s al norte en la zona",
            "start": 1499.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centro Norte en este mismo periodo",
            "start": 1501.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "chedragui Altozano en la capital de",
            "start": 1504.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en Morelia",
            "start": 1506.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "999 pes con 60 centavos en Guadalajara",
            "start": 1508.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Jalisco Bodega Aurrer\u00e1 sucursal",
            "start": 1512.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Arboledas",
            "start": 1513.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "779 pes",
            "start": 1515.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "60av y en la zona norte tenemos del 8 al",
            "start": 1518.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "12 de abril reitero en Walmart Tijuana",
            "start": 1523.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sucursal hip\u00f3dromo en Baja California",
            "start": 1526.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta canasta en 992 pes con",
            "start": 1529.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "70av pasando un poquito m\u00e1s este tambi\u00e9n",
            "start": 1533.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al norte all\u00e1 del mapa tenemos en San",
            "start": 1537.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n con",
            "start": 1540.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bodega ahurrera sucursal Santo Domingo",
            "start": 1542.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "735 pes con 40 cavos tenemos ah\u00ed casos",
            "start": 1545.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "importantes tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 1549.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevamente en Saltillo Coahuila 747 pes",
            "start": 1551.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con20 Walmart 7",
            "start": 1555.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "90 en la capital de Chihuahua chedragui",
            "start": 1558.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en Tampico 786 pes con",
            "start": 1561.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "70av y cerramos por ahora con la zona",
            "start": 1565.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Sur en el caso de la central de abastos",
            "start": 1568.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida que ah\u00ed est\u00e1 sube baja sube",
            "start": 1571.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "baja pero siempre por debajo de los 1039",
            "start": 1574.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos volvieron a hacer un esfuerzo",
            "start": 1576.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "importante en esta ocasi\u00f3n 960 pes con",
            "start": 1579.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "70av en el caso de la zona y tambi\u00e9n",
            "start": 1584.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 sucursal ciudad",
            "start": 1588.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Industrial en centro Tabasco nos",
            "start": 1591.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontramos con un precio de 710 pesos",
            "start": 1593.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con 50 centavos como podemos ver en",
            "start": 1596.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos los casos presentados hoy la",
            "start": 1599.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 1601.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reporte estuvo en todos los casos",
            "start": 1604.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insisto por debajo de los 1000 pesos y",
            "start": 1606.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente si",
            "start": 1609.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "me permiten vamos a iniciar con la",
            "start": 1611.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n Y en este caso tenemos",
            "start": 1614.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gracias este en este caso tenemos un",
            "start": 1617.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "caso muy importante y antes de dar la la",
            "start": 1620.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n en el caso en el caso de la",
            "start": 1623.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gasolina de bajo octanaje la mejor",
            "start": 1626.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "conocida como la regular tenemos a",
            "start": 1628.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "franquicia Valero una franquicia",
            "start": 1631.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "importante a nivel nacional que ha dado",
            "start": 1632.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy buenos precios lo hemos reportado",
            "start": 1634.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero en este caso tenemos una franquicia",
            "start": 1636.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Valero la premiada en Apodaca Nuevo",
            "start": 1639.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n aqu\u00ed en carretera Huinal\u00e1 Ju\u00e1rez",
            "start": 1642.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 5 n\u00famero",
            "start": 1643.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "5100 es un caso importante de referir",
            "start": 1645.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque en ese mismo estado en",
            "start": 1648.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ese mismo municipio hemos tenido casos",
            "start": 1651.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en todos los combustibles casos Como por",
            "start": 1653.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ejemplo petr SB noxo gas con indicadores",
            "start": 1656.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ganancia m\u00e1s elevados Pero adem\u00e1s con",
            "start": 1658.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "precios tambi\u00e9n elevados aqu\u00ed vemos la",
            "start": 1660.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importancia del esfuerzo del esfuerzo",
            "start": 1663.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que hacen al interior pero tambi\u00e9n de",
            "start": 1665.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ese compromiso como ya le lo mencion\u00f3 el",
            "start": 1667.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Entonces le pedimos a",
            "start": 1669.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Brenda Yaquel\u00edn guerra Dur\u00e1n",
            "start": 1671.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "representante de esa estaci\u00f3n de",
            "start": 1673.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio franquicia Valero directora de",
            "start": 1675.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que pase por favor para recibir su",
            "start": 1679.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 1685.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bienvenida Much\u00edsimas gracias Brenda",
            "start": 1701.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "adelante y en el",
            "start": 1704.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "caso gasolina de alto octanaje Tenemos",
            "start": 1707.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una franquicia que hemos",
            "start": 1709.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reiterado de manera importante que es",
            "start": 1711.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "g500 a nivel nacional la tenemos en los",
            "start": 1713.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia Generalmente",
            "start": 1716.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aparece entre las m\u00e1s bajas de precios",
            "start": 1718.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos m\u00e1s aliadas de los",
            "start": 1720.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consumidores Y en este caso nos acompa\u00f1a",
            "start": 1721.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Manuel Cerda Morales de la estaci\u00f3n de",
            "start": 1724.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "director general de la estaci\u00f3n de",
            "start": 1726.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "servicio en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n en",
            "start": 1728.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Avenida melchoro campo n\u00famero 77",
            "start": 1731.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fideicomiso segundo sector Muchas",
            "start": 1733.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gracias bienvenido Manuel adelante por",
            "start": 1735.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1741.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Muchas felicidades",
            "start": 1756.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Gracias adelante much\u00edsimas gracias y en",
            "start": 1759.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el caso del di\u00e9sel como ya lo mencion\u00e9",
            "start": 1763.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sabemos la importancia de este",
            "start": 1765.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "combustible tenemos franquicia Pemex Y",
            "start": 1766.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos a Gildardo Santos L\u00f3pez que nos",
            "start": 1769.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a es el gerente operativo de esta",
            "start": 1772.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n en tuxla Guti\u00e9rrez Chiapas en",
            "start": 1774.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la carretera chicoas\u00e9n 2220",
            "start": 1777.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fraccionamiento Centenario bienvenido es",
            "start": 1779.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el mejor precio que en el primer",
            "start": 1782.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trimestre nos dieron en el caso del",
            "start": 1784.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diesel un precio de 24 pes 53av en",
            "start": 1786.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 1790.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bienvenido gracias",
            "start": 1794.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias bienvenido y pasamos",
            "start": 1817.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora al tema de las tiendas de",
            "start": 1820.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoservicio es un caso muy importante",
            "start": 1822.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "como vemos en las premiaciones",
            "start": 1824.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anteriores ha habido otras cadenas pero",
            "start": 1827.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en este caso tambi\u00e9n vale la pena como",
            "start": 1829.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en su momento lo mencion\u00e9 alg\u00fan lunes el",
            "start": 1830.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esfuerzo que ha hecho grupo Walmart par",
            "start": 1833.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "particularmente en su formato de Bodega",
            "start": 1836.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Aurrera lo hemos visto reiteradamente",
            "start": 1838.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "semana tras semana semana tras semana",
            "start": 1840.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cada vez aparecen m\u00e1s alternan con otras",
            "start": 1842.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cadenas tambi\u00e9n hay que decirlo pero en",
            "start": 1845.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este caso fue muy importante el esfuerzo",
            "start": 1847.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que Bodega Aurrer\u00e1 hizo y nos acompa\u00f1a",
            "start": 1849.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Juan Manuel eugeni vicepresidente de",
            "start": 1851.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bodega ahurrera por el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 1854.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en promedio en el primer trimestre con",
            "start": 1858.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una canasta de",
            "start": 1861.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "778 pes 33 importante tambi\u00e9n mencionar",
            "start": 1862.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de chedragui y Soriana pero",
            "start": 1867.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n bienvenido es importante",
            "start": 1869.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este reconocimiento para bodega ahurrera",
            "start": 1872.639,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Eso es todo se\u00f1or",
            "start": 1895.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 1897.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1901.38,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todos a todos",
            "start": 1912.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1915.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ustedes la informaci\u00f3n de votos de",
            "start": 1917.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas residentes en el",
            "start": 1919.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exterior en el extranjero eh Tenemos",
            "start": 1922.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si me Exacto Aqu\u00ed vemos como en",
            "start": 1925.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2006 hab\u00eda",
            "start": 1929.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "40,9 76 perd\u00f3n 876 eh este registrados",
            "start": 1931.84,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "en en 2012 59,000 en 2018 una Un aumento",
            "start": 1938.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante a",
            "start": 1942.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "18187 y al 2024",
            "start": 1945.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "27102 sigue siendo un n\u00famero bajo para",
            "start": 1948.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para la cantidad de mexicanos que hay en",
            "start": 1951.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el exterior y por lo tanto se el INE que",
            "start": 1953.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "es el responsable de toda esta actividad",
            "start": 1957.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "facilitada por nosotros",
            "start": 1959.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh ha establecido tres modalidades la",
            "start": 1961.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "postal electr\u00f3nica y",
            "start": 1964.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presencial la presencial se dar\u00e1 solo en",
            "start": 1967.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "23 casillas en el esterior que son 20",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sedes en Estados Unidos que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1973.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Atlanta Chicago Dallas Fresno Houston",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Los \u00c1ngeles New bronswick Nueva York",
            "start": 1978.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Oklahoma Orlando Phoenix Rally",
            "start": 1980.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Sacramento San Bernardino San Diego San",
            "start": 1982.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "francisco San Jos\u00e9 Santa Ana Seattle y",
            "start": 1985.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Washington y tres fuera de Estados",
            "start": 1988.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos Montreal Madrid y Par\u00eds esto es",
            "start": 1991.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque el 97 por de los registrados se",
            "start": 1993.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dieron en Estados Unidos todo esto ha",
            "start": 1996.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sido responsabilidad del INE lo \u00fanico",
            "start": 1999.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que hacemos nosotros en embajadas y",
            "start": 2001.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consulados es darles las facilidades",
            "start": 2003.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que instalen sus sus Casillas para",
            "start": 2005.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que puedan eh registrar por un lado y",
            "start": 2008.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya el 3 el el 2 de junio eh",
            "start": 2010.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llevar adelante esta votaci\u00f3n presencial",
            "start": 2014.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor el INE ha",
            "start": 2016.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 2018.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1,585",
            "start": 2020.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "278000 credenciales para votar en el",
            "start": 2022.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exterior como les dec\u00eda 97.18 en Estados",
            "start": 2024.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos y se han registrado",
            "start": 2028.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "22712 registros en la lista nominal de",
            "start": 2031.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "electores es que una cosa es la",
            "start": 2034.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n y otra cosa es ya",
            "start": 2036.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando los que tienen su credencial se",
            "start": 2039.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "registran para votar Entonces si bien se",
            "start": 2041.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "registraron",
            "start": 2043.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1,585 en realidad los eh o sea se se",
            "start": 2046.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "credencializa su credencial solamente",
            "start": 2050.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "22712 son los registrados en la lista",
            "start": 2054.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nominal para votar la siguiente por",
            "start": 2056.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "favor sin embargo el INE inform\u00f3 a",
            "start": 2058.879,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "39,72 registros que estaban en revisi\u00f3n",
            "start": 2063.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque presentaban inconsistencias",
            "start": 2067.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "faltas de requisitos o coincidencias",
            "start": 2069.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entre comprobantes de domicilios o",
            "start": 2071.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "firmas y posibles irregularidades",
            "start": 2073.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "documentos alterados datos inexistentes",
            "start": 2076.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "o ap\u00f3crifos de los",
            "start": 2078.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "39,72 que recibieron una notificaci\u00f3n",
            "start": 2082.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del INE que su que su credencial no",
            "start": 2085.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaba vigente O sea que no iban a poder",
            "start": 2088.159,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "votar por las irregularidades se vio que",
            "start": 2090.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "18760 son por irregularidades y",
            "start": 2094.879,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "20964 por inconsistencias y eh estas",
            "start": 2098.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "99.5 de estas solicitudes Se realizaron",
            "start": 2103.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con credenciales para votar solicitadas",
            "start": 2106.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la siguiente por favor el 21",
            "start": 2108.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de abril ayer nosotros eh nos reunimos",
            "start": 2112.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con la con la comisionada presidenta del",
            "start": 2116.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "INE verdad porque como esta es una",
            "start": 2119.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "responsabilidad del INE que la",
            "start": 2121.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores ha",
            "start": 2123.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "facilitado ayudado apoyado pues",
            "start": 2125.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente las quejas nos llegan a",
            "start": 2127.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros y ayer el 21 de abril ya e el",
            "start": 2129.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de vigilancia del",
            "start": 2134.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "INE recomend\u00f3 que s\u00ed se integren a la",
            "start": 2136.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lista nominal de electores residentes en",
            "start": 2139.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 2141.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "20.964 casos que presentaban",
            "start": 2143.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inconsistencia o sea van a poder votar",
            "start": 2145.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 2149.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "39,24",
            "start": 2152.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "20964 sin embargo nos quedan todav\u00eda 18",
            "start": 2154.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "8,760 con irregularidades y ah\u00ed el INE",
            "start": 2158.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha ha mencionado est\u00e1 informando a todos",
            "start": 2161.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos por por v\u00eda electr\u00f3nica que deben",
            "start": 2164.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presentar su aclaraci\u00f3n su solicitud de",
            "start": 2168.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n antes del 5 de mayo y eh",
            "start": 2170.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 2173.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "14279 personas ya han solicitado dicha",
            "start": 2175.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n y si no Si los que no quieran",
            "start": 2178.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "solicitar aclaraci\u00f3n o que no fuera",
            "start": 2182.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procedente su solicitud por esta v\u00eda",
            "start": 2184.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden ir a votar en las 23 sedes que yo",
            "start": 2187.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acabo de mencionar en el exterior y Para",
            "start": 2189.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ello el INE est\u00e1 dedicando o est\u00e1 dando",
            "start": 2192.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "o o tendr\u00e1 en en las casillas",
            "start": 2195.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presenciales 100 boletas adicionales",
            "start": 2198.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobre el n\u00famero nominal que est\u00e1n",
            "start": 2201.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "registradas en estas sedes esto Vuelvo y",
            "start": 2204.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "repito y esto es lo \u00faltimo que quisiera",
            "start": 2207.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decirles Esta es una responsabilidad",
            "start": 2209.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamentalmente del INE de hecho el d\u00eda",
            "start": 2211.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la votaci\u00f3n que es el domingo 2 de",
            "start": 2214.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junio los consulados quedan a",
            "start": 2216.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del INE y todo el personal",
            "start": 2219.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del Consulado incluyendo el c\u00f3nsul se",
            "start": 2221.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "salen de las instalaciones porque",
            "start": 2224.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros no participamos De ninguna",
            "start": 2226.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "manera en ninguna parte del proceso que",
            "start": 2228.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es es total responsabilidad del INE",
            "start": 2231.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "solamente facilitamos e informamos a",
            "start": 2234.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nuestros a nuestros migrantes en el",
            "start": 2237.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exterior Muchas",
            "start": 2239.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues este empezamos",
            "start": 2243.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante buenos buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2250.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 eh",
            "start": 2254.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre todo el primer tema la",
            "start": 2257.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretaria de Marina anunci\u00f3 que ya va a",
            "start": 2261.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empezar Pues a remodelar el Aeropuerto",
            "start": 2264.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Internacional Benito Ju\u00e1rez Quiero",
            "start": 2267.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo su gobierno va a",
            "start": 2270.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "garantizar de que el aeropuerto pues",
            "start": 2272.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siga funcionando y cu\u00e1les son los",
            "start": 2274.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "avances que se ha dado",
            "start": 2276.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "e en este en este aeropuerto ya se hace",
            "start": 2278.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cargo la Marina",
            "start": 2283.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed ya tiene alg\u00fan tiempo que",
            "start": 2285.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esa",
            "start": 2290.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2292.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Eh ya la operaci\u00f3n del",
            "start": 2295.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito Ju\u00e1rez en la Ciudad de",
            "start": 2298.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2302.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Marina y como he sabido el aeropuerto",
            "start": 2304.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles Est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2310.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 2313.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2315.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el aeropuerto de Toluca",
            "start": 2316.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 a cargo de",
            "start": 2321.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Marina los aeropuertos de el Valle de",
            "start": 2325.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Puebla est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2330.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 2333.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "defensa para tener m\u00e1s control sobre los",
            "start": 2335.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "aeropuertos y que no se",
            "start": 2340.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "repita aquella historia de",
            "start": 2342.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cuando las bandas de",
            "start": 2348.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "delincuentes los narcotraficantes",
            "start": 2351.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "controlaban hasta el",
            "start": 2354.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 2357.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso ya",
            "start": 2360.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Eh no puede",
            "start": 2364.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ocurrir y en el tiempo que lleva la",
            "start": 2367.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina a cargo del",
            "start": 2372.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico hay",
            "start": 2375.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "avances",
            "start": 2378.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "notorios no",
            "start": 2381.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hay el n\u00famero de",
            "start": 2383.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "robos que prevalec\u00eda",
            "start": 2386.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "e en otros",
            "start": 2390.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempos robo de maletas hay",
            "start": 2392.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2398.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s control tambi\u00e9n en cuanto a",
            "start": 2399.319,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "contrabando migraci\u00f3n",
            "start": 2405.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y control de",
            "start": 2409.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2411.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2413.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso aqu\u00ed de que va",
            "start": 2415.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a estar con nosotros el director del",
            "start": 2419.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2423.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con el que acaba de terminar para que",
            "start": 2427.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informen de c\u00f3mo se ha",
            "start": 2431.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "avanzado porque antes ten\u00edamos problemas",
            "start": 2433.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya no hay esos problemas afortunadamente",
            "start": 2437.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2441.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y bueno nos podr\u00eda decir cu\u00e1ndo vendr\u00eda",
            "start": 2445.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente pues quedamos en hacerlo no",
            "start": 2449.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2452.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas pronto",
            "start": 2454.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizarlo para la semana que",
            "start": 2457.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "viene que est\u00e9n aqu\u00ed para informarles de",
            "start": 2460.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo lo que se",
            "start": 2463.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hace yo creo que",
            "start": 2468.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este va a estar interesante no s\u00e9 si el",
            "start": 2470.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 2476.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "anterior o Hace unos",
            "start": 2477.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas seguridad no se inform\u00f3",
            "start": 2480.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sobre un decomiso",
            "start": 2484.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2487.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito",
            "start": 2489.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que incluso llev\u00f3 a la",
            "start": 2493.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de personas",
            "start": 2499.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "encargadas de las c\u00e1maras de revisi\u00f3n",
            "start": 2502.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2506.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amente cuando pasaron unas",
            "start": 2507.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "maletas no",
            "start": 2512.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se registraron",
            "start": 2514.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los contenidos y se hizo la",
            "start": 2517.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y",
            "start": 2521.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 2525.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decomiso de",
            "start": 2527.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en el aeropuerto per No s\u00e9",
            "start": 2530.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "exactamente si fue en el de la Ciudad de",
            "start": 2534.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2537.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed hace como una semana y esto porque",
            "start": 2539.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2543.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la marina",
            "start": 2544.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y bueno en este mismo tema presidente",
            "start": 2547.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno para seguir",
            "start": 2550.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "renovando las instalaciones porque ya ve",
            "start": 2554.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que los gobiernos anteriores pues",
            "start": 2556.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dejaron una problem\u00e1tica estructural",
            "start": 2558.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Incluso en las instalaciones hasta se",
            "start": 2561.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "inunda presidente s\u00ed estamos Este",
            "start": 2563.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "constantemente invirtiendo a ver si",
            "start": 2567.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora que viene",
            "start": 2571.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el director",
            "start": 2574.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 2577.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aeropuerto que uno nos informe el que ya",
            "start": 2579.119,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 sobre el avance y",
            "start": 2583.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que el otro director que tambi\u00e9n es un",
            "start": 2588.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "almirante de la Secretar\u00eda de Marina nos",
            "start": 2592.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informe sobre lo que se invierte",
            "start": 2595.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 2599.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2601.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mantenimiento del",
            "start": 2603.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aeropuerto ese aeropuer",
            "start": 2605.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pu lleva mucho mantenimiento significa",
            "start": 2608.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estar arreglando",
            "start": 2614.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "constantemente Las",
            "start": 2615.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pistas porque es una zona de",
            "start": 2617.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hundimientos donde est\u00e1 el aeropuerto y",
            "start": 2622.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "donde quer\u00edan construir el nuevo para",
            "start": 2627.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hacer la gran",
            "start": 2631.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tranza En beneficio de unos cuantos Ah\u00ed",
            "start": 2636.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor",
            "start": 2640.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2642.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque es la zona de",
            "start": 2644.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Lago ah\u00ed",
            "start": 2647.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh se encuentra Tierra Firme a los 30 a",
            "start": 2650.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los 50 m todo es",
            "start": 2654.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fango y estaban",
            "start": 2657.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh empe\u00f1ados en rellenar",
            "start": 2662.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2668.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Lago acabaron con varios cerros de esa",
            "start": 2670.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n porque era un buen",
            "start": 2674.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "negocio para los que estaban",
            "start": 2678.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "construyendo el aeropuerto las",
            "start": 2681.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresas este",
            "start": 2684.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "constructoras y los funcionarios",
            "start": 2687.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2690.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes este llenar un",
            "start": 2692.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lago Pero adem\u00e1s de todas",
            "start": 2697.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "formas iba a quedar",
            "start": 2700.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 2703.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2706.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es la regi\u00f3n del Valle de M\u00e9xico que m\u00e1s",
            "start": 2707.64,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "se hunde o sea se esmeraron en Buscar",
            "start": 2711.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e el peor",
            "start": 2719.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sitio para hacer el nuevo aer",
            "start": 2723.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y de manera irracional y por",
            "start": 2728.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y tambi\u00e9n por dinero hay",
            "start": 2731.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes todav\u00eda",
            "start": 2735.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "defienden la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 2737.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el lago de",
            "start": 2740.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Texcoco en el aeropuerto",
            "start": 2742.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "actual el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2746.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh No se puede poner",
            "start": 2750.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "concreto porque se quiebra por los",
            "start": 2753.16,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "hundimientos porque cada a\u00f1o se",
            "start": 2758.079,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "hunde entonces tiene que ser",
            "start": 2763.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asfalto hay que",
            "start": 2768.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estar asfaltando y tapando",
            "start": 2770.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "baches porque no se puede",
            "start": 2773.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2776.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tirar",
            "start": 2778.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concreto en las",
            "start": 2780.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pistas algo muy",
            "start": 2783.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distinto a a lo que se hizo en el nuevo",
            "start": 2785.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que es",
            "start": 2788.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "concreto porque es Tierra",
            "start": 2793.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Firme entonces",
            "start": 2796.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues no va a",
            "start": 2801.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "significar mucho costo mucha inversi\u00f3n",
            "start": 2807.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2810.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mantenimiento tambi\u00e9n en la terminal 2",
            "start": 2811.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por los mismos",
            "start": 2816.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hundimientos tuvimos que",
            "start": 2818.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforzarla",
            "start": 2822.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de que se ha",
            "start": 2824.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hundido",
            "start": 2830.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en 12 15",
            "start": 2832.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 2",
            "start": 2835.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Met tuvimos que inyectarle",
            "start": 2841.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "concreto a toda la",
            "start": 2845.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n a la terminal",
            "start": 2848.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos eso tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que se",
            "start": 2852.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "informara Porque lo hicimos en",
            "start": 2858.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el gobierno de la",
            "start": 2862.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ciudad y fue una importante obra que no",
            "start": 2864.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2870.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vio en la terminal dos",
            "start": 2872.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "porque fue abajo fue inyectar eh",
            "start": 2877.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "concreto para darle",
            "start": 2881.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estabilidad a la terminal dos Entonces",
            "start": 2884.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "es buen tema para este informarle a la",
            "start": 2888.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gente y bueno mi segundo tema presidente",
            "start": 2893.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "e durante bueno los gobiernos",
            "start": 2896.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anteriores el agua lo vieron como un",
            "start": 2899.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "negocio incluso la privatizaron ahorita",
            "start": 2902.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted que menciona el tema de",
            "start": 2905.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco pues sabemos por",
            "start": 2907.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "varios estudios de que pues esto pod\u00eda",
            "start": 2909.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocasionar pues mayor crisis h\u00eddrica en",
            "start": 2912.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la zona eh ayer fue el segundo debate",
            "start": 2914.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por la jefatura de gobierno y se",
            "start": 2919.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 mucho el tema del agua",
            "start": 2921.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "e me gustar\u00eda Pues saber su opini\u00f3n con",
            "start": 2923.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respecto Pues esta crisis que se est\u00e1",
            "start": 2926.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dando por ejemplo en el lago Pascuaro",
            "start": 2928.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues se ha secado much\u00edsimo y Bueno",
            "start": 2931.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay crisis en en otros estados y",
            "start": 2933.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sobre Too en la ciudad Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 2936.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "merece presidente bueno primero que",
            "start": 2938.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estoy contento porque ayer llovi\u00f3",
            "start": 2941.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fuerte aqu\u00ed",
            "start": 2944.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en la ciudad en el",
            "start": 2948.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "valle",
            "start": 2951.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inclusive se tuvo que cerrar el",
            "start": 2953.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aeropuerto hablando de",
            "start": 2956.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eso poco tiempo",
            "start": 2960.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como 20 minutos",
            "start": 2963.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por el aguacero llovi\u00f3 una hora muy",
            "start": 2967.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "fuerte en esa zona del aeropuerto Benito",
            "start": 2971.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y bueno la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 2977.359,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "por eso porque ya empez\u00f3 a llover lo",
            "start": 2983.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otro pues no quiero yo este opinar",
            "start": 2987.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque pues son los debates de los",
            "start": 2991.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "candidatos y no nos",
            "start": 2995.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "corresponde esperemos que siga",
            "start": 2998.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lloviendo para que no",
            "start": 3002.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tengamos problemas en el abasto de agua",
            "start": 3005.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n nos ayuda",
            "start": 3009.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mucho a que no haya incendios",
            "start": 3012.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "forestales estamos atendiendo eh estos",
            "start": 3017.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incendios",
            "start": 3021.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eh estuve",
            "start": 3024.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en Oaxaca Antier y ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 3028.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apagados todos los",
            "start": 3033.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "incendios ten\u00edamos incendios en",
            "start": 3035.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chimalapa",
            "start": 3039.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Y ya",
            "start": 3040.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n apagando",
            "start": 3043.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estos incendios en los l\u00edmites de Oaxaca",
            "start": 3047.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3051.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Chiapas y vamos",
            "start": 3052.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "eh avanzando y ayuda el que ya empiece a",
            "start": 3054.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llover",
            "start": 3060.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Aunque hay que esperar porque todav\u00eda no",
            "start": 3061.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "es la temporada de lluvia falta pero s\u00ed",
            "start": 3065.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 Antier y sobre todo ayer que",
            "start": 3070.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya llovi\u00f3 fuerte aqu\u00ed en el Valle de",
            "start": 3073.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n en otras partes este",
            "start": 3076.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 estuvimos ayer en Veracruz y",
            "start": 3080.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 poco pero llovi\u00f3 en en el puerto",
            "start": 3085.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otras regiones del pa\u00eds Muchas",
            "start": 3090.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3094.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 tal presidente Carlos",
            "start": 3097.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n de cuatro media",
            "start": 3099.76,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones aban Noticias",
            "start": 3100.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Veracruz pues consultarle lo que pas\u00f3",
            "start": 3102.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ayer en la tarde con una de las",
            "start": 3103.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "candidatas no s\u00e9 si ya le dieron el",
            "start": 3105.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "informe en esta mesa de seguridad que",
            "start": 3108.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lleva todos los d\u00edas fue algo extra\u00f1o",
            "start": 3109.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la aspirante presidencial un ten o",
            "start": 3113.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un cuando los paran usted le ha tocado",
            "start": 3117.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que cuando va Gira la gente la la gente",
            "start": 3119.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo detiene le entrega demandas le",
            "start": 3122.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entrega pero en esta ocasi\u00f3n eh le le",
            "start": 3123.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "abordaron un grupo de aproximadamente",
            "start": 3128.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ocho encapuchados vestidos de negro y eh",
            "start": 3130.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le hicieron una petici\u00f3n que no deje",
            "start": 3133.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "solos a los pueblos de la monta\u00f1a y",
            "start": 3135.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la parte que est\u00e1 cominante",
            "start": 3137.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con Guatemala el estado de Chiapas es",
            "start": 3139.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preguntarle consultarle si le dio un",
            "start": 3141.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informe qu\u00e9 es lo que podr\u00eda haber ah\u00ed o",
            "start": 3144.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "O qu\u00e9 es lo que le coment\u00f3 en la mesa de",
            "start": 3146.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad presidente pues",
            "start": 3148.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 3151.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed fueron personas eh",
            "start": 3155.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "encapuchadas las que detuvieron la",
            "start": 3160.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh camioneta el",
            "start": 3163.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carro en el que se trasladaba Claudia",
            "start": 3166.839,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "eso lo puedo decir eh",
            "start": 3171.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3176.35,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "grabando ya",
            "start": 3178.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando pasan esas cosas por la",
            "start": 3180.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "experiencia que nosotros tenemos ya",
            "start": 3184.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sabemos de",
            "start": 3187.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3191.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy probable que sea",
            "start": 3195.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propaganda porque el que va a hacer un",
            "start": 3200.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "planteamiento ni va encapuchado",
            "start": 3203.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ni est\u00e1",
            "start": 3207.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grabando aqu\u00ed adicionalmente",
            "start": 3209.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh se dio a conocer que estaban los de",
            "start": 3214.64,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "latinus es un medi de Loret de Mola y",
            "start": 3220.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 3226.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00fanico para tener el antecedente",
            "start": 3228.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3232.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este completo lor de Mola est\u00e1 en contra",
            "start": 3234.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3238.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros seg\u00fan Pedro",
            "start": 3240.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ferris est\u00e1 financiado lor de Mola por",
            "start": 3243.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Roberto Madrazo que tambi\u00e9n est\u00e1 en",
            "start": 3246.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 3249.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3251.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3253.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y uno de los \u00faltimos",
            "start": 3255.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "montajes que hizo lo de Mola fue",
            "start": 3259.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "entrevistar tambi\u00e9n un encapuchado",
            "start": 3263.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3267.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dirigente de un grupo de la delincuencia",
            "start": 3270.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3275.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guerrero lo",
            "start": 3277.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 qui\u00e9n le facilit\u00f3 la llegada",
            "start": 3283.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3285.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este dirigente de ese grupo porque lo",
            "start": 3287.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "hizo Ah pero para hablar mal de m\u00ed",
            "start": 3291.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3297.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "contexto en el marco de la campa\u00f1a de",
            "start": 3301.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presidente narcotraficante",
            "start": 3307.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 3309.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "narcotraficante amlo presidente",
            "start": 3311.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "narcotraficante narcopresidente S\u00ed",
            "start": 3315.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 3318.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3321.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o lo que sucedi\u00f3 ya por motocintla",
            "start": 3324.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en Chiapas y",
            "start": 3328.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay en efecto hay",
            "start": 3331.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "grupos que eh se est\u00e1n",
            "start": 3334.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "enfrentando pero pues esto s\u00ed es algo",
            "start": 3339.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "muy especial hay que verlo",
            "start": 3344.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Me dicen que el reforma public\u00f3 que",
            "start": 3348.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estaban armados e",
            "start": 3352.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3354.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los de la",
            "start": 3356.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comitiva de",
            "start": 3358.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Claudia quienes este la",
            "start": 3361.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an informaron que",
            "start": 3365.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no estaban",
            "start": 3368.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "armados es",
            "start": 3372.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "propaganda lo m\u00e1s probable es que sea",
            "start": 3375.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "propaganda no no habl\u00e9 con ella pero",
            "start": 3380.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 3383.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3387.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conozco bastante",
            "start": 3388.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bien y s\u00e9 que es ya saben lo que pienso",
            "start": 3390.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no no soy",
            "start": 3395.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "objetivo en este caso porque la",
            "start": 3397.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "considero muy",
            "start": 3401.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inteligente va una mujer",
            "start": 3404.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3408.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3410.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter M\u00e1s all\u00e1 del tema pol\u00edtico",
            "start": 3412.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "presidente se va investigar tema S\u00ed pero",
            "start": 3414.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este no creo que",
            "start": 3422.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh sea algo",
            "start": 3426.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grave es lograr este",
            "start": 3430.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que hasta yo mismo estoy este",
            "start": 3432.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "e contribuyendo el",
            "start": 3437.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 3441.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 3444.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 3447.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "propaganda es que",
            "start": 3449.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh No les",
            "start": 3452.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 narcopresidente",
            "start": 3455.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3461.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gastaron creo que 5 millones de",
            "start": 3463.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la",
            "start": 3467.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en M\u00e9xico solo",
            "start": 3470.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solo en M\u00e9xico 5 millones de",
            "start": 3474.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares no les funcion\u00f3",
            "start": 3478.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3483.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3485.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "apostando a la",
            "start": 3487.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda a que no lloviera y Ya llovi\u00f3",
            "start": 3491.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ayer a que faltara el",
            "start": 3494.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3500.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apostando a la violencia",
            "start": 3502.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "andan s",
            "start": 3508.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "piloteando y",
            "start": 3510.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3513.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "afortunadamente les est\u00e1",
            "start": 3515.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "funcionando me refiero a los",
            "start": 3518.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3522.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos a los que quieren que",
            "start": 3526.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "regrese la corrupci\u00f3n a los que quieren",
            "start": 3529.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "regresar por sus fueros",
            "start": 3533.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso",
            "start": 3537.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3539.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se permite en M\u00e9xico todo",
            "start": 3541.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "indica de que no va a regresar el",
            "start": 3546.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bandidaje",
            "start": 3551.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "oficial se van a tener que ir a robar",
            "start": 3556.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejos a otra parte para concluir",
            "start": 3560.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente lo ve como un montaje",
            "start": 3564.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3565.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed es muy probable que sea un",
            "start": 3566.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "montaje muy probable porque este",
            "start": 3571.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "encapuchados si alguien tiene una",
            "start": 3575.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "denuncia para qu\u00e9 se va a",
            "start": 3577.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "encapucharon Pues si es",
            "start": 3585.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico todos los que",
            "start": 3589.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "andamos por los caminos de M\u00e9xico",
            "start": 3592.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3596.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "paran la gente y nos entregan sus",
            "start": 3597.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escritos Incluso se",
            "start": 3601.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "quejan pero sin taparse la",
            "start": 3605.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cara y hay",
            "start": 3611.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "reclamos de la gente cuando no es",
            "start": 3614.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atendida Pero ya cuando se tapan la cara",
            "start": 3620.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y aparece",
            "start": 3624.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no tienes",
            "start": 3627.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la imagen en donde",
            "start": 3628.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 3631.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "latinus no es que",
            "start": 3638.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 3641.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desesperados no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1",
            "start": 3644.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pasando no s\u00e9",
            "start": 3647.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3649.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "viendo que los tiene tan",
            "start": 3651.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nerviosos no se",
            "start": 3657.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "serenan en lo que encuentran el video",
            "start": 3660.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente an ah\u00ed",
            "start": 3663.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 mire ese",
            "start": 3665.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono este",
            "start": 3675.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "latinos c\u00f3mo sab\u00eda y todos los dem\u00e1s",
            "start": 3678.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "periodistas d\u00f3nde estaban",
            "start": 3682.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ven\u00edan atr\u00e1s y \u00e9l se se",
            "start": 3686.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 Ah ah s\u00ed es importante aclarar",
            "start": 3693.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidente nosotros que hemos cubierto",
            "start": 3696.319,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de la doctora eh dos",
            "start": 3697.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuestiones una regularmente el convoy eh",
            "start": 3699.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o vamos muy adelante o vamos muy atr\u00e1s",
            "start": 3701.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n los compa\u00f1eros tambi\u00e9n",
            "start": 3704.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh eh que estaban en ese momento pues eh",
            "start": 3706.28,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "eh van regularmente ap parte del convoy",
            "start": 3709.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Canal 11 le puedo mencionar Canal",
            "start": 3713.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "11 est\u00e1 la tinus en algunos casos otro",
            "start": 3715.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "grupo eh eh imagen van adelante o van",
            "start": 3717.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ellos regularmente van a parte del",
            "start": 3721.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "convoy y tienen como la avanzada de la",
            "start": 3722.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzada eh Esa es la raz\u00f3n por la cual",
            "start": 3724.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "puede darse que usted vea el micr\u00f3fono",
            "start": 3727.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed digo no es para denostar o no es",
            "start": 3730.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para afirmar algo sino simple",
            "start": 3733.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Sencillamente es dar el contexto de lo",
            "start": 3734.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que nos pasa a nosotros en la cobertura",
            "start": 3736.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "period\u00edstica Pero bueno usted ya",
            "start": 3738.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 su opini\u00f3n pues es obviamente",
            "start": 3740.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "respetable eh la segunda pregunta",
            "start": 3742.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente ayer se dio tengo confianza a",
            "start": 3744.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "latinos y son eh capaces",
            "start": 3746.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de eso y",
            "start": 3751.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s son expertos en",
            "start": 3753.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "montajes y no tienen este escr\u00fapulos",
            "start": 3758.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole y son muy",
            "start": 3762.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "corruptos para que no quede",
            "start": 3767.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "duda mandea",
            "start": 3771.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el mic",
            "start": 3776.119,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "deaj Pero bueno",
            "start": 3780.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3783.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "exclusiva este",
            "start": 3786.039,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "no que Este consideraci\u00f3n pueden tener",
            "start": 3789.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3797.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en alta la",
            "start": 3799.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de narcopresidente",
            "start": 3802.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que vienen los el New York",
            "start": 3807.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Times el periodista este",
            "start": 3811.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "premiado el periodista",
            "start": 3815.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del",
            "start": 3818.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mundo Premio Nobel de",
            "start": 3823.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodismo que estoy esperando que",
            "start": 3826.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aclare me gustar\u00eda",
            "start": 3830.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que nos dijera",
            "start": 3832.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 hizo ese",
            "start": 3837.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reportaje de parte de",
            "start": 3839.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 3844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si en el contrato que",
            "start": 3848.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3852.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3854.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n con el",
            "start": 3857.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico es",
            "start": 3861.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este escrito o es electr\u00f3nico es prop",
            "start": 3863.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica S\u00ed pues es electr\u00f3nico porque no",
            "start": 3868.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Se imprime elect\u00f3nico que si est\u00e1",
            "start": 3871.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "incluido en el",
            "start": 3873.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrato ese tipo de trabajo o lo",
            "start": 3875.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contrataron en",
            "start": 3878.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "especial para ese",
            "start": 3881.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reportaje Ah Trabaja ah\u00ed y que si",
            "start": 3883.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "incluye que se incluye hacer ese tipo de",
            "start": 3887.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 3891.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 3893.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se lo",
            "start": 3896.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 y cu\u00e1l fue",
            "start": 3899.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3903.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 3904.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "DEA Ser\u00eda muy bueno que transparentar a",
            "start": 3908.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3912.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso porque",
            "start": 3914.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh el presidente de",
            "start": 3917.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues no",
            "start": 3921.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "puede permitir que se le falte el",
            "start": 3923.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respeto Entonces \u00e9l es libre de",
            "start": 3930.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "expresarse de",
            "start": 3934.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manifestarse pero",
            "start": 3936.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tiene la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3938.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actuar con \u00e9tica el periodismo es",
            "start": 3941.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "imperativo",
            "start": 3947.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9tico y lo mismo el New York Times",
            "start": 3950.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3956.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 3957.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "contexto en ese",
            "start": 3959.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3962.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuando lanzan la campa\u00f1a en",
            "start": 3964.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3969.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3971.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensaje narcopresidente",
            "start": 3973.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de cientos de",
            "start": 3977.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3981.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de reproducciones",
            "start": 3983.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "desde luego automatizadas pagadas con",
            "start": 3987.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "robots en ese contexto sale lo de",
            "start": 3992.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "latinos hay que este tambi\u00e9n",
            "start": 3998.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recordarlo que",
            "start": 4003.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4006.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan",
            "start": 4007.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lugar como se dec\u00eda antes",
            "start": 4010.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las guerrillas Ah bueno desde alg\u00fan",
            "start": 4016.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lugar de las monta\u00f1as desde alg\u00fan lugar",
            "start": 4019.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este se hace una",
            "start": 4022.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "entrevista a un encapuchado que es el",
            "start": 4028.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dirigente de una organizaci\u00f3n que",
            "start": 4031.799,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "act\u00faa en la regi\u00f3n de",
            "start": 4035.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y me acusa de lo mismo",
            "start": 4042.2,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "que manej\u00f3 la DEA con este periodista",
            "start": 4047.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo y con el New York Times de",
            "start": 4052.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 4056.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dinero para mi",
            "start": 4057.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Entonces eso",
            "start": 4062.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4067.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "latinos ahora que veo",
            "start": 4069.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "esto pues no me da",
            "start": 4072.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confianza me da",
            "start": 4077.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4080.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sospecha porque son capaces de muchas",
            "start": 4083.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4086.799,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente repito",
            "start": 4091.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 4098.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es pues una mujer",
            "start": 4101.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Con principios con",
            "start": 4106.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 4109.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta ni con",
            "start": 4112.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter tiene las",
            "start": 4116.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1 que se necesitan para estos",
            "start": 4118.719,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "menesteres cabeza coraz\u00f3n y",
            "start": 4123.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter no tiene nada que ver con la",
            "start": 4130.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cosa electoral nada m\u00e1s",
            "start": 4133.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda decir si le pasara algo a la",
            "start": 4135.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora este",
            "start": 4140.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del s\u00ed no puedo mencionar",
            "start": 4142.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero Y esa no la puedo mencionar porque",
            "start": 4145.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4149.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nos sancionaron pero me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 4151.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mencionarla por qu\u00e9 no pero de esas",
            "start": 4154.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cosas absurdas no que no puedes",
            "start": 4157.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mencionar aqu\u00ed a ciertas personas Pero",
            "start": 4160.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "si de le pasara algo as\u00ed yo tambi\u00e9n",
            "start": 4164.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 4169.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndola y hablando igual y yo lo",
            "start": 4170.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que deseo es que",
            "start": 4174.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh todo transcurra con",
            "start": 4177.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "normalidad Ya falta muy",
            "start": 4181.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "poco y con esto de la lluvia de",
            "start": 4185.199,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "ayer se refresca bastante el ambiente",
            "start": 4190.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se calienta tanto dos dos temas",
            "start": 4196.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diferentes presidente pues para r\u00e1pido",
            "start": 4198.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "aprovechar que est\u00e1 la canciller pero",
            "start": 4200.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el reporte de seguridad de hoy",
            "start": 4201.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana qu\u00e9 reporte le dan de la",
            "start": 4204.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de Abraham si no me recuerdo",
            "start": 4205.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Abraham ceguera Cervantes el hermano del",
            "start": 4208.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mencho y tambi\u00e9n a la canciller b\u00e1rcena",
            "start": 4210.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues consultarle ayer platicaba con la",
            "start": 4214.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consejera presidenta tade si le",
            "start": 4216.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 de que se va a hacer el",
            "start": 4218.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque el mayor n\u00famero de",
            "start": 4220.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicanos residentes en extranjero se",
            "start": 4222.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "puedan incorporar esta lista derivado de",
            "start": 4224.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 derivado de que hay mucha",
            "start": 4227.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "inconformidad seguramente Usted lo ha",
            "start": 4228.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "visto en los consulados hay mucha gente",
            "start": 4230.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que quiere votar pero se sienten incluso",
            "start": 4232.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "traicionados por el INE en el tema de la",
            "start": 4235.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del derecho al voto ellos hacen",
            "start": 4238.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "su trabajo el INE obviamente tienen las",
            "start": 4240.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la las reglas pero es preguntarle",
            "start": 4242.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consultarle canciller si hubo el",
            "start": 4244.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso de hacer el esfuerzo para que",
            "start": 4246.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin violar la ley electoral pues la",
            "start": 4249.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de mexicanos puedan eh",
            "start": 4251.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "votar Este pr\u00f3ximo 2 de junio y tambi\u00e9n",
            "start": 4253.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente lo que le comentaba",
            "start": 4255.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "anteriormente Gracias Si van a informar",
            "start": 4256.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 4259.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 4263.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de esta persona que s\u00ed se",
            "start": 4265.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "eh realiz\u00f3 que s\u00ed se llev\u00f3 a cabo pero",
            "start": 4270.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica va a",
            "start": 4275.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dar el",
            "start": 4277.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "informe pues les van a informar sobre",
            "start": 4280.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todo lo que se pueda en este caso hoy",
            "start": 4283.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mismo vamos a que informe la Secretar\u00eda",
            "start": 4289.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Seguridad",
            "start": 4292.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "P\u00fablica s hemos tenido Tuvimos una",
            "start": 4298.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n el viernes con la comisionada",
            "start": 4301.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral y y fue",
            "start": 4303.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy importante porque ah\u00ed le hicimos",
            "start": 4307.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "saber de la inconformidad que hemos",
            "start": 4310.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "visto de parte de muchos mexicanos en el",
            "start": 4313.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "exterior y la verdad es que hicimos un",
            "start": 4315.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo de credencializaci\u00f3n o sea",
            "start": 4318.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hicimos mucha promoci\u00f3n mucha y nos",
            "start": 4320.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 s\u00ed que iban a a regularizar o",
            "start": 4323.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sea de los de los 200 en realidad fueron",
            "start": 4327.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los que los que se han registrado son",
            "start": 4331.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "22712 registros que no es lo mismo que",
            "start": 4335.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la credencializaci\u00f3n O sea la gente",
            "start": 4338.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obtiene la credencial que fueron 1,500 y",
            "start": 4340.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tantos y de y esas personas cuando",
            "start": 4343.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reciben su credencial tienen que",
            "start": 4346.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "registrarse esos registros y y lo hacen",
            "start": 4349.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por por internet o sea no hay necesidad",
            "start": 4352.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ir a ninguna parte eh de esos",
            "start": 4354.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "registros esos registros son",
            "start": 4357.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "22712 obviamente todav\u00eda hay chance de",
            "start": 4362.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se registren m\u00e1s ahora eh de esos",
            "start": 4365.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "227000 el problema fue estos",
            "start": 4370.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "39,72 el INE Se comprometi\u00f3 Ayer ya en",
            "start": 4374.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su reuni\u00f3n final de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 4378.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de vigilancia se comprometieron a que",
            "start": 4380.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "20.964 casos pueden realmente que",
            "start": 4385.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presentaban inconsistencias pueden",
            "start": 4388.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueden entrar al registro nos quedan",
            "start": 4391.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pendientes los",
            "start": 4394.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "18760 y ah\u00ed eh nosotros lo que lo que le",
            "start": 4395.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hemos pedido al INE es Pues que se",
            "start": 4399.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informe bien que el 5 de Mayo que es el",
            "start": 4401.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "plazo para el cual pueden regularizar su",
            "start": 4404.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pues se les d\u00e9 todas las",
            "start": 4406.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "facilidades y que si no se les puede dar",
            "start": 4408.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el registro en la lista nominal puedan",
            "start": 4412.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ir a las casillas a votar que son 20 en",
            "start": 4414.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "donde va a haber 15 boletas adicionales",
            "start": 4418.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero ella nos ofreci\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 4420.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "posibilidad de que puedan votar",
            "start": 4422.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente en el en el consulado y",
            "start": 4424.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como le digo nosotros solamente",
            "start": 4427.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "prestamos las instalaciones les damos",
            "start": 4429.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todas las facilidades pero es una",
            "start": 4431.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "responsabilidad del INE nos preocup",
            "start": 4433.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocupa Por supuesto porque la comunidad",
            "start": 4435.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mexicana en el exterior pues es nuestra",
            "start": 4437.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "responsabilidad en las 20 casillas",
            "start": 4442.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presenciales de Estados Unidos y en las",
            "start": 4444.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tres fuera de Estados Unidos Ah\u00ed va a",
            "start": 4447.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "haber posibilidades de votar",
            "start": 4449.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente aparte de los que ya",
            "start": 4451.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritos para votar",
            "start": 4453.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente los que s\u00ed ya tienen",
            "start": 4454.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas sus papeles en orden Pero va a",
            "start": 4457.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "haber 100 boletas adicionales para que",
            "start": 4459.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voten presencialmente como se hace las",
            "start": 4463.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "casillas de emergencia y tambi\u00e9n van a",
            "start": 4465.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tener posibilidades de votar ah\u00ed mismo",
            "start": 4468.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente y todo eso lo va a",
            "start": 4471.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "manejar el personal del INE nosotros",
            "start": 4472.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como le dec\u00edan los consulados nos",
            "start": 4475.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salimos Todo el personal se no participa",
            "start": 4477.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nadie del Consulado entra directamente",
            "start": 4479.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el personal del INE a a las",
            "start": 4482.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instalaciones amente para aclarar ser\u00eda",
            "start": 4483.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica diputado",
            "start": 4486.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "federal por eh mayor\u00eda relativa no",
            "start": 4488.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n proporcional y tambi\u00e9n",
            "start": 4491.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "senador de la Rep\u00fablica por la misma v\u00eda",
            "start": 4493.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "exacto y pueden los que sean de ciertos",
            "start": 4495.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados pueden votar por los",
            "start": 4497.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "gobernadores s\u00ed O sea si son de",
            "start": 4498.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Zacatecas o son de no s\u00e9 de de Yucat\u00e1n",
            "start": 4500.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No De donde est\u00e1n los estados que que se",
            "start": 4504.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "van a abrir a votaci\u00f3n en la misma",
            "start": 4506.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 4512.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Presidente buenos d\u00edas fann",
            "start": 4518.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez reportera de la verdad noticias",
            "start": 4520.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "preguntarle si nos pudiera dar un",
            "start": 4522.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "informe de C\u00f3mo va el tren Maya sobre",
            "start": 4524.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo en el tramo 5 que es el que ha",
            "start": 4526.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "registrado m\u00e1s incidentes para ver si",
            "start": 4528.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos pudiera dar una actualizaci\u00f3n de",
            "start": 4531.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va ese tramo y en qu\u00e9 punto va a",
            "start": 4533.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dejar la obra una vez que finalice su",
            "start": 4534.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sexenio bueno va avanzando muy bien",
            "start": 4536.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esta semana este fin de semana voy a la",
            "start": 4541.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 4545.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh visito la obra y la operaci\u00f3n ya del",
            "start": 4546.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4552.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "maya cada 15",
            "start": 4553.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas y ahora me corresponde",
            "start": 4556.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana pues estuve en",
            "start": 4562.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Guerrero estuve en la Costa Chica en",
            "start": 4567.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "marquelia me reun\u00ed con los presidentes",
            "start": 4572.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "municipales de la monta\u00f1a de",
            "start": 4576.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Guerrero y con los presidentes",
            "start": 4578.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "municipales de la costa Chica de",
            "start": 4582.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 4585.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh hicimos un trabajo de evaluaci\u00f3n de",
            "start": 4587.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos haciendo de manera",
            "start": 4591.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "conjunta tambi\u00e9n con el gobierno de",
            "start": 4594.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Guerrero eso fue el viernes",
            "start": 4601.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e en la ma\u00f1ana al",
            "start": 4605.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda Y luego estuve en la convenci\u00f3n",
            "start": 4608.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bancaria en la clausura",
            "start": 4612.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4615.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Acapulco y el s\u00e1bado",
            "start": 4617.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh evaluamos caminos artesanales en",
            "start": 4621.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Oaxaca en",
            "start": 4626.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 4628.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este evaluamos la construcci\u00f3n",
            "start": 4631.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del Camino De Oaxaca a",
            "start": 4634.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Tehuantepec que",
            "start": 4638.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "queremos terminarlo en agosto",
            "start": 4641.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiene t\u00faneles puentes",
            "start": 4648.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viaductos son 160 km",
            "start": 4653.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pero es la",
            "start": 4658.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sierra es",
            "start": 4661.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un camino",
            "start": 4663.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "complejo Pero son muy buenos los",
            "start": 4666.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingenieros civiles nuestros",
            "start": 4669.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Y se estaban avanzando Esto va a",
            "start": 4673.199,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "ayudar a que en vez de hacer cco 6 horas",
            "start": 4677.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y en el caso de comunidades hac\u00edan hasta",
            "start": 4683.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4686.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "horas para llegar a",
            "start": 4688.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Oaxaca y ahora con Los Caminos",
            "start": 4691.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "artesanales y con esta",
            "start": 4694.679,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "carretera 2 horas y media 3 horas",
            "start": 4699.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Cosa",
            "start": 4705.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4709.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces y luego estuvimos en Salina",
            "start": 4710.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Cruz porque estamos construyendo una",
            "start": 4715.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "coquizadora",
            "start": 4720.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para tratar con busto y",
            "start": 4724.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "convertirlo en",
            "start": 4728.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gasolinas es una obra",
            "start": 4731.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muy importante como",
            "start": 4736.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4740.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "2 millones de",
            "start": 4742.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero nos va a ayudar",
            "start": 4744.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mucho en el prop\u00f3sito de que",
            "start": 4748.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ya no tengamos que comprar la gasolina",
            "start": 4753.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el extranjero que todo se produzca en",
            "start": 4756.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y con estas plantas toquis adoras",
            "start": 4759.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que se consigues es convertir el",
            "start": 4763.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "combusto en gasolinas Y",
            "start": 4766.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que haya menos",
            "start": 4769.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contaminantes estamos haciendo dos una",
            "start": 4773.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en Tula y otra en Salina",
            "start": 4776.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 4780.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y ayer en Veracruz porque fuimos a",
            "start": 4784.04,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "recordar a conmemorar",
            "start": 4792.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la defensa del Puerto de Veracruz cuando",
            "start": 4794.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 4796.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estadounidense del 21 de abril de",
            "start": 4799.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 4803.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y estuvimos en Veracruz tambi\u00e9n",
            "start": 4806.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "supervis\u00e9 dos obras que son muy",
            "start": 4810.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "importantes una",
            "start": 4814.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "museo en la",
            "start": 4818.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "casa que habit\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4820.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3 a",
            "start": 4824.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Veracruz durante la Guerra de",
            "start": 4827.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Reforma se adquiri\u00f3 la",
            "start": 4832.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "casa y se est\u00e1",
            "start": 4836.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arreglando y tambi\u00e9n ya est\u00e1 por",
            "start": 4842.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "terminarse el museo de las leyes de",
            "start": 4847.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "reforma en otro sitio",
            "start": 4851.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 4856.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4859.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "expidieron en",
            "start": 4860.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Veracruz las leyes de",
            "start": 4863.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 4865.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es algo hist\u00f3rico Bueno es lo que",
            "start": 4868.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 4871.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros la segunda transformaci\u00f3n de",
            "start": 4873.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ah\u00ed inicia la",
            "start": 4877.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del poder p\u00fablico",
            "start": 4880.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4885.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico",
            "start": 4886.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 4889.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "realidad la frase b\u00edblica de que a Dios",
            "start": 4891.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es",
            "start": 4895.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4897.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Y eso distingue a",
            "start": 4899.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds en el",
            "start": 4903.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mundo en lograr",
            "start": 4908.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso el estado laico",
            "start": 4911.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4915.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fue ayer Y esta semana que viene voy al",
            "start": 4916.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4921.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Maya ya est\u00e1 terminado operando todo el",
            "start": 4922.0,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "tramo de Palenque a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a",
            "start": 4927.0,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "playa del Carmen eso es lo que se",
            "start": 4933.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tiene y estamos trabajando de Playa del",
            "start": 4937.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Carmen a escarce",
            "start": 4942.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el plan para darte una",
            "start": 4945.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "buena explicaci\u00f3n sobre",
            "start": 4949.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto del",
            "start": 4952.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tren es una gran obra",
            "start": 4958.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e hecha en tiempo",
            "start": 4962.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord no hay un tren en el",
            "start": 4966.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mundo que lo hayan hecho En tan poco",
            "start": 4968.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4972.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 4974.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 4977.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "km y lo vamos a concluir va a quedar",
            "start": 4981.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "terminado completamente y vaya que",
            "start": 4986.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "enfrentamos",
            "start": 4989.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "problemas porque nuestros adversarios",
            "start": 4993.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4996.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4998.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "corruptos encabezados por Claudio gz",
            "start": 5000.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "del bloque",
            "start": 5005.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conservador se",
            "start": 5008.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dedicaron y se siguen dedicando a",
            "start": 5011.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ponernos obst\u00e1culos para que no se",
            "start": 5014.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pudieran hacer las",
            "start": 5017.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "obras para que qued\u00e1ramos mal esto",
            "start": 5019.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 5024.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este muy frecuente en la derecha en el",
            "start": 5026.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5030.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corrupto cuando",
            "start": 5032.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de hacer los",
            "start": 5035.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5036.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que fui jefe de",
            "start": 5039.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno hubo toda una campa\u00f1a en contra",
            "start": 5041.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5046.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amparos y el peri\u00f3dico",
            "start": 5048.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Reforma un d\u00eda s\u00ed y el otro",
            "start": 5051.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuestionando la obra llegaron a",
            "start": 5054.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir hasta Salinas de Gortari de que se",
            "start": 5057.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 5060.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caer se iban a caer los segundos",
            "start": 5062.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pisos y los",
            "start": 5065.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hicimos y",
            "start": 5068.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luego que hicimos los segundos pisos ya",
            "start": 5071.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nos copiaron nada m\u00e1s que",
            "start": 5074.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mal porque empezaron a",
            "start": 5078.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cobrar hace relativamente poco un jefe",
            "start": 5083.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de gobierno me",
            "start": 5088.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que si cu\u00e1l era mi opini\u00f3n",
            "start": 5090.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque la empresa que administraba los",
            "start": 5094.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "segundos pisos privatizados le estaba",
            "start": 5097.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ofreciendo creo que 6000 o 7000 millones",
            "start": 5101.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por el tramo que hab\u00edamos hecho nosotros",
            "start": 5104.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 5106.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cobra Y desde luego que le dije que",
            "start": 5108.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no este y ahora pues hay segundos pisos",
            "start": 5115.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por todos",
            "start": 5119.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lados y ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5121.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque en el caso de la",
            "start": 5128.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudad pues ya no se pueden ampliar las",
            "start": 5131.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "calles se tendr\u00edan que tirar las casas",
            "start": 5134.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como cuando se hicieron los ejes",
            "start": 5137.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "viales pero S se puede irse hacia",
            "start": 5141.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "arriba y se",
            "start": 5145.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utiliza el derecho de",
            "start": 5148.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "v\u00eda se ampl\u00eda la superficie de",
            "start": 5151.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "rodamiento sin",
            "start": 5155.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "afectaciones",
            "start": 5160.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5162.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Este lo",
            "start": 5164.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed en tepetit\u00e1n",
            "start": 5165.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "porque como se inundaba mi pueblo nos",
            "start": 5170.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que subir al",
            "start": 5175.639,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tapanco",
            "start": 5180.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este con la las",
            "start": 5182.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inundaciones Pero bueno se crearon los",
            "start": 5186.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los segundos pisos hubo mucha oposici\u00f3n",
            "start": 5190.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n lo del tren",
            "start": 5193.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 5196.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "igual y ah\u00ed vamos",
            "start": 5199.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "avanzando para los conservadores nada",
            "start": 5207.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5210.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "recordarles",
            "start": 5211.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se empezaron a",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "construir sobre todo para los j\u00f3venes",
            "start": 5215.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que son los que m\u00e1s me importan y me",
            "start": 5219.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "interesa que tengan toda esta",
            "start": 5225.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque ya nosotros vamos de",
            "start": 5229.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 5231.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "eh los ferrocarriles de",
            "start": 5235.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pasajeros se empezaron a construir en",
            "start": 5238.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 5240.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y el primer Ferrocarril de pasajeros que",
            "start": 5246.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5250.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 Pues fue el de la Ciudad de",
            "start": 5251.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 5254.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Veracruz lo inaugur\u00f3 en",
            "start": 5256.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "1873 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 5261.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Tejada es el primer",
            "start": 5265.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ferrocarril y",
            "start": 5269.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "luego que llega porfo",
            "start": 5271.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al poder y se queda 34",
            "start": 5277.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pues le dio",
            "start": 5281.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tiempo para hacer alrededor de 200000",
            "start": 5284.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas ferres y",
            "start": 5289.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "comunic\u00f3 todo M\u00e9xico con",
            "start": 5293.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ferrocarriles por eso la",
            "start": 5296.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se hizo",
            "start": 5300.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 5304.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ferrocarril despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n se",
            "start": 5309.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de",
            "start": 5312.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicar al pa\u00eds con",
            "start": 5314.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ferrocarril este ferrocarril por ejemplo",
            "start": 5316.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5319.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sureste hasta",
            "start": 5320.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 5323.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se se",
            "start": 5325.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en",
            "start": 5328.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "1950 \u00f3 el presidente Miguel",
            "start": 5333.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n se inici\u00f3 antes con el presidente",
            "start": 5336.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas cuando era secretario de",
            "start": 5341.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunicaciones el General Francisco J",
            "start": 5344.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00fajica se proyect\u00f3 el Ferrocarril del",
            "start": 5347.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sureste porque antes del ferrocarril",
            "start": 5351.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 5354.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1950 toda la",
            "start": 5355.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n era por",
            "start": 5359.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mar y por",
            "start": 5362.639,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "r\u00edos Aqu\u00ed est\u00e1n los r\u00edos m\u00e1s grandes de",
            "start": 5366.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5374.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5376.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el transporte mar\u00edtimo de",
            "start": 5377.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cabotaje del puerto de cisal Campeche",
            "start": 5385.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "frontera en Tabasco",
            "start": 5390.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cualcos",
            "start": 5394.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Veracruz y de ah\u00ed el ferrocarril para",
            "start": 5397.8,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo primero fue eso en ese",
            "start": 5404.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces vivir cerca del mar era vivir",
            "start": 5408.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cerca del",
            "start": 5411.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mundo toda la",
            "start": 5413.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n era por mar",
            "start": 5415.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y por el Atl\u00e1ntico por el golfo El",
            "start": 5419.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico ten\u00eda",
            "start": 5423.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh muy poca",
            "start": 5424.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh importancia mar\u00edtima en ese entonces",
            "start": 5427.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora es distinto porque ya",
            "start": 5432.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haia creci\u00f3",
            "start": 5435.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho Sobre todo creci\u00f3 el",
            "start": 5437.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comercio durante mucho tiempo fue el",
            "start": 5441.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz el principal Puerto y",
            "start": 5444.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora ya en",
            "start": 5447.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contenedores es Manzanillo en el",
            "start": 5449.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 5453.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 5454.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Asia Entonces nosotros decidimos",
            "start": 5457.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacer este",
            "start": 5462.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tren porque aqu\u00ed en toda esta",
            "start": 5464.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5469.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3 la gran cultura",
            "start": 5470.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "maya y es una de las",
            "start": 5474.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s",
            "start": 5478.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "importante en",
            "start": 5481.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vestigios",
            "start": 5484.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos en el",
            "start": 5486.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo una regi\u00f3n",
            "start": 5489.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compacta con zonas",
            "start": 5492.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de una cultura",
            "start": 5494.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que floreci\u00f3",
            "start": 5498.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 5502.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes de la era",
            "start": 5504.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cristiana para tener una idea en la",
            "start": 5509.119,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "\u00e9poca eh del florecimiento de Grecia de",
            "start": 5512.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Atenas est\u00e1 floreciendo",
            "start": 5519.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n de",
            "start": 5522.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la gran cultura",
            "start": 5525.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Amaya entonces tiene tres",
            "start": 5528.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodos el periodo",
            "start": 5532.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh precl\u00e1sico que es del 300 a",
            "start": 5537.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "hasta el periodo",
            "start": 5544.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico que",
            "start": 5547.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "es el 600 despu\u00e9s de la era cristiana y",
            "start": 5549.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ya el periodo postcl\u00e1sico",
            "start": 5554.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que llega",
            "start": 5558.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5560.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando invaden los",
            "start": 5565.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 5568.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pero el hacer el tren es para comunicar",
            "start": 5570.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 5576.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades",
            "start": 5577.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ma que son",
            "start": 5580.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas porque",
            "start": 5585.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh Son la expresi\u00f3n de",
            "start": 5587.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de una gran cultura una gran",
            "start": 5592.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n entonces empezamos aqu\u00ed en",
            "start": 5595.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Palenque Aqu\u00ed est\u00e1 boca del cerro",
            "start": 5600.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el r\u00edo usumacinta este r\u00edo",
            "start": 5605.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nace en",
            "start": 5607.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Guatemala tambi\u00e9n en Guatemala hay zonas",
            "start": 5609.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas mayas porque era toda una",
            "start": 5613.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n antes de que existieran estos",
            "start": 5616.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 5618.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 5620.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues era",
            "start": 5622.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica y la cultura maya florece",
            "start": 5624.8,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "Pues en Honduras en Guatemala M\u00e9xico",
            "start": 5629.84,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "toda esta toda esta regi\u00f3n",
            "start": 5636.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces esta l\u00ednea de",
            "start": 5643.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Palenque por el",
            "start": 5648.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "golfo ya se",
            "start": 5651.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y ya lleg\u00f3",
            "start": 5653.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 eso son",
            "start": 5657.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como 850 km",
            "start": 5660.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1",
            "start": 5664.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "terminado ya estamos hablando",
            "start": 5667.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de nueve trenes y est\u00e1 por llegar ma\u00f1ana",
            "start": 5671.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasado el",
            "start": 5675.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo el tren n\u00famero 10 se est\u00e1n",
            "start": 5677.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "construyendo los",
            "start": 5681.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 5682.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en ciudad sag\u00fa en Hidalgo la empresa",
            "start": 5684.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "francesa alston est\u00e1 construyendo los",
            "start": 5688.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trenes es tambi\u00e9n fue importante porque",
            "start": 5692.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el contrato con alston permite crear",
            "start": 5696.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "empleos en M\u00e9xico bueno esto ya est\u00e1",
            "start": 5701.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 5705.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh se encargaron cuatro",
            "start": 5707.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "empresas aqu\u00ed el tramo uno motang yil",
            "start": 5711.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 5714.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta calquin es",
            "start": 5716.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Carso de",
            "start": 5721.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "calquin hasta adelante de",
            "start": 5724.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tya hasta",
            "start": 5728.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "isamal indie y esto lo hizo",
            "start": 5730.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ica ya est\u00e1",
            "start": 5736.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "terminado eh",
            "start": 5738.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "completamente este tramo nos cost\u00f3 mucho",
            "start": 5741.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "trabajo porque es",
            "start": 5747.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh el tramo de m\u00e1s",
            "start": 5751.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "castidad",
            "start": 5755.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5757.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 5759.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable de cenotes de",
            "start": 5761.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos submarinos cuando construyeron",
            "start": 5766.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 5770.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoteles no hab\u00eda",
            "start": 5771.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5775.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambientalistas no se daban permisos",
            "start": 5780.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ambientales y pues hac\u00edan lo que",
            "start": 5786.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quer\u00edan por aqu\u00ed",
            "start": 5792.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5796.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calica",
            "start": 5799.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed en Playa del Carmen que es",
            "start": 5801.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 5806.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresa que tiene un",
            "start": 5809.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "banco de",
            "start": 5812.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materiales sacan grava de",
            "start": 5814.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tienen un puerto y se llevan la",
            "start": 5817.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grava para",
            "start": 5821.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "construir calles y carreteras en Estados",
            "start": 5823.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Unidos y nadie dec\u00eda absolutamente",
            "start": 5827.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada cuando decidimos hacer el",
            "start": 5831.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5835.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5837.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "surgen aparecen como",
            "start": 5839.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hongos despu\u00e9s de la la",
            "start": 5841.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 5845.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas asociaciones de pseudo",
            "start": 5847.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ambientalistas vinculados con claudios x",
            "start": 5854.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez con nuestros",
            "start": 5857.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "adversarios sin",
            "start": 5862.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "embargo Nosotros hemos tenido un cuidado",
            "start": 5864.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "especial en no afectar el medio ambiente",
            "start": 5868.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5874.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "grado de",
            "start": 5875.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que de Tulum a",
            "start": 5877.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que",
            "start": 5881.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "son 120 km aqu\u00ed donde hay m\u00e1s r\u00edos",
            "start": 5883.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos y m\u00e1s",
            "start": 5890.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "castidad",
            "start": 5893.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5896.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no estamos haciendo el tren a ras de",
            "start": 5898.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 5902.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s un",
            "start": 5904.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n sino es un puente un",
            "start": 5907.88,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "viaducto son 80 km de Viaducto es",
            "start": 5912.639,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "decir el tren va",
            "start": 5919.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "arriba Para no",
            "start": 5924.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "afectar la zona se hizo un estudio",
            "start": 5927.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "especial y se cuida que no se afecten",
            "start": 5930.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "R\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 5935.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cotes tuvimos un problema",
            "start": 5936.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh por",
            "start": 5941.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por aqu\u00ed",
            "start": 5944.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en este una caverna al poner una",
            "start": 5947.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "columna hicieron pues todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5953.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya estamos eh limpiando",
            "start": 5956.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reparando",
            "start": 5959.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todo y resolviendo el problema se",
            "start": 5961.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 hacer un puente",
            "start": 5965.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atirantado con un claro",
            "start": 5967.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de 200",
            "start": 5971.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Met es",
            "start": 5974.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decir no vamos a fijar",
            "start": 5978.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "columnas sino va a ser un",
            "start": 5983.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 5986.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "atirantado y esto nos significa una",
            "start": 5989.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este puente nada",
            "start": 5997.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se",
            "start": 6001.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pudo perforar y poner las pilas pero",
            "start": 6004.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 6008.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no vamos a cuidar",
            "start": 6009.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "esta zona y por eso el puente Entonces",
            "start": 6013.679,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "ya inauguramos de Canc\u00fan a playa",
            "start": 6018.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6024.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya tenemos todo",
            "start": 6025.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto hasta",
            "start": 6028.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Tulum todo esto todo lo",
            "start": 6032.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que es el viaducto los puentes ya est\u00e1n",
            "start": 6037.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "terminados pero no podemos Conectar a",
            "start": 6042.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 6047.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por el puente",
            "start": 6048.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atirantado que va a llevar tiempo",
            "start": 6051.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pensamos terminarlo a finales de",
            "start": 6054.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agosto ya tenemos incluso ya la",
            "start": 6058.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estructura",
            "start": 6060.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica pero eh nos va a llevar",
            "start": 6061.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tiempo claro no nos detenemos porque ya",
            "start": 6066.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inauguramos el aeropuerto de",
            "start": 6070.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tul\u00fan Les",
            "start": 6073.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 6076.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que vayan",
            "start": 6078.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora se puede porque en",
            "start": 6083.4,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mexicana no se cobra tanto por el",
            "start": 6086.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 6093.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este y si",
            "start": 6095.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahorran pueden ir porque este es un",
            "start": 6098.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto \u00fanico es de los aeropuertos",
            "start": 6102.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellos del mundo es un aeropuerto en",
            "start": 6105.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 6109.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Este es el lo",
            "start": 6110.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "terminamos con la colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 6114.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "apoyo de los ingenieros",
            "start": 6118.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "militares se hizo en un",
            "start": 6121.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 5 meses este aeropuerto y es una",
            "start": 6124.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "belleza Entonces ya est\u00e1n llegando",
            "start": 6130.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aviones de",
            "start": 6133.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Europa y est\u00e1n llegando aviones de",
            "start": 6136.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a este nuevo aeropuerto",
            "start": 6140.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que ya se termin\u00f3 y estamos trabajando",
            "start": 6145.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh En este",
            "start": 6149.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tramo hasta",
            "start": 6152.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega este tramo de",
            "start": 6156.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega",
            "start": 6159.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ash pugil Que aqu\u00ed estaba calar que se",
            "start": 6161.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6166.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recomiendo mucho es una zona",
            "start": 6167.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica bell\u00edsima",
            "start": 6171.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00edstica",
            "start": 6177.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional son",
            "start": 6181.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 6184.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimos por encima de las copas de los",
            "start": 6185.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles de la",
            "start": 6189.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "selva es algo \u00fanico adem\u00e1s es una",
            "start": 6191.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reserva ecol\u00f3gica que ya",
            "start": 6196.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "empleamos",
            "start": 6199.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n",
            "start": 6201.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "500000",
            "start": 6203.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y hay no",
            "start": 6205.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "solo Flora excepcional sino hay animales",
            "start": 6209.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6213.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Monte que se los encuentra un en el",
            "start": 6215.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "camino estamos cuidando la entrada a la",
            "start": 6221.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 6225.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica Entonces esto lo vamos a",
            "start": 6226.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "inaugurar en junio",
            "start": 6229.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6233.77,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "es Julio posiblemente aqu\u00ed y agosto ya",
            "start": 6235.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6241.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "vamos todo de modo",
            "start": 6244.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que para septiembre est\u00e9 todo terminado",
            "start": 6248.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 6252.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 6255.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa cocheras para guardar trenes",
            "start": 6258.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 6268.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para talleres y",
            "start": 6271.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "deella eso tambi\u00e9n es importante",
            "start": 6275.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "deella hasta Chetumal todo",
            "start": 6279.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6282.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico el tren de doble",
            "start": 6286.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "v\u00eda el\u00e9ctrico",
            "start": 6290.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y lo que no es el\u00e9ctrico est\u00e1",
            "start": 6293.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "consumiendo",
            "start": 6295.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya un di\u00e9sel de bajo",
            "start": 6296.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "azufre que se produce de manera especial",
            "start": 6300.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la refiner\u00eda que se",
            "start": 6305.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 que es de M\u00e9xico la refiner\u00eda",
            "start": 6308.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dir Park de",
            "start": 6312.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6316.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Houston eso es lo que puedo",
            "start": 6318.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comentarte presidente Precisamente en",
            "start": 6321.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hay otra obra muy importante que",
            "start": 6323.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo pero va lenta se",
            "start": 6325.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trata del puente que se construye sobre",
            "start": 6327.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la laguna nichupt\u00e9 en la zona hotelera",
            "start": 6329.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para ver si nos pudiera dar tambi\u00e9n un",
            "start": 6332.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "una s\u00ed est\u00e1s muy bien",
            "start": 6334.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informada porque s\u00ed a m\u00ed tambi\u00e9n ya me",
            "start": 6336.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "preocupa por eso pero como yo no",
            "start": 6341.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solo me puedo preocupar sino me tengo",
            "start": 6345.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6348.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ocupar",
            "start": 6349.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este vamos ahora el fin de semana y una",
            "start": 6351.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de las obras que vamos a evaluar es la",
            "start": 6356.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6359.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puente este de Canc\u00fan no no pones",
            "start": 6359.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la la foto del",
            "start": 6364.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 6371.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es este puente va a ayudar mucho",
            "start": 6372.639,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 saturada la zona hotelera",
            "start": 6377.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s de un problema Vial grave",
            "start": 6383.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6388.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n tenemos que resolver lo de la",
            "start": 6390.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 6393.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "civil para evitar",
            "start": 6395.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cualquier desgracia y tiene que haber",
            "start": 6397.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una salida y ese es el puente para eso",
            "start": 6400.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6404.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces queremos a ver si",
            "start": 6407.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o nos env\u00eda alguna foto ten",
            "start": 6413.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estamos apurarnos se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 6419.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n especial para proteger",
            "start": 6422.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "banglades ah\u00ed por eso es lento pero",
            "start": 6424.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y encontramos",
            "start": 6428.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6431.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este una cueva muy grande en la laguna",
            "start": 6433.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 6438.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profundidad como",
            "start": 6440.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6443.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "80 100",
            "start": 6444.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Met",
            "start": 6447.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Entonces el proyecto ah\u00ed se tuvo que",
            "start": 6450.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "modificar pero si vamos a a",
            "start": 6456.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "concluir tambi\u00e9n este puente significa",
            "start": 6460.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10000",
            "start": 6464.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "millones lo quer\u00edan lo ten\u00edan proyectado",
            "start": 6468.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para cobrar",
            "start": 6471.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "el paso de paje y decidimos",
            "start": 6474.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no es obra que se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 6480.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico y",
            "start": 6483.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es devolverle un poco a",
            "start": 6485.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan lo mucho que le ha dado a",
            "start": 6488.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque",
            "start": 6492.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cuando el peor momento del periodo",
            "start": 6494.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "neoliberal el \u00fanico sitio donde hab\u00eda",
            "start": 6501.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo era",
            "start": 6503.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan de todo el",
            "start": 6507.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sureste y se fueron a trabajar a",
            "start": 6509.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vivir miles de",
            "start": 6514.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicanos de Chiapas de",
            "start": 6518.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche Yucat\u00e1n de la Ciudad de",
            "start": 6521.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de todos",
            "start": 6525.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 6527.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pun aporta",
            "start": 6531.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo imag\u00ednes",
            "start": 6536.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llegan de 500 a 600",
            "start": 6540.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 6544.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aterrizan o salen de",
            "start": 6546.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan llenos de",
            "start": 6551.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "turistas todos los",
            "start": 6554.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas y eh",
            "start": 6558.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n se ha beneficiado",
            "start": 6563.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo del turismo en Canc\u00fan C\u00f3mo se",
            "start": 6565.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "beneficiaron y se siguen",
            "start": 6571.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "beneficiando todos los mexicanos del",
            "start": 6577.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que es de la",
            "start": 6581.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que est\u00e1 en Tabasco que est\u00e1 en",
            "start": 6586.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Campeche porque hay algunos que dicen",
            "start": 6590.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Bueno y por qu\u00e9 tanta obra para el",
            "start": 6593.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sureste pues es devolverles un poco lo",
            "start": 6595.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucho que han aportado al desarrollo",
            "start": 6599.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional estaban completamente",
            "start": 6602.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "abandonados y se est\u00e1 haciendo justicia",
            "start": 6606.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Este es el",
            "start": 6610.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puente y vas hacia",
            "start": 6611.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero pues hay que montar columnas",
            "start": 6619.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en chalanes pero s\u00ed lo vamos a",
            "start": 6623.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 6629.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver si no nos acercamos del otro",
            "start": 6637.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lado porque este es la parte del",
            "start": 6642.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bulevard Coloso pero del otro lado A ver",
            "start": 6645.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si si est\u00e1 Para que vean la zona",
            "start": 6648.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hotelera c\u00f3mo est\u00e1 completamente llena",
            "start": 6651.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay una sola",
            "start": 6654.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "salida y lo que queremos es que haya",
            "start": 6657.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda adem\u00e1s va a ser un puente",
            "start": 6662.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo est\u00e1 bien dise\u00f1ado va a tener",
            "start": 6665.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6669.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda un trabajador de la zona",
            "start": 6671.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hotelera para llegar a su domicilio a su",
            "start": 6675.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "casa ahora se puede llevar hasta dos",
            "start": 6678.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6683.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "horas en el transporte con Esto va a ser",
            "start": 6684.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "menos tiempo va poder estar m\u00e1s tiempo",
            "start": 6689.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 6692.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "familia pero bueno esa es la la",
            "start": 6694.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "idea presidente y en otro est\u00e1s all\u00e1 no",
            "start": 6699.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pero el medio donde trabajo Es de",
            "start": 6703.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "all\u00e1 preguntarle en otro tema para Uni\u00f3n",
            "start": 6707.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de seguridad se trat\u00f3 el tema de las 12",
            "start": 6712.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "personas que fueron privadas de la",
            "start": 6714.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Libertad en Nuevo Le\u00f3n Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 6716.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiene al respecto ya s\u00ed",
            "start": 6718.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente este se encontr\u00f3 primero",
            "start": 6721.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a uno y este y \u00e9l dio la informaci\u00f3n y",
            "start": 6724.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 6729.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "liberaron Okay ya por \u00faltimo ayer en su",
            "start": 6730.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mensaje en Veracruz usted mencion\u00f3 que",
            "start": 6733.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda pedido al presidente Joe biden",
            "start": 6736.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "modificar la frase pobre M\u00e9xico tan",
            "start": 6739.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lejos de Dios y tan cerca de Estados",
            "start": 6741.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos a bendito M\u00e9xico tan cerca de",
            "start": 6743.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Dios y no tan lejos de Estados Unidos",
            "start": 6745.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 le respondi\u00f3 que le ha",
            "start": 6747.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dicho sobre",
            "start": 6750.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto platico aqu\u00ed en el libro siento que",
            "start": 6751.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6754.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 6756.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este que debe de analizarse",
            "start": 6757.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bien en los dos",
            "start": 6762.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es un hecho la integraci\u00f3n",
            "start": 6766.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial con est",
            "start": 6770.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos somos vecinos compartimos una",
            "start": 6774.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "frontera de",
            "start": 6778.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "3000 180",
            "start": 6779.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "km nos necesitamos nos",
            "start": 6785.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "complementamos viven 40 millones de",
            "start": 6789.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 6792.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajan contribuyen al desarrollo de",
            "start": 6795.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esa gran naci\u00f3n",
            "start": 6798.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "es un hecho la integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6805.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "comercial M\u00e9xico ya es el primer socio",
            "start": 6810.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos en el",
            "start": 6814.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mundo cuando hablan",
            "start": 6818.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "algunos pol\u00edticos de Estados",
            "start": 6821.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Unidos sobre todo en",
            "start": 6824.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este tiempo de elecciones que van a",
            "start": 6826.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cerrar la",
            "start": 6829.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frontera pues es pura",
            "start": 6830.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "demagogia porque no se",
            "start": 6833.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "puede no se",
            "start": 6837.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "podr\u00eda la comunicaci\u00f3n que",
            "start": 6841.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos comercial",
            "start": 6845.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6847.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 6849.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6855.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "impide cerrar las",
            "start": 6857.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fronteras eso debemos de tener Ya",
            "start": 6860.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "claro Hay much\u00edsimas",
            "start": 6864.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 6870.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que venden sus productos en Estados",
            "start": 6872.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Unidos plantas instaladas en",
            "start": 6875.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6879.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "industrias sobre todo hay mucha",
            "start": 6881.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "industria de",
            "start": 6884.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autopartes que son complementarias con",
            "start": 6886.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empresas que funcionan en Estados Unidos",
            "start": 6888.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6894.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6896.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no entraran los",
            "start": 6898.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que se exportan de M\u00e9xico a",
            "start": 6901.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Les costar\u00eda a los",
            "start": 6904.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estadounidenses un promedio de",
            "start": 6907.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 6910.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "00 m\u00e1s cada",
            "start": 6912.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil",
            "start": 6917.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6919.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos eh interesa a los dos",
            "start": 6921.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pa\u00edses la integraci\u00f3n",
            "start": 6924.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica por eso estamos planteando el",
            "start": 6929.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de todo Am\u00e9rica del",
            "start": 6933.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Norte y tambi\u00e9n hacia delante ya no nos",
            "start": 6935.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va a corresponder a nosotros pensar en",
            "start": 6938.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de toda",
            "start": 6942.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica as\u00ed como se cre\u00f3 primero la",
            "start": 6944.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "comunidad econ\u00f3mica Europea y luego fue",
            "start": 6948.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea as\u00ed se requiere la",
            "start": 6952.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Am\u00e9rica es un trabajo que",
            "start": 6956.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay que hacer el caso espec\u00edfico con",
            "start": 6959.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos que buscar que se",
            "start": 6963.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "consolide esa integraci\u00f3n ni modo",
            "start": 6967.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6973.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rompamos y que este ya",
            "start": 6976.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no se permita",
            "start": 6980.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que llegue inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 6982.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o que se",
            "start": 6985.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "instalen industrias de Estados Unidos en",
            "start": 6988.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6994.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6996.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6997.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conveniente nosotros tenemos actualmente",
            "start": 7000.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 7004.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por la inversi\u00f3n",
            "start": 7005.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "extranjera que est\u00e1 llegando como nunca",
            "start": 7008.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 7011.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y por la inversi\u00f3n",
            "start": 7014.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que",
            "start": 7017.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n despu\u00e9s de",
            "start": 7019.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente no hab\u00eda inversi\u00f3n",
            "start": 7021.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En el gobierno nuestro se",
            "start": 7025.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "duplic\u00f3 la inversi\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 7028.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de grandes",
            "start": 7031.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "obras Y eso ha significado empleos y",
            "start": 7034.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mejores salarios",
            "start": 7040.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por eso M\u00e9xico es de los pocos pa\u00edses en",
            "start": 7043.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7046.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7047.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con las tasas m\u00e1s bajas de",
            "start": 7049.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "desempleo y hemos logrado aumentar los",
            "start": 7054.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salarios Entonces si nos conviene la",
            "start": 7057.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica y le conviene a",
            "start": 7060.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y le conviene a",
            "start": 7063.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Aqu\u00ed nada",
            "start": 7065.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ni nada menos",
            "start": 7070.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Lo",
            "start": 7074.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante es que se",
            "start": 7075.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aprenda que este sigamos",
            "start": 7081.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh aplicando una pol\u00edtica de buena",
            "start": 7085.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "vecindad y de respeto a nuestras",
            "start": 7090.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas Ese es el",
            "start": 7096.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pacto que hace falta",
            "start": 7099.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a ver nos vamos a seguir integrando",
            "start": 7103.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 7106.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero ustedes no",
            "start": 7109.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pueden ni nosotros lo vamos a permitir",
            "start": 7112.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "absorberlos",
            "start": 7116.32,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a ser un estado",
            "start": 7119.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asociado ni mucho menos una",
            "start": 7123.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "colonia M\u00e9xico tiene que seguir siendo",
            "start": 7127.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds independiente",
            "start": 7129.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 7133.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano V\u00e1monos a la integraci\u00f3n",
            "start": 7137.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pero esto no y tenerlo muy",
            "start": 7140.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "claro Nada de que vas a poner",
            "start": 7145.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autoridades en",
            "start": 7149.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque a los gobernantes de",
            "start": 7151.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los elige el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7153.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7162.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 7163.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espionajes este en",
            "start": 7166.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si es necesaria la cooperaci\u00f3n en",
            "start": 7169.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "materia de seguridad",
            "start": 7173.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos poni\u00e9ndonos de acuerdo con",
            "start": 7175.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "permiso de M\u00e9xico con autorizaci\u00f3n de",
            "start": 7180.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el acuerdo de M\u00e9xico no como",
            "start": 7183.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "antes que se met\u00edan las agencias",
            "start": 7188.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan lo que quer\u00edan y se les",
            "start": 7193.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "permit\u00eda hay",
            "start": 7196.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "constancia que durante el gobierno de",
            "start": 7198.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n desde la Embajada de Estados",
            "start": 7200.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Unidos daban las",
            "start": 7203.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes a las",
            "start": 7206.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "corporaciones militares de M\u00e9xico para",
            "start": 7209.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "actuar en nuestro",
            "start": 7215.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "territorio eso",
            "start": 7220.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7223.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande pues yo ya se lo",
            "start": 7228.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 porque es parte de nuestra",
            "start": 7232.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "historia los liberales no",
            "start": 7237.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la",
            "start": 7241.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n Lerdo",
            "start": 7246.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda entre un pueblo fuerte",
            "start": 7248.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n fuerte y una d\u00e9bil el",
            "start": 7253.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desierto por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 7259.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "plano el mapa de",
            "start": 7263.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para",
            "start": 7269.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ilustrar se opon\u00edan a la construcci\u00f3n de",
            "start": 7272.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles hacia el norte",
            "start": 7276.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7282.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tem\u00edan con raz\u00f3n ya nos hab\u00edan dado un",
            "start": 7285.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "zarpazo Ya nos hab\u00edan",
            "start": 7289.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quitado m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 7292.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "territorio y no",
            "start": 7296.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la",
            "start": 7303.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para all\u00e1",
            "start": 7305.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con Porfirio",
            "start": 7317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se",
            "start": 7320.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "decide hacer los",
            "start": 7325.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ferrocarriles al",
            "start": 7331.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "norte de todas maneras porfo D\u00edaz logra",
            "start": 7336.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 7340.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7342.28,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n y no pone todos los",
            "start": 7345.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "huevos como \u00e9l dec\u00eda en una sola",
            "start": 7348.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "canasta y",
            "start": 7353.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7355.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bastante relaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 7357.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "comercial con",
            "start": 7360.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Europa con Inglaterra con Francia con",
            "start": 7364.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Alemania para equilibrar",
            "start": 7369.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a Porfirio",
            "start": 7375.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se le atribuye la",
            "start": 7379.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "frase pobre",
            "start": 7384.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan lejos de",
            "start": 7387.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Dios y tan cerca de Estados",
            "start": 7389.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos porque",
            "start": 7396.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siempre hubo Ese temor",
            "start": 7399.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 7402.679,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "absorbiera y fue la justificaci\u00f3n",
            "start": 7410.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para entregar las concesiones de",
            "start": 7412.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ferrocarril decir es importante el",
            "start": 7415.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "desarrollo de M\u00e9xico porque si no nos",
            "start": 7418.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "van a absorber est\u00e1n creciendo",
            "start": 7422.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "demasiado el desarrollo febril en",
            "start": 7426.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos nos va",
            "start": 7429.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a integrar por",
            "start": 7433.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7438.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora pues ha crecido la",
            "start": 7441.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n como",
            "start": 7447.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nunca Cuando",
            "start": 7453.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegamos la relaci\u00f3n comercial m\u00e1s",
            "start": 7455.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante de Estados Unidos era china",
            "start": 7458.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "luego Canad\u00e1 y ahora es",
            "start": 7460.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 7465.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 7467.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 7472.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestra independencia nuestra",
            "start": 7473.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda necesitamos la integraci\u00f3n",
            "start": 7477.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es conveniente",
            "start": 7481.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "para Estados Unidos y para Canad\u00e1",
            "start": 7483.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Aunque la relaci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 7488.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es con Estados",
            "start": 7492.679,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7494.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Unidos Incluso el presidente",
            "start": 7495.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Trump lo que nos",
            "start": 7499.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "propon\u00eda en vez del tratado con Canad\u00e1",
            "start": 7502.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico era un tratado",
            "start": 7506.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bilateral M\u00e9xico Estados",
            "start": 7509.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos nosotros lo convencimos de que",
            "start": 7513.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7515.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "importante que participaran los tres",
            "start": 7516.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7519.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7523.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 7525.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh restablecer el",
            "start": 7529.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 7532.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejor\u00e1ndolo y esto ha ayudado",
            "start": 7534.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucho con el presidente biden es muy",
            "start": 7540.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n mucho muy",
            "start": 7543.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "buena no toma medidas unilaterales que",
            "start": 7546.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 7551.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es un punto de",
            "start": 7552.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acuerdo si hay una medida que tome un",
            "start": 7559.0,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del tratado que afecte a otro",
            "start": 7565.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo es",
            "start": 7571.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 7575.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y que se",
            "start": 7577.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueda eh",
            "start": 7580.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "litigar en",
            "start": 7584.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "paneles",
            "start": 7587.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7589.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 7591.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se establecieron en el mismo",
            "start": 7593.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tratado por eso nosotros",
            "start": 7599.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decimos bendito",
            "start": 7603.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es lo que",
            "start": 7606.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proponemos bendito M\u00e9xico",
            "start": 7608.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tan cerca de Dios y no tan lejos de",
            "start": 7613.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7617.199,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Unidos pero eso es un",
            "start": 7621.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tema hacia",
            "start": 7623.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante es",
            "start": 7627.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo mantener la integraci\u00f3n",
            "start": 7629.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que es",
            "start": 7633.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 7637.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para ambas",
            "start": 7639.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "iones para los dos",
            "start": 7642.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7645.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respetando las",
            "start": 7647.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas ah\u00ed",
            "start": 7651.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la clave de",
            "start": 7653.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todo hasta ahora no ha habido problema",
            "start": 7658.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni con el presidente Trump ni con el",
            "start": 7662.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7664.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "biden pero hacia el",
            "start": 7665.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "futuro eso es lo que tiene",
            "start": 7669.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7673.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "atenderse y",
            "start": 7675.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7677.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procurar la integraci\u00f3n con el mismo",
            "start": 7681.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "principio de respeto a las",
            "start": 7684.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "independencias de los",
            "start": 7687.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pueblos la integraci\u00f3n de toda",
            "start": 7689.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y esto har\u00eda un continente muy",
            "start": 7693.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fuerte en el concierto de las",
            "start": 7698.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "continente m\u00e1s fuerte del",
            "start": 7702.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mundo por los recursos",
            "start": 7706.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturales por su",
            "start": 7709.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por la",
            "start": 7711.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda por el",
            "start": 7714.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "financiamiento por la",
            "start": 7719.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda",
            "start": 7723.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque ya se est\u00e1 convirtiendo en un",
            "start": 7725.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "problema todo lo relacionado con el",
            "start": 7730.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transporte de",
            "start": 7733.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas por eso tambi\u00e9n",
            "start": 7735.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene esto que es un tesoro que",
            "start": 7740.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7744.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cuidar Este",
            "start": 7749.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "paso para comunicar el Atl\u00e1ntico con el",
            "start": 7752.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico imag\u00ednense la importancia que",
            "start": 7757.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene esto",
            "start": 7760.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7763.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desde que",
            "start": 7764.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 eh",
            "start": 7766.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s desde la",
            "start": 7770.599,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n Carlos vto le pidi\u00f3 que",
            "start": 7773.88,
            "duration": 12.799
        },
        {
            "text": "explorara un paso que uniera a los",
            "start": 7779.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 7786.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y continuaron estudiando el",
            "start": 7788.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pas el var\u00f3n de humbold",
            "start": 7793.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7799.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 nueve pasos luego",
            "start": 7802.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e decidi\u00f3 que eran tres los m\u00e1s",
            "start": 7807.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 7810.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7814.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "eh Panam\u00e1",
            "start": 7817.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nicaragua y el",
            "start": 7823.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ismo y desde principios del siglo X que",
            "start": 7827.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estuvo por ac\u00e1",
            "start": 7832.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "umbol ya en sus apuntes hablaba que el",
            "start": 7833.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mejor era el",
            "start": 7839.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ismo resolvieron",
            "start": 7842.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hacer el canal de",
            "start": 7844.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 pero ahora",
            "start": 7847.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7852.079,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "cuestiones del cambio",
            "start": 7855.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico volvemos al",
            "start": 7858.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "agua la falta de agua y sobre todo por",
            "start": 7863.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7867.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "crecimiento de el",
            "start": 7869.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mercado ya",
            "start": 7873.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh el canal de Panam\u00e1 est\u00e1 operando al",
            "start": 7875.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "70 su",
            "start": 7880.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "capacidad y por",
            "start": 7882.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "eso la importancia del",
            "start": 7884.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7888.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ismo con muchas",
            "start": 7891.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ventajas sobre todo para",
            "start": 7894.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunicar la",
            "start": 7897.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "costa este de Estados",
            "start": 7899.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos que toda nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 7903.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con Estados Unidos la tenemos",
            "start": 7905.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 7908.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya eso le va a corresponder a",
            "start": 7915.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los que nos van a sustituir pero es",
            "start": 7918.239,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "importante que se conozca y en el caso",
            "start": 7923.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "deismo",
            "start": 7928.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues es una franja que tenemos que",
            "start": 7929.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuidar porque ha sido tambi\u00e9n muy",
            "start": 7933.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ambicionada Es toda una historia",
            "start": 7936.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y pues tenemos que cuidar",
            "start": 7943.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nuestra",
            "start": 7946.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda que no nos pase lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7948.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "cuando se construy\u00f3 y empez\u00f3 a operar el",
            "start": 7953.559,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "canal de Panam\u00e1 que cost\u00f3 mucho trabajo",
            "start": 7957.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "recuperar la soberan\u00eda de toda esa",
            "start": 7962.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "franja que pertenece a Panam\u00e1",
            "start": 7965.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7972.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hasta que llega el",
            "start": 7973.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7976.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "torrijos que se",
            "start": 7978.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recupera en un acuerdo con un gran",
            "start": 7980.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos que ya est\u00e1",
            "start": 7985.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grande pero que todav\u00eda est\u00e1 con vida y",
            "start": 7988.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "le deseamos que siga bien presidente",
            "start": 7991.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Carter \u00e9 le",
            "start": 7995.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 la soberan\u00eda del Canal a",
            "start": 7999.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 y eso ayuda mucho a nuestro",
            "start": 8005.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblo hermano de Panam\u00e1 que tambi\u00e9n",
            "start": 8007.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre lo digo lo de nosotros del ismo",
            "start": 8010.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no es para competir no es para",
            "start": 8014.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afectarlos en",
            "start": 8016.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nada Creo que",
            "start": 8018.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este se complementa Porque est\u00e1",
            "start": 8021.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "creciendo mucho y va a seguir creciendo",
            "start": 8024.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mucho el comercio mundial",
            "start": 8026.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Alonso ruti del",
            "start": 8034.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "per de la jornada Quisiera regresar",
            "start": 8036.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente al asunto de Claudia shen ya",
            "start": 8038.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "usted ha dejado claro que para usted fue",
            "start": 8040.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "un montaje y fue un acto de propaganda",
            "start": 8042.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pero me queda la duda presidente D\u00f3nde",
            "start": 8044.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaba el equipo de seguridad de la",
            "start": 8046.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "candidata entiendo el equipo de",
            "start": 8048.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad de la candidata D\u00f3nde estaba",
            "start": 8050.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reportes tienen ellos este supone",
            "start": 8052.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que es el ej\u00e9rcito el que est\u00e1",
            "start": 8056.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "car todos los tien",
            "start": 8059.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n Pero c\u00f3mo pudieron acercarse",
            "start": 8063.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tanto acer se acercaron vieron que no",
            "start": 8066.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "estaban este",
            "start": 8072.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "armados Y estuvieron nada m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 8075.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 8079.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ads esto",
            "start": 8081.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8083.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bastante com\u00fan cuando",
            "start": 8086.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "uno recorre",
            "start": 8088.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds en las",
            "start": 8091.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "carreteras los paran a uno",
            "start": 8095.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "e si yo voy a una gira por la Costa",
            "start": 8100.119,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Chica ya s\u00e9 que me tengo que parar 20",
            "start": 8105.119,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "veces de Acapulco a",
            "start": 8110.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "marquelia o",
            "start": 8116.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "30 me est\u00e1n parando",
            "start": 8118.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh les voy a mostrar d\u00f3nde fue o sea",
            "start": 8122.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea Pon",
            "start": 8126.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los es motosintla",
            "start": 8129.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es la frontera con Guatemala yo he",
            "start": 8132.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recorrido ese",
            "start": 8137.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "camino 20",
            "start": 8139.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veces Esa es la zona que est\u00e1 en disputa",
            "start": 8141.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por dos grupos S\u00ed pero ni siquiera",
            "start": 8144.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es ah\u00ed o sea est\u00e1 cerca de ah\u00ed pero no",
            "start": 8148.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no no en esta",
            "start": 8154.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 8160.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "miren unos por lo general este",
            "start": 8162.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "antes ya en septiembre yo ya",
            "start": 8168.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no siempre me voy a acordar y estoy",
            "start": 8173.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajando para ellos pero ya es muy",
            "start": 8175.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que yo los visite",
            "start": 8178.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero siempre uno va a toda esta zona",
            "start": 8181.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cacahuatan que es l\u00edmite",
            "start": 8187.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8190.119,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "este con Guatemala",
            "start": 8191.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Tapachula Y entonces aqu\u00ed en",
            "start": 8195.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hsla sube",
            "start": 8200.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "uno Esta es la l\u00ednea divisoria",
            "start": 8206.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la frontera Guatemala entonces sube uno",
            "start": 8212.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8216.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "motos aqu\u00ed Hay much\u00edsimas",
            "start": 8220.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comunidades est\u00e1 el porvenir Canad\u00e1",
            "start": 8224.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 8228.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 8231.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces de aqu\u00ed a",
            "start": 8233.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "frontera comoapa",
            "start": 8237.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8241.519,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "horas hora y media 2s",
            "start": 8247.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "horas entonces seg\u00fan entiendo Esto fue",
            "start": 8250.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la",
            "start": 8255.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 8257.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces hablaron",
            "start": 8260.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de frontera Comalapa que no est\u00e1 tan tan",
            "start": 8263.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 8268.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo ya se los",
            "start": 8271.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado pues",
            "start": 8273.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "una aqu\u00ed una",
            "start": 8277.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "carretera con dos",
            "start": 8282.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puentes porque",
            "start": 8285.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh toda esta gente que vive en la",
            "start": 8288.319,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sierra muy",
            "start": 8293.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "marginada para ir a tuxla pues tiene",
            "start": 8296.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esto como",
            "start": 8300.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n o",
            "start": 8303.439,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esto entonces ahora lo que queremos",
            "start": 8310.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "es de frontera aqu\u00ed",
            "start": 8314.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos haciendo dos puentes aqu\u00ed en",
            "start": 8319.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8321.559,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "angostura uno que se llama riso de oro y",
            "start": 8323.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otro que se llama as\u00ed l Angostura a ver",
            "start": 8326.679,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Pon el el \u00faltimo puente a ver si ya este",
            "start": 8330.16,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es hoy",
            "start": 8334.319,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "miren aprovechando no tambi\u00e9n porque",
            "start": 8348.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presidente usted esp\u00e9rate entonces",
            "start": 8351.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "regresa regresa",
            "start": 8357.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8363.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es se parece que se quejaban de los",
            "start": 8371.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de de ac\u00e1 de frontera",
            "start": 8374.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no frontera con malapa quer que entonces",
            "start": 8378.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay que verlo porque s\u00ed hay",
            "start": 8381.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "grupos aqu\u00ed de la",
            "start": 8384.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "delincuencia s\u00ed hay dos grupos",
            "start": 8387.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la delincuencia que est\u00e1n",
            "start": 8391.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfrentados acaba de haber ah\u00ed donde",
            "start": 8393.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el puente que les",
            "start": 8396.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mostramos por ah\u00ed cerca un",
            "start": 8398.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "enfrentamiento ah\u00ed tenemos",
            "start": 8401.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una base un campamento de la guardia",
            "start": 8404.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nacional para proteger a los ingenieros",
            "start": 8408.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "civiles y a los trabajadores o sea",
            "start": 8412.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente en este contexto de la",
            "start": 8415.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "disputa de los grupos usted considera",
            "start": 8417.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que no estuvo en riesgo la integridad la",
            "start": 8418.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "candidata no",
            "start": 8420.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no no no este",
            "start": 8423.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh es repito",
            "start": 8427.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8431.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propaganda mande propaganda de los",
            "start": 8435.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propios grupos criminales puede ser de",
            "start": 8438.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ellos puede ser",
            "start": 8440.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de grupos",
            "start": 8443.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "opositores del",
            "start": 8446.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bloque conservador",
            "start": 8448.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n cr\u00edtica ah\u00ed pres este",
            "start": 8452.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8456.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con este",
            "start": 8457.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "medio este latinos de lor de",
            "start": 8460.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Mola hab pasado por ah\u00ed pero sigui lugar",
            "start": 8468.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del el otro reportero decidi\u00f3",
            "start": 8472.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quedarse es muy",
            "start": 8476.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o muy",
            "start": 8479.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o o",
            "start": 8481.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea para como son",
            "start": 8483.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ellos uno se da",
            "start": 8490.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuenta O",
            "start": 8493.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "sea ya cuando ve uno en la cuando van a",
            "start": 8495.72,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "este hacer un reclamo fuerte",
            "start": 8502.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "eh con tintes pol\u00edticos",
            "start": 8506.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Ya ve",
            "start": 8511.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "uno las",
            "start": 8513.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras eso se da uno cuenta que lo",
            "start": 8519.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a uno ya este",
            "start": 8521.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lampareando en las inmediaciones no hay",
            "start": 8527.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 8530.28,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed creo que si debemos de tener en",
            "start": 8532.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 8542.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "frontera tenemos presencia constante",
            "start": 8545.479,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay como 1000 elementos",
            "start": 8550.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s toda la",
            "start": 8555.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 8558.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8561.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 8566.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que ha sido bastante bastante",
            "start": 8570.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "publicitado se reforzar\u00eda la seguridad",
            "start": 8574.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los candidatos en esta campa\u00f1a de los",
            "start": 8576.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "candidatos presidenciales ya lo estamos",
            "start": 8579.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "haciendo a partir de esto no igual no",
            "start": 8581.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8586.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mismos est\u00e1n",
            "start": 8587.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "satisfechos si ellos",
            "start": 8590.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solicitan m\u00e1s",
            "start": 8593.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n Claro que se les otorga",
            "start": 8595.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Pero esto es",
            "start": 8600.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parte insisto de la campa\u00f1a hasta",
            "start": 8602.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algunas organizaciones no",
            "start": 8606.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gubernamentales de derechos humanos de",
            "start": 8610.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chiapas lo voy a mencionar",
            "start": 8617.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el Fray",
            "start": 8621.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Bartolom\u00e9 de Derechos Humanos que no s\u00e9",
            "start": 8624.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les est\u00e1",
            "start": 8627.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasando como alg unas",
            "start": 8628.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 8632.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como Pero ellos que tendr\u00edan que ver",
            "start": 8638.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Perm\u00edteme",
            "start": 8640.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Perm\u00edteme no los",
            "start": 8644.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deapa",
            "start": 8648.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 8650.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8652.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8654.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 8656.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manifestado o han tenido una",
            "start": 8659.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "actitud muy a favor del conservadurismo",
            "start": 8663.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8670.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dos bueno han sido cr\u00edticos sobre la",
            "start": 8672.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando en Chiapas S\u00ed",
            "start": 8675.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed s s la descomposici\u00f3n que hay en esa",
            "start": 8676.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero esa es su visi\u00f3n",
            "start": 8679.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo Por qu\u00e9 no dicen nada",
            "start": 8683.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la descomposici\u00f3n en Guanajuato",
            "start": 8687.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos hablando en plata pero usted",
            "start": 8694.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando tambi\u00e9n de que aqu\u00ed hay",
            "start": 8696.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n entre s\u00ed s\u00ed s\u00ed y la",
            "start": 8698.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8700.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atendiendo pero este",
            "start": 8701.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "constantemente ellos en ejercicio de sus",
            "start": 8705.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "derechos est\u00e1n haciendo la denuncia nada",
            "start": 8708.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo que corresponde a",
            "start": 8712.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 8716.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Incluso en el periodo rico la",
            "start": 8718.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "jornada y nosotros respetamos desde",
            "start": 8723.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "luego la",
            "start": 8728.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 8730.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ideas pero",
            "start": 8734.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n buscando crear un",
            "start": 8737.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ambiente de",
            "start": 8742.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "violencia que no tiene las dimensiones",
            "start": 8745.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8750.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8751.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8753.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "registrando no estoy diciendo que no",
            "start": 8755.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "haya violencia estoy diciendo que est\u00e1n",
            "start": 8757.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "magnificando las cosas y lo digo con",
            "start": 8761.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "toda Claridad por cuestiones",
            "start": 8766.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas porque tenemos",
            "start": 8769.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 8773.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque estas organizaciones no",
            "start": 8774.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gubernamentales no apost",
            "start": 8777.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8781.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estuvieron a",
            "start": 8782.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "favor de la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 8785.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "electoral llamaban a no",
            "start": 8790.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "votar nosotros tenemos con ellos esas",
            "start": 8793.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "diferencias y han llegado en los \u00faltimos",
            "start": 8798.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "tiempos conscientes o de manera",
            "start": 8803.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inconsciente hacerle el",
            "start": 8809.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "juego a los",
            "start": 8811.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conservadores as\u00ed de",
            "start": 8816.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "claro lo que hace el",
            "start": 8819.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Pro en el caso de Ay otinapa lo que",
            "start": 8822.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hicieron ahora los veo m\u00e1s",
            "start": 8826.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8830.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "responsables pero se dejaron",
            "start": 8831.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arrastrar por este farsante defensor de",
            "start": 8835.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 8839.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "humanos Emilio \u00c1lvarez y casa que ahora",
            "start": 8841.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya se quit\u00f3 la m\u00e1scara y que",
            "start": 8843.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "abiertamente est\u00e1 a",
            "start": 8846.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "favor de los autoritarios de los",
            "start": 8849.359,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "represores porque no somos iguales",
            "start": 8854.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l est\u00e1 defendiendo",
            "start": 8859.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh Y est\u00e1 vinculado con",
            "start": 8863.279,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que declar\u00f3 la guerra que",
            "start": 8868.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8873.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 resolver el problema de la",
            "start": 8875.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inseguridad con el uso de la",
            "start": 8878.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "violencia con",
            "start": 8881.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "masacres con",
            "start": 8884.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desapariciones y con la",
            "start": 8887.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "complicidad de organismos no",
            "start": 8891.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gubernamentales de Defensores eh",
            "start": 8895.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8901.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "falsarios de derechos",
            "start": 8902.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humanos y de la prensa y de los medios",
            "start": 8904.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8908.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh al Servicio del",
            "start": 8910.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen no est\u00e1 de m\u00e1s que",
            "start": 8915.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "recordemos qu\u00e9",
            "start": 8918.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pasaba en ese",
            "start": 8921.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces no est\u00e1 dem\u00e1s cuando no",
            "start": 8924.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hablaban",
            "start": 8927.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos sobre estas cosas a ver por qu\u00e9 no",
            "start": 8928.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pones que es muy",
            "start": 8933.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8937.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por qu\u00e9 no pones el \u00edndice de",
            "start": 8940.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "letalidad",
            "start": 8945.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El el gobierno en general el \u00edndice de",
            "start": 8948.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "letalidad para",
            "start": 8954.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos es el n\u00famero de muertos",
            "start": 8956.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de heridos de",
            "start": 8960.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "detenidos que se da cada vez que hay un",
            "start": 8963.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre las fuerzas",
            "start": 8967.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armadas y la",
            "start": 8973.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8978.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero esto que vamos a ver es muy",
            "start": 8981.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "representativo de lo que suced\u00eda y de la",
            "start": 8985.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y el papel de los medios de",
            "start": 8987.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque no somos",
            "start": 9001.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 9006.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto Este es el \u00edndice de",
            "start": 9007.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "letalidad Pero",
            "start": 9011.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bueno en los",
            "start": 9013.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "enfrentamientos eh",
            "start": 9016.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es esta l\u00ednea",
            "start": 9023.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "azul son los",
            "start": 9027.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 9029.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entre las",
            "start": 9031.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas la l\u00ednea",
            "start": 9034.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "azul y la",
            "start": 9040.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "delincuencia en esos enfrentamientos",
            "start": 9044.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 9050.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son los civiles",
            "start": 9051.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 9058.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Miren la",
            "start": 9061.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "punta",
            "start": 9063.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuando en esos",
            "start": 9065.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamientos hubieron m\u00e1s",
            "start": 9068.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fallecidos qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 9073.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es 2011",
            "start": 9077.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 9084.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los",
            "start": 9085.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fallecidos que los heridos y",
            "start": 9090.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "detenidos Qu\u00e9 significa esto que",
            "start": 9097.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eliminaban heridos",
            "start": 9101.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Eso es",
            "start": 9112.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9113.94,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo en",
            "start": 9116.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "2011 todo esto lo",
            "start": 9118.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hemos venido resolviendo",
            "start": 9122.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9129.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajar los",
            "start": 9135.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fallecidos de heridos y detenidos",
            "start": 9137.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos 92",
            "start": 9140.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 9144.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "c 195 heridos y",
            "start": 9146.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "detenidos hay una gran",
            "start": 9150.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 9155.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9157.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se lleva a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica de",
            "start": 9161.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 9166.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 9170.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "uso controlado de la",
            "start": 9171.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fuerza lo m\u00e1s importante de",
            "start": 9175.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo es que cuando est\u00e1",
            "start": 9179.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto son las",
            "start": 9182.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "masacres de",
            "start": 9184.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por eso tampoco me voy a cansar",
            "start": 9189.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9194.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "repetir que la \u00fanica doctrina de los",
            "start": 9196.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conservadores es la",
            "start": 9199.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda la \u00fanica",
            "start": 9204.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "doctrina es la",
            "start": 9208.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hipocresia y",
            "start": 9211.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n y su",
            "start": 9215.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Dios es el",
            "start": 9218.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 9221.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablando con Claridad sin medias tintas",
            "start": 9224.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 9230.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 2011 y B\u00fascame la",
            "start": 9232.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fecha se re\u00fanen los due\u00f1os de los medios",
            "start": 9236.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9240.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con",
            "start": 9244.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y hacen un pacto de",
            "start": 9246.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "silencio Para no sacar nada",
            "start": 9254.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tuviera que ver con",
            "start": 9260.479,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "violencia 24 de marzo de",
            "start": 9264.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "2011 pon la",
            "start": 9268.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 9276.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Entonces estos grupos con los que",
            "start": 9279.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tenemos diferencia a los que haces",
            "start": 9281.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n este y citan constantemente en",
            "start": 9285.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9289.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "jornada pues",
            "start": 9292.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "piensan o no quieren",
            "start": 9295.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aceptar de que ya son otros tiempos y",
            "start": 9299.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no somos",
            "start": 9303.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "iguales Miren la",
            "start": 9307.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del 2011",
            "start": 9311.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al acto de iniciativa M\u00e9xico en el Museo",
            "start": 9320.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 9322.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda Con qu\u00e9 prop\u00f3sito fue la",
            "start": 9324.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n no hablar ya en los medios de la",
            "start": 9328.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "violencia ni los mensajes de",
            "start": 9331.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico para no hablar en los",
            "start": 9332.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medios de la violencia ni de los",
            "start": 9334.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mensajes del",
            "start": 9337.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9339.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e1s",
            "start": 9344.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "famosos de los peri\u00f3dicos de la radio de",
            "start": 9348.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n y los",
            "start": 9351.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los principales",
            "start": 9353.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 9356.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Aqu\u00ed",
            "start": 9363.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 c\u00f3mo los medios de informaci\u00f3n no",
            "start": 9365.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informar los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9369.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pactaron no",
            "start": 9372.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "informar\u00e9 reportes tiene de",
            "start": 9376.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desplazamiento pobl en esa regi\u00f3n",
            "start": 9378.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente que es la denuncia central",
            "start": 9380.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del va a informar",
            "start": 9382.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este Rosa yela sobre el",
            "start": 9385.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desplazamiento quedamos en eso en otro",
            "start": 9388.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema presidente para confirmar",
            "start": 9391.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 la canciller si le",
            "start": 9392.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la carta del vicepresidente Jorge",
            "start": 9395.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "glas y qu\u00e9 gestiones est\u00e1n haciendo para",
            "start": 9398.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "garantizar su salud y su integridad",
            "start": 9400.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estamos trabajando a ver si puedes deor",
            "start": 9404.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed recibimos la carta de de Jorge glas",
            "start": 9411.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desde la prisi\u00f3n de Guayaquil y lo que",
            "start": 9414.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estamos haciendo acudiendo A diferentes",
            "start": 9417.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instancias una de ellas el consejo de",
            "start": 9419.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos hemos acudido tambi\u00e9n a",
            "start": 9421.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Bueno estamos viendo lo de la convenci\u00f3n",
            "start": 9425.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Caracas que es nuestro derecho de que",
            "start": 9427.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos nos entreguen a Jorge glas con un",
            "start": 9431.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salvo conducto y y seguimos haciendo las",
            "start": 9433.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gestiones para ello en este momento",
            "start": 9436.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preocupados sobre todo por su estado de",
            "start": 9438.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud hemos pedido el apoyo incluso de",
            "start": 9440.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terceras embajadas que est\u00e1n en en",
            "start": 9443.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ecuador como la embajada de Suiza eh que",
            "start": 9445.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la nunciatura que se han ofrecido",
            "start": 9449.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en apoyar y ver visitar a Jorge",
            "start": 9451.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "glas y interceder ante las autoridades",
            "start": 9455.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para que nos lo entreguen ahora en",
            "start": 9458.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos diplom\u00e1ticos M\u00e9xico qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 9460.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo para para que le entreguen a",
            "start": 9462.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "glas o sea sigue defendiendo el asilo de",
            "start": 9465.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de glas S\u00ed por supuesto en de acuerdo a",
            "start": 9468.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Caracas el art\u00edculo",
            "start": 9470.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuarto de la convenci\u00f3n de Caracas Nos",
            "start": 9472.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otorga el derecho a nosotros como estado",
            "start": 9474.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "asilante a solicitar que le otorguen el",
            "start": 9477.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salvo conducto y que lo liberen Y eso es",
            "start": 9480.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo es una situaci\u00f3n",
            "start": 9482.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "particular porque hay una ruptura de",
            "start": 9484.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "relaciones no perd\u00f3n es una situaci\u00f3n",
            "start": 9486.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "particular porque hay una ruptura de",
            "start": 9488.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "relaciones entonces absolutamente lo",
            "start": 9489.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ante las instancias de",
            "start": 9492.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Caracas que son",
            "start": 9493.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instancias interamericanas Porque la",
            "start": 9495.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Caracas funciona en",
            "start": 9497.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instancias interamericanas la verdad es",
            "start": 9499.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ahorita estamos concentrados tambi\u00e9n",
            "start": 9501.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la Corte Internacional de Justicia",
            "start": 9504.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que solamente ve el caso de la violaci\u00f3n",
            "start": 9506.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de nuestras dependencias porque la",
            "start": 9508.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "audiencia va a ser el 30 de abril y ah\u00ed",
            "start": 9510.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en esa estamos concentrando por",
            "start": 9513.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente mucho",
            "start": 9514.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esfuerzo en este momento jur\u00eddico para",
            "start": 9516.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ganar ese caso ante la Corte",
            "start": 9519.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia que debo decir",
            "start": 9522.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que nos Han atendido muy r\u00e1pidamente y",
            "start": 9524.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos han dado la la audiencia",
            "start": 9526.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inmediatamente por Por otra parte",
            "start": 9528.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo el an\u00e1lisis de",
            "start": 9530.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos acelerar que nos entreguen",
            "start": 9532.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a Jorge glas y que que le den el",
            "start": 9535.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salvoconducto respectivo No hay contacto",
            "start": 9538.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alguno con el gobierno de Ecuador No",
            "start": 9540.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ninguno con el gobierno de Ecuador",
            "start": 9542.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ninguno Gracias presidente Una \u00faltima",
            "start": 9543.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta hoy se re\u00fane con la sente hasta",
            "start": 9546.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donde entiendo s\u00ed este Cu\u00e1l es el",
            "start": 9548.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "balance que ha tenido este reencuentro",
            "start": 9551.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque hace 8 d\u00edas fueron",
            "start": 9553.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "particularmente cr\u00edticos con el balance",
            "start": 9554.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ellos han tenido en el sexenio",
            "start": 9556.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque pues consideran que no se ha",
            "start": 9559.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desmontado totalmente la la reforma",
            "start": 9561.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educativa del Pues nosotros los",
            "start": 9563.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respetamos mucho a los de la cente",
            "start": 9565.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s les reconocemos",
            "start": 9570.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que fueron los",
            "start": 9574.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "\u00fanicos",
            "start": 9579.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o fueron los principales",
            "start": 9581.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Defensores de la educaci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 9585.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los momentos",
            "start": 9589.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando los gobiernos neoliberales",
            "start": 9591.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 9594.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "privatizar la",
            "start": 9595.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n volvemos a lo",
            "start": 9597.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mismo ya he dicho varias veces que un",
            "start": 9602.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escritor no se debe de repetir pero un",
            "start": 9604.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dirigente S\u00ed si tiene que repetir porque",
            "start": 9608.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9612.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "labor su",
            "start": 9614.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tarea es eh",
            "start": 9616.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9619.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "conciencia Qui\u00e9n era",
            "start": 9625.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9630.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "l\u00edder",
            "start": 9632.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de el movimiento contra la educaci\u00f3n",
            "start": 9634.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el sexenio de Calder\u00f3n y del",
            "start": 9639.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 9643.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Nieto Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 9645.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el gerente ahora del",
            "start": 9651.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bloque conservador del consorcio Porque",
            "start": 9655.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si es gerente es",
            "start": 9658.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consorcio",
            "start": 9660.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador lo",
            "start": 9664.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9667.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces iba a Oaxaca",
            "start": 9668.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda este una",
            "start": 9672.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n en contra de Educaci\u00f3n",
            "start": 9677.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablica en contra de los maestros",
            "start": 9679.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh ofendi\u00e9ndome",
            "start": 9683.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente de que no",
            "start": 9691.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9694.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "trabajaban de que por eso estaba muy",
            "start": 9695.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mal Educaci\u00f3n P\u00fablica ech\u00e1ndole la culpa",
            "start": 9698.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de todo a los",
            "start": 9702.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "maestros no tomando en cuenta otros",
            "start": 9705.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 9708.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 9712.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cente",
            "start": 9715.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9717.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 nosotros ayudamos a la",
            "start": 9719.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cente cuando est\u00e1bamos en la",
            "start": 9723.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n no fueron los del bloque",
            "start": 9727.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conservador fuimos",
            "start": 9732.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9735.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Por eso les tenemos muchas",
            "start": 9736.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "consideraciones y adem\u00e1s les reconocemos",
            "start": 9740.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que fueron una vanguardia para la",
            "start": 9743.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica y de los",
            "start": 9746.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "derechos del",
            "start": 9749.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "magisterio tenemos",
            "start": 9756.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diferencias porque es",
            "start": 9758.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 9761.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 9765.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "libres independientes en estos",
            "start": 9767.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reencuentros ha habido avances alg\u00fan",
            "start": 9769.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avance s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 9771.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les ser\u00edan los avances concretos por",
            "start": 9774.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejemplo este",
            "start": 9776.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "se este cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 9779.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educativa es que dicen que no ha sido",
            "start": 9784.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "suficiente por eso es que son enfoques",
            "start": 9786.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "distintos nosotros para usted est\u00e1",
            "start": 9789.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cancelado s\u00ed completamente O sea pues ya",
            "start": 9791.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9795.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay este persecuci\u00f3n",
            "start": 9796.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Es evidente bueno tan es",
            "start": 9800.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed de que no han habido",
            "start": 9804.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "paros tambi\u00e9n lo tengo que subrayar hubo",
            "start": 9809.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uno el 15",
            "start": 9812.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de no es lo mismo que",
            "start": 9817.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasaba en el sexenio anterior nada m\u00e1s",
            "start": 9822.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que lo tengo que estar subrayando",
            "start": 9825.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a burro adem\u00e1s como no hablo de",
            "start": 9831.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "corrido y tengo que est\u00e1 repite y repite",
            "start": 9835.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y parezco disco",
            "start": 9838.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rayado pero",
            "start": 9840.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ustedes me obligan a",
            "start": 9842.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso porque no",
            "start": 9845.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ayudan a informar de que ya no es lo",
            "start": 9849.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mismo digo cuestionan incluso la",
            "start": 9852.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el cente y incluso la",
            "start": 9854.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "candidatura que se le dio al l\u00edder del",
            "start": 9856.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cente",
            "start": 9858.56,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 de acuerdo con esa",
            "start": 9860.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "candidatura con la candidatura l\u00edder",
            "start": 9861.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recente Cu\u00e1l",
            "start": 9864.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "es senador pues tienen todo el derecho",
            "start": 9870.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9873.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuestionarlo pero me refiero si usted",
            "start": 9874.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con esa candidatura por",
            "start": 9876.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no yo no porque yo no me meto en",
            "start": 9879.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuestiones electorales y",
            "start": 9881.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este yo creo que",
            "start": 9884.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos todos todos",
            "start": 9887.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a votar Y ser",
            "start": 9890.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "votados todos los",
            "start": 9895.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ciudadanos y aqu\u00ed en el libro",
            "start": 9900.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 9904.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9907.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hay",
            "start": 9909.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 9913.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consecuentes durante un buen tramo",
            "start": 9915.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9919.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9922.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claudican hay muchos",
            "start": 9926.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ejemplos y tambi\u00e9n lo",
            "start": 9929.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opuesto de c\u00f3mo hay dirigentes o",
            "start": 9932.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 9936.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que se portan muy",
            "start": 9938.56,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "mal durante un buen tiempo y al final",
            "start": 9942.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "act\u00faan de manera consecuente hasta que",
            "start": 9951.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9954.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mueren",
            "start": 9956.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque el juicio",
            "start": 9958.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se tiene que",
            "start": 9962.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacer hasta el",
            "start": 9965.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "final Pero esto no es el caso del cente",
            "start": 9970.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ellos estuvieron a favor de la Reforma",
            "start": 9973.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1a trabajaron con",
            "start": 9975.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Claudio cambiaron de si usted me dice",
            "start": 9977.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es candidato esto significa que ya",
            "start": 9982.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cambiaron de modo de pensar y es de",
            "start": 9985.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 9989.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s la pol\u00edtica y todo lo que",
            "start": 9992.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hacemos tiene que ver con seres",
            "start": 9996.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "humanos todos cometemos",
            "start": 9999.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "errores solamente el",
            "start": 10003.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "creador es",
            "start": 10007.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni el agua",
            "start": 10011.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bendita es qu\u00edmicamente pura conf\u00eda que",
            "start": 10013.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "puede haber avances con la cente todav\u00eda",
            "start": 10016.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conf\u00eda que puede haber avances con la",
            "start": 10019.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cente todav\u00eda con la cente y con el",
            "start": 10020.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sente y con todos y vamos muy",
            "start": 10023.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "bien lo que pasa que",
            "start": 10027.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos en temporada",
            "start": 10030.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "electoral No es cualquier cosa",
            "start": 10035.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "revisen la historia C\u00f3mo se han llevado",
            "start": 10039.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10042.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cabo los cambios de",
            "start": 10043.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno las",
            "start": 10048.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "transiciones las elecciones",
            "start": 10050.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidenciales en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 10052.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "a\u00fan en la \u00e9poca de mayor",
            "start": 10057.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10063.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antidemocracia C\u00f3mo se nos va a",
            "start": 10067.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "olvidar que durante el gobierno de",
            "start": 10070.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Salinas hace relativamente poco pu tengo",
            "start": 10073.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que estar repite y repite y repite",
            "start": 10077.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asesinaron al candidato del Pri a la",
            "start": 10080.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presidencia por",
            "start": 10084.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso Toc",
            "start": 10088.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "madera S\u00ed",
            "start": 10093.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10095.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y y es lo que deciamos",
            "start": 10097.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "todos que se vaya la",
            "start": 10101.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n el 2 de junio que cada quien de",
            "start": 10106.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10109.8,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "libre con voto",
            "start": 10115.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 10120.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decida sobre el destino de M\u00e9xico",
            "start": 10122.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10129.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10133.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "amenazas",
            "start": 10135.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sin que le compren su",
            "start": 10137.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voto sin",
            "start": 10143.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Ojo mucho",
            "start": 10146.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ojo No se dejen",
            "start": 10149.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manipular libremente",
            "start": 10155.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ejerzan su",
            "start": 10159.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho y de manera",
            "start": 10162.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y esto es",
            "start": 10168.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "engrandecer m\u00e1s a",
            "start": 10172.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por qu\u00e9 estar apostando a la",
            "start": 10177.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n a la",
            "start": 10181.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "violencia s\u00ed est\u00e1 bien no que es",
            "start": 10185.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 10189.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electoral siempre hay guerras",
            "start": 10191.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sucias",
            "start": 10195.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pero todo debe de tener un",
            "start": 10198.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 10203.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y no optar por la",
            "start": 10205.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "violencia y no se hacer apolog\u00eda de la",
            "start": 10208.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "violencia y no andar ah\u00ed",
            "start": 10211.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sopilote viendo a ver",
            "start": 10215.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10220.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 10221.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sucede para",
            "start": 10224.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 10226.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "amarillismo en los",
            "start": 10228.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "medios Est\u00e1 peor que la",
            "start": 10233.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alarma mucho sensacionalismo",
            "start": 10244.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos que estar est Deseando que no",
            "start": 10247.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pase nada que",
            "start": 10250.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo transcurra en Santa",
            "start": 10252.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 10258.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a",
            "start": 10259.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser yo soy",
            "start": 10262.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "optimista van muy bien las",
            "start": 10264.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10267.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este todos se est\u00e1n portando a la altura",
            "start": 10269.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de las circunstancias todos los",
            "start": 10273.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "candidatos de todos los partidos",
            "start": 10275.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y al final pues van a ser los",
            "start": 10279.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos que van a decidir porque eso",
            "start": 10283.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la democracia y no Hay que tenerle",
            "start": 10285.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "miedo al",
            "start": 10288.319,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "pueblo dejar que la gente se",
            "start": 10291.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exprese Y eso es",
            "start": 10297.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y",
            "start": 10304.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no Cu\u00e1nto falta ya para la elecci\u00f3n",
            "start": 10307.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 10311.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas son o un mes como 40 d\u00edas como 40",
            "start": 10312.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas 42 d\u00edas 42 d\u00edas",
            "start": 10318.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya falta poco Muchas gracias presidentea",
            "start": 10322.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a",
            "start": 10326.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desayunar ya a desayunar Ya ya hay",
            "start": 10328.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 10331.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 hora",
            "start": 10338.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "las a las 10:30 tienen gobernadores s\u00ed",
            "start": 10340.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "algunos adem\u00e1s",
            "start": 10349.76,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a c q i d e INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral en cumplimiento Apagar aparan Im Apagar Apagar p\u00e1gina principal b\u00f3n pantalla apagada Buenos d\u00edas \u00e1nimo estamos eh iniciando la semana y el d\u00eda de hoy lunes como lo hacemos siempre se va a informar sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de alimentos de combustibles y tambi\u00e9n este d\u00eda muy especial vamos a entregar los reconocimientos trimestrales a quienes son distribuidores de alimentos de gasolinas de diesel de combustible y han ofrecido muy buenos precios es un reconocimiento que les hacemos nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en para controlar la inflaci\u00f3n no eh basta con reducir eh o aumentar las tasas de inter\u00e9s no es suficiente el manejo de aranceles tampoco el fijar precios lo mejor es llegar acuerdos con los sectores productivos con comerciantes Y eso es lo que hemos venido haciendo este acuerdo para tener una canasta b\u00e1sica de 24 productos en 139 pes ayudado mucho porque no solo no han aumentado los precios sino se han reducido considerablemente los precios de la canasta ahora lo vamos a ver y lo mismo en el caso de los combustibles Hemos cumplido el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de la luz del gas de las gasolinas del dsel Esto no se hab\u00eda visto en los \u00faltimos gobiernos siempre eran aumentos a los combustibles nada m\u00e1s que se olvida pero hab\u00edan gasolinazos y eso ya pas\u00f3 a la historia al basurero de la historia tambi\u00e9n vamos a informar a nuestros paisanos migrantes [M\u00fasica] de c\u00f3mo votar los tr\u00e1mites que se han hecho en el INE para que tengan garantizado su derecho al voto como mexicanos se ha avanzado muy poco porque hay muchas trabas mucho burocratismo ahora lo vamos a ver eh [M\u00fasica] son millones los mexicanos que trabajan que viven en Estados Unidos y los que tienen oportunidad de votar eh Son muy pocos eso hay que seguirlo atendiendo hacia adante s\u00ed Est\u00e1 avanzando eh de la elecci\u00f3n anterior a esta pero muy poco y adem\u00e1s lo que se Est\u00e1 avanzando todav\u00eda est\u00e1 enfrentando obst\u00e1culos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos y es lo que estamos nosotros ayudando tambi\u00e9n con la aclaraci\u00f3n que esto no corresponde a la secretar\u00eda de relaciones exteriores no corresponde a la embajada de M\u00e9xico en Estados Unidos a los consulados esto es un asunto del INE y nosotros lo que estamos haciendo pues es ayudando orientando informando facilitando las cosas porque le tenemos pues mucho afecto reconocimiento a nuestros paisanos migrantes que son h\u00e9roes Son hero\u00ednas son muy muy muy muy mexicanos y por eso pues ayudamos en lo que se puede de modo que vamos a empezar con el informe sobre qui\u00e9n en los precios con el doctor David Aguilar y luego Muy buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or presidente secretaria muy buenos d\u00edas seguimos con promedios similares de las \u00faltimas semanas en los tres tipos de combustible en este caso en el quienes quienen los precios de las gasolinas y el diesel nos encontramos con un precio promedio semanal de el caso de la regular de 23 pes con 47 cavos en el caso de la Premium 25 p28 y en el caso del diesel con 25 pes con 199 tenemos una leve disminuci\u00f3n en el precio de la mezcla mexicana en el mercado internacional en esta ocasi\u00f3n al al 18 de abril lo tuvimos lo encontramos en $6 con9 en el caso de los incentivos fiscales nos encontramos con que la regular para esta semana tendr\u00e1 17.6 la Premium nuevamente no lo tendr\u00e1 y en el caso del diesel ser\u00e1 de 1.7 por pasamos ahora a los indicadores de ganancia por marca y del 8 al 14 de abril nos encontramos a redco Chevron y arco como las franquicias a nivel nacional m\u00e1s caras y con indicadores m\u00e1s altos y nuevamente tenemos a Valero orsan y g500 como las aliadas del consumidor pasando ahora por tipo de combustible y por regiones nos encontramos en el caso de la regular con las m\u00e1s caras en este caso nos encontramos con una franquicia de Pemex servicios de gasolina Santos all\u00e1 en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con el litro promedio a 26 con 84 centavos esto all\u00ed en la avenida Aron Science 1800 en el municipio de Monterrey pero tambi\u00e9n tenemos casos con El combustible regular en el caso de franquicia m\u00f3vil servicio calimay en Calimaya Estado de M\u00e9xico con el litro promedio en 21 pes con 69av nos encontramos tambi\u00e9n algo an como lo hemos enfatizado hace alrededor de un mes en este caso en el caso de la regular franquicia Pemex en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con el litro en 21 p99 lo que nos da cuenta de que en ese estado en esos municipios metropolitanos de la Zona Metropolitana de Monterrey s\u00ed se pueden dar dar buenos precios pasamos ahora a la Premium y en el caso de Winstar gasolinera javito en Cajeme Sonora nos encontr con un precio promedio por litro de 27 pes con4 en cadereita tambi\u00e9n all\u00e1 en el estado de Nuevo Le\u00f3n nos encontramos con oxo gas con el litro de Premium a 27 p39 shell por ejemplo en la capital del Estado de Colima en 27 pes con9 sin embargo buenos precios tambi\u00e9n en la Premium una vez m\u00e1s como lo hemos venido reiterando Valero gasolinera Medell\u00edn all\u00e1 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz con el litro a 23 p con 199 \u00danicamente con 29 centavos de indicador de ganancia tenemos franquicias como petrum Pemex repsol Costco con precios similares tanto en el noreste sureste y centro del pa\u00eds en el caso del di\u00e9sel y la importancia que este combustible tiene dentro de la econom\u00eda nacional nos encontramos en Chilpancingo Guerrero con capeton servicio cajeles Sad cb con el litro en 26 70 a\u00fan con 1.83 pesos de indicador de ganancia nos encontramos tambi\u00e9n por ejemplo Chevron all\u00e1 en Culiac\u00e1n Sinaloa con el mismo precio y un indicador de ganancia de 1.39 Pero tenemos tambi\u00e9n buenas noticias en este combustible tan importante g500 en planepantla aqu\u00ed cerquita en el Estado de M\u00e9xico 23 pes 89 centavos por litro \u00fanicamente 17 centavos de indicador de Gan Pemex y Full gas en Cuatzacualcos y Monterrey con precios dentro de los 23 pesos en Chiapas Yucat\u00e1n Chihuahua Michoac\u00e1n estamos hablando de precios alrededor de los 24 pesos pasando ahora al tema de verificaci\u00f3n del 12 al 188 de abril de este a\u00f1o atendimos 405 denuncias realizamos 384 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n en este caso todas las gasolineras que fueron verificadas este no impidieron que realiz\u00e1ramos esos procedimientos encontramos en Michoac\u00e1n una estaci\u00f3n de servicio que se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de sellos de inmovilizaci\u00f3n y dos gasolineras con irregularidades en dar litros de al litro una en Hidalgo y otra en el estado de Veracruz pasando ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios del gas LP como lo hemos venido comentando es un mercado ya muy estable desde que tambi\u00e9n se han me se ha se han impuesto los precios m\u00e1ximos por parte de la cre la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda ha habido una armon\u00eda importante con las empresas con los distribuidores y tenemos que al 17 de abril de este a\u00f1o en el referente internacional el gas por kilogramo ya convertido a litros y pesos o a kilos en este caso estuvo en 21 p74 cavos el kilo y en el promedio nacional aqu\u00ed en el pa\u00eds es de 19 p39 centos en el caso del gas estacionario por litro en el referente internacional 11 p77 cavos y en el mercado nacional 10 p con 46 centavos de las 884 verificaciones que Se realizaron en este periodo todas cumplieron con los precios m\u00e1ximos establecidos por la cre como ya les hab\u00eda mencionado en las 220 regiones vamos ahora en el caso de del gas estacionario espec\u00edficamente el que se vende por litro encontramos precios iguales o por debajo del m\u00e1ximo respectivo por regi\u00f3n y as\u00ed tenemos una vez m\u00e1s como ha aparecido en otras ocasiones gg gas en San Sim\u00f3n de Guerrero estado de M\u00e9xico con el litro de gas a 10 p con 11av 51 centavos por debajo de su m\u00e1ximo casos tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n Guerrero Puebla Veracruz Guanajuato entre otros en el caso del gas por kilo el que el que compramos en cilindro Tambi\u00e9n tenemos precios m\u00e1ximos que est\u00e1n igual o por debajo en el caso de gas de Chetumal en bacalar quintanarro nos encontramos con el kilo en 19 pes con 41av 76 centavos por debajo de su m\u00e1ximo casos tambi\u00e9n muy similares por debajo del del precio m\u00e1ximo en Jalisco Guerrero Guanajuato Chiapas Estado de M\u00e9xico y Nayarit eh regresando al tema de las verificaciones como les comentaba de las 884 que Se realizaron solamente con infracci\u00f3n obtuvimos una se inmovilizaron un veh\u00edculo y tres cilindros por cuestiones de inseguridad pasamos ahora al tema de la canasta b\u00e1sica de 24 productos la que ya coment\u00f3 el se\u00f1or presidente Y reiteramos nuevamente que como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica despu\u00e9s del arranque del a\u00f1o como es un proceso c\u00edclico el \u00edndice Nacional de de precios al consumidor en el rubro de alimentos ha disminuido a la fecha y sigue manteni\u00e9ndose estable seguimos con precios en esta canasta de 24 productos ya por debajo muy por debajo de los 1,39 pesos que es la referencia y el compromiso que se ha hecho con el gobierno de M\u00e9xico entre las tiendas departamentales antad grupo Walmart etc\u00e9tera y esta semana pudimos obtener y reportar que el costo promedio de esta de esta canasta fue de 809 pesos con 82 centavos a nivel nacional pasamos ahora por zonas en el caso de la zona centro entre el 8 y el 12 de abril nos encontramos con Walmart sucursal Tlalpan aqu\u00ed en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez en Ciudad de M\u00e9xico con este paquete 938 pes con 90os pero tambi\u00e9n tuvimos a Bodega Aurrera unidad las Am\u00e9ricas en la capital del Estado de Quer\u00e9taro con esta canasta en 739 cerrados un poco m\u00e1s al norte en la zona centro Norte en este mismo periodo chedragui Altozano en la capital de Michoac\u00e1n en Morelia 999 pes con 60 centavos en Guadalajara Jalisco Bodega Aurrer\u00e1 sucursal Arboledas 779 pes 60av y en la zona norte tenemos del 8 al 12 de abril reitero en Walmart Tijuana sucursal hip\u00f3dromo en Baja California esta canasta en 992 pes con 70av pasando un poquito m\u00e1s este tambi\u00e9n al norte all\u00e1 del mapa tenemos en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n con bodega ahurrera sucursal Santo Domingo 735 pes con 40 cavos tenemos ah\u00ed casos importantes tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1 nuevamente en Saltillo Coahuila 747 pes con20 Walmart 7 90 en la capital de Chihuahua chedragui en Tampico 786 pes con 70av y cerramos por ahora con la zona Sur en el caso de la central de abastos de M\u00e9rida que ah\u00ed est\u00e1 sube baja sube baja pero siempre por debajo de los 1039 pesos volvieron a hacer un esfuerzo importante en esta ocasi\u00f3n 960 pes con 70av en el caso de la zona y tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1 sucursal ciudad Industrial en centro Tabasco nos encontramos con un precio de 710 pesos con 50 centavos como podemos ver en todos los casos presentados hoy la canasta b\u00e1sica el d\u00eda de hoy en el reporte estuvo en todos los casos insisto por debajo de los 1000 pesos y como lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente si me permiten vamos a iniciar con la premiaci\u00f3n Y en este caso tenemos gracias este en este caso tenemos un caso muy importante y antes de dar la la menci\u00f3n en el caso en el caso de la gasolina de bajo octanaje la mejor conocida como la regular tenemos a franquicia Valero una franquicia importante a nivel nacional que ha dado muy buenos precios lo hemos reportado pero en este caso tenemos una franquicia de Valero la premiada en Apodaca Nuevo Le\u00f3n aqu\u00ed en carretera Huinal\u00e1 Ju\u00e1rez kil\u00f3metro 5 n\u00famero 5100 es un caso importante de referir Por qu\u00e9 Porque en ese mismo estado en ese mismo municipio hemos tenido casos en todos los combustibles casos Como por ejemplo petr SB noxo gas con indicadores de ganancia m\u00e1s elevados Pero adem\u00e1s con precios tambi\u00e9n elevados aqu\u00ed vemos la importancia del esfuerzo del esfuerzo que hacen al interior pero tambi\u00e9n de ese compromiso como ya le lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente Entonces le pedimos a Brenda Yaquel\u00edn guerra Dur\u00e1n representante de esa estaci\u00f3n de servicio franquicia Valero directora de que pase por favor para recibir su reconocimiento bienvenida Much\u00edsimas gracias Brenda adelante y en el caso gasolina de alto octanaje Tenemos tambi\u00e9n una franquicia que hemos reiterado de manera importante que es g500 a nivel nacional la tenemos en los indicadores de ganancia Generalmente aparece entre las m\u00e1s bajas de precios m\u00e1s bajos m\u00e1s aliadas de los consumidores Y en este caso nos acompa\u00f1a Manuel Cerda Morales de la estaci\u00f3n de director general de la estaci\u00f3n de servicio en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n en Avenida melchoro campo n\u00famero 77 fideicomiso segundo sector Muchas gracias bienvenido Manuel adelante por favor Gracias Muchas felicidades Gracias adelante much\u00edsimas gracias y en el caso del di\u00e9sel como ya lo mencion\u00e9 sabemos la importancia de este combustible tenemos franquicia Pemex Y tenemos a Gildardo Santos L\u00f3pez que nos acompa\u00f1a es el gerente operativo de esta estaci\u00f3n en tuxla Guti\u00e9rrez Chiapas en la carretera chicoas\u00e9n 2220 fraccionamiento Centenario bienvenido es el mejor precio que en el primer trimestre nos dieron en el caso del diesel un precio de 24 pes 53av en promedio bienvenido gracias Much\u00edsimas gracias bienvenido y pasamos ahora al tema de las tiendas de autoservicio es un caso muy importante como vemos en las premiaciones anteriores ha habido otras cadenas pero en este caso tambi\u00e9n vale la pena como en su momento lo mencion\u00e9 alg\u00fan lunes el esfuerzo que ha hecho grupo Walmart par particularmente en su formato de Bodega Aurrera lo hemos visto reiteradamente semana tras semana semana tras semana cada vez aparecen m\u00e1s alternan con otras cadenas tambi\u00e9n hay que decirlo pero en este caso fue muy importante el esfuerzo que Bodega Aurrer\u00e1 hizo y nos acompa\u00f1a Juan Manuel eugeni vicepresidente de bodega ahurrera por el precio m\u00e1s bajo en promedio en el primer trimestre con una canasta de 778 pes 33 importante tambi\u00e9n mencionar el esfuerzo de chedragui y Soriana pero en esta ocasi\u00f3n bienvenido es importante este reconocimiento para bodega ahurrera Much\u00edsimas gracias Eso es todo se\u00f1or presidente Muchas [Aplausos] gracias muy buenos d\u00edas a todos a todos con su permiso se\u00f1or presidente ustedes la informaci\u00f3n de votos de mexicanos y mexicanas residentes en el exterior en el extranjero eh Tenemos aqu\u00ed si me Exacto Aqu\u00ed vemos como en 2006 hab\u00eda 40,9 76 perd\u00f3n 876 eh este registrados en en 2012 59,000 en 2018 una Un aumento importante a 18187 y al 2024 27102 sigue siendo un n\u00famero bajo para para la cantidad de mexicanos que hay en el exterior y por lo tanto se el INE que es el responsable de toda esta actividad facilitada por nosotros eh ha establecido tres modalidades la postal electr\u00f3nica y presencial la presencial se dar\u00e1 solo en 23 casillas en el esterior que son 20 sedes en Estados Unidos que aqu\u00ed est\u00e1n Atlanta Chicago Dallas Fresno Houston Los \u00c1ngeles New bronswick Nueva York Oklahoma Orlando Phoenix Rally Sacramento San Bernardino San Diego San francisco San Jos\u00e9 Santa Ana Seattle y Washington y tres fuera de Estados Unidos Montreal Madrid y Par\u00eds esto es porque el 97 por de los registrados se dieron en Estados Unidos todo esto ha sido responsabilidad del INE lo \u00fanico que hacemos nosotros en embajadas y consulados es darles las facilidades para que instalen sus sus Casillas para que puedan eh registrar por un lado y despu\u00e9s ya el 3 el el 2 de junio eh llevar adelante esta votaci\u00f3n presencial la siguiente por favor el INE ha entregado 1,585 278000 credenciales para votar en el exterior como les dec\u00eda 97.18 en Estados Unidos y se han registrado 22712 registros en la lista nominal de electores es que una cosa es la credencializaci\u00f3n y otra cosa es ya cuando los que tienen su credencial se registran para votar Entonces si bien se registraron 1,585 en realidad los eh o sea se se credencializa su credencial solamente 22712 son los registrados en la lista nominal para votar la siguiente por favor sin embargo el INE inform\u00f3 a 39,72 registros que estaban en revisi\u00f3n porque presentaban inconsistencias faltas de requisitos o coincidencias entre comprobantes de domicilios o firmas y posibles irregularidades documentos alterados datos inexistentes o ap\u00f3crifos de los 39,72 que recibieron una notificaci\u00f3n del INE que su que su credencial no estaba vigente O sea que no iban a poder votar por las irregularidades se vio que 18760 son por irregularidades y 20964 por inconsistencias y eh estas 99.5 de estas solicitudes Se realizaron con credenciales para votar solicitadas en M\u00e9xico la siguiente por favor el 21 de abril ayer nosotros eh nos reunimos con la con la comisionada presidenta del INE verdad porque como esta es una responsabilidad del INE que la secretar\u00eda de relaciones exteriores ha facilitado ayudado apoyado pues l\u00f3gicamente las quejas nos llegan a nosotros y ayer el 21 de abril ya e el la Comisi\u00f3n Nacional de vigilancia del INE recomend\u00f3 que s\u00ed se integren a la lista nominal de electores residentes en el extranjero 20.964 casos que presentaban inconsistencia o sea van a poder votar de esos 39,24 20964 sin embargo nos quedan todav\u00eda 18 8,760 con irregularidades y ah\u00ed el INE ha ha mencionado est\u00e1 informando a todos ellos por por v\u00eda electr\u00f3nica que deben presentar su aclaraci\u00f3n su solicitud de aclaraci\u00f3n antes del 5 de mayo y eh hasta la fecha 14279 personas ya han solicitado dicha aclaraci\u00f3n y si no Si los que no quieran solicitar aclaraci\u00f3n o que no fuera procedente su solicitud por esta v\u00eda pueden ir a votar en las 23 sedes que yo acabo de mencionar en el exterior y Para ello el INE est\u00e1 dedicando o est\u00e1 dando o o tendr\u00e1 en en las casillas presenciales 100 boletas adicionales sobre el n\u00famero nominal que est\u00e1n registradas en estas sedes esto Vuelvo y repito y esto es lo \u00faltimo que quisiera decirles Esta es una responsabilidad fundamentalmente del INE de hecho el d\u00eda de la votaci\u00f3n que es el domingo 2 de junio los consulados quedan a disposici\u00f3n del INE y todo el personal del Consulado incluyendo el c\u00f3nsul se salen de las instalaciones porque nosotros no participamos De ninguna manera en ninguna parte del proceso que es es total responsabilidad del INE solamente facilitamos e informamos a nuestros a nuestros migrantes en el exterior Muchas gracias Muy bien pues este empezamos adelante buenos buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 eh preguntarle sobre todo el primer tema la secretaria de Marina anunci\u00f3 que ya va a empezar Pues a remodelar el Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez Quiero preguntarle c\u00f3mo su gobierno va a garantizar de que el aeropuerto pues siga funcionando y cu\u00e1les son los avances que se ha dado e en este en este aeropuerto ya se hace cargo la Marina presidente S\u00ed ya tiene alg\u00fan tiempo que se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n Eh ya la operaci\u00f3n del aeropuerto Benito Ju\u00e1rez en la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina y como he sabido el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa tambi\u00e9n el aeropuerto de Toluca eh est\u00e1 a cargo de Marina los aeropuertos de el Valle de M\u00e9xico Puebla est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa para tener m\u00e1s control sobre los aeropuertos y que no se repita aquella historia de cuando las bandas de delincuentes los narcotraficantes controlaban hasta el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico eso ya Eh no puede ocurrir y en el tiempo que lleva la Secretar\u00eda de Marina a cargo del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico hay avances notorios no hay el n\u00famero de robos que prevalec\u00eda e en otros tiempos robo de maletas hay mucho m\u00e1s control tambi\u00e9n en cuanto a contrabando migraci\u00f3n y control de drogas [M\u00fasica] hemos hecho el compromiso aqu\u00ed de que va a estar con nosotros el director del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico con el que acaba de terminar para que informen de c\u00f3mo se ha avanzado porque antes ten\u00edamos problemas ya no hay esos problemas afortunadamente en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y bueno nos podr\u00eda decir cu\u00e1ndo vendr\u00eda presidente pues quedamos en hacerlo no este Jes\u00fas pronto organizarlo para la semana que viene que est\u00e9n aqu\u00ed para informarles de todo lo que se hace yo creo que este va a estar interesante no s\u00e9 si el martes anterior o Hace unos d\u00edas seguridad no se inform\u00f3 sobre un decomiso en el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez que incluso llev\u00f3 a la detenci\u00f3n de personas encargadas de las c\u00e1maras de revisi\u00f3n porque extra\u00f1amente cuando pasaron unas maletas no se registraron los contenidos y se hizo la investigaci\u00f3n y hubo un decomiso de coca\u00edna en el aeropuerto per No s\u00e9 exactamente si fue en el de la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed hace como una semana y esto porque est\u00e1 ah\u00ed la marina y bueno en este mismo tema presidente qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno para seguir renovando las instalaciones porque ya ve que los gobiernos anteriores pues dejaron una problem\u00e1tica estructural Incluso en las instalaciones hasta se inunda presidente s\u00ed estamos Este constantemente invirtiendo a ver si ahora que viene el director de el aeropuerto que uno nos informe el que ya concluy\u00f3 sobre el avance y que el otro director que tambi\u00e9n es un almirante de la Secretar\u00eda de Marina nos informe sobre lo que se invierte constantemente en el mantenimiento del aeropuerto ese aeropuer pu lleva mucho mantenimiento significa estar arreglando constantemente Las pistas porque es una zona de hundimientos donde est\u00e1 el aeropuerto y donde quer\u00edan construir el nuevo para hacer la gran tranza En beneficio de unos cuantos Ah\u00ed est\u00e1 peor todav\u00eda porque es la zona de Lago ah\u00ed eh se encuentra Tierra Firme a los 30 a los 50 m todo es fango y estaban eh empe\u00f1ados en rellenar del Lago acabaron con varios cerros de esa regi\u00f3n porque era un buen negocio para los que estaban construyendo el aeropuerto las empresas este constructoras y los funcionarios corruptos imag\u00ednes este llenar un lago Pero adem\u00e1s de todas formas iba a quedar mal porque es la regi\u00f3n del Valle de M\u00e9xico que m\u00e1s se hunde o sea se esmeraron en Buscar e el peor sitio para hacer el nuevo aer y de manera irracional y por manipulaci\u00f3n y tambi\u00e9n por dinero hay quienes todav\u00eda defienden la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de Texcoco en el aeropuerto actual el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez eh No se puede poner concreto porque se quiebra por los hundimientos porque cada a\u00f1o se hunde entonces tiene que ser asfalto hay que estar asfaltando y tapando baches porque no se puede eh tirar concreto en las pistas algo muy distinto a a lo que se hizo en el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que es concreto porque es Tierra Firme entonces ah\u00ed pues no va a significar mucho costo mucha inversi\u00f3n de mantenimiento tambi\u00e9n en la terminal 2 por los mismos hundimientos tuvimos que reforzarla porque estamos hablando de que se ha hundido en 12 15 a\u00f1os 2 Met tuvimos que inyectarle concreto a toda la cimentaci\u00f3n a la terminal dos eso tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que se informara Porque lo hicimos en colaboraci\u00f3n con el gobierno de la ciudad y fue una importante obra que no se vio en la terminal dos porque fue abajo fue inyectar eh concreto para darle estabilidad a la terminal dos Entonces es buen tema para este informarle a la gente y bueno mi segundo tema presidente e durante bueno los gobiernos anteriores el agua lo vieron como un negocio incluso la privatizaron ahorita usted que menciona el tema de aeropuerto de Texcoco pues sabemos por varios estudios de que pues esto pod\u00eda ocasionar pues mayor crisis h\u00eddrica en la zona eh ayer fue el segundo debate por la jefatura de gobierno y se mencion\u00f3 mucho el tema del agua e me gustar\u00eda Pues saber su opini\u00f3n con respecto Pues esta crisis que se est\u00e1 dando por ejemplo en el lago Pascuaro pues se ha secado much\u00edsimo y Bueno tambi\u00e9n hay crisis en en otros estados y sobre Too en la ciudad Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente bueno primero que estoy contento porque ayer llovi\u00f3 fuerte aqu\u00ed en la ciudad en el valle inclusive se tuvo que cerrar el aeropuerto hablando de eso poco tiempo como 20 minutos por el aguacero llovi\u00f3 una hora muy fuerte en esa zona del aeropuerto Benito Ju\u00e1rez y bueno la gente est\u00e1 contenta por eso porque ya empez\u00f3 a llover lo otro pues no quiero yo este opinar porque pues son los debates de los candidatos y no nos corresponde esperemos que siga lloviendo para que no tengamos problemas en el abasto de agua eh tambi\u00e9n nos ayuda mucho a que no haya incendios forestales estamos atendiendo eh estos incendios eh estuve en Oaxaca Antier y ya pr\u00e1cticamente est\u00e1n apagados todos los incendios ten\u00edamos incendios en chimalapa eh Y ya eh se est\u00e1n apagando estos incendios en los l\u00edmites de Oaxaca con Chiapas y vamos eh avanzando y ayuda el que ya empiece a llover Aunque hay que esperar porque todav\u00eda no es la temporada de lluvia falta pero s\u00ed lo que pas\u00f3 Antier y sobre todo ayer que ya llovi\u00f3 fuerte aqu\u00ed en el Valle de M\u00e9xico y tambi\u00e9n en otras partes este llovi\u00f3 estuvimos ayer en Veracruz y llovi\u00f3 poco pero llovi\u00f3 en en el puerto y as\u00ed en otras regiones del pa\u00eds Muchas gracias presidente qu\u00e9 tal presidente Carlos Guzm\u00e1n de cuatro media telecomunicaciones aban Noticias Veracruz pues consultarle lo que pas\u00f3 ayer en la tarde con una de las candidatas no s\u00e9 si ya le dieron el informe en esta mesa de seguridad que lleva todos los d\u00edas fue algo extra\u00f1o dec\u00eda la aspirante presidencial un ten o un cuando los paran usted le ha tocado que cuando va Gira la gente la la gente lo detiene le entrega demandas le entrega pero en esta ocasi\u00f3n eh le le abordaron un grupo de aproximadamente ocho encapuchados vestidos de negro y eh le hicieron una petici\u00f3n que no deje solos a los pueblos de la monta\u00f1a y tambi\u00e9n a la parte que est\u00e1 cominante con Guatemala el estado de Chiapas es preguntarle consultarle si le dio un informe qu\u00e9 es lo que podr\u00eda haber ah\u00ed o O qu\u00e9 es lo que le coment\u00f3 en la mesa de seguridad presidente pues este tenemos la informaci\u00f3n Eh s\u00ed fueron personas eh encapuchadas las que detuvieron la eh camioneta el carro en el que se trasladaba Claudia eso lo puedo decir eh [M\u00fasica] grabando ya cuando pasan esas cosas por la experiencia que nosotros tenemos ya sabemos de que es muy probable que sea propaganda porque el que va a hacer un planteamiento ni va encapuchado ni est\u00e1 grabando aqu\u00ed adicionalmente eh se dio a conocer que estaban los de latinus es un medi de Loret de Mola y era el \u00fanico para tener el antecedente porque este completo lor de Mola est\u00e1 en contra de nosotros seg\u00fan Pedro ferris est\u00e1 financiado lor de Mola por Roberto Madrazo que tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de nosotros y uno de los \u00faltimos montajes que hizo lo de Mola fue entrevistar tambi\u00e9n un encapuchado [M\u00fasica] dirigente de un grupo de la delincuencia en Guerrero lo entrevist\u00f3 qui\u00e9n le facilit\u00f3 la llegada a este dirigente de ese grupo porque lo hizo Ah pero para hablar mal de m\u00ed en el contexto en el marco de la campa\u00f1a de presidente narcotraficante amlo narcotraficante amlo presidente narcotraficante narcopresidente S\u00ed entonces pues es muy extra\u00f1o lo que sucedi\u00f3 ya por motocintla en Chiapas y hay en efecto hay grupos que eh se est\u00e1n enfrentando pero pues esto s\u00ed es algo muy especial hay que verlo eh Me dicen que el reforma public\u00f3 que estaban armados e [M\u00fasica] los de la comitiva de Claudia quienes este la acompa\u00f1an informaron que no estaban armados es propaganda lo m\u00e1s probable es que sea propaganda no no habl\u00e9 con ella pero este pues la conozco bastante bien y s\u00e9 que es ya saben lo que pienso no no soy objetivo en este caso porque la considero muy inteligente va una mujer este con car\u00e1cter M\u00e1s all\u00e1 del tema pol\u00edtico presidente se va investigar tema S\u00ed pero este no creo que eh sea algo grave es lograr este prop\u00f3sito que hasta yo mismo estoy este e contribuyendo el amarillismo este la la la propaganda es que eh No les funcion\u00f3 narcopresidente se gastaron creo que 5 millones de d\u00f3lares en la campa\u00f1a en M\u00e9xico solo M\u00e9xico solo en M\u00e9xico 5 millones de d\u00f3lares no les funcion\u00f3 eh estaban apostando a la sequ\u00eda a que no lloviera y Ya llovi\u00f3 ayer a que faltara el agua est\u00e1n apostando a la violencia andan s piloteando y nada afortunadamente les est\u00e1 funcionando me refiero a los conservadores corruptos a los que quieren que regrese la corrupci\u00f3n a los que quieren regresar por sus fueros nada m\u00e1s que eso ya no se permite en M\u00e9xico todo indica de que no va a regresar el bandidaje oficial se van a tener que ir a robar m\u00e1s lejos a otra parte para concluir presidente lo ve como un montaje entonces S\u00ed es muy probable que sea un montaje muy probable porque este encapuchados si alguien tiene una denuncia para qu\u00e9 se va a encapucharon Pues si es Pac\u00edfico todos los que andamos por los caminos de M\u00e9xico nos paran la gente y nos entregan sus escritos Incluso se quejan pero sin taparse la cara y hay reclamos de la gente cuando no es atendida Pero ya cuando se tapan la cara y aparece no tienes ah\u00ed la imagen en donde est\u00e1 este latinus no es que est\u00e1n muy desesperados no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1n viendo que los tiene tan nerviosos no se serenan en lo que encuentran el video presidente an ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 mire ese micr\u00f3fono este latinos c\u00f3mo sab\u00eda y todos los dem\u00e1s periodistas d\u00f3nde estaban ven\u00edan atr\u00e1s y \u00e9l se se adelant\u00f3 Ah ah s\u00ed es importante aclarar presidente nosotros que hemos cubierto la campa\u00f1a de la doctora eh dos cuestiones una regularmente el convoy eh o vamos muy adelante o vamos muy atr\u00e1s en esta ocasi\u00f3n los compa\u00f1eros tambi\u00e9n eh eh que estaban en ese momento pues eh eh van regularmente ap parte del convoy est\u00e1 Canal 11 le puedo mencionar Canal 11 est\u00e1 la tinus en algunos casos otro grupo eh eh imagen van adelante o van atr\u00e1s ellos regularmente van a parte del convoy y tienen como la avanzada de la avanzada eh Esa es la raz\u00f3n por la cual puede darse que usted vea el micr\u00f3fono ah\u00ed digo no es para denostar o no es para afirmar algo sino simple Sencillamente es dar el contexto de lo que nos pasa a nosotros en la cobertura period\u00edstica Pero bueno usted ya mencion\u00f3 su opini\u00f3n pues es obviamente respetable eh la segunda pregunta presidente ayer se dio tengo confianza a latinos y son eh capaces de eso y dem\u00e1s son expertos en montajes y no tienen este escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y son muy corruptos para que no quede duda mandea el mic deaj Pero bueno ya exclusiva este no que Este consideraci\u00f3n pueden tener cuando est\u00e1 en alta la campa\u00f1a de narcopresidente que vienen los el New York Times el periodista este premiado el periodista m\u00e1s importante del mundo Premio Nobel de periodismo que estoy esperando que aclare me gustar\u00eda que nos dijera Por qu\u00e9 hizo ese reportaje de parte de qui\u00e9n y si en el contrato que tiene con la publicaci\u00f3n con el peri\u00f3dico es este escrito o es electr\u00f3nico es prop p\u00fablica S\u00ed pues es electr\u00f3nico porque no Se imprime elect\u00f3nico que si est\u00e1 incluido en el contrato ese tipo de trabajo o lo contrataron en especial para ese reportaje Ah Trabaja ah\u00ed y que si incluye que se incluye hacer ese tipo de reportaje eh Y qui\u00e9n se lo pidi\u00f3 y cu\u00e1l fue eh la colaboraci\u00f3n de la DEA Ser\u00eda muy bueno que transparentar a todo eso porque eh el presidente de M\u00e9xico pues no puede permitir que se le falte el respeto Entonces \u00e9l es libre de expresarse de manifestarse pero tiene la obligaci\u00f3n de actuar con \u00e9tica el periodismo es imperativo \u00e9tico y lo mismo el New York Times y en ese contexto en ese tiempo cuando lanzan la campa\u00f1a en internet con el mensaje narcopresidente de cientos de millones de reproducciones desde luego automatizadas pagadas con robots en ese contexto sale lo de latinos hay que este tambi\u00e9n recordarlo que [M\u00fasica] en alg\u00fan lugar como se dec\u00eda antes en las guerrillas Ah bueno desde alg\u00fan lugar de las monta\u00f1as desde alg\u00fan lugar este se hace una entrevista a un encapuchado que es el dirigente de una organizaci\u00f3n que act\u00faa en la regi\u00f3n de Chilpancingo y me acusa de lo mismo que manej\u00f3 la DEA con este periodista famos\u00edsimo y con el New York Times de recibir dinero para mi campa\u00f1a Entonces eso es latinos ahora que veo esto pues no me da confianza me da este sospecha porque son capaces de muchas cosas afortunadamente repito Claudia es pues una mujer Con principios con ideales honesta ni con car\u00e1cter tiene las 1 que se necesitan para estos menesteres cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter no tiene nada que ver con la cosa electoral nada m\u00e1s este podr\u00eda decir si le pasara algo a la se\u00f1ora este del s\u00ed no puedo mencionar pero Y esa no la puedo mencionar porque este nos sancionaron pero me gustar\u00eda tambi\u00e9n mencionarla por qu\u00e9 no pero de esas cosas absurdas no que no puedes mencionar aqu\u00ed a ciertas personas Pero si de le pasara algo as\u00ed yo tambi\u00e9n estar\u00eda defendi\u00e9ndola y hablando igual y yo lo que deseo es que eh todo transcurra con normalidad Ya falta muy poco y con esto de la lluvia de ayer se refresca bastante el ambiente no se calienta tanto dos dos temas diferentes presidente pues para r\u00e1pido aprovechar que est\u00e1 la canciller pero tambi\u00e9n el reporte de seguridad de hoy en la ma\u00f1ana qu\u00e9 reporte le dan de la detenci\u00f3n de Abraham si no me recuerdo Abraham ceguera Cervantes el hermano del mencho y tambi\u00e9n a la canciller b\u00e1rcena pues consultarle ayer platicaba con la consejera presidenta tade si le garantiz\u00f3 de que se va a hacer el esfuerzo porque el mayor n\u00famero de mexicanos residentes en extranjero se puedan incorporar esta lista derivado de qu\u00e9 derivado de que hay mucha inconformidad seguramente Usted lo ha visto en los consulados hay mucha gente que quiere votar pero se sienten incluso traicionados por el INE en el tema de la cuesti\u00f3n del derecho al voto ellos hacen su trabajo el INE obviamente tienen las la las reglas pero es preguntarle consultarle canciller si hubo el compromiso de hacer el esfuerzo para que sin violar la ley electoral pues la mayor cantidad de mexicanos puedan eh votar Este pr\u00f3ximo 2 de junio y tambi\u00e9n presidente lo que le comentaba anteriormente Gracias Si van a informar de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica sobre la detenci\u00f3n de esta persona que s\u00ed se eh realiz\u00f3 que s\u00ed se llev\u00f3 a cabo pero la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica va a dar el informe pues les van a informar sobre todo lo que se pueda en este caso hoy mismo vamos a que informe la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica s hemos tenido Tuvimos una reuni\u00f3n el viernes con la comisionada del Instituto Nacional electoral y y fue muy importante porque ah\u00ed le hicimos saber de la inconformidad que hemos visto de parte de muchos mexicanos en el exterior y la verdad es que hicimos un gran esfuerzo de credencializaci\u00f3n o sea hicimos mucha promoci\u00f3n mucha y nos ofreci\u00f3 s\u00ed que iban a a regularizar o sea de los de los 200 en realidad fueron los que los que se han registrado son 22712 registros que no es lo mismo que la credencializaci\u00f3n O sea la gente obtiene la credencial que fueron 1,500 y tantos y de y esas personas cuando reciben su credencial tienen que registrarse esos registros y y lo hacen por por internet o sea no hay necesidad de ir a ninguna parte eh de esos registros esos registros son 22712 obviamente todav\u00eda hay chance de que se registren m\u00e1s ahora eh de esos 227000 el problema fue estos 39,72 el INE Se comprometi\u00f3 Ayer ya en su reuni\u00f3n final de la Comisi\u00f3n Nacional de vigilancia se comprometieron a que 20.964 casos pueden realmente que presentaban inconsistencias pueden pueden entrar al registro nos quedan pendientes los 18760 y ah\u00ed eh nosotros lo que lo que le hemos pedido al INE es Pues que se informe bien que el 5 de Mayo que es el plazo para el cual pueden regularizar su situaci\u00f3n pues se les d\u00e9 todas las facilidades y que si no se les puede dar el registro en la lista nominal puedan ir a las casillas a votar que son 20 en donde va a haber 15 boletas adicionales pero ella nos ofreci\u00f3 tambi\u00e9n la posibilidad de que puedan votar electr\u00f3nicamente en el en el consulado y como le digo nosotros solamente prestamos las instalaciones les damos todas las facilidades pero es una responsabilidad del INE nos preocup ocupa Por supuesto porque la comunidad mexicana en el exterior pues es nuestra responsabilidad en las 20 casillas presenciales de Estados Unidos y en las tres fuera de Estados Unidos Ah\u00ed va a haber posibilidades de votar electr\u00f3nicamente aparte de los que ya est\u00e1n inscritos para votar electr\u00f3nicamente los que s\u00ed ya tienen todas sus papeles en orden Pero va a haber 100 boletas adicionales para que voten presencialmente como se hace las casillas de emergencia y tambi\u00e9n van a tener posibilidades de votar ah\u00ed mismo electr\u00f3nicamente y todo eso lo va a manejar el personal del INE nosotros como le dec\u00edan los consulados nos salimos Todo el personal se no participa nadie del Consulado entra directamente el personal del INE a a las instalaciones amente para aclarar ser\u00eda presidente de la rep\u00fablica diputado federal por eh mayor\u00eda relativa no representaci\u00f3n proporcional y tambi\u00e9n senador de la Rep\u00fablica por la misma v\u00eda exacto y pueden los que sean de ciertos estados pueden votar por los gobernadores s\u00ed O sea si son de Zacatecas o son de no s\u00e9 de de Yucat\u00e1n No De donde est\u00e1n los estados que que se van a abrir a votaci\u00f3n en la misma casilla adelante Presidente buenos d\u00edas fann Mart\u00ednez reportera de la verdad noticias preguntarle si nos pudiera dar un informe de C\u00f3mo va el tren Maya sobre todo en el tramo 5 que es el que ha registrado m\u00e1s incidentes para ver si nos pudiera dar una actualizaci\u00f3n de C\u00f3mo va ese tramo y en qu\u00e9 punto va a dejar la obra una vez que finalice su sexenio bueno va avanzando muy bien esta semana este fin de semana voy a la supervisi\u00f3n eh visito la obra y la operaci\u00f3n ya del tren maya cada 15 d\u00edas y ahora me corresponde el pasado fin de semana pues estuve en Guerrero estuve en la Costa Chica en marquelia me reun\u00ed con los presidentes municipales de la monta\u00f1a de Guerrero y con los presidentes municipales de la costa Chica de Guerrero eh hicimos un trabajo de evaluaci\u00f3n de todo lo que estamos haciendo de manera conjunta tambi\u00e9n con el gobierno de Guerrero eso fue el viernes e en la ma\u00f1ana al mediod\u00eda Y luego estuve en la convenci\u00f3n bancaria en la clausura en Acapulco y el s\u00e1bado eh evaluamos caminos artesanales en Oaxaca en Oaxaca y tambi\u00e9n este evaluamos la construcci\u00f3n del Camino De Oaxaca a Tehuantepec que queremos terminarlo en agosto tiene t\u00faneles puentes viaductos son 160 km pero es la sierra es un camino complejo Pero son muy buenos los ingenieros civiles nuestros Y se estaban avanzando Esto va a ayudar a que en vez de hacer cco 6 horas y en el caso de comunidades hac\u00edan hasta 10 horas para llegar a Oaxaca y ahora con Los Caminos artesanales y con esta carretera 2 horas y media 3 horas Cosa incre\u00edble entonces y luego estuvimos en Salina Cruz porque estamos construyendo una coquizadora para tratar con busto y convertirlo en gasolinas es una obra muy importante como de 2 millones de d\u00f3lares pero nos va a ayudar mucho en el prop\u00f3sito de que ya no tengamos que comprar la gasolina en el extranjero que todo se produzca en M\u00e9xico Y con estas plantas toquis adoras lo que se consigues es convertir el combusto en gasolinas Y adem\u00e1s que haya menos contaminantes estamos haciendo dos una en Tula y otra en Salina Cruz Y ayer en Veracruz porque fuimos a recordar a conmemorar la defensa del Puerto de Veracruz cuando la invasi\u00f3n estadounidense del 21 de abril de 1914 y estuvimos en Veracruz tambi\u00e9n supervis\u00e9 dos obras que son muy importantes una museo en la casa que habit\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez cuando lleg\u00f3 a Veracruz durante la Guerra de Reforma se adquiri\u00f3 la casa y se est\u00e1 arreglando y tambi\u00e9n ya est\u00e1 por terminarse el museo de las leyes de reforma en otro sitio porque ah\u00ed se expidieron en Veracruz las leyes de reforma y es algo hist\u00f3rico Bueno es lo que consideramos nosotros la segunda transformaci\u00f3n de M\u00e9xico ah\u00ed inicia la separaci\u00f3n del poder p\u00fablico del eclesi\u00e1stico para hacer realidad la frase b\u00edblica de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar Y eso distingue a M\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds en el mundo en lograr eso el estado laico eso fue ayer Y esta semana que viene voy al tren Maya ya est\u00e1 terminado operando todo el tramo de Palenque a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a playa del Carmen eso es lo que se tiene y estamos trabajando de Playa del Carmen a escarce Por qu\u00e9 no pones el plan para darte una buena explicaci\u00f3n sobre esto del tren es una gran obra e hecha en tiempo r\u00e9cord no hay un tren en el mundo que lo hayan hecho En tan poco tiempo porque son 1554 km y lo vamos a concluir va a quedar terminado completamente y vaya que enfrentamos problemas porque nuestros adversarios los conservadores corruptos encabezados por Claudio gz del bloque conservador se dedicaron y se siguen dedicando a ponernos obst\u00e1culos para que no se pudieran hacer las obras para que qued\u00e1ramos mal esto ya es este muy frecuente en la derecha en el conservadurismo corrupto cuando tomamos la decisi\u00f3n de hacer los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico que fui jefe de gobierno hubo toda una campa\u00f1a en contra hasta amparos y el peri\u00f3dico Reforma un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n cuestionando la obra llegaron a decir hasta Salinas de Gortari de que se iba a caer se iban a caer los segundos pisos y los hicimos y luego que hicimos los segundos pisos ya nos copiaron nada m\u00e1s que mal porque empezaron a cobrar hace relativamente poco un jefe de gobierno me plante\u00f3 que si cu\u00e1l era mi opini\u00f3n porque la empresa que administraba los segundos pisos privatizados le estaba ofreciendo creo que 6000 o 7000 millones por el tramo que hab\u00edamos hecho nosotros que no se cobra Y desde luego que le dije que no este y ahora pues hay segundos pisos por todos lados y ayud\u00f3 mucho porque en el caso de la ciudad pues ya no se pueden ampliar las calles se tendr\u00edan que tirar las casas como cuando se hicieron los ejes viales pero S se puede irse hacia arriba y se utiliza el derecho de v\u00eda se ampl\u00eda la superficie de rodamiento sin afectaciones eso Este lo aprend\u00ed en tepetit\u00e1n porque como se inundaba mi pueblo nos ten\u00edamos que subir al tapanco este con la las inundaciones Pero bueno se crearon los los segundos pisos hubo mucha oposici\u00f3n pero ah\u00ed est\u00e1n lo del tren Maya igual y ah\u00ed vamos avanzando para los conservadores nada m\u00e1s recordarles que se empezaron a construir sobre todo para los j\u00f3venes que son los que m\u00e1s me importan y me interesa que tengan toda esta informaci\u00f3n porque ya nosotros vamos de salida eh los ferrocarriles de pasajeros se empezaron a construir en M\u00e9xico en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez y el primer Ferrocarril de pasajeros que se inaugur\u00f3 Pues fue el de la Ciudad de M\u00e9xico a Veracruz lo inaugur\u00f3 en 1873 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada es el primer ferrocarril y luego que llega porfo al poder y se queda 34 a\u00f1os pues le dio tiempo para hacer alrededor de 200000 km de v\u00edas ferres y comunic\u00f3 todo M\u00e9xico con ferrocarriles por eso la revoluci\u00f3n se hizo y en ferrocarril despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n se termin\u00f3 de comunicar al pa\u00eds con ferrocarril este ferrocarril por ejemplo del sureste hasta M\u00e9rida se se inaugur\u00f3 en 1950 \u00f3 el presidente Miguel Alem\u00e1n se inici\u00f3 antes con el presidente C\u00e1rdenas cuando era secretario de comunicaciones el General Francisco J M\u00fajica se proyect\u00f3 el Ferrocarril del sureste porque antes del ferrocarril antes de 1950 toda la comunicaci\u00f3n era por mar y por r\u00edos Aqu\u00ed est\u00e1n los r\u00edos m\u00e1s grandes de M\u00e9xico y hab\u00eda el transporte mar\u00edtimo de cabotaje del puerto de cisal Campeche frontera en Tabasco cualcos Veracruz y de ah\u00ed el ferrocarril para M\u00e9xico lo primero fue eso en ese entonces vivir cerca del mar era vivir cerca del mundo toda la comunicaci\u00f3n era por mar y por el Atl\u00e1ntico por el golfo El Pac\u00edfico ten\u00eda eh muy poca eh importancia mar\u00edtima en ese entonces ahora es distinto porque ya haia creci\u00f3 mucho Sobre todo creci\u00f3 el comercio durante mucho tiempo fue el puerto de Veracruz el principal Puerto y ahora ya en contenedores es Manzanillo en el Pac\u00edfico por el crecimiento econ\u00f3mico de Asia Entonces nosotros decidimos hacer este tren porque aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n floreci\u00f3 la gran cultura maya y es una de las regiones m\u00e1s importante en vestigios arqueol\u00f3gicos en el mundo una regi\u00f3n compacta con zonas arqueol\u00f3gicas de una cultura que floreci\u00f3 300 a\u00f1os antes de la era cristiana para tener una idea en la \u00e9poca eh del florecimiento de Grecia de Atenas est\u00e1 floreciendo en esta regi\u00f3n de M\u00e9xico la gran cultura Amaya entonces tiene tres periodos el periodo eh precl\u00e1sico que es del 300 a hasta el periodo cl\u00e1sico que es el 600 despu\u00e9s de la era cristiana y ya el periodo postcl\u00e1sico que llega hasta cuando invaden los europeos pero el hacer el tren es para comunicar todas las antiguas ciudades ma que son bell\u00edsimas porque eh Son la expresi\u00f3n de de una gran cultura una gran civilizaci\u00f3n entonces empezamos aqu\u00ed en Palenque Aqu\u00ed est\u00e1 boca del cerro Aqu\u00ed est\u00e1 el r\u00edo usumacinta este r\u00edo nace en Guatemala tambi\u00e9n en Guatemala hay zonas arqueol\u00f3gicas mayas porque era toda una regi\u00f3n antes de que existieran estos l\u00edmites territoriales pues era Mesoam\u00e9rica y la cultura maya florece Pues en Honduras en Guatemala M\u00e9xico toda esta toda esta regi\u00f3n Entonces esta l\u00ednea de Palenque por el golfo ya se termin\u00f3 y ya lleg\u00f3 ac\u00e1 eso son como 850 km eso ya est\u00e1 terminado ya estamos hablando de nueve trenes y est\u00e1 por llegar ma\u00f1ana pasado el d\u00e9cimo el tren n\u00famero 10 se est\u00e1n construyendo los trenes en ciudad sag\u00fa en Hidalgo la empresa francesa alston est\u00e1 construyendo los trenes es tambi\u00e9n fue importante porque el contrato con alston permite crear empleos en M\u00e9xico bueno esto ya est\u00e1 terminado eh se encargaron cuatro empresas aqu\u00ed el tramo uno motang yil hasta aqu\u00ed aqu\u00ed hasta calquin es Carso de calquin hasta adelante de tya hasta isamal indie y esto lo hizo ica ya est\u00e1 terminado eh completamente este tramo nos cost\u00f3 mucho trabajo porque es eh el tramo de m\u00e1s castidad de suelo m\u00e1s vulnerable de cenotes de r\u00edos submarinos cuando construyeron todos estos hoteles no hab\u00eda aqu\u00ed ambientalistas no se daban permisos ambientales y pues hac\u00edan lo que quer\u00edan por aqu\u00ed est\u00e1 calica aqu\u00ed aqu\u00ed en Playa del Carmen que es un una empresa que tiene un banco de materiales sacan grava de aqu\u00ed tienen un puerto y se llevan la grava para construir calles y carreteras en Estados Unidos y nadie dec\u00eda absolutamente nada cuando decidimos hacer el [M\u00fasica] tren surgen aparecen como hongos despu\u00e9s de la la lluvia much\u00edsimas asociaciones de pseudo ambientalistas vinculados con claudios x Gonz\u00e1lez con nuestros adversarios sin embargo Nosotros hemos tenido un cuidado especial en no afectar el medio ambiente al grado de que de Tulum a Canc\u00fan que son 120 km aqu\u00ed donde hay m\u00e1s r\u00edos subterr\u00e1neos y m\u00e1s castidad aqu\u00ed no estamos haciendo el tren a ras de tierra no es nada m\u00e1s un terrapl\u00e9n sino es un puente un viaducto son 80 km de Viaducto es decir el tren va arriba Para no afectar la zona se hizo un estudio especial y se cuida que no se afecten R\u00edos subterr\u00e1neos cotes tuvimos un problema eh por aqu\u00ed por aqu\u00ed en este una caverna al poner una columna hicieron pues todo un esc\u00e1ndalo ya estamos eh limpiando reparando todo y resolviendo el problema se decidi\u00f3 hacer un puente atirantado con un claro de 200 Met es decir no vamos a fijar columnas sino va a ser un puente atirantado y esto nos significa una este puente nada m\u00e1s se pudo perforar y poner las pilas pero dijimos no vamos a cuidar esta zona y por eso el puente Entonces ya inauguramos de Canc\u00fan a playa y ya tenemos todo esto hasta Tulum todo esto todo lo que es el viaducto los puentes ya est\u00e1n terminados pero no podemos Conectar a Tulum por el puente atirantado que va a llevar tiempo pensamos terminarlo a finales de agosto ya tenemos incluso ya la estructura met\u00e1lica pero eh nos va a llevar tiempo claro no nos detenemos porque ya inauguramos el aeropuerto de tul\u00fan Les recomiendo que vayan ahora se puede porque en mexicana no se cobra tanto por el boleto este y si ahorran pueden ir porque este es un aeropuerto \u00fanico es de los aeropuertos m\u00e1s bellos del mundo es un aeropuerto en la selva Este es el lo terminamos con la colaboraci\u00f3n con el apoyo de los ingenieros militares se hizo en un a\u00f1o 5 meses este aeropuerto y es una belleza Entonces ya est\u00e1n llegando aviones de Europa y est\u00e1n llegando aviones de Estados Unidos a este nuevo aeropuerto que ya se termin\u00f3 y estamos trabajando eh En este tramo hasta Esc\u00e1rcega este tramo de Esc\u00e1rcega Ash pugil Que aqu\u00ed estaba calar que se los recomiendo mucho es una zona arqueol\u00f3gica bell\u00edsima M\u00edstica excepcional son edificios alt\u00edsimos por encima de las copas de los \u00e1rboles de la selva es algo \u00fanico adem\u00e1s es una reserva ecol\u00f3gica que ya empleamos de un mill\u00f3n 500000 hect\u00e1reas y hay no solo Flora excepcional sino hay animales de Monte que se los encuentra un en el camino estamos cuidando la entrada a la zona arqueol\u00f3gica Entonces esto lo vamos a inaugurar en junio [M\u00fasica] es Julio posiblemente aqu\u00ed y agosto ya nos vamos todo de modo que para septiembre est\u00e9 todo terminado todas las estaciones significa cocheras para guardar trenes instalaciones para talleres y deella eso tambi\u00e9n es importante deella hasta Chetumal todo esto es el\u00e9ctrico el tren de doble v\u00eda el\u00e9ctrico y lo que no es el\u00e9ctrico est\u00e1 consumiendo ya un di\u00e9sel de bajo azufre que se produce de manera especial en la refiner\u00eda que se adquiri\u00f3 que es de M\u00e9xico la refiner\u00eda dir Park de eh Houston eso es lo que puedo comentarte presidente Precisamente en Canc\u00fan hay otra obra muy importante que se est\u00e1 construyendo pero va lenta se trata del puente que se construye sobre la laguna nichupt\u00e9 en la zona hotelera para ver si nos pudiera dar tambi\u00e9n un una s\u00ed est\u00e1s muy bien informada porque s\u00ed a m\u00ed tambi\u00e9n ya me preocupa por eso pero como yo no solo me puedo preocupar sino me tengo que ocupar este vamos ahora el fin de semana y una de las obras que vamos a evaluar es la del puente este de Canc\u00fan no no pones la la foto del puente es este puente va a ayudar mucho porque ya est\u00e1 saturada la zona hotelera este adem\u00e1s de un problema Vial grave por saturaci\u00f3n tenemos que resolver lo de la protecci\u00f3n civil para evitar cualquier desgracia y tiene que haber una salida y ese es el puente para eso es entonces queremos a ver si Jorge Nu\u00f1o nos env\u00eda alguna foto ten estamos apurarnos se est\u00e1 haciendo un trabajo tambi\u00e9n especial para proteger banglades ah\u00ed por eso es lento pero vamos avanzando y encontramos tambi\u00e9n este una cueva muy grande en la laguna con una profundidad como de 80 100 Met Entonces el proyecto ah\u00ed se tuvo que modificar pero si vamos a a concluir tambi\u00e9n este puente significa una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10000 millones lo quer\u00edan lo ten\u00edan proyectado para cobrar el paso de paje y decidimos no es obra que se est\u00e1 haciendo con presupuesto p\u00fablico y es devolverle un poco a Canc\u00fan lo mucho que le ha dado a M\u00e9xico porque cuando el peor momento del periodo neoliberal el \u00fanico sitio donde hab\u00eda trabajo era Canc\u00fan de todo el sureste y se fueron a trabajar a vivir miles de mexicanos de Chiapas de Tabasco Campeche Yucat\u00e1n de la Ciudad de M\u00e9xico de todos lados y pun aporta much\u00edsimo imag\u00ednes llegan de 500 a 600 aviones aterrizan o salen de Canc\u00fan llenos de turistas todos los d\u00edas y eh la federaci\u00f3n se ha beneficiado much\u00edsimo del turismo en Canc\u00fan C\u00f3mo se beneficiaron y se siguen beneficiando todos los mexicanos del petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n que est\u00e1 en Tabasco que est\u00e1 en Campeche porque hay algunos que dicen Bueno y por qu\u00e9 tanta obra para el sureste pues es devolverles un poco lo mucho que han aportado al desarrollo nacional estaban completamente abandonados y se est\u00e1 haciendo justicia Este es el puente y vas hacia all\u00e1 pero pues hay que montar columnas en chalanes pero s\u00ed lo vamos a terminar s\u00ed a ver si no nos acercamos del otro lado porque este es la parte del bulevard Coloso pero del otro lado A ver si si est\u00e1 Para que vean la zona hotelera c\u00f3mo est\u00e1 completamente llena hay una sola salida y lo que queremos es que haya esta v\u00eda adem\u00e1s va a ser un puente bell\u00edsimo est\u00e1 bien dise\u00f1ado va a tener una ciclov\u00eda un trabajador de la zona hotelera para llegar a su domicilio a su casa ahora se puede llevar hasta dos 3 horas en el transporte con Esto va a ser menos tiempo va poder estar m\u00e1s tiempo con su familia pero bueno esa es la la idea presidente y en otro est\u00e1s all\u00e1 no pero el medio donde trabajo Es de all\u00e1 preguntarle en otro tema para Uni\u00f3n de seguridad se trat\u00f3 el tema de las 12 personas que fueron privadas de la Libertad en Nuevo Le\u00f3n Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto ya s\u00ed afortunadamente este se encontr\u00f3 primero a uno y este y \u00e9l dio la informaci\u00f3n y ya se liberaron Okay ya por \u00faltimo ayer en su mensaje en Veracruz usted mencion\u00f3 que le hab\u00eda pedido al presidente Joe biden modificar la frase pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos a bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos preguntarle Qu\u00e9 le respondi\u00f3 que le ha dicho sobre esto platico aqu\u00ed en el libro siento que es un tema este que debe de analizarse bien en los dos pa\u00edses es un hecho la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial con est Unidos somos vecinos compartimos una frontera de 3000 180 km nos necesitamos nos complementamos viven 40 millones de mexicanos en Estados Unidos trabajan contribuyen al desarrollo de esa gran naci\u00f3n es un hecho la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial M\u00e9xico ya es el primer socio comercial de Estados Unidos en el mundo cuando hablan algunos pol\u00edticos de Estados Unidos sobre todo en este tiempo de elecciones que van a cerrar la frontera pues es pura demagogia porque no se puede no se podr\u00eda la comunicaci\u00f3n que tenemos comercial econ\u00f3mica eh nos eh impide cerrar las fronteras eso debemos de tener Ya claro Hay much\u00edsimas plantas que venden sus productos en Estados Unidos plantas instaladas en M\u00e9xico industrias sobre todo hay mucha industria de autopartes que son complementarias con empresas que funcionan en Estados Unidos [M\u00fasica] si no entraran los veh\u00edculos que se exportan de M\u00e9xico a Estados Unidos Les costar\u00eda a los estadounidenses un promedio de 20 00 m\u00e1s cada autom\u00f3vil Entonces nos eh interesa a los dos pa\u00edses la integraci\u00f3n econ\u00f3mica por eso estamos planteando el fortalecimiento de todo Am\u00e9rica del Norte y tambi\u00e9n hacia delante ya no nos va a corresponder a nosotros pensar en la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica as\u00ed como se cre\u00f3 primero la comunidad econ\u00f3mica Europea y luego fue la Uni\u00f3n Europea as\u00ed se requiere la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica es un trabajo que hay que hacer el caso espec\u00edfico con M\u00e9xico tenemos que buscar que se consolide esa integraci\u00f3n ni modo que rompamos y que este ya no se permita que llegue inversi\u00f3n extranjera a M\u00e9xico o que se instalen industrias de Estados Unidos en M\u00e9xico eso no es conveniente nosotros tenemos actualmente crecimiento econ\u00f3mico por la inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando como nunca a M\u00e9xico y por la inversi\u00f3n p\u00fablica que tambi\u00e9n despu\u00e9s de que pr\u00e1cticamente no hab\u00eda inversi\u00f3n p\u00fablica En el gobierno nuestro se duplic\u00f3 la inversi\u00f3n p\u00fablica la construcci\u00f3n de grandes obras Y eso ha significado empleos y mejores salarios por eso M\u00e9xico es de los pocos pa\u00edses en el mundo con las tasas m\u00e1s bajas de desempleo y hemos logrado aumentar los salarios Entonces si nos conviene la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y le conviene a Estados Unidos y le conviene a M\u00e9xico Aqu\u00ed nada m\u00e1s ni nada menos Lo importante es que se aprenda que este sigamos eh aplicando una pol\u00edtica de buena vecindad y de respeto a nuestras soberan\u00edas Ese es el pacto que hace falta a ver nos vamos a seguir integrando econ\u00f3micamente pero ustedes no pueden ni nosotros lo vamos a permitir absorberlos nosotros no vamos a ser un estado asociado ni mucho menos una colonia M\u00e9xico tiene que seguir siendo un pa\u00eds independiente libre soberano V\u00e1monos a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica pero esto no y tenerlo muy claro Nada de que vas a poner autoridades en M\u00e9xico porque a los gobernantes de M\u00e9xico los elige el pueblo de M\u00e9xico no queremos espionajes este en M\u00e9xico si es necesaria la cooperaci\u00f3n en materia de seguridad vamos poni\u00e9ndonos de acuerdo con permiso de M\u00e9xico con autorizaci\u00f3n de M\u00e9xico con el acuerdo de M\u00e9xico no como antes que se met\u00edan las agencias y hac\u00edan lo que quer\u00edan y se les permit\u00eda hay constancia que durante el gobierno de Calder\u00f3n desde la Embajada de Estados Unidos daban las \u00f3rdenes a las corporaciones militares de M\u00e9xico para actuar en nuestro territorio eso no mande pues yo ya se lo expres\u00e9 porque es parte de nuestra historia los liberales no quer\u00edan la integraci\u00f3n Lerdo dec\u00eda entre un pueblo fuerte una naci\u00f3n fuerte y una d\u00e9bil el desierto por qu\u00e9 no pones el plano el mapa de M\u00e9xico para ilustrar se opon\u00edan a la construcci\u00f3n de los ferrocarriles hacia el norte porque tem\u00edan con raz\u00f3n ya nos hab\u00edan dado un zarpazo Ya nos hab\u00edan quitado m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio y no quer\u00edan la comunicaci\u00f3n para all\u00e1 con Porfirio D\u00edaz se decide hacer los ferrocarriles al norte de todas maneras porfo D\u00edaz logra una pol\u00edtica de diversificaci\u00f3n y no pone todos los huevos como \u00e9l dec\u00eda en una sola canasta y hab\u00eda bastante relaci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial con Europa con Inglaterra con Francia con Alemania para equilibrar a Porfirio D\u00edaz se le atribuye la frase pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos porque siempre hubo Ese temor que nos absorbiera y fue la justificaci\u00f3n tambi\u00e9n para entregar las concesiones de ferrocarril decir es importante el desarrollo de M\u00e9xico porque si no nos van a absorber est\u00e1n creciendo demasiado el desarrollo febril en Estados Unidos nos va a integrar por completo ahora pues ha crecido la integraci\u00f3n como nunca Cuando llegamos la relaci\u00f3n comercial m\u00e1s importante de Estados Unidos era china luego Canad\u00e1 y ahora es M\u00e9xico pero nosotros tenemos que cuidar nuestra independencia nuestra soberan\u00eda necesitamos la integraci\u00f3n econ\u00f3mica es conveniente para Estados Unidos y para Canad\u00e1 Aunque la relaci\u00f3n m\u00e1s importante es con Estados [M\u00fasica] Unidos Incluso el presidente Trump lo que nos propon\u00eda en vez del tratado con Canad\u00e1 Estados Unidos y M\u00e9xico era un tratado bilateral M\u00e9xico Estados Unidos nosotros lo convencimos de que era importante que participaran los tres pa\u00edses y se logr\u00f3 eh restablecer el tratado mejor\u00e1ndolo y esto ha ayudado mucho con el presidente biden es muy buena la relaci\u00f3n mucho muy buena no toma medidas unilaterales que ese es un punto de acuerdo si hay una medida que tome un pa\u00eds del tratado que afecte a otro m\u00ednimo es consultar y que se pueda eh litigar en paneles en tribunales que se establecieron en el mismo tratado por eso nosotros decimos bendito M\u00e9xico es lo que proponemos bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos pero eso es un tema hacia adelante es C\u00f3mo mantener la integraci\u00f3n econ\u00f3mica que es conveniente para ambas iones para los dos pueblos respetando las soberan\u00edas ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo hasta ahora no ha habido problema ni con el presidente Trump ni con el presidente biden pero hacia el futuro eso es lo que tiene que atenderse y tambi\u00e9n procurar la integraci\u00f3n con el mismo principio de respeto a las independencias de los pueblos la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica y esto har\u00eda un continente muy fuerte en el concierto de las continente m\u00e1s fuerte del mundo por los recursos naturales por su poblaci\u00f3n por la tecnolog\u00eda por el financiamiento por la cercan\u00eda porque ya se est\u00e1 convirtiendo en un problema todo lo relacionado con el transporte de mercanc\u00edas por eso tambi\u00e9n M\u00e9xico tiene esto que es un tesoro que hay que cuidar Este paso para comunicar el Atl\u00e1ntico con el Pac\u00edfico imag\u00ednense la importancia que tiene esto que desde que lleg\u00f3 eh Cort\u00e9s desde la invasi\u00f3n Carlos vto le pidi\u00f3 que explorara un paso que uniera a los oc\u00e9anos y continuaron estudiando el pas el var\u00f3n de humbold eh estudi\u00f3 nueve pasos luego e decidi\u00f3 que eran tres los m\u00e1s importantes [M\u00fasica] eh Panam\u00e1 Nicaragua y el ismo y desde principios del siglo X que estuvo por ac\u00e1 umbol ya en sus apuntes hablaba que el mejor era el ismo resolvieron hacer el canal de Panam\u00e1 pero ahora por cuestiones del cambio clim\u00e1tico volvemos al agua la falta de agua y sobre todo por el crecimiento de el mercado ya eh el canal de Panam\u00e1 est\u00e1 operando al 70 su capacidad y por eso la importancia del [M\u00fasica] ismo con muchas ventajas sobre todo para comunicar la costa este de Estados Unidos que toda nuestra relaci\u00f3n econ\u00f3mica con Estados Unidos la tenemos ac\u00e1 Pero bueno ya eso le va a corresponder a los que nos van a sustituir pero es importante que se conozca y en el caso deismo pues es una franja que tenemos que cuidar porque ha sido tambi\u00e9n muy ambicionada Es toda una historia y pues tenemos que cuidar ah\u00ed nuestra soberan\u00eda que no nos pase lo que sucedi\u00f3 cuando se construy\u00f3 y empez\u00f3 a operar el canal de Panam\u00e1 que cost\u00f3 mucho trabajo recuperar la soberan\u00eda de toda esa franja que pertenece a Panam\u00e1 que es hasta que llega el general torrijos que se recupera en un acuerdo con un gran presidente de Estados Unidos que ya est\u00e1 grande pero que todav\u00eda est\u00e1 con vida y le deseamos que siga bien presidente Carter \u00e9 le devolvi\u00f3 la soberan\u00eda del Canal a Panam\u00e1 y eso ayuda mucho a nuestro pueblo hermano de Panam\u00e1 que tambi\u00e9n siempre lo digo lo de nosotros del ismo no es para competir no es para afectarlos en nada Creo que este se complementa Porque est\u00e1 creciendo mucho y va a seguir creciendo mucho el comercio mundial Buenos d\u00edas presidente Alonso ruti del per de la jornada Quisiera regresar r\u00e1pidamente al asunto de Claudia shen ya usted ha dejado claro que para usted fue un montaje y fue un acto de propaganda pero me queda la duda presidente D\u00f3nde estaba el equipo de seguridad de la candidata entiendo el equipo de seguridad de la candidata D\u00f3nde estaba qu\u00e9 reportes tienen ellos este supone que es el ej\u00e9rcito el que est\u00e1 car todos los tien protecci\u00f3n Pero c\u00f3mo pudieron acercarse tanto acer se acercaron vieron que no estaban este armados Y estuvieron nada m\u00e1s ah\u00ed pendientes ads esto es bastante com\u00fan cuando uno recorre todo el pa\u00eds en las carreteras los paran a uno e si yo voy a una gira por la Costa Chica ya s\u00e9 que me tengo que parar 20 veces de Acapulco a marquelia o 30 me est\u00e1n parando eh les voy a mostrar d\u00f3nde fue o sea para que tengan una idea Pon los es motosintla es la frontera con Guatemala yo he recorrido ese camino 20 veces Esa es la zona que est\u00e1 en disputa por dos grupos S\u00ed pero ni siquiera es ah\u00ed o sea est\u00e1 cerca de ah\u00ed pero no no no en esta zona miren unos por lo general este antes ya en septiembre yo ya no siempre me voy a acordar y estoy trabajando para ellos pero ya es muy dif\u00edcil que yo los visite pero siempre uno va a toda esta zona cacahuatan que es l\u00edmite tambi\u00e9n este con Guatemala Tapachula Y entonces aqu\u00ed en hsla sube uno Esta es la l\u00ednea divisoria la frontera Guatemala entonces sube uno aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 motos aqu\u00ed Hay much\u00edsimas comunidades est\u00e1 el porvenir Canad\u00e1 otras ac\u00e1 entonces de aqu\u00ed a frontera comoapa 2 horas hora y media 2s horas entonces seg\u00fan entiendo Esto fue aqu\u00ed a la entrada S\u00ed entonces hablaron de frontera Comalapa que no est\u00e1 tan tan cerca nosotros estamos haciendo ya se los hab\u00eda comentado pues una aqu\u00ed una carretera con dos puentes porque eh toda esta gente que vive en la sierra muy marginada para ir a tuxla pues tiene esto como opci\u00f3n o Esto entonces ahora lo que queremos es de frontera aqu\u00ed as\u00ed estamos haciendo dos puentes aqu\u00ed en la angostura uno que se llama riso de oro y otro que se llama as\u00ed l Angostura a ver Pon el el \u00faltimo puente a ver si ya este es hoy miren aprovechando no tambi\u00e9n porque presidente usted esp\u00e9rate entonces regresa regresa entonces este es se parece que se quejaban de los de de ac\u00e1 de frontera no frontera con malapa quer que entonces hay que verlo porque s\u00ed hay grupos aqu\u00ed de la delincuencia s\u00ed hay dos grupos de la delincuencia que est\u00e1n enfrentados acaba de haber ah\u00ed donde est\u00e1 el puente que les mostramos por ah\u00ed cerca un enfrentamiento ah\u00ed tenemos una base un campamento de la guardia nacional para proteger a los ingenieros civiles y a los trabajadores o sea presidente en este contexto de la disputa de los grupos usted considera que no estuvo en riesgo la integridad la candidata no no no no este eh es repito eh propaganda mande propaganda de los propios grupos criminales puede ser de ellos puede ser de grupos opositores del bloque conservador hay una situaci\u00f3n cr\u00edtica ah\u00ed pres este en comunicaci\u00f3n con este medio este latinos de lor de Mola hab pasado por ah\u00ed pero sigui lugar del el otro reportero decidi\u00f3 quedarse es muy extra\u00f1o muy extra\u00f1o o sea para como son ellos uno se da cuenta O sea ya cuando ve uno en la cuando van a este hacer un reclamo fuerte eh con tintes pol\u00edticos Ya ve uno las c\u00e1maras eso se da uno cuenta que lo est\u00e1n a uno ya este lampareando en las inmediaciones no hay instalaciones de la guardia nacional ah\u00ed s\u00ed creo que si debemos de tener en en en frontera tenemos presencia constante ah\u00ed hay como 1000 elementos m\u00e1s toda la regi\u00f3n pero es un tema que ha sido bastante bastante publicitado se reforzar\u00eda la seguridad de los candidatos en esta campa\u00f1a de los candidatos presidenciales ya lo estamos haciendo a partir de esto no igual no ellos mismos est\u00e1n satisfechos si ellos solicitan m\u00e1s protecci\u00f3n Claro que se les otorga Pero esto es parte insisto de la campa\u00f1a hasta algunas organizaciones no gubernamentales de derechos humanos de Chiapas lo voy a mencionar el Fray Bartolom\u00e9 de Derechos Humanos que no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando como alg unas organizaciones como Pero ellos que tendr\u00edan que ver aqu\u00ed Perm\u00edteme Perm\u00edteme no los deapa Pro ellos este han manifestado o han tenido una actitud muy a favor del conservadurismo las dos bueno han sido cr\u00edticos sobre la situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando en Chiapas S\u00ed s\u00ed s s la descomposici\u00f3n que hay en esa regi\u00f3n S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero esa es su visi\u00f3n porque por ejemplo Por qu\u00e9 no dicen nada de la descomposici\u00f3n en Guanajuato estamos hablando en plata pero usted est\u00e1 hablando tambi\u00e9n de que aqu\u00ed hay una confrontaci\u00f3n entre s\u00ed s\u00ed s\u00ed y la estamos atendiendo pero este constantemente ellos en ejercicio de sus derechos est\u00e1n haciendo la denuncia nada m\u00e1s en lo que corresponde a Chiapas Incluso en el periodo rico la jornada y nosotros respetamos desde luego la libre manifestaci\u00f3n de las ideas pero eh est\u00e1n buscando crear un ambiente de violencia que no tiene las dimensiones que ustedes est\u00e1n registrando no estoy diciendo que no haya violencia estoy diciendo que est\u00e1n magnificando las cosas y lo digo con toda Claridad por cuestiones ideol\u00f3gicas porque tenemos diferencias porque estas organizaciones no gubernamentales no apost no estuvieron a favor de la transformaci\u00f3n por la v\u00eda electoral llamaban a no votar nosotros tenemos con ellos esas diferencias y han llegado en los \u00faltimos tiempos conscientes o de manera inconsciente hacerle el juego a los conservadores as\u00ed de claro lo que hace el Pro en el caso de Ay otinapa lo que hicieron ahora los veo m\u00e1s este responsables pero se dejaron arrastrar por este farsante defensor de derechos humanos Emilio \u00c1lvarez y casa que ahora ya se quit\u00f3 la m\u00e1scara y que abiertamente est\u00e1 a favor de los autoritarios de los represores porque no somos iguales eh \u00e9l est\u00e1 defendiendo eh Y est\u00e1 vinculado con Calder\u00f3n que declar\u00f3 la guerra que este busc\u00f3 resolver el problema de la inseguridad con el uso de la violencia con masacres con desapariciones y con la complicidad de organismos no gubernamentales de Defensores eh [M\u00fasica] falsarios de derechos humanos y de la prensa y de los medios de comunicaci\u00f3n eh al Servicio del r\u00e9gimen no est\u00e1 de m\u00e1s que recordemos qu\u00e9 pasaba en ese entonces no est\u00e1 dem\u00e1s cuando no hablaban ellos sobre estas cosas a ver por qu\u00e9 no pones que es muy importante eh Por qu\u00e9 no pones el \u00edndice de letalidad El el gobierno en general el \u00edndice de letalidad para todos es el n\u00famero de muertos de heridos de detenidos que se da cada vez que hay un enfrentamiento entre las fuerzas armadas y la delincuencia Pero esto que vamos a ver es muy representativo de lo que suced\u00eda y de la hipocres\u00eda y el papel de los medios de manipulaci\u00f3n porque no somos iguales esto Este es el \u00edndice de letalidad Pero bueno en los enfrentamientos eh que es esta l\u00ednea azul son los enfrentamientos entre las fuerzas armadas la l\u00ednea azul y la delincuencia en esos enfrentamientos estos son los civiles fallecidos Miren la punta cuando en esos enfrentamientos hubieron m\u00e1s fallecidos qu\u00e9 a\u00f1o es 2011 eran m\u00e1s los fallecidos que los heridos y detenidos Qu\u00e9 significa esto que eliminaban heridos Eso es [M\u00fasica] grav\u00edsimo en 2011 todo esto lo hemos venido resolviendo para bajar los fallecidos de heridos y detenidos aqu\u00ed tenemos 92 fallecidos c 195 heridos y detenidos hay una gran diferencia porque se lleva a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica de protecci\u00f3n de Derechos Humanos y de uso controlado de la fuerza lo m\u00e1s importante de todo es que cuando est\u00e1 esto son las masacres de Calder\u00f3n por eso tampoco me voy a cansar de repetir que la \u00fanica doctrina de los conservadores es la hipocres\u00eda la \u00fanica doctrina es la hipocresia y la religi\u00f3n y su Dios es el dinero hablando con Claridad sin medias tintas exactamente aqu\u00ed 2011 y B\u00fascame la fecha se re\u00fanen los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n con Calder\u00f3n y hacen un pacto de silencio Para no sacar nada que tuviera que ver con violencia 24 de marzo de 2011 pon la foto Entonces estos grupos con los que tenemos diferencia a los que haces menci\u00f3n este y citan constantemente en la jornada pues piensan o no quieren aceptar de que ya son otros tiempos y que no somos iguales Miren la reuni\u00f3n del 2011 al acto de iniciativa M\u00e9xico en el Museo Nacional de Antropolog\u00eda Con qu\u00e9 prop\u00f3sito fue la reuni\u00f3n no hablar ya en los medios de la violencia ni los mensajes de narcotr\u00e1fico para no hablar en los medios de la violencia ni de los mensajes del narcotr\u00e1fico aqu\u00ed est\u00e1n todos los m\u00e1s famosos de los peri\u00f3dicos de la radio de la televisi\u00f3n y los due\u00f1os de los principales medios de informaci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo los medios de informaci\u00f3n no informar los medios de informaci\u00f3n pactaron no informar\u00e9 reportes tiene de desplazamiento pobl en esa regi\u00f3n presidente que es la denuncia central del va a informar este Rosa yela sobre el desplazamiento quedamos en eso en otro tema presidente para confirmar Aprovechando que est\u00e1 la canciller si le lleg\u00f3 la carta del vicepresidente Jorge glas y qu\u00e9 gestiones est\u00e1n haciendo para garantizar su salud y su integridad estamos trabajando a ver si puedes deor s\u00ed recibimos la carta de de Jorge glas desde la prisi\u00f3n de Guayaquil y lo que estamos haciendo acudiendo A diferentes instancias una de ellas el consejo de Derechos Humanos hemos acudido tambi\u00e9n a Bueno estamos viendo lo de la convenci\u00f3n de Caracas que es nuestro derecho de que nos nos entreguen a Jorge glas con un salvo conducto y y seguimos haciendo las gestiones para ello en este momento preocupados sobre todo por su estado de salud hemos pedido el apoyo incluso de terceras embajadas que est\u00e1n en en Ecuador como la embajada de Suiza eh que y la nunciatura que se han ofrecido tambi\u00e9n en apoyar y ver visitar a Jorge glas y interceder ante las autoridades para que nos lo entreguen ahora en t\u00e9rminos diplom\u00e1ticos M\u00e9xico qu\u00e9 est\u00e1 haciendo para para que le entreguen a glas o sea sigue defendiendo el asilo de de glas S\u00ed por supuesto en de acuerdo a la convenci\u00f3n de Caracas el art\u00edculo cuarto de la convenci\u00f3n de Caracas Nos otorga el derecho a nosotros como estado asilante a solicitar que le otorguen el salvo conducto y que lo liberen Y eso es lo que estamos haciendo es una situaci\u00f3n particular porque hay una ruptura de relaciones no perd\u00f3n es una situaci\u00f3n particular porque hay una ruptura de relaciones entonces absolutamente lo estamos haciendo ante las instancias de la convenci\u00f3n de Caracas que son instancias interamericanas Porque la convenci\u00f3n de Caracas funciona en instancias interamericanas la verdad es que ahorita estamos concentrados tambi\u00e9n en la Corte Internacional de Justicia que solamente ve el caso de la violaci\u00f3n de nuestras dependencias porque la audiencia va a ser el 30 de abril y ah\u00ed en esa estamos concentrando por instrucciones del presidente mucho esfuerzo en este momento jur\u00eddico para ganar ese caso ante la Corte Internacional de Justicia que debo decir que nos Han atendido muy r\u00e1pidamente y nos han dado la la audiencia inmediatamente por Por otra parte estamos haciendo todo el an\u00e1lisis de C\u00f3mo podemos acelerar que nos entreguen a Jorge glas y que que le den el salvoconducto respectivo No hay contacto alguno con el gobierno de Ecuador No ninguno con el gobierno de Ecuador ninguno Gracias presidente Una \u00faltima pregunta hoy se re\u00fane con la sente hasta donde entiendo s\u00ed este Cu\u00e1l es el balance que ha tenido este reencuentro porque hace 8 d\u00edas fueron particularmente cr\u00edticos con el balance que ellos han tenido en el sexenio porque pues consideran que no se ha desmontado totalmente la la reforma educativa del Pues nosotros los respetamos mucho a los de la cente y adem\u00e1s les reconocemos que fueron los \u00fanicos o fueron los principales Defensores de la educaci\u00f3n p\u00fablica en los momentos cuando los gobiernos neoliberales quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n volvemos a lo mismo ya he dicho varias veces que un escritor no se debe de repetir pero un dirigente S\u00ed si tiene que repetir porque su labor su tarea es eh hacer conciencia Qui\u00e9n era el l\u00edder de el movimiento contra la educaci\u00f3n p\u00fablica en el sexenio de Calder\u00f3n y del licenciado Pe\u00f1a Nieto Claudio x Gonz\u00e1lez el gerente ahora del bloque conservador del consorcio Porque si es gerente es consorcio conservador lo mismo entonces iba a Oaxaca y ten\u00eda este una asociaci\u00f3n en contra de Educaci\u00f3n P\u00fablica en contra de los maestros eh ofendi\u00e9ndome p\u00fablicamente de que no [M\u00fasica] trabajaban de que por eso estaba muy mal Educaci\u00f3n P\u00fablica ech\u00e1ndole la culpa de todo a los maestros no tomando en cuenta otros factores entonces la cente los enfrent\u00f3 nosotros ayudamos a la cente cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n no fueron los del bloque conservador fuimos nosotros eh Por eso les tenemos muchas consideraciones y adem\u00e1s les reconocemos que fueron una vanguardia para la defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica y de los derechos del magisterio tenemos diferencias porque es normal somos libres independientes en estos reencuentros ha habido avances alg\u00fan avance s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no se avanz\u00f3 mucho Cu\u00e1les ser\u00edan los avances concretos por ejemplo este se este cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa es que dicen que no ha sido suficiente por eso es que son enfoques distintos nosotros para usted est\u00e1 cancelado s\u00ed completamente O sea pues ya no hay este persecuci\u00f3n Es evidente bueno tan es as\u00ed de que no han habido paros tambi\u00e9n lo tengo que subrayar hubo uno el 15 de no es lo mismo que pasaba en el sexenio anterior nada m\u00e1s que lo tengo que estar subrayando ya est\u00e1 a burro adem\u00e1s como no hablo de corrido y tengo que est\u00e1 repite y repite y parezco disco rayado pero ustedes me obligan a eso porque no ayudan a informar de que ya no es lo mismo digo cuestionan incluso la relaci\u00f3n con el cente y incluso la candidatura que se le dio al l\u00edder del cente usted est\u00e1 de acuerdo con esa candidatura con la candidatura l\u00edder recente Cu\u00e1l es senador pues tienen todo el derecho de cuestionarlo pero me refiero si usted est\u00e1 de acuerdo con esa candidatura por no yo no porque yo no me meto en cuestiones electorales y adem\u00e1s este yo creo que todos todos todos tenemos derecho a votar Y ser votados todos los ciudadanos y aqu\u00ed en el libro hablo de c\u00f3mo hay dirigentes consecuentes durante un buen tramo y luego claudican hay muchos ejemplos y tambi\u00e9n lo opuesto de c\u00f3mo hay dirigentes o personajes pol\u00edticos que se portan muy mal durante un buen tiempo y al final act\u00faan de manera consecuente hasta que se mueren porque el juicio hist\u00f3rico se tiene que hacer hasta el final Pero esto no es el caso del cente ellos estuvieron a favor de la Reforma de Pe\u00f1a trabajaron con Claudio cambiaron de si usted me dice que es candidato esto significa que ya cambiaron de modo de pensar y es de sabios cambiar de opini\u00f3n ad\u00e1s la pol\u00edtica y todo lo que hacemos tiene que ver con seres humanos todos cometemos errores solamente el creador es ni el agua bendita es qu\u00edmicamente pura conf\u00eda que puede haber avances con la cente todav\u00eda conf\u00eda que puede haber avances con la cente todav\u00eda con la cente y con el sente y con todos y vamos muy bien lo que pasa que tambi\u00e9n estamos en temporada electoral No es cualquier cosa revisen la historia C\u00f3mo se han llevado a cabo los cambios de gobierno las transiciones las elecciones presidenciales en la historia de M\u00e9xico a\u00fan en la \u00e9poca de mayor eh antidemocracia C\u00f3mo se nos va a olvidar que durante el gobierno de Salinas hace relativamente poco pu tengo que estar repite y repite y repite asesinaron al candidato del Pri a la presidencia por eso Toc madera S\u00ed y ojal\u00e1 y y es lo que deciamos todos que se vaya la elecci\u00f3n el 2 de junio que cada quien de manera libre con voto secreto decida sobre el destino de M\u00e9xico sin eh amenazas sin que le compren su voto sin manipulaci\u00f3n Ojo mucho ojo No se dejen manipular libremente y ejerzan su derecho y de manera pac\u00edfica y esto es engrandecer m\u00e1s a M\u00e9xico por qu\u00e9 estar apostando a la confrontaci\u00f3n a la violencia s\u00ed est\u00e1 bien no que es temporada electoral siempre hay guerras sucias pero todo debe de tener un l\u00edmite y no optar por la violencia y no se hacer apolog\u00eda de la violencia y no andar ah\u00ed sopilote viendo a ver qu\u00e9 desgracia sucede para hacer amarillismo en los medios Est\u00e1 peor que la alarma mucho sensacionalismo tenemos que estar est Deseando que no pase nada que todo transcurra en Santa paz y as\u00ed va a ser yo soy optimista van muy bien las cosas este todos se est\u00e1n portando a la altura de las circunstancias todos los candidatos de todos los partidos y al final pues van a ser los ciudadanos que van a decidir porque eso es la democracia y no Hay que tenerle miedo al pueblo dejar que la gente se exprese Y eso es b\u00e1sicamente y no Cu\u00e1nto falta ya para la elecci\u00f3n cu\u00e1ntos d\u00edas son o un mes como 40 d\u00edas como 40 d\u00edas 42 d\u00edas 42 d\u00edas ya falta poco Muchas gracias presidentea V\u00e1monos a desayunar ya a desayunar Ya ya hay hambre A qu\u00e9 hora las a las 10:30 tienen gobernadores s\u00ed algunos adem\u00e1s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:19.248913"
}