{
    "video_id": "276fHxD8Ig4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/276fHxD8Ig4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA5eEq4zE_TX6Xb9OF1a045ob-W3Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=276fHxD8Ig4",
    "video_title": "Ingenieros ferroviarios egresados del IPN trabajar\u00e1n en Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10631,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1493.39,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "al ah",
            "start": 1497.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1500.57,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1510.17,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1523.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1532.22,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "bu buenas Buenos d\u00edas",
            "start": 1587.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo nos da mucho gusto iniciar la",
            "start": 1594.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1598.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh en esta conferencia en este di\u00e1logo",
            "start": 1599.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "circular con la",
            "start": 1604.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1606.399,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1608.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los directivos del Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 1609.679,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Nacional que es una instituci\u00f3n",
            "start": 1614.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "educativa fundada por el general L\u00e1zaro",
            "start": 1620.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas para que M\u00e9xico",
            "start": 1625.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contara con los",
            "start": 1628.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 1631.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se requieren para impulsar el",
            "start": 1633.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds Por eso nos",
            "start": 1637.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed ustedes de",
            "start": 1640.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "invitadas invitados",
            "start": 1645.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tanto autoridades como alumno alumnas y",
            "start": 1648.399,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "alumnos del polit\u00e9cnico nacional y les",
            "start": 1653.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "invitamos tambi\u00e9n para que",
            "start": 1657.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh se enteren de manera m\u00e1s cercana",
            "start": 1663.32,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "directa de c\u00f3mo llevamos a cabo",
            "start": 1669.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estas conferencias",
            "start": 1674.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "matutinas les llaman",
            "start": 1679.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunos los",
            "start": 1682.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 1685.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rigurosos",
            "start": 1688.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1690.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras de acuerdo a lo que dice la",
            "start": 1692.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 1697.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "e ya vamos a cumplir 6",
            "start": 1699.6,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un poco para que conozcan",
            "start": 1704.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestra din\u00e1mica de trabajo nuestra",
            "start": 1711.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica de trabajo hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 1714.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 1718.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Pues todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 1720.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nos reunimos el gabinete de",
            "start": 1724.519,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "seguridad el secretario de la defensa el",
            "start": 1730.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "secretario de Marina la secretaria de",
            "start": 1733.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n secaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1737.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores y",
            "start": 1740.36,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "otros servidores p\u00fablicos y recibimos el",
            "start": 1744.519,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "parte de lo sucedido en las \u00faltimas 24",
            "start": 1749.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "horas el reporte de todo lo que pasa en",
            "start": 1753.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en materia de seguridad y",
            "start": 1757.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "conjuntamente tomamos decisiones esto",
            "start": 1763.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 1767.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque ustedes saben que es una",
            "start": 1769.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de la gente el que se",
            "start": 1773.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "garantice la paz y la tranquilidad y no",
            "start": 1778.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1782.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "puede delegar esta",
            "start": 1783.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n se tiene que atender de manera",
            "start": 1787.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "directa y se tiene que actuar con",
            "start": 1789.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 1794.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Siempre todos los d\u00edas",
            "start": 1795.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 1798.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "avanzando frente a este problema el",
            "start": 1801.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "flagelo de la violencia entonces despu\u00e9s",
            "start": 1804.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1808.519,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso terminando esa reuni\u00f3n ahora",
            "start": 1809.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Llegamos tarde porque tratamos varios",
            "start": 1812.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 1815.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh comienza esta conferencia y ahora",
            "start": 1816.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar y",
            "start": 1819.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh creo que posteriormente aqu\u00ed con el",
            "start": 1823.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 1827.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y con el ingeniero borquez les vamos a",
            "start": 1828.64,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entregar verdad unos",
            "start": 1832.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "certificados",
            "start": 1835.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "uno bueno",
            "start": 1837.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que este va a",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "significar la graduaci\u00f3n de toda esta",
            "start": 1847.48,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n especializada en ingenier\u00eda",
            "start": 1854.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "feroviar",
            "start": 1857.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que estamos",
            "start": 1859.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 1861.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "rescatar lo que se estaba perdiendo que",
            "start": 1863.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es tan",
            "start": 1866.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "importante ahora adem\u00e1s la",
            "start": 1868.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1871.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electa ya se pronunci\u00f3 y tiene un",
            "start": 1873.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "plan important\u00edsimo porque se van a",
            "start": 1878.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hacer trenes de",
            "start": 1883.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasajeros se van a construir trenes de",
            "start": 1885.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pasajeros como los que van ahora a ver",
            "start": 1888.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hacia el norte en todo el sexenio y",
            "start": 1892.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1898.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "planteando est\u00e1 proponiendo",
            "start": 1900.08,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "construir 3000 km de vas",
            "start": 1903.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ferras el doble pr\u00e1cticamente de lo que",
            "start": 1910.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros hemos hecho",
            "start": 1914.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces las ingenieras los ingenieros",
            "start": 1918.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ferroviarios van a",
            "start": 1922.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tener pues mucha",
            "start": 1925.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oportunidad para",
            "start": 1927.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desarrollarse profesionalmente",
            "start": 1930.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a comenzar con",
            "start": 1932.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "licenciado con los precios As\u00ed es pues",
            "start": 1938.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 1942.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador muy estimada gobernadora",
            "start": 1944.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "laida sores del estado de Campeche",
            "start": 1946.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del tren Maya y con una",
            "start": 1948.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sorpresa y mucho gusto de recibirlos por",
            "start": 1950.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo soy un hijo muy orgulloso de un",
            "start": 1952.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "egresado de la esiquie un t\u00edo de la esca",
            "start": 1955.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Y bueno pues s\u00e9 lo que es compartir con",
            "start": 1958.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 1961.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "toda mi infancia estuve jugando f\u00fatbol",
            "start": 1964.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en los campos de sacatenco Y qu\u00e9",
            "start": 1966.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "orgullo de verdad darme tener esta",
            "start": 1968.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sorpresa pues arrancamos como todos los",
            "start": 1971.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lunes muy buenos d\u00edas a todos los amigos",
            "start": 1973.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de la prensa con precios promedio",
            "start": 1975.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bastant estables respecto a la semana",
            "start": 1977.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasada tenemos el litro de regular el",
            "start": 1979.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "promedio a nivel nacional",
            "start": 1982.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "23.93 la gasolina Premium 25",
            "start": 1984.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "p51 el diesel en 25",
            "start": 1988.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p59 esto como promedios nacionales",
            "start": 1992.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos la mezla mexicana de petr\u00f3leo en",
            "start": 1995.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n la reportamos en",
            "start": 1997.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "$6 con 45 centavos por barril y como",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "consecuencia de los resultados de la",
            "start": 2004.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "semana pasada junto con la secretaria de",
            "start": 2006.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hacienda Proponen para esta semana los",
            "start": 2007.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "incentivos fiscales \u00fanicamente en la",
            "start": 2010.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gasolina regular con 4.2 por para esta",
            "start": 2012.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en cuanto a los indicadores de ganancia",
            "start": 2016.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por Marca a nivel nacional tenemos a",
            "start": 2018.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "redco chebro y oxogas como como las",
            "start": 2020.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio de las",
            "start": 2023.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "franquicias con los indicadores de",
            "start": 2024.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ganancia m\u00e1s altos y tenemos por el",
            "start": 2025.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "contrario a repsol lorsan y g500 con Los",
            "start": 2027.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "indicadores m\u00e1s bajos y podemos decir",
            "start": 2030.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que con los mejores precios y Estas son",
            "start": 2033.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las aliadas de las y los consumidores",
            "start": 2035.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos por tipo de combustible y en el",
            "start": 2038.639,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "caso de los precios m\u00e1s altos de la",
            "start": 2040.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gasolina regular una vez m\u00e1s tenemos a",
            "start": 2041.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "petroseven petromax s dcb en general",
            "start": 2044.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Escobedo Nuevo Le\u00f3n con el precio en 26",
            "start": 2047.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "p99 centavos por litro a un 5.2 pesos de",
            "start": 2050.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia 3 pesos por arriba",
            "start": 2054.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del promedio nacional sin embargo",
            "start": 2056.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n en la misma gasolina",
            "start": 2059.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "regular una franquicia de m\u00f3vil ac\u00e1 en",
            "start": 2060.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "San Mateo Atenco Estado de M\u00e9xico con",
            "start": 2063.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 22 pes",
            "start": 2065.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "centavos por litro solamente 91 centavos",
            "start": 2068.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de ganancia y casi un peso con 20",
            "start": 2071.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "centavos del promedio nacional vale la",
            "start": 2073.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pena mencionar tambi\u00e9n en Altamira",
            "start": 2076.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Tamaulipas una franquicia de Pemex 2279",
            "start": 2078.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "orzan en cuatzacoalcos 2295 m\u00f3vil en",
            "start": 2081.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato 2299 g500 por ejemplo",
            "start": 2084.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en hum\u00e1n Yucat\u00e1n en 23 pesos con 40",
            "start": 2088.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "centavos todas estas por debajo del",
            "start": 2091.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "promedio como lo podemos ver en las",
            "start": 2093.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tablas en el caso de la gasolina la",
            "start": 2095.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Premium la de alto octanaje una vez m\u00e1s",
            "start": 2097.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en Monterrey Nuevo Le\u00f3n tenemos a",
            "start": 2100.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "petroseven con m\u00e1s de 2 pes por arriba",
            "start": 2101.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del promedio y 4 pes con 26 centavos de",
            "start": 2104.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia PEMEX en Puerto",
            "start": 2108.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Vallarta tambi\u00e9n un precio bastante",
            "start": 2110.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "carito 27 p con 79av y arco como estamos",
            "start": 2112.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "empezando a ver que quieren hacer",
            "start": 2116.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "costumbre en Hermosillo Sonor en 27 pes",
            "start": 2117.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con 6 66 centavos aqu\u00ed quiero comentar",
            "start": 2121.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ya estamos platicando de manera",
            "start": 2124.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bastante importante con la gente de",
            "start": 2126.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petroseven y yo estoy seguro que con lo",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que hemos platicado y algunas eh",
            "start": 2130.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reuniones que vamos a tener se empezar\u00e1n",
            "start": 2132.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a anotar la pr\u00f3xima semana precios que",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando menos empezar\u00e1n a a hacer de los",
            "start": 2137.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "menos altos porque est\u00e1n siendo los m\u00e1s",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "altos y empezar\u00e1n a acercarse al",
            "start": 2141.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "promedio sobre todo all\u00ed en la Zona",
            "start": 2143.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey seguimos con",
            "start": 2145.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la gasolina de alto octanaje y por",
            "start": 2147.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ejemplo vemos en Tampico Tamaulipas esta",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gasolina Premium el precio promedio por",
            "start": 2151.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "litro la semana pasada lo reportaron en",
            "start": 2154.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "23 pes con 29 centavos \u00fanicamente 46",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centavos de ganancia y por ejemplo g500",
            "start": 2160.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "PEMEX bp en Veracruz Um\u00e1n Quer\u00e9taro",
            "start": 2163.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "respectivamente con precios por debajo",
            "start": 2166.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del promedio nacional siguiendo con el",
            "start": 2169.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel Nos encontramos all\u00e1 en La Paz",
            "start": 2172.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Baja baja California sur Una estaci\u00f3n de",
            "start": 2174.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Chevron estaci\u00f3n de servicios Tamarindos",
            "start": 2177.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con el litro de di\u00e9sel en 27",
            "start": 2180.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p90 m\u00e1s de 2 pes por arriba del promedio",
            "start": 2183.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nacional y dos pes con 93av de ganancia",
            "start": 2186.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y en cambio vemos a g500 servicio Regio",
            "start": 2191.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "2 all\u00ed en centro Tabasco con el di\u00e9sel",
            "start": 2194.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el litro promedio en 23",
            "start": 2197.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "p99 un pes con 60 centavos debajo del",
            "start": 2200.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promedio pero tambi\u00e9n ojo vale la pena",
            "start": 2203.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar aqu\u00ed este caso de Nuevo Le\u00f3n en",
            "start": 2206.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el municipio de Guadalupe tambi\u00e9n en la",
            "start": 2208.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Zona Metropolitana de Monterrey Pemex",
            "start": 2210.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "con igual precio en el di\u00e9sel 23.99",
            "start": 2212.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy diferente a los precios que en otros",
            "start": 2217.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "combustibles seguimos reportando en el",
            "start": 2220.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caso de petroseven en el caso de las",
            "start": 2222.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "verificaciones del 12 al 18 de julio",
            "start": 2224.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atendimos 253 denuncias realizamos",
            "start": 2227.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "visitas de constataci\u00f3n y o",
            "start": 2231.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "verificaciones un total de",
            "start": 2233.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "355 en esta ocasi\u00f3n seis gasolineras se",
            "start": 2235.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "negaron a ser verificadas estas fueron",
            "start": 2238.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en Jalisco Veracruz chihuagua Oaxaca",
            "start": 2242.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Sinaloa y Guanajuato y cuatro las",
            "start": 2244.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "encontramos dando litros que no eran de",
            "start": 2247.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a litro en Chiapas Quer\u00e9taro Estado de",
            "start": 2249.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Nuevo Le\u00f3n pasamos ahora al",
            "start": 2251.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quienes quienen los precios del gas LP",
            "start": 2255.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde tenemos como lo hemos reiterado en",
            "start": 2257.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "varias ocasiones un mercado bastante",
            "start": 2259.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estable Pero vale la pena hacer",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "referencia a que en el dato que tenemos",
            "start": 2263.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el referente internacional montview",
            "start": 2266.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que es el que se considera para el gas",
            "start": 2268.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "LP al 17 de julio el kilogramo de gas ya",
            "start": 2270.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "convertido a pesos y en este caso a",
            "start": 2274.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "kilogramos se obtuvo en 22 contrario al",
            "start": 2276.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "precio que encontramos a nivel nacional",
            "start": 2280.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la misma fecha de solamente 202 con",
            "start": 2282.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "8os en el caso de litro a nivel",
            "start": 2285.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internacional en",
            "start": 2289.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "11191 y aqu\u00ed en M\u00e9xico en promedio a",
            "start": 2291.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "101084 como les digo es un mercado muy",
            "start": 2295.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estable y adem\u00e1s en temas de",
            "start": 2297.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n Tuvimos una muy buena",
            "start": 2299.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "semana Se realizaron 819 verificaciones",
            "start": 2301.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y espec\u00edficamente en cuanto al esquema",
            "start": 2305.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de precios m\u00e1ximos implementados por la",
            "start": 2307.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cre todas ellas estuvieron correctas",
            "start": 2310.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dando precios iguales o por debajo de",
            "start": 2313.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus m\u00e1ximos en su respectiva regi\u00f3n por",
            "start": 2316.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del gas estacionario",
            "start": 2319.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el que se vende por litro en La Piedad",
            "start": 2321.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n gas especial duragas Sad cb lo",
            "start": 2323.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encontramos expendios el litro en 10 pes",
            "start": 2326.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con 41 cavos como podemos ver en la",
            "start": 2329.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tabla 8 centavos de por debajo de su",
            "start": 2331.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo y en el caso del gas que",
            "start": 2335.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se vende por kilogramos el de cilindros",
            "start": 2337.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s se vende a nivel nacional gas",
            "start": 2339.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Lux una vez m\u00e1s ac\u00e1 en la capital del",
            "start": 2342.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Estado de Zacatecas 20 pes con1 . 58",
            "start": 2343.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "debajo de su precio m\u00e1ximo y como les",
            "start": 2350.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dec\u00eda de las 819 verificaciones que Se",
            "start": 2353.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "realizaron tuvimos finalmente una semana",
            "start": 2355.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "limpia hab\u00edamos tenido buenas semanas",
            "start": 2358.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pero en esta ocasi\u00f3n cer0 infracciones y",
            "start": 2359.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cero inmovilizaciones en este periodo",
            "start": 2362.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del 13 al 19 de Julio pasamos ahora al",
            "start": 2365.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes quieren los precios de la",
            "start": 2369.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica reiteramos que ya desde",
            "start": 2370.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hace meses y meses se sigue respetando",
            "start": 2373.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por parte de las tiendas de autoservicio",
            "start": 2376.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grupo Walmart todas las tiendas que",
            "start": 2378.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en antad los precios de esta",
            "start": 2380.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "canasta por debajo de los 1,39 pesos",
            "start": 2382.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos estabilidad en los precios en",
            "start": 2385.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los m\u00e1ximos y los m\u00ednimos como lo",
            "start": 2387.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podemos ver Pero adem\u00e1s en todos los",
            "start": 2388.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "casos podemos ver que la relaci\u00f3n entre",
            "start": 2391.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 2393.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "consumidor en el rubro de alimentos y la",
            "start": 2395.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica se sigue manteniendo",
            "start": 2397.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constante uno respetando el acuerdo dos",
            "start": 2400.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la mayor parte de los casos por",
            "start": 2402.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "debajo de los 1000 pesos inclusive y por",
            "start": 2405.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ejemplo si vamos a la por zonas en la",
            "start": 2408.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "zona centro el \u00fanico caso que",
            "start": 2410.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "encontramos Aqu\u00ed muy cerquita en",
            "start": 2412.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ascaposalco en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2413.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Walmart sucursal cuitlaguac el precio de",
            "start": 2416.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la canasta en 11,11 pes con 30 cavos sin",
            "start": 2419.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "embargo vale la pena se\u00f1alar aqu\u00ed un",
            "start": 2423.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s lejos en la sucursal Flores",
            "start": 2425.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n de chedragui en Cuernavaca Morelos",
            "start": 2427.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obtuvimos la canasta m\u00e1s barata",
            "start": 2430.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reportada la semana pasada en solamente",
            "start": 2432.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "754 pes con 90os esto si tomamos como",
            "start": 2436.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "referencia que en esta semana el precio",
            "start": 2441.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "promedio de la canasta b\u00e1sica fue de 810",
            "start": 2444.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p92 cavos y as\u00ed lo podemos ver por",
            "start": 2448.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ejemplo en la zona centro Norte en",
            "start": 2451.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Walmart cola de ballena que hace unos",
            "start": 2453.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "meses reiteradamente aparec\u00eda ah\u00ed en la",
            "start": 2455.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "paz B California Sur nuevamente dan",
            "start": 2457.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dando buenos precios por debajo de los",
            "start": 2460.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "1,000 pes",
            "start": 2462.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "936 con 90 centavos y por ejemplo un",
            "start": 2464.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "caso que una vez m\u00e1s quiero se\u00f1alar",
            "start": 2468.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque le ha echado muchas muchas ganas",
            "start": 2470.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "grupo lacomer en este caso en su formato",
            "start": 2472.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de fresco la comer en San Luis Potos\u00ed en",
            "start": 2474.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "798",
            "start": 2478.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p80 la canasta b\u00e1sica pero tambi\u00e9n en",
            "start": 2479.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n La comer 824 pesos",
            "start": 2482.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cerrados un muy buen precio chedragui en",
            "start": 2486.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Tonal\u00e1 Jalisco 823 pes con",
            "start": 2488.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "60av pasando ahora a la zona norte nos",
            "start": 2492.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encontramos en Casa Ley sucursal Otay",
            "start": 2495.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tijuana baj California con buenos",
            "start": 2498.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "precios cuando arrancamos con este",
            "start": 2500.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejercicio hace poquito m\u00e1s de un a\u00f1o era",
            "start": 2502.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una sucursal que empez\u00f3 a dar precios",
            "start": 2506.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algo altos y fuimos platicando con ellos",
            "start": 2508.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compartimos la metodolog\u00eda le han puesto",
            "start": 2511.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ganas hoy la encontramos con 98",
            "start": 2513.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p55 cavos como pueden ver muy por debajo",
            "start": 2517.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de los 1039 pesos pero tambi\u00e9n vale la",
            "start": 2520.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pena se\u00f1alar nuevamente empieza a",
            "start": 2524.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aparecer grupos Oriana en esta D\u00e9jenme",
            "start": 2525.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decirlo as\u00ed en esta Competencia por",
            "start": 2528.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precios bajos y aunque encontramos a",
            "start": 2530.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Walmart fuentesmares en la capital del",
            "start": 2533.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estado de Chihuahua con",
            "start": 2535.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "817 pes con 30 cavos la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2537.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed arras\u00f3 Soriana por ejemplo en",
            "start": 2541.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Tijuana 825 p80",
            "start": 2543.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en Saltillo 838 p90 en Hermosillo",
            "start": 2547.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "849 con 60av y en Tampico Tamaulipas 849",
            "start": 2552.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pes con 90 cavos vemos muy buenos",
            "start": 2557.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "precios Tambi\u00e9n en esta zona y",
            "start": 2560.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "finalmente donde solemos encontrar muy",
            "start": 2562.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "buenos precios tambi\u00e9n en la zona Sur",
            "start": 2564.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "finalmente en esta semana del 8 al 12 de",
            "start": 2567.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "julio nos encontramos con chedragui",
            "start": 2569.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "selecto en la en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 948",
            "start": 2571.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pesos pero tambi\u00e9n orana hiper en",
            "start": 2575.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Campeche Oaxaca y Canc\u00fan 887 pes con 10",
            "start": 2578.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cavos",
            "start": 2582.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "84830 y 842 pes con 40 centavos muy",
            "start": 2583.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "buenos precios y finalmente uno de los",
            "start": 2587.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejores precios y no es que el mejor en",
            "start": 2590.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esta zona nuevamente Soriana hiper",
            "start": 2592.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Centro Maya en Solidaridad Quintana Ro",
            "start": 2594.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en 810 pesos con 50 centavos Adem\u00e1s de",
            "start": 2597.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que en Veracruz con 827 pesos y en tuxla",
            "start": 2601.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez en 8",
            "start": 2605.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cerrados much\u00edsimas gracias y que tengan",
            "start": 2608.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2610.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "bienvenidos se\u00f1or",
            "start": 2613.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presente muy buenos",
            "start": 2616.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas con con el permiso de todos la",
            "start": 2618.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "verdad agradezco much\u00edsimo la presencia",
            "start": 2621.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a todos los ingenieros ferroviarios que",
            "start": 2623.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hoy estar\u00e1n culminando su formaci\u00f3n",
            "start": 2624.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos tenido si el presidente me lo",
            "start": 2627.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permite agradecer al Instituto",
            "start": 2629.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional la relaci\u00f3n tan",
            "start": 2632.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "intensa que hemos",
            "start": 2634.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ado a trav\u00e9s de este tiempo primero con",
            "start": 2637.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la firma del convenio de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2639.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que que tuvimos el gusto de firmar con",
            "start": 2641.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el doctor Arturo Reyes y pues ver el",
            "start": 2643.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "producto de ese esfuerzo ese esfuerzo",
            "start": 2645.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conjunto para para verlos ustedes aqu\u00ed y",
            "start": 2647.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy decirles que el tren Maya",
            "start": 2650.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dispuesto y est\u00e1 m\u00e1s que impaciente",
            "start": 2653.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por recibirlos para la operaci\u00f3n de",
            "start": 2657.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestros 1554 km de infraestructura",
            "start": 2659.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ferroviaria y las m\u00faltiples",
            "start": 2663.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaciones Que estaremos operando y",
            "start": 2664.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estamos ya operando pr\u00e1cticamente",
            "start": 2667.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero que estaremos operando al 100% en",
            "start": 2669.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el mes de septiembre Muchas gracias por",
            "start": 2671.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed al Polit\u00e9cnico Nacional y a",
            "start": 2673.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las dos escuelas tanto la de Palenque",
            "start": 2675.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Como de istacalco que est\u00e1n graduando",
            "start": 2677.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ingenieros ferroviarios el d\u00eda de la",
            "start": 2679.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fecha Much\u00edsimas gracias a continuaci\u00f3n",
            "start": 2681.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "me voy a permitir se\u00f1or presidente",
            "start": 2683.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presentarles el esquema de operaci\u00f3n",
            "start": 2685.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como lo acostumbramos",
            "start": 2687.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "normalmente el d\u00eda de hoy vamos a hablar",
            "start": 2690.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "precisamente el tramo dos en la",
            "start": 2692.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina el tramo dos est\u00e1",
            "start": 2694.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "integrado como se ha reiterado de 234 km",
            "start": 2696.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de v\u00eda que pasan por seis municipios",
            "start": 2701.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos del Estado de Campeche empieza en",
            "start": 2703.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y termina Precisamente en",
            "start": 2706.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "calquin las estaciones que corresponden",
            "start": 2708.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al consorcio constructor Carso que las",
            "start": 2711.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 Carso es Carrillo Puerto",
            "start": 2714.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n en Campeche la estaci\u00f3n ETN",
            "start": 2716.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 precisamente al lado de una",
            "start": 2721.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "base de mantenimiento que tenemos para",
            "start": 2724.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de ese tramo de v\u00eda",
            "start": 2726.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la estaci\u00f3n de San",
            "start": 2728.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche que tiene la",
            "start": 2730.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "particularidad que es parte del",
            "start": 2732.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Libramiento ferroviario y que lo",
            "start": 2734.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el consorcio mota en Gil y",
            "start": 2735.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos la estaci\u00f3n tenabo la estaci\u00f3n",
            "start": 2739.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gesel chac\u00e1n que tambi\u00e9n fueron",
            "start": 2741.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construidas por Carso y est\u00e1 una cochera",
            "start": 2743.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una cochera en jampol que est\u00e1",
            "start": 2747.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "construyendo el consorcio material",
            "start": 2749.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rodante y que va a permitir darle",
            "start": 2750.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resguardo a los trenes que estar\u00e1n",
            "start": 2753.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "circulando por esa ruta ah\u00ed mismo en",
            "start": 2755.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pomuch muy cerca al norte de de tenabo",
            "start": 2758.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se va a construir o est\u00e1 ya en proyecto",
            "start": 2761.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un p de operaciones",
            "start": 2764.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de carga que le va a dar impulso tambi\u00e9n",
            "start": 2766.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al desarrollo Regional de la zona en el",
            "start": 2768.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche en la siguiente por",
            "start": 2771.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "favor les quiero hablar de los pasajeros",
            "start": 2773.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros estamos operando con cuatro",
            "start": 2775.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "servicios diarios Al D\u00eda de la fecha",
            "start": 2778.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que al inicio el primer",
            "start": 2780.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "movimiento sali\u00f3 de Campeche el primero",
            "start": 2782.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de septiembre del a\u00f1o pasado fue un",
            "start": 2785.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "movimiento de prueba que hicimos hasta",
            "start": 2787.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Ese fue el primero de todos O sea",
            "start": 2789.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que Campeche fue el lugar donde inici\u00f3",
            "start": 2792.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el movimiento del tren al d\u00eda de hoy",
            "start": 2795.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos dos servicios que corren de",
            "start": 2798.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Palenque a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a Palenque",
            "start": 2800.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y dos que salen de Campeche a Canc\u00fan y",
            "start": 2803.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a Campeche hemos",
            "start": 2805.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transportado cerca de 66,000 personas",
            "start": 2808.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hemos logrado vender los boletos la",
            "start": 2812.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en taquilla 55500",
            "start": 2814.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "84 10401 en l\u00ednea en la p\u00e1gina web que",
            "start": 2817.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tenemos reservas vent boletos",
            "start": 2821.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tren.com.ar a la p\u00e1gina web del tren",
            "start": 2826.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayaya",
            "start": 2828.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "www.tren.com.pe",
            "start": 2835.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales como ustedes ven de la gente",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que movilidad reducida adultos mayores",
            "start": 2847.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estudiantes profesores casi 13,500",
            "start": 2850.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pasajeros transportes locales",
            "start": 2855.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "21930 turistas nacionales que vienen de",
            "start": 2858.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otras partes del pa\u00eds",
            "start": 2861.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "28276 e internacionales",
            "start": 2864.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2381 en general el tren maya en la",
            "start": 2868.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor ofrece una",
            "start": 2870.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gran variedad de atractivos",
            "start": 2873.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y tur\u00edsticos si ustedes",
            "start": 2876.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conocen la zona podr\u00e1n darse cuenta que",
            "start": 2877.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde Champot\u00f3n Carrillo Champot\u00f3n",
            "start": 2880.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podemos llegar al Santuario de chuin al",
            "start": 2882.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cenote Miguel Colorado al Malec\u00f3n de",
            "start": 2885.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n yijo playa se ibaa playa",
            "start": 2887.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desn la zona arqueol\u00f3gica el",
            "start": 2890.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "museo de San Francisco de Campeche qu\u00e9",
            "start": 2892.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decir de la puerta del mar y la puerta",
            "start": 2895.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de tierra el malec\u00f3n de Nao la iglesia",
            "start": 2897.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de La Asunci\u00f3n la Hacienda soil y de",
            "start": 2899.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esel chac\u00e1n el museo arqueol\u00f3gico del",
            "start": 2902.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Camino Real y el templo Francisco de",
            "start": 2904.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "As\u00eds en fin son much\u00edsimos los lugares",
            "start": 2907.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por visitar el tren Maya est\u00e1",
            "start": 2909.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esper\u00e1ndonos a ustedes para colaborar",
            "start": 2911.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "con nosotros y dar un servicio pasajeros",
            "start": 2914.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de primera que estoy seguro que con lo",
            "start": 2916.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que han aprendido en la escuela el ir a",
            "start": 2918.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica ya en unos meses en unos",
            "start": 2920.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas estaremos colaborando juntos para",
            "start": 2923.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hacer realidad ese sue\u00f1o de tener a los",
            "start": 2926.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "primeros ingenieros ferroviarios",
            "start": 2928.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "colaborando con el tren Maya Muchas",
            "start": 2930.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias y a continuaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 2932.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "presidente si nos permite un peque\u00f1o",
            "start": 2933.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "video de 2 minutos",
            "start": 2934.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 2937.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "favor el sonido del tren marca el inicio",
            "start": 2939.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de un nuevo viaje el tramo dos del",
            "start": 2943.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Circuito del tren Maya obsequia a",
            "start": 2946.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros visitantes sitios hist\u00f3ricos y",
            "start": 2948.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "naturales partiendo de las estaciones de",
            "start": 2951.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto ETN San Francisco de",
            "start": 2954.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Campeche ten Nao y esel chac\u00e1n entre",
            "start": 2957.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manglares y el cauce del r\u00edo Champot\u00f3n",
            "start": 2959.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Carrillo Puerto te acerca al",
            "start": 2962.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "santuario chuina uno de los sitios",
            "start": 2964.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "religiosos m\u00e1s importantes de la",
            "start": 2967.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n refr\u00e9scate en el",
            "start": 2968.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cenote Miguel Colorado y disfruta de las",
            "start": 2971.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "actividades ecotur\u00edsticas del lugar",
            "start": 2974.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ll\u00e9nate de historia en el fuerte de San",
            "start": 2977.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Antonio valuarte edificado con el fin de",
            "start": 2979.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "combatir las incursiones piratas goza de",
            "start": 2982.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un paseo por el malec\u00f3n de Champot\u00f3n y",
            "start": 2985.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "llega al litoral de cijo playa y seiva",
            "start": 2987.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "playa al bajar de la estaci\u00f3n esn",
            "start": 2990.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aprecia el estilo arquitect\u00f3nico chenes",
            "start": 2992.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que le da un toque \u00fanico al sitio al",
            "start": 2995.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "arribar a San Francisco de Campeche",
            "start": 2999.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudad patrimonio flanqueada por las",
            "start": 3001.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aguas del Golfo conoce las puertas de",
            "start": 3003.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tierra y de mar que cercaron la ciudad",
            "start": 3005.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "amurallada camina por su imponente",
            "start": 3007.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n y escucha la leyenda de la novia",
            "start": 3010.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del mar en tenabo sorpr\u00e9ndete de su",
            "start": 3012.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ritual de D\u00eda de Muertos en el",
            "start": 3015.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cementerio de pomuch y degusta de su",
            "start": 3017.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tradicional pan Asimismo completa tu",
            "start": 3020.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "viaje dando un recorrido por el Z\u00f3calo y",
            "start": 3023.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la iglesia de La Asunci\u00f3n haz un alto en",
            "start": 3026.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tu viaje y de la estaci\u00f3n es el chac\u00e1n",
            "start": 3029.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llega al templo de San Francisco de As\u00eds",
            "start": 3031.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Para llenarte de historia tradici\u00f3n y",
            "start": 3033.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entender las ra\u00edces de esta m\u00e1gica",
            "start": 3036.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Regi\u00f3n del sureste mexicano Eh Mi nombre",
            "start": 3038.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es naia Morales nosotros venimos de",
            "start": 3041.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "candelaria pero venimos a Campeche casi",
            "start": 3044.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguido y para m\u00ed es muy c\u00f3modo porque",
            "start": 3046.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s r\u00e1pido pues no te sientes ni el",
            "start": 3049.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempo es mu una experiencia muy bonita",
            "start": 3051.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la verdad para mi nieto y para m\u00ed todas",
            "start": 3054.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y todos somos tren mayaya cu se\u00f1or",
            "start": 3057.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias gracias",
            "start": 3060.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por\u00f3 el video de",
            "start": 3063.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mot Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3068.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente el tramo dos fue construido",
            "start": 3071.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por el consorcio eh conformado por el",
            "start": 3073.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "grupo Carso y fcc",
            "start": 3076.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para construir estos 235 km",
            "start": 3079.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de v\u00eda ferrea se tuvieron que mover 21",
            "start": 3083.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de materiales",
            "start": 3086.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 3088.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "497 obras de drenaje y pasos de fauna",
            "start": 3090.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tipo tipo puente 161 obras inducidas 35",
            "start": 3093.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pasos inferiores vehiculares 10",
            "start": 3098.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasarelas cinco viaductos empleamos",
            "start": 3100.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "100 m\u00e1quinas 1401 y se generaron",
            "start": 3104.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "41.279 empleos en este la edificaci\u00f3n en",
            "start": 3110.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el tramo est\u00e1 formada por las cuatro",
            "start": 3115.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaciones que coment\u00f3 el general \u00e1guila",
            "start": 3118.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento dos promesas y",
            "start": 3121.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos cbis cbis significa centro de",
            "start": 3125.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes en los en los",
            "start": 3127.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos que m\u00e1s adelante",
            "start": 3130.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 el doctor Diego la",
            "start": 3133.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Como obra social se",
            "start": 3137.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "invirtieron m\u00e1s de 500 millones de pesos",
            "start": 3139.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en 90 km de caminos sacac cosech hechas",
            "start": 3142.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se construyeron avenidas Campos",
            "start": 3147.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "deportivos mercados redes de agua",
            "start": 3149.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "potable y drenaje y se rehabilitaron",
            "start": 3151.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diversas \u00e1reas de inter\u00e9s para las",
            "start": 3154.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidades como escuelas museos y",
            "start": 3156.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sistemas de agua y modernizaci\u00f3n de de",
            "start": 3158.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "redes el\u00e9ctricas la siguiente al",
            "start": 3162.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminar Esta obra que ya est\u00e1 terminada",
            "start": 3165.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el consorcio eh llega a una a una",
            "start": 3168.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "experiencia de 3,000 km de construcci\u00f3n",
            "start": 3173.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de ferrocarriles de alta velocidad",
            "start": 3176.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "metros y tranv\u00edas en M\u00e9xico y en muchos",
            "start": 3178.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses del mundo y el d\u00eda de hoy",
            "start": 3181.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tenemos la responsabilidad de mantener",
            "start": 3184.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas en el",
            "start": 3186.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mundo eso ser\u00eda",
            "start": 3188.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo buenos d\u00edas con se\u00f1or con permiso",
            "start": 3201.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3204.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tramo dos tiene un subtramo que se",
            "start": 3207.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llama el libramiento ferroviario de",
            "start": 3210.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Campeche de la",
            "start": 3212.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la empresa moten Hill",
            "start": 3214.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ese mismo subtramo tiene una longitud de",
            "start": 3217.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "19.3 km y requiere o requiri\u00f3 una",
            "start": 3221.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "complejidad de ingenier\u00eda de ejecuci\u00f3n",
            "start": 3226.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de muy poco plazo por eso fueron",
            "start": 3229.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "necesarios 4 meses de proyecto uci\u00f3n 16",
            "start": 3233.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "meses de ejecuci\u00f3n en un sentido de",
            "start": 3238.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ejecutar m\u00e1s de 2 millones y 900,000 m",
            "start": 3241.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de movimiento de tierras m\u00e1s de",
            "start": 3246.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "2200 toneladas de riel m\u00e1s",
            "start": 3251.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de 65000 m c\u00fabicos de balastro El",
            "start": 3254.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Libramiento ferroviario de Campeche",
            "start": 3259.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene la particularidad de ha una mezcla",
            "start": 3261.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de viaductos y un cruce por la monta\u00f1a o",
            "start": 3264.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que genera una obra de ingenier\u00eda",
            "start": 3268.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bastante bastante compleja pero tambi\u00e9n",
            "start": 3271.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un reto de ejecuci\u00f3n bastante complejo",
            "start": 3274.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pero tiene como parte muy interesante",
            "start": 3278.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que es un tramo del tren Maya",
            "start": 3281.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "extremadamente c\u00f3nico esc\u00e9nico porque el",
            "start": 3285.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "viaducto la estaci\u00f3n de San Francisco de",
            "start": 3289.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Campeche genera una posibilidad de",
            "start": 3292.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "partir el mar la Bah\u00eda de Campeche con",
            "start": 3296.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la obra y con el viaje del tren Maya",
            "start": 3299.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "verifiquen la belleza de este recurrido",
            "start": 3302.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a donde tenemos el cruce por el ca\u00f1\u00f3n de",
            "start": 3304.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a cruzamos el viduo la olla Y",
            "start": 3307.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "generamos esa esa ese cruce constante de",
            "start": 3311.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "experiencias que nos va a generar el",
            "start": 3315.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tram al largo de los",
            "start": 3318.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "1554 km realmente fue un subtramo que",
            "start": 3320.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "demand\u00f3 y se \u00f3 bastantes recursos",
            "start": 3325.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "humanos bastante calidad y ustedes que",
            "start": 3328.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "van a ser futuros ingenieros van a ser",
            "start": 3331.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte de esta ic\u00f3nica obra porque eh",
            "start": 3333.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuando se requiere un plazo cuando se",
            "start": 3337.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabaja 24 horas 7 d\u00edas de la semana es",
            "start": 3339.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un reto es el talento humano son las",
            "start": 3343.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas que hacen las obras no son los",
            "start": 3345.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "equipos ni las maquinarias este cinco",
            "start": 3348.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "viaductos que tiene m\u00e1s de 2 km de",
            "start": 3351.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "longitud sumado y en particular el",
            "start": 3354.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viaducto la olla que tiene m\u00e1s de 1.1 km",
            "start": 3357.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "generaron realmente este subtramo una",
            "start": 3361.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "experiencia \u00fanica y un plazo \u00fanico de su",
            "start": 3365.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n terminamos siempre con el",
            "start": 3368.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mismo no la seguridad en el trabajo es",
            "start": 3371.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante los los empleos",
            "start": 3373.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generados son los m\u00e1s importantes",
            "start": 3375.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "generamos m\u00e1s de 10,000 empleos durante",
            "start": 3377.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta obra y lo m\u00e1s importante para todos",
            "start": 3381.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros generamos esos empleos con",
            "start": 3384.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 54 por fueron j\u00f3venes y",
            "start": 3386.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "generamos estos desempleos con la",
            "start": 3389.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "seguridad de todos tuvimos",
            "start": 3392.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "5745 106 horas de trabajo sin accidentes",
            "start": 3396.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Gracias a todos Suerte para la vida",
            "start": 3400.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "somos siempre una empresa que va a",
            "start": 3403.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "recibir el talento humano que ustedes",
            "start": 3406.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacen parte muy amables un priso",
            "start": 3408.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3418.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos",
            "start": 3419.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y a todas Qu\u00e9 gusto ver",
            "start": 3422.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tantos j\u00f3venes tan talentosos y poder",
            "start": 3425.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes el d\u00eda de hoy",
            "start": 3429.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Bueno pues el jaguar rodante est\u00e1 muy",
            "start": 3432.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cerca de recibir a su hermano mayor",
            "start": 3436.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 3440.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ustedes que por primera vez familias",
            "start": 3442.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enteras pasajeros de todo el mundo de",
            "start": 3446.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del extranjero van a poder dormir",
            "start": 3450.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en medio de la selva y mirar las",
            "start": 3454.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Estrellas y la maravilla del cielo en",
            "start": 3458.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "esta zona del sureste desde su camarote",
            "start": 3462.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "o desde el tren",
            "start": 3466.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh vamos a eh platicar un poquito en",
            "start": 3469.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta primera l\u00e1mina lo que vemos son los",
            "start": 3472.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tipos de trenes los trenes que est\u00e1n",
            "start": 3475.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como con verdecito arriba son los trenes",
            "start": 3478.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ya entregamos que son los trenes",
            "start": 3480.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Diesel y los TR los primeros trenes",
            "start": 3483.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "duales que como tiene la catenaria",
            "start": 3486.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos en el proceso de las pruebas y",
            "start": 3488.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la entrega recepci\u00f3n a partir de",
            "start": 3492.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora los trenes que vamos a empezar a",
            "start": 3494.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entregar son trenes distintos son trenes",
            "start": 3497.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de siete coches por qu\u00e9 es diferente",
            "start": 3500.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque todo cambia y en una l\u00e1mina m\u00e1s",
            "start": 3503.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "adelante ad an vamos a ver cu\u00e1les son",
            "start": 3505.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esas diferencias y cu\u00e1l es el impacto de",
            "start": 3507.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasar de cuatro a siete coches luego",
            "start": 3509.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Seguiremos entregando trenes est\u00e1ndar",
            "start": 3512.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n son",
            "start": 3514.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh duales ya todos los trenes que vienen",
            "start": 3515.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a partir de hoy Son duales quiere decir",
            "start": 3518.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que tienen el motor para el di\u00e9sel pero",
            "start": 3520.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el motor para recibir eh la",
            "start": 3523.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "energ\u00eda desde el pant\u00f3grafo y la",
            "start": 3526.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "catenaria y tengas la alimentaci\u00f3n",
            "start": 3527.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "completamente el\u00e9ctrica y por \u00faltimo los",
            "start": 3529.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "trenes restaurante en la que sigue por",
            "start": 3532.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed vemos un videito de c\u00f3mo se",
            "start": 3534.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo el tren",
            "start": 3538.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3550.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3561.64,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3573.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3595.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3601.86,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "vi varias caras sonriendo quiere decir",
            "start": 3610.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que les gust\u00f3 yo la verdad es que a m\u00ed",
            "start": 3612.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se me pone la piel de gallina deje que",
            "start": 3614.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo vea se\u00f1or deje que lo vea Eh bueno",
            "start": 3617.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a platicar un poquito C\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3620.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compuesto el coche uno y dos",
            "start": 3622.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "son muy similares a los trenes que hoy",
            "start": 3626.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos simplemente que cambie el",
            "start": 3629.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "asiento es todav\u00eda un asiento m\u00e1s",
            "start": 3632.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "confortable un poco m\u00e1s grande con un",
            "start": 3634.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de reclinaci\u00f3n eh el coche tres",
            "start": 3635.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un coche turista en el cual",
            "start": 3639.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es muy parecido al que hoy tenemos en el",
            "start": 3641.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el tren est\u00e1ndar entonces llevar\u00edamos",
            "start": 3644.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dos coches de clase eh Premier y luego",
            "start": 3646.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "llevar\u00edamos un coche de clase turista en",
            "start": 3650.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el coche cuatro tenemos el vistro Y",
            "start": 3652.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos la parte para las personas con",
            "start": 3656.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "movilidad reducida hay que recordar que",
            "start": 3658.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este tren y todos los trenes son 100%",
            "start": 3659.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "accesibles es decir tienen todas las",
            "start": 3663.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "facilidades para que personas con",
            "start": 3666.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cualquier eh tipo de limitante o de",
            "start": 3669.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movilidad reducida visual eh lo que sea",
            "start": 3672.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "puedan estar y y disfrutar el tren eh Y",
            "start": 3675.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "poder eh eh tener todas las comodidades",
            "start": 3679.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesarias en el coche cinco tenemos",
            "start": 3683.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenemos el restaurante eh que ya ve\u00edamos",
            "start": 3685.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "unas im\u00e1genes con las eh eh sillones o",
            "start": 3689.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los asientos de colores con las",
            "start": 3692.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mesas con las persianas se\u00f1or vio que ya",
            "start": 3694.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed eh persianas eh Para",
            "start": 3697.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "limitar el acceso del del del Sol eh",
            "start": 3700.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "luego en el coche seis la mitad del",
            "start": 3705.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "coche es una cocina eh Por qu\u00e9 Pues",
            "start": 3707.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque adicionalmente del vistro en este",
            "start": 3712.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caso para alimentar el restaurante vamos",
            "start": 3714.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a necesitar de otro tipo de capacidades",
            "start": 3717.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en la cocina y entonces se tiene eh la",
            "start": 3719.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mitad eh con una cocina y despu\u00e9s la",
            "start": 3722.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otra mitad y el coche siete son",
            "start": 3725.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "camarotes en la que sigue por favor",
            "start": 3727.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "podemos ver un poco de c\u00f3mo son estos",
            "start": 3731.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "camarotes tiene que correr ah\u00ed el el",
            "start": 3733.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "video camarotes o cabinas como como",
            "start": 3736.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "querramos",
            "start": 3738.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llamarle que en el d\u00eda tienen unos",
            "start": 3740.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asientos y en la noche se convierten en",
            "start": 3743.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dos camas individuales salvo el camarote",
            "start": 3746.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de personas eh con movilidad reducida",
            "start": 3749.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que tiene una cama m\u00e1s grande y adem\u00e1s",
            "start": 3751.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "otra cama adicional tienen ba\u00f1o tienen",
            "start": 3753.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "su propia regadera tienen espacio para",
            "start": 3757.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colgar sus cosas es decir es es",
            "start": 3759.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una pues es muy muy c\u00f3modo",
            "start": 3762.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh la que sigue por",
            "start": 3766.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "favor Aqu\u00ed vamos a ver un poquito de",
            "start": 3769.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "detalle Cu\u00e1l es la diferencia entre un",
            "start": 3772.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren y otro Por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil o por",
            "start": 3774.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se habla de que hay un reto de pasar",
            "start": 3777.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de cuatro a siete coches bueno Primero",
            "start": 3780.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos hablando del doble de peso y de",
            "start": 3783.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s capacidad es un jaguar robusto y",
            "start": 3786.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido que adem\u00e1s se ha construido en",
            "start": 3790.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiempo r\u00e9cord pero no solo es agregar",
            "start": 3793.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tres coches m\u00e1s cada uno contiene y aqu\u00ed",
            "start": 3795.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo vemos la diferencia m\u00e1s de",
            "start": 3799.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "9,800 partes diferentes es decir pasamos",
            "start": 3802.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de 6,400 partes diferentes a",
            "start": 3807.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "9,800 hablando desde un tornillo una",
            "start": 3810.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "asiento la tela que decora los",
            "start": 3813.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asientos claro no es que haya no estamos",
            "start": 3816.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "contando el n\u00famero de asientos sino el",
            "start": 3818.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asiento es como una de las partes",
            "start": 3820.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "9800 partes diferentes detr\u00e1s de cada",
            "start": 3823.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cifra y detr\u00e1s de cada porcentaje que",
            "start": 3826.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed est\u00e1 el trabajo de hombres y",
            "start": 3829.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres orgullosamente mexicanos como",
            "start": 3833.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los ve\u00edamos en el videoo lo que nos dice",
            "start": 3835.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esta tabla es que podemos hacer posible",
            "start": 3838.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo que muchas veces se ve imposible",
            "start": 3842.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh estamos hablando de que todo esto se",
            "start": 3845.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo hoy en nuestra planta de",
            "start": 3849.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sag\u00fa en donde estamos",
            "start": 3851.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "realizando todos los detalles todos los",
            "start": 3853.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Eh Eh Eh pues toda la parte del armado y",
            "start": 3856.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "del ensamblado y sobre todo del",
            "start": 3861.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "equipamiento que est\u00e1 pendiente para que",
            "start": 3864.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este tren pueda dar su recorrido inicial",
            "start": 3867.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y se pueda presentar de acuerdo con el",
            "start": 3870.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "compromiso eh personal con el se\u00f1or",
            "start": 3873.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente en septiembre eh debemos creo",
            "start": 3876.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que estar muy orgullosos de como pa\u00eds de",
            "start": 3879.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "poder contar con un tren para M\u00e9xico",
            "start": 3883.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hecho en",
            "start": 3886.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doble de peso cada coche pesa 47",
            "start": 3887.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "toneladas aqu\u00ed Tenemos uno un",
            "start": 3893.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pues una tabla comparativa que creo que",
            "start": 3896.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nos muestra muy bien pero sin duda creo",
            "start": 3898.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que el mayor orgullo es que este es un",
            "start": 3901.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tren para M\u00e9xico hecho con manos",
            "start": 3903.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mexicanas y con el coraz\u00f3n de todos los",
            "start": 3905.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicanos Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 3907.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1 Muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3915.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 3920.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este gran equipo",
            "start": 3923.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "impulsa el proyecto integral del tren",
            "start": 3926.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Maya Amigas y amigos de los medios me da",
            "start": 3929.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mucho gusto Tambi\u00e9n estar con nuestros",
            "start": 3932.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primos hermanos del Instituto",
            "start": 3936.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional sus autoridades y",
            "start": 3938.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus egresados de las carreras de",
            "start": 3941.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria de istacalco y",
            "start": 3944.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Palenque y primos hermanos porque elina",
            "start": 3947.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n surgi\u00f3 en el periodo del General",
            "start": 3951.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ustedes en",
            "start": 3954.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "1936 nosotros en",
            "start": 3957.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "1939 Pero adem\u00e1s la Escuela Nacional de",
            "start": 3960.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia de la que yo",
            "start": 3963.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "provengo surgi\u00f3 en",
            "start": 3966.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1938 en la escuela nacional de ciencias",
            "start": 3968.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas O sea que yo tambi\u00e9n soy un",
            "start": 3971.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "poco Polit\u00e9cnico orgullosamente Eh mi",
            "start": 3975.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "escuela perteneci\u00f3",
            "start": 3979.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a la escuela de ciencias biol\u00f3gicas",
            "start": 3981.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 3984.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda tiene como una de sus",
            "start": 3986.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disciplinas fundamentales la",
            "start": 3988.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda f\u00edsica o biolog\u00eda humana y",
            "start": 3991.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "claro Poco despu\u00e9s la ena pas\u00f3 a",
            "start": 3995.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "integrar la nueva instituci\u00f3n formada",
            "start": 3998.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por C\u00e1rdenas elina vamos a revisar de",
            "start": 4000.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "manera muy general eh e algunos de los",
            "start": 4004.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "avances y logros del programa de",
            "start": 4009.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en",
            "start": 4011.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tramo dos y algunos hallazgos",
            "start": 4014.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "relevantes la que sigue por favor nos",
            "start": 4016.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muestra de manera muy general Cu\u00e1l es la",
            "start": 4019.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de este tramo dos que corre de",
            "start": 4022.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a calquin ah\u00ed hemos estado",
            "start": 4025.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "trabajando en dos zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4029.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para su mejoramiento que es ETN",
            "start": 4032.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "yumin la que sigue por favor ETN que es",
            "start": 4035.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "una gran ciudad antigua Maya",
            "start": 4039.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh hemos hemos trabajado ah\u00ed ya",
            "start": 4044.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "completando las tareas de investigaci\u00f3n",
            "start": 4047.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n hemos terminado la",
            "start": 4049.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de senderos interpretativos",
            "start": 4053.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y c\u00e9dulas y se\u00f1ales para la mejor",
            "start": 4056.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n del sitio La infraestructura",
            "start": 4059.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4061.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Ya a punto de concluir y vamos a",
            "start": 4064.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ver en la siguiente por favor que ya se",
            "start": 4068.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el 28 de junio pasado el museo",
            "start": 4072.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de sitio de tn un museo eh sencillo",
            "start": 4075.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero muy relevante porque",
            "start": 4079.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "permite que alrededor de m\u00e1s de una",
            "start": 4082.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "docena de estelas y otras piezas tambi\u00e9n",
            "start": 4086.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "queden debidamente resguardadas y el",
            "start": 4090.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pueda acercarse admirar estas",
            "start": 4093.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas que forman parte de",
            "start": 4098.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los resultados de",
            "start": 4101.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "investigaciones anteriores y reci\u00e9n",
            "start": 4103.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en esta impresionante ciudad Maya de ah\u00ed",
            "start": 4106.159,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueden ustedes observar algunas vistas",
            "start": 4111.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de lo que es",
            "start": 4114.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este museo de sitio de sn la que sigue",
            "start": 4116.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por favor nos habla de la otra zona que",
            "start": 4119.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tambi\u00e9n en el",
            "start": 4122.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4125.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "llevamos la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 4128.359,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya muy adelantada la se\u00f1al\u00e9tica y la",
            "start": 4130.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n",
            "start": 4134.759,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de senderos o caminos para el recorrido",
            "start": 4135.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluida y llevamos ya avances",
            "start": 4138.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importantes en el centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 4141.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visitantes y tambi\u00e9n en la habilitaci\u00f3n",
            "start": 4143.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de la infraestructura la que sigue por",
            "start": 4147.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor nos va a dar muestra en un muy",
            "start": 4149.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sencillo video de algunos hallazgos",
            "start": 4152.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "relevantes en el tramo dos y Libramiento",
            "start": 4155.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ferroviario Campeche del tren Maya los",
            "start": 4159.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico del",
            "start": 4162.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren maya en el tramo dos comenzaron en",
            "start": 4165.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "2020 y en 2022 extendieron al",
            "start": 4168.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Libramiento ferroviario Campeche en este",
            "start": 4171.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tramo que va des Esc\u00e1rcega calquin Se",
            "start": 4174.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizaron exhaustivos trabajos",
            "start": 4176.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos con el fin de preservar el",
            "start": 4178.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la regi\u00f3n y",
            "start": 4181.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asegurar una adecuada integraci\u00f3n de la",
            "start": 4183.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria con su",
            "start": 4186.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entorno hist\u00f3rico y natural es falso",
            "start": 4188.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como lo han asegurado algunos medos que",
            "start": 4193.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "haya alguna clase de destrucci\u00f3n del",
            "start": 4196.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico o Cultural El ina",
            "start": 4198.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se ha estado ocupando de preservar este",
            "start": 4201.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patrimonio como resultado de los",
            "start": 4205.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esfuerzos del ina con el apoyo del",
            "start": 4207.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consorcio Carso y tambi\u00e9n de las otras",
            "start": 4210.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 4213.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y entidades gubernamentales ocupadas de",
            "start": 4215.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este gran proyecto se logr\u00f3 la",
            "start": 4218.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de ocho \u00e1reas de monumentos",
            "start": 4221.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de suma relevancia para la",
            "start": 4223.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica as\u00ed como",
            "start": 4226.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hallazgos significativos en antiguas",
            "start": 4228.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciudades mayas como canac b\u00e9 calacmul de",
            "start": 4231.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenabo sacamucuy pocboc y el sitio",
            "start": 4234.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "identificado como Santa Cruz n",
            "start": 4237.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "registrado por primera vez y por",
            "start": 4240.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "explorar lo se\u00f1alamos sin especificar su",
            "start": 4242.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n",
            "start": 4246.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque debemos evitar el saqueo que con",
            "start": 4248.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poca frecuencia pero en algunos casos",
            "start": 4253.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "algunos grupos este llevan a cabo cuando",
            "start": 4255.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "detectan que hay lugares con vestigios",
            "start": 4258.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos el trabajo exhaustivo de",
            "start": 4260.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los especialistas se refleja en el",
            "start": 4263.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "volumen de datos e informaci\u00f3n procesada",
            "start": 4265.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Se revisaron",
            "start": 4268.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "11770 hect\u00e1reas mediante tecnolog\u00eda",
            "start": 4270.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lidar y se prospectar",
            "start": 4273.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2,570 hect\u00e1reas se recorrieron y",
            "start": 4275.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "documentaron",
            "start": 4279.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "235.44 km para cumplir con la",
            "start": 4280.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "normatividad del ina",
            "start": 4284.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en este proceso se intervinieron 132",
            "start": 4285.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "monumentos inmuebles y se atendieron",
            "start": 4288.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "2,454 an\u00e1lisis de geotecnia coadyuvando",
            "start": 4292.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "al estudio de las condiciones del suelo",
            "start": 4296.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la v\u00eda ferrea y",
            "start": 4298.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asegurar la preservaci\u00f3n de los sitios",
            "start": 4300.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de manera paralela se",
            "start": 4303.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 en 309 bancos de materiales y",
            "start": 4305.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otras obras complementarias se",
            "start": 4308.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procesaron m\u00e1s de",
            "start": 4310.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "296,000 im\u00e1genes mediante foto",
            "start": 4312.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fotogrametr\u00eda Se realizaron cerca de",
            "start": 4315.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "3,900 horas de vuelos de dron y se",
            "start": 4317.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "registraron unos",
            "start": 4320.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "178,000 puntos topogr\u00e1ficos se dibujaron",
            "start": 4322.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 270,000 m cu se registraron",
            "start": 4326.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "103,000 puntos en el sistema de",
            "start": 4330.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n geogr\u00e1fica un trabajo",
            "start": 4333.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Monumental gracias al trabajo y",
            "start": 4336.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de muchos egresados de",
            "start": 4338.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "escuelas de antropolog\u00eda arqueolog\u00eda",
            "start": 4342.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "historia biolog\u00eda as\u00ed como ustedes que",
            "start": 4346.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "egresan de esta carrera de ingenier\u00eda",
            "start": 4349.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ferroviaria se ha obtenido informaci\u00f3n",
            "start": 4352.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de Gran relevancia para la",
            "start": 4355.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las antiguas",
            "start": 4356.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sociedades mallas campechanas gracias al",
            "start": 4358.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los materiales arqueol\u00f3gicos",
            "start": 4362.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recuperados",
            "start": 4365.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 4366.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "368",
            "start": 4369.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "247 tiestos de cer\u00e1mica o tepalcates",
            "start": 4371.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fueron estudiados se restauraron",
            "start": 4374.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1266 artefactos completos la",
            "start": 4378.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren tambi\u00e9n ha",
            "start": 4381.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "permitido una comprensi\u00f3n m\u00e1s profunda",
            "start": 4383.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las modificaciones del paisaje en la",
            "start": 4386.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n campechana durante el periodo",
            "start": 4388.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "novohispano vestigios como el camino",
            "start": 4391.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "real que un\u00eda a las ciudades de Campeche",
            "start": 4393.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y M\u00e9rida con el hallazgo del uario que",
            "start": 4396.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ustedes vieron anteriormente en el video",
            "start": 4399.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que es un un monumento que se utiliza",
            "start": 4403.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para marcar las leguas en este camino",
            "start": 4406.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "real entre Campeche y M\u00e9rida tambi\u00e9n",
            "start": 4409.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hemos recuperado vestigios de la",
            "start": 4412.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del primer ferrocarril en",
            "start": 4414.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el periodo porfiriano y igual que la",
            "start": 4417.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "infraestructura construida A mediados",
            "start": 4419.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del siglo XX tambi\u00e9n iniciada en el",
            "start": 4421.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodo de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas han sido",
            "start": 4424.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fundamentales en este an\u00e1lisis se",
            "start": 4426.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 la cercana relaci\u00f3n entre el",
            "start": 4429.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trazo del Antiguo tren y las haciendas",
            "start": 4432.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en queras del Norte campechano en",
            "start": 4434.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conjunto estos esfuerzos demuestran un",
            "start": 4437.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compromiso profundo con la conservaci\u00f3n",
            "start": 4440.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del patrimonio cultural y natural",
            "start": 4442.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asegurando que la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 4444.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Maya No solo Avance en t\u00e9rminos de",
            "start": 4446.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura moderna sino tambi\u00e9n en",
            "start": 4449.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la preservaci\u00f3n y respeto por la rinca",
            "start": 4452.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "historia y cultura de Campeche Muchas",
            "start": 4455.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presid",
            "start": 4462.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 4465.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todas yo les voy a platicar de las obras",
            "start": 4466.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 4469.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 4471.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ingenieros realizan el tramo dos del",
            "start": 4473.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren Maya que va des c\u00e1rcel a calquin",
            "start": 4474.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Campeche en un predio localizado en",
            "start": 4477.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mediaciones de la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 4481.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ETN en el Estado de Campeche y",
            "start": 4482.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "convenientemente ubicado a un lado del",
            "start": 4484.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes que va a",
            "start": 4486.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "atender a los turistas que visiten la",
            "start": 4487.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de",
            "start": 4489.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo",
            "start": 4491.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nombre se construye el hotel el hotel",
            "start": 4493.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tren malla de etna el hotel va a contar",
            "start": 4495.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con 160 habitaciones dobles y sencillas",
            "start": 4499.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todas las comodidades",
            "start": 4501.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "necesarias para una experiencia completa",
            "start": 4503.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como son restaurante bar snack temascal",
            "start": 4504.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y Spa tendr\u00e1 Un dise\u00f1o ecol\u00f3gico el cual",
            "start": 4508.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coexistir\u00e1n",
            "start": 4512.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as se materializa bajo bajo altos",
            "start": 4513.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad considerando su",
            "start": 4517.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "apego a la normatividad vigente",
            "start": 4519.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "actualmente la obra presenta un avance",
            "start": 4521.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del 82.4 por y se Ejecutan trabajos Ya",
            "start": 4523.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de acabados en todas las habitaciones",
            "start": 4528.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el equipamiento de las \u00e1reas",
            "start": 4530.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunes como es el restaurant la cocina",
            "start": 4532.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las habitaciones adem\u00e1s de la",
            "start": 4535.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "visita a la zona arqueol\u00f3gica que es",
            "start": 4538.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "obligada al visitar el hotel Los",
            "start": 4539.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "visitantes del Hotel podr\u00e1n disfrutar de",
            "start": 4541.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "atractivos tur\u00edsticos cercanos como la",
            "start": 4543.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "visita a la ciudad de Campeche que se",
            "start": 4544.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "encuentra m\u00e1s o menos como a 50 km del",
            "start": 4546.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Hotel Asimismo los baluartes a San",
            "start": 4549.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Francisco y algunas zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4551.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cerca gas tambi\u00e9n como tokok joshop y el",
            "start": 4554.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o la obra ha generado un",
            "start": 4558.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aproximado de 922 empleos para los",
            "start": 4560.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pobladores de la regi\u00f3n con lo que se",
            "start": 4562.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coadyuva el incremento de la derrama",
            "start": 4564.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 4565.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "indirectos Asimismo y como un impulso a",
            "start": 4567.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ecolog\u00eda del \u00e1rea y para el",
            "start": 4570.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mejoramiento de car\u00e1cter Ambiental de la",
            "start": 4572.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra se sembrar\u00e1n m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles de",
            "start": 4573.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especies end\u00e9micas de la de la",
            "start": 4576.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la que sigue por favor en en la",
            "start": 4579.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciudad de Campeche desde el 18 de abril",
            "start": 4582.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del 2024 se construye el tren ligero que",
            "start": 4585.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 el centro hist\u00f3rico de la",
            "start": 4588.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciudad a la altura m\u00e1s o menos del",
            "start": 4590.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n con el Aeropuerto Internacional",
            "start": 4592.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de la ciudad y la estaci\u00f3n de tren malla",
            "start": 4594.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de San Francisco de Campeche el",
            "start": 4596.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "recorrido va a constar de 14 estaciones",
            "start": 4598.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con una distancia de 15 km y ser\u00e1 un",
            "start": 4600.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempo aproximado de 30 minutos se tiene",
            "start": 4603.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "considerada adem\u00e1s la construcci\u00f3n de un",
            "start": 4605.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "avance de mantenimiento para la atenci\u00f3n",
            "start": 4607.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de los trenes y las v\u00edas ferrias perd\u00f3n",
            "start": 4609.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas y funcionar\u00e1 con cinco",
            "start": 4611.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trenes la obra presenta un avance del",
            "start": 4613.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "10.74 Se han generado 283 empleos y se",
            "start": 4616.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabaja principalmente en el habilitado",
            "start": 4620.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de guarniciones y vendido de material",
            "start": 4621.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "granular para las vialidades y se tiene",
            "start": 4623.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su programada su inauguraci\u00f3n para el",
            "start": 4626.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes de abril Bueno del a\u00f1o 2025",
            "start": 4628.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4632.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4637.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "B c\u00f3mo va su camino dir\u00edan los mayas un",
            "start": 4639.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "video en el que hablamos del impacto",
            "start": 4642.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social que ha tenido el trin maya en el",
            "start": 4645.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tramo dos a cargo del grupo Carso el",
            "start": 4647.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero en inaugurarse y que sin duda",
            "start": 4650.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detonar\u00e1 otros avances a mediano y a",
            "start": 4653.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 4655.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "plazo el tren Maya naci\u00f3 gracias a la",
            "start": 4659.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n del hermano Andr\u00e9s un hombre",
            "start": 4662.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visionario que cambi\u00f3 el trazo de su",
            "start": 4665.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mirada para dirigirla al sur sureste",
            "start": 4667.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde conviven las mayores riquezas",
            "start": 4669.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "naturales con la miseria de pueblos que",
            "start": 4671.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobreviven bajo una nata de indiferencia",
            "start": 4674.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la obra en s\u00ed es tit\u00e1nica y ha sido",
            "start": 4677.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "grande el impacto social del caballo de",
            "start": 4679.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fuego con su llegada se crearon m\u00e1s de",
            "start": 4681.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "27,000 empleos a lo largo de la ruta del",
            "start": 4684.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tren se ha incrementado el turismo",
            "start": 4687.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Campeche se puso de moda hay m\u00e1s",
            "start": 4689.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "congresos y eventos impulsando la",
            "start": 4691.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local atraviesa Esc\u00e1rcega ah\u00ed",
            "start": 4694.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se moderniz\u00f3 el Tecnol\u00f3gico de Esc\u00e1rcega",
            "start": 4697.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "junto con su parque ecotur\u00edstico con",
            "start": 4699.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "talleres avanzados de tecnolog\u00eda y",
            "start": 4701.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciencia ser\u00e1 un centro de estudios en",
            "start": 4703.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "materia ferroviaria que contribuir\u00e1 al",
            "start": 4706.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desarrollo del sistema de transporte m\u00e1s",
            "start": 4708.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avanzado de la regi\u00f3n el tren cambi\u00f3 la",
            "start": 4710.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vida de muchas familias que hoy tienen",
            "start": 4713.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un hogar en Esc\u00e1rcega en Champot\u00f3n Se",
            "start": 4715.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realizaron 13 de 39 obras de impacto",
            "start": 4717.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "social que comprenden carreteras canchas",
            "start": 4720.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "techadas energ\u00eda el\u00e9ctrica y agua",
            "start": 4722.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n lugar de playas cotes y una",
            "start": 4725.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda extraordinaria pasa por",
            "start": 4728.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenabo y disfruta de sus conservas de",
            "start": 4731.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ex\u00f3ticas frutas en alm\u00edbar en Campeche",
            "start": 4733.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 el centro hist\u00f3rico luce",
            "start": 4736.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esplendoroso qued\u00f3 atr\u00e1s el abandono de",
            "start": 4740.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es la \u00fanica Ciudad amurallada de",
            "start": 4742.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico suspendida en el tiempo el tren",
            "start": 4745.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico contrastar\u00e1 por su modernidad",
            "start": 4749.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y avance tecnol\u00f3gico en esn se inaugur\u00f3",
            "start": 4751.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el museo donde se exhi en varias de las",
            "start": 4755.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "1663 piezas rescatadas y a pocos pasos",
            "start": 4757.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 un bello hotel que",
            "start": 4761.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fortalece nuestro turismo en pomuch es",
            "start": 4762.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el chac\u00e1n se restaur\u00f3 su parroquia el",
            "start": 4765.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "parque principal a calzado de los",
            "start": 4767.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muertos el cementerio pomuch el \u00fanico",
            "start": 4769.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lugar donde la muerte no existe donde",
            "start": 4772.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o limpian los huesos de tus seres",
            "start": 4775.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "queridos donde se puede disfrutar el",
            "start": 4778.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juego de los valientes el juego de",
            "start": 4781.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pelota malla en calche construimos la",
            "start": 4783.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "universidad intercultural para preservar",
            "start": 4786.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestras ra\u00edces Ven a calquin y Ll\u00e9vate",
            "start": 4788.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un sombrero de jipijapa El m\u00e1s",
            "start": 4791.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico de la Pen\u00ednsula Adem\u00e1s del",
            "start": 4793.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impacto social est\u00e1 el impacto",
            "start": 4796.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "intangible que deja huella gracias al",
            "start": 4798.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "caballo de fuego hoy aparecemos en el",
            "start": 4801.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mapa de M\u00e9xico se descubri\u00f3 el jaguar",
            "start": 4804.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que ya hac\u00eda oculto entre la selva Y",
            "start": 4807.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puso al descubierto que somos la \u00fanica",
            "start": 4809.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrada a la Pen\u00ednsula hoy Campeche se",
            "start": 4812.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "levanta indetenible y abraza su nuevo",
            "start": 4815.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destino trazado en los c\u00f3dices de piedra",
            "start": 4818.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "S\u00fabete al tren Guerrero",
            "start": 4822.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4826.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el tren ha tenido otros impactos",
            "start": 4828.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "intangibles que no se cuantifican con",
            "start": 4830.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "n\u00fameros pero que nos marcan como pueblo",
            "start": 4833.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "El simen cac no es solo un golpe de buen",
            "start": 4836.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "viento que toc\u00f3 nuestra ventana como",
            "start": 4841.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dir\u00eda el poeta no vino a cimbrar noos a",
            "start": 4844.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "revivir nuestra indignaci\u00f3n a convertir",
            "start": 4848.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las piedras en surcos",
            "start": 4852.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Porque con el caballo de fuego apareci\u00f3",
            "start": 4855.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 4858.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Jaguar de nuestro Sol de la noche",
            "start": 4860.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dispuesto a enfrentar cualquier desaf\u00edo",
            "start": 4863.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y con el tren Maya vivimos la emoci\u00f3n",
            "start": 4866.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extrema y",
            "start": 4869.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esperanzadora una suerte de resurrecci\u00f3n",
            "start": 4870.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que nos devolvi\u00f3 la vida gracias",
            "start": 4874.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "presidente querido por tu solidaridad",
            "start": 4877.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por convertirte en nuestro mejor Aliado",
            "start": 4880.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en el mejor motor de nuestras bellezas",
            "start": 4883.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conmovedor cuando el otro d\u00eda en la",
            "start": 4886.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera dijiste lo que nadie hab\u00eda",
            "start": 4888.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconocido la reaci\u00f3n de Campeche a",
            "start": 4892.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Porque mientras Nosotros",
            "start": 4895.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contribu\u00ed con el 80% del petr\u00f3leo y",
            "start": 4897.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta el 8% del pib nacional en nuestra",
            "start": 4900.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tierra se acentuaba el rezago no dudamos",
            "start": 4904.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que Claudia nuestra pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 4906.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene la misma convicci\u00f3n de que",
            "start": 4908.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Campeche merece justicia y si hablamos",
            "start": 4911.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de pactos Perm\u00edtame decirles Y esto no",
            "start": 4913.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ped\u00ed permiso que el trin Maya tambi\u00e9n",
            "start": 4918.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "impact\u00f3 nuestra vida emocional Andr\u00e9s",
            "start": 4922.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Manuel un m\u00e1s malo presidente el M\u00e9xico",
            "start": 4925.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s mejor presidente de",
            "start": 4929.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante 27 a\u00f1os con \u00e9l escalamos",
            "start": 4933.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "riscos enfrentamos tormentas cada roca",
            "start": 4937.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vencida cada golpe en el coraz\u00f3n cada",
            "start": 4940.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n aprendida",
            "start": 4943.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hasta que el esfuerzo empez\u00f3 a florecer",
            "start": 4945.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a ruda nos un\u00eda cada vez m\u00e1s",
            "start": 4947.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a tu liderazgo pero nunca hab\u00eda llegado",
            "start": 4951.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a sentirte tan cerca tan hermano tan",
            "start": 4955.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "humano tan visionario como la",
            "start": 4960.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta obra",
            "start": 4963.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "portentosa llena de desaf\u00edos la",
            "start": 4965.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del tren coincide con el fin",
            "start": 4968.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de tu mandato con la vandad en la que",
            "start": 4972.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos dejas s\u00e9 que mereces y tienes",
            "start": 4975.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho a tu retiro como lo has decidido",
            "start": 4978.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha sido enorme la fatiga y solo los r\u00edos",
            "start": 4980.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de amor del pueblo compensan tu entrega",
            "start": 4984.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 quieres hermano Andr\u00e9s duele",
            "start": 4987.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hondo las ma\u00f1aneras Las evaluaciones del",
            "start": 4990.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tren Maya ser\u00e1n pronto solo nostalgia y",
            "start": 4994.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recuerdo y como no me gustan los finales",
            "start": 4997.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tristes termino diciendo que a Campeche",
            "start": 5000.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y millones de mexicanos nos hiciste muy",
            "start": 5004.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "felices la milpa est\u00e1 dando sus mejores",
            "start": 5007.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "frutos que en mi tierra se hablar\u00e1 del",
            "start": 5011.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Antes y despu\u00e9s del trin maya que traigo",
            "start": 5015.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "permanentemente un nudo en la garganta",
            "start": 5018.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que vivo trag\u00e1ndome las l\u00e1grimas y que",
            "start": 5022.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dulce que puedo decirte Es que",
            "start": 5025.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para recordarte en una mezcla de",
            "start": 5029.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "felicidad y",
            "start": 5032.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida dir\u00e9 como alguien del jard\u00edn de",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mis Delicias arrancar\u00e9 una flor de",
            "start": 5037.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sangre para pon\u00e9rmela en el pelo",
            "start": 5039.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 5043.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Eternamente Gracias so kul le tren\u00f3",
            "start": 5045.04,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el tren na en tren S\u00fabete al tren",
            "start": 5050.639,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5056.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Muy bien pues vamos",
            "start": 5071.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5073.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5075.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "director Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 5077.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 5083.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes es un gran gusto estar",
            "start": 5086.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presente el d\u00eda de hoy un honor y adem\u00e1s",
            "start": 5090.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda de fiesta para el Instituto",
            "start": 5093.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 Es un",
            "start": 5096.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico para el polit\u00e9cnico por lo",
            "start": 5100.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que voy a mencionar En un momento m\u00e1s el",
            "start": 5102.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero de enero de",
            "start": 5106.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1936 en las p\u00e1ginas del peri\u00f3dico El",
            "start": 5108.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Universal se anunciaba la creaci\u00f3n del",
            "start": 5111.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Gran Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 5113.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manifestando en su objetivo lo siguiente",
            "start": 5116.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el Instituto deber\u00e1 ofrecer a la",
            "start": 5119.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "juventud mexicana nuevas actividades",
            "start": 5121.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "profesionales que contribuyan a la",
            "start": 5124.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los variados recursos",
            "start": 5126.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aprovechando para hacerlo la t\u00e9cnica",
            "start": 5129.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y para crear un nuevo estado",
            "start": 5132.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "social que sea m\u00e1s humano y m\u00e1s Justo a",
            "start": 5135.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas se\u00f1or presidente los",
            "start": 5140.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "principios e ideales que cimentaron",
            "start": 5143.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestra fundaci\u00f3n renacieron con fuerza",
            "start": 5145.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para guiarnos hacia un M\u00e9xico actual m\u00e1s",
            "start": 5148.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "humano y sobre todo m\u00e1s justo en este",
            "start": 5151.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sentido hemos atendido en todo momento",
            "start": 5156.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "su llamado de contribuir a los proyectos",
            "start": 5159.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5162.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "como el crecimiento y modernizaci\u00f3n del",
            "start": 5165.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario mexicano no solo",
            "start": 5168.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "somos testigos del resurgimiento de un",
            "start": 5172.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sector somos el brazo cient\u00edfico y",
            "start": 5174.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico que se ha comprometido con",
            "start": 5178.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la movilidad segura viable y",
            "start": 5181.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de personas y mercanc\u00edas a trav\u00e9s del",
            "start": 5184.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ferrocarril y as\u00ed nos gusta que se nos",
            "start": 5187.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conozca en el polit\u00e9cnico como el brazo",
            "start": 5190.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tecnol\u00f3gico del Gobierno Federal el",
            "start": 5193.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "brazo tecnol\u00f3gico de M\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 5196.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "170 a\u00f1os de historia ferroviaria en",
            "start": 5199.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 5202.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se convierte en la primera instituci\u00f3n",
            "start": 5206.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n de nivel superior a nivel",
            "start": 5209.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5213.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en ofrecer a la juventud mexicana un",
            "start": 5214.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "programa de ingenier\u00eda",
            "start": 5218.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ferroviaria asumimos el reto de dise\u00f1ar",
            "start": 5221.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "e implementar esta carrera con la",
            "start": 5224.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "finalidad de formar profesionistas con",
            "start": 5226.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conocimientos en los procesos de",
            "start": 5228.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n dise\u00f1o desarrollo y operaci\u00f3n",
            "start": 5230.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en el mantenimiento de las",
            "start": 5233.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructuras y servicios bajo la",
            "start": 5235.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de una educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 5238.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria la carrera dura och",
            "start": 5241.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "semestres y se imparte en dos de",
            "start": 5244.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestras escuelas la unidad profesional",
            "start": 5246.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria de ingenier\u00eda Y",
            "start": 5249.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ciencias sociales y administrativas upix",
            "start": 5251.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y en la unidad",
            "start": 5255.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "profesional interdisciplinaria de",
            "start": 5258.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Palenque upip en Chiapas",
            "start": 5260.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Quiero decirle se\u00f1or presidente que la",
            "start": 5264.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "upip en Palenque es una escuela que",
            "start": 5266.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "brinda la mejor educaci\u00f3n cient\u00edfica y",
            "start": 5269.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y promueve la innovaci\u00f3n",
            "start": 5272.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es un acto de Justicia",
            "start": 5275.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "social hacia una regi\u00f3n marginada y",
            "start": 5277.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "relegada de los proyectos",
            "start": 5281.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modernizadores debe saber que en la upip",
            "start": 5283.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n formando futuros profesionistas",
            "start": 5286.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "provenientes de los pueblos chol Maya",
            "start": 5289.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lacand\u00f3n y seltal la upip est\u00e1",
            "start": 5293.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impulsando la transformaci\u00f3n con un",
            "start": 5297.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "enfoque en las necesidades del tren Maya",
            "start": 5299.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ofreciendo programas acad\u00e9micos en",
            "start": 5301.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria ingenier\u00eda civil",
            "start": 5304.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda biotecnol\u00f3gica y licenciatura",
            "start": 5307.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en turismo sustentable que va a abonar",
            "start": 5310.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo ello a los grandes proyectos No",
            "start": 5313.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solo del tren Maya sino tambi\u00e9n de la",
            "start": 5316.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en turismo que va a estar",
            "start": 5319.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh teniendo lugar all\u00e1 en el sureste del",
            "start": 5322.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que requiere de una visi\u00f3n",
            "start": 5325.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sustentable sus instalaciones",
            "start": 5328.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "definitivas ser\u00e1n inauguradas en agosto",
            "start": 5330.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo podr\u00e1n albergar a",
            "start": 5333.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "3,360 estudiantes de la regi\u00f3n en sus",
            "start": 5336.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tres edificios de aulas qui quienes",
            "start": 5339.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s contar\u00e1n con laboratorios pesados",
            "start": 5342.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ligeros auditorio biblioteca cafeter\u00eda",
            "start": 5345.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas para aquellos",
            "start": 5349.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n familiarizados con los",
            "start": 5352.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de Laboratorios pesados pues",
            "start": 5353.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "son laboratorios que tienen equipo muy",
            "start": 5356.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "grande va a incluir un \u00e1rea con unas",
            "start": 5358.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "v\u00edas con un metro como el que se usa en",
            "start": 5360.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9xico y que ha sido donado",
            "start": 5363.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh por parte de la Ciudad de M\u00e9xico una",
            "start": 5365.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "locomotora tambi\u00e9n va a tener un",
            "start": 5368.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "laboratorio de simulaci\u00f3n de olas porque",
            "start": 5370.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nuestros ingenieros civiles salen",
            "start": 5373.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "capacitados para poder construir en",
            "start": 5375.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lugares como en el mar por ejemplo son",
            "start": 5378.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "laboratorios con una un grado muy alto",
            "start": 5381.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de tecnificaci\u00f3n y y representa todo",
            "start": 5384.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ello los esfuerzos del Gobierno Federal",
            "start": 5387.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a manos tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 5390.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y de su secretaria",
            "start": 5392.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra querida amiga Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 5395.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Amaya y del Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 5397.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Nacional que hace en realidad la",
            "start": 5399.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bajo un proyecto de",
            "start": 5401.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crecimiento En beneficio de todas y",
            "start": 5403.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos con gran entusiasmo quiero",
            "start": 5406.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mencionar que del tren Maya nos han",
            "start": 5408.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solicitado los datos de las y los",
            "start": 5411.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "egresados para hacerles llegar la",
            "start": 5414.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los requisitos y",
            "start": 5416.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "documentos para su contrataci\u00f3n y como",
            "start": 5418.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya dijo el general \u00e1guila hemos estado",
            "start": 5420.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en constante eh contacto y trabajando de",
            "start": 5422.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "manera frecuente para realizar todas",
            "start": 5425.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estas Eh pues convenios y trabajo en",
            "start": 5428.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conjunto porque el tren Maya y cualquier",
            "start": 5431.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obra de esta magnitud una magnitud tan",
            "start": 5434.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grande requiere del personal humano",
            "start": 5437.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "altamente calificado que solamente en el",
            "start": 5440.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico se puede formar eh",
            "start": 5443.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "finalmente a nombre de la comunidad",
            "start": 5446.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnica se\u00f1or presidente agradezco",
            "start": 5448.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el valioso apoyo de los especialistas",
            "start": 5450.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnicos y polit\u00e9cnicas de",
            "start": 5453.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones educativas p\u00fablicas y",
            "start": 5455.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "privadas de autoridades de la Secretar\u00eda",
            "start": 5458.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 5460.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Transportes de la agencia reguladora del",
            "start": 5462.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transporte ferroviario de la asociaci\u00f3n",
            "start": 5464.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexicana de ferrocarriles y la c\u00e1mara de",
            "start": 5467.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n del",
            "start": 5469.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "metro y tren ligero de la Ciudad de",
            "start": 5471.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del tren el insurgente del tren",
            "start": 5473.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Maya y del ismo de Tehuantepec de",
            "start": 5476.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consultores y despachos de ingenier\u00eda",
            "start": 5478.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que con solidaridad y compromiso se",
            "start": 5480.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "involucr Aron en el dise\u00f1o del mapa",
            "start": 5483.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "curricular eh de esta ingenier\u00eda",
            "start": 5486.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "queremos decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 5489.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos los esfuerzos y",
            "start": 5491.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de estos j\u00f3venes y estas",
            "start": 5494.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jovencitas que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 5496.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an no solo representan un logro",
            "start": 5498.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personal los felicito porque representan",
            "start": 5502.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la renovaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 5504.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso con la transformaci\u00f3n de",
            "start": 5507.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la encomienda cardenista de",
            "start": 5508.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poner la t\u00e9cnica al servicio",
            "start": 5511.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la patria el d\u00eda de hoy se\u00f1or",
            "start": 5514.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente nos acompa\u00f1an la primera",
            "start": 5516.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de egresadas y egresados de",
            "start": 5518.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria 34 de la upix en",
            "start": 5521.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y 15 en la upip en",
            "start": 5525.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas ellos quisieran se\u00f1or",
            "start": 5529.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente saludarlos personalmente no",
            "start": 5532.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si me lo permite que los mencione Y",
            "start": 5535.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si quisiera saludarlos adem\u00e1s tenemos un",
            "start": 5537.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un caso especial Luis Fernando Ram\u00edrez",
            "start": 5540.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Cruz quien se convierte el d\u00eda de hoy en",
            "start": 5544.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el primer ingeniero ferroviario mexicano",
            "start": 5546.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya que ha cumplido con todos los",
            "start": 5550.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "requisitos Y por supuesto Tambi\u00e9n",
            "start": 5552.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tenemos eh el d\u00eda de hoy pues el diploma",
            "start": 5554.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y y el acta de examen profesional que",
            "start": 5558.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que tambi\u00e9n usted fuera",
            "start": 5562.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quien se la entregara el d\u00eda de hoy",
            "start": 5565.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 5567.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente si nos acompa\u00f1a por favor",
            "start": 5568.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos a los directores de la",
            "start": 5572.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria del del plantel",
            "start": 5574.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ingeniero Francisco",
            "start": 5577.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bojorquez si nos acompa\u00f1a y el ingeniero",
            "start": 5579.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Daniel Castro \u00c9l es director del de la",
            "start": 5582.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria",
            "start": 5586.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en upix y el ingeniero Daniel",
            "start": 5587.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Castro director de la carrera de",
            "start": 5589.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "director de la unidad de Palenque all\u00e1",
            "start": 5592.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en en su ciudad se\u00f1or",
            "start": 5594.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente quisiera pedirles que pasara",
            "start": 5597.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el maestro Emanuel quien es",
            "start": 5600.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "director de la upix nos acompa\u00f1a el d\u00eda",
            "start": 5603.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5605.48,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "hoy en primer lugar quisiera pedirle a",
            "start": 5609.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Luis Fernando Ram\u00edrez Cruz que pase aqu\u00ed",
            "start": 5613.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante a recibir su",
            "start": 5616.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "certificado ya est\u00e1 aqu\u00ed por",
            "start": 5619.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias y voy a ir",
            "start": 5625.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nombrando a los miembros",
            "start": 5628.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5632.65,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "voy a ir nombrando a los a los miembros",
            "start": 5647.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los egresados de upix todos ellos ya",
            "start": 5649.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son egresados y est\u00e1n en proceso de",
            "start": 5652.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "titulaci\u00f3n elided Leticia elid becerril",
            "start": 5653.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Science qu\u00e9 pas",
            "start": 5661.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Leticia por",
            "start": 5665.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "favor Edgar Yael Cabrera",
            "start": 5672.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez ji Valeria Camacho Ram\u00edrez",
            "start": 5683.56,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5687.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "Olgu\u00edn",
            "start": 5694.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5699.29,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "Carolina Ch\u00e1vez villeda",
            "start": 5715.719,
            "duration": 13.251
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5719.53,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Abigail Cort\u00e9s",
            "start": 5736.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5739.38,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "Ayala Diego Gregorio Cruz Castro",
            "start": 5749.48,
            "duration": 12.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5753.62,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "Brian Jes\u00fas Cruz",
            "start": 5765.679,
            "duration": 14.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5769.59,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "Barrera",
            "start": 5782.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Torres Alan Mario Estrada",
            "start": 5792.239,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5796.9,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez",
            "start": 5808.6,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5812.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Alejandro Garc\u00eda",
            "start": 5824.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5827.87,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Leonardo Patricio Garc\u00eda",
            "start": 5835.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "Camarillo",
            "start": 5838.6,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5840.41,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "N\u00e9stor Alexis Garc\u00eda",
            "start": 5849.239,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5852.8,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez Julio C\u00e9sar Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez",
            "start": 5862.599,
            "duration": 13.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5866.8,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "Miguel yajan Gonz\u00e1lez",
            "start": 5877.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5881.37,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "Olivera Kevin Michel guarneros Gonz\u00e1lez",
            "start": 5888.92,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5893.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ver\u00f3nica Gabriela guerra",
            "start": 5903.92,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5906.75,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Cristian Ariel Hern\u00e1ndez",
            "start": 5915.4,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5919.29,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn N\u00e9mesis Gabriel Hern\u00e1ndez",
            "start": 5927.239,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "guadarrama",
            "start": 5929.92,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5931.01,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Dafne Nicole Hern\u00e1ndez",
            "start": 5941.44,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5944.59,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "Mendoza Jos\u00e9 Alberto Hern\u00e1ndez de la",
            "start": 5953.52,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "rosa",
            "start": 5956.36,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5957.79,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Ariadna Loyola",
            "start": 5968.119,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5971.1,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez naidel Mart\u00ednez Garc\u00eda",
            "start": 5984.36,
            "duration": 14.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5988.53,
            "duration": 13.95
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Francisco Mart\u00ednez",
            "start": 5998.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Mayoral C\u00e9sar mesa Guill\u00e9n",
            "start": 6009.4,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6013.33,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Victoria Mercedes Mor\u00e1n",
            "start": 6027.32,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6029.73,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "Reyes Luis Fernando Nicol\u00e1s gastaldi",
            "start": 6039.32,
            "duration": 13.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6043.23,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "bran N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 6057.199,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6059.4,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez melit\u00f3n Olmedo Palestina",
            "start": 6068.92,
            "duration": 14.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6073.08,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "\u00d3scar Pineda",
            "start": 6084.08,
            "duration": 11.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6086.5,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Luis Fernando Ram\u00edrez",
            "start": 6096.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6099.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6102.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Cruz Daniel Ramos Arredondo",
            "start": 6105.679,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6109.26,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Carlos Rosaldo",
            "start": 6119.88,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6122.59,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "tinajero As\u00ed",
            "start": 6131.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es son del primer grupo de upix",
            "start": 6136.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se le acab\u00f3 el",
            "start": 6143.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "rollo",
            "start": 6172.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6180.21,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "gra vamos a mencionar a los siguientes",
            "start": 6184.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "15 egresados de la unidad de",
            "start": 6188.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Palenque primer lugar \u00c1ngel gab",
            "start": 6200.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6205.17,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Leonel geso Espinosa P\u00e9rez",
            "start": 6220.76,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6224.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Jorge arcos",
            "start": 6238.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6241.13,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez obeti Cruz G\u00f3mez",
            "start": 6249.719,
            "duration": 16.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6253.75,
            "duration": 12.749
        },
        {
            "text": "Gloria montejo",
            "start": 6267.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6270.43,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n agenor Castellanos",
            "start": 6278.44,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6283.11,
            "duration": 13.06
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Yair Aurelio sarao",
            "start": 6292.04,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6296.17,
            "duration": 13.31
        },
        {
            "text": "Morales lisette S\u00e1nchez",
            "start": 6305.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6309.54,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "ceadu Josmar Solano ba\u00f1o",
            "start": 6317.32,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6321.16,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "Daniela Alicia Angulo",
            "start": 6330.4,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6333.23,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Manuel Jim\u00e9nez M\u00e9ndez",
            "start": 6344.08,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6347.74,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "dulce yahira M\u00e9ndez",
            "start": 6355.84,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6359.01,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "pe\u00f1ate Alfonso \u00c1lvarez",
            "start": 6367.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Edgar Manuel montejo arcos",
            "start": 6376.52,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6381.07,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "muchas y finalmente Jes\u00fas Alejandro",
            "start": 6393.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Ventura L\u00f3pez",
            "start": 6397.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas felicidades",
            "start": 6439.679,
            "duration": 14.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6442.55,
            "duration": 11.739
        },
        {
            "text": "va a haber un un huelo",
            "start": 6459.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si me permiten vamos a hacer huelum",
            "start": 6472.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes polit\u00e9cnicos no nos podemos ir",
            "start": 6474.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6476.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ello As\u00ed que a la de tres una dos",
            "start": 6477.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tres forra p p forra ping pong forra",
            "start": 6488.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico polit\u00e9cnico",
            "start": 6492.0,
            "duration": 13.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6494.84,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "no ponemos",
            "start": 6522.119,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "de Bueno pues",
            "start": 6528.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 6531.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poco de tiempo eh para contestar",
            "start": 6533.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 6538.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo nos organizamos A ver vamos",
            "start": 6541.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con V\u00e1monos",
            "start": 6546.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este con un compa\u00f1ero y una compa\u00f1era",
            "start": 6548.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empezamos con",
            "start": 6551.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "contigo y despu\u00e9s enfrente la",
            "start": 6556.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era bueno Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6561.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pedro universal presidente preguntarle",
            "start": 6563.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre lo que ocurri\u00f3 este fin",
            "start": 6566.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de semana el presidente biden se baja de",
            "start": 6568.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la contienda electoral en Estados Unidos",
            "start": 6571.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esta sobre",
            "start": 6572.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n del presidente biden pues",
            "start": 6574.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6577.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n soberana que",
            "start": 6579.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6582.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 6585.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dirigentes de Estados Unidos",
            "start": 6589.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6595.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6597.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6600.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "biden lo consideramos un buen",
            "start": 6602.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gobernante ha tenido muy",
            "start": 6607.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 6610.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "resultados la",
            "start": 6611.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en Estados",
            "start": 6613.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1",
            "start": 6616.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6618.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien supieron",
            "start": 6621.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 6623.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6626.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eficacia con",
            "start": 6629.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eficiencia con una buena",
            "start": 6633.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estrategia la dificultad que signific\u00f3",
            "start": 6636.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 6640.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la",
            "start": 6641.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pandemia la crisis que se origin\u00f3 en lo",
            "start": 6644.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por la guerra de Rusia y",
            "start": 6649.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ucrania",
            "start": 6653.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien la econom\u00eda en Estados",
            "start": 6655.44,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Unidos esto debe",
            "start": 6660.8,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "verse como la continuidad de lo que se",
            "start": 6665.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 en los",
            "start": 6671.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiempos de el expresidente Donald",
            "start": 6673.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Trump cuando se",
            "start": 6678.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3 de nuevo",
            "start": 6680.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el tratado comercial de Am\u00e9rica del",
            "start": 6683.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Norte todo esto ha ayudado",
            "start": 6686.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho sin duda esa",
            "start": 6693.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6697.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6700.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de Am\u00e9rica del",
            "start": 6702.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Norte de integrarnos",
            "start": 6706.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con Canad\u00e1 nuestro",
            "start": 6711.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Estados Unidos en lo econ\u00f3mico en",
            "start": 6715.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo comercial ha dado resultado eso que",
            "start": 6718.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 6723.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6725.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cinco 5 a\u00f1os",
            "start": 6727.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "e que se firm\u00f3 el tratado y est\u00e1",
            "start": 6732.159,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "llegando mucha inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6738.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "regresando inversi\u00f3n extranjera de Asia",
            "start": 6743.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte con el presidente",
            "start": 6746.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "biden se",
            "start": 6750.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 esa estrategia de buscar",
            "start": 6753.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6758.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en Am\u00e9rica del Norte no",
            "start": 6761.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "depender tanto de",
            "start": 6764.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Asia por ejemplo todo el",
            "start": 6767.44,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "lado la creaci\u00f3n de empresas para",
            "start": 6772.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "semiconductores que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 6777.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cabo en tiempos",
            "start": 6781.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recientes en",
            "start": 6785.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Arizona todo eso ha ayudado mucho a que",
            "start": 6788.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "haya crecimiento econ\u00f3mico en Estados",
            "start": 6794.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Unidos y est\u00e9 bien la situaci\u00f3n laboral",
            "start": 6797.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos no tienen mucho",
            "start": 6803.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desempleo una tasa de desempleo de",
            "start": 6807.52,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "3.9 por y adem\u00e1s baja inflaci\u00f3n y Su",
            "start": 6811.159,
            "duration": 12.641
        },
        {
            "text": "econom\u00eda est\u00e1 creciendo Entonces ha",
            "start": 6819.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hecho un buen gobierno el presidente B",
            "start": 6823.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico Pues toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 6826.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no eh",
            "start": 6830.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "participar en la reelecci\u00f3n eso ya",
            "start": 6833.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "corresponde a quienes Son miembros del",
            "start": 6836.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata decidir",
            "start": 6840.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh nosotros vamos a",
            "start": 6843.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguir buscando mantener una buena",
            "start": 6847.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 6851.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos presidente siguiendo este tema",
            "start": 6854.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un evento Donald Trump hizo",
            "start": 6857.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunas cr\u00edticas al a Marcelo ebrard",
            "start": 6859.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuando fue canciller en laci\u00f3n del te y",
            "start": 6862.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Claudia shem sali\u00f3 en su defensa",
            "start": 6865.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "alguna opini\u00f3n sobre estos se\u00f1alamientos",
            "start": 6867.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que hizo el aspirante de",
            "start": 6868.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "republicano Bueno pues yo apoyo a la",
            "start": 6871.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6875.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 6876.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 6879.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6882.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "quien nos va a",
            "start": 6885.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "representar nuestra presidenta adem\u00e1s",
            "start": 6887.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6893.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un presidente en este caso por",
            "start": 6894.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de M\u00e9xico la",
            "start": 6899.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "historia del M\u00e9xico colonial y del",
            "start": 6903.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6906.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "independiente una mujer que cuente con",
            "start": 6907.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 6912.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "legitimidad no",
            "start": 6914.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "solo gana",
            "start": 6916.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 6919.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimos votos nadie en la",
            "start": 6923.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico",
            "start": 6926.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Hab\u00eda eh",
            "start": 6929.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alcanzado 36 millones de votos Entonces",
            "start": 6932.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6938.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una presidenta electa",
            "start": 6939.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 6942.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6944.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 6946.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 6948.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "honesta esto es muy importante lo",
            "start": 6951.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "subrayo lo de la",
            "start": 6953.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "honestidad porque eso es lo que da la",
            "start": 6956.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "autoridad moral la",
            "start": 6959.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "honestidad permite que se tenga",
            "start": 6963.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autoridad moral y autoridad",
            "start": 6966.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica un",
            "start": 6970.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobernante deshonesto",
            "start": 6972.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrupto no tiene autoridad moral no",
            "start": 6977.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene autoridad pol\u00edtica y es",
            "start": 6979.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "susceptible a ser chantajeado lo",
            "start": 6982.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ningunean no solo en M\u00e9xico sino en el",
            "start": 6986.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "extranjero Claudia",
            "start": 6992.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sh es una presidenta electa con",
            "start": 6994.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "autoridad moral autoridad pol\u00edtica y por",
            "start": 6997.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso estoy de acuerdo con lo que extern\u00f3",
            "start": 7000.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 7004.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luego le tengo",
            "start": 7006.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues mucha",
            "start": 7009.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n como servidor p\u00fablico a",
            "start": 7012.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Marcelo",
            "start": 7015.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ebrat y si hubo una confusi\u00f3n",
            "start": 7017.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Pues que se",
            "start": 7022.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aclare y que quede de manifiesto que",
            "start": 7024.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 7029.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7031.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con Claudia",
            "start": 7034.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sha vamos",
            "start": 7036.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a insistir en que se mantenga una",
            "start": 7039.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de buena",
            "start": 7044.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vecindad con Estados Unidos porque nos",
            "start": 7047.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "conviene no solo",
            "start": 7051.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7055.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobiernos sino fundamentalmente nos",
            "start": 7057.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conviene a los pueblos a nuestros",
            "start": 7059.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pueblos a los",
            "start": 7063.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estadounidenses y a los mexicanos",
            "start": 7065.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 7068.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n s\u00ed di\u00e1logo",
            "start": 7070.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "s cooperaci\u00f3n s acuerdo s respeto a",
            "start": 7073.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 7077.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas presidente con siguiente",
            "start": 7080.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pregunta Hace unos d\u00edas usted reconoci\u00f3",
            "start": 7083.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que el tema de la extorci\u00f3n era un una",
            "start": 7086.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente en ese sentido hoy",
            "start": 7089.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "publicamos en el universal que hay cerca",
            "start": 7091.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de 300 carpetas de investigaci\u00f3n de",
            "start": 7093.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n a maestros ustedes en el",
            "start": 7096.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad han se ha hablado",
            "start": 7097.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sobre este tema se tiene identificado ad",
            "start": 7100.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estos estas eh extorsiones hacia el",
            "start": 7102.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "magisterio no sobre el magisterio",
            "start": 7105.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7110.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este particular no pero s\u00ed a",
            "start": 7111.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "comerciantes s\u00ed a peque\u00f1os empresarios",
            "start": 7115.92,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eh medianos empresarios a",
            "start": 7122.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "transportistas y estamos trabajando para",
            "start": 7126.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfrentar eh",
            "start": 7129.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este delito de",
            "start": 7132.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n comentaba yo de",
            "start": 7134.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que desde que estoy en la",
            "start": 7138.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidencia hemos logrado",
            "start": 7141.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reducir todos los",
            "start": 7145.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 7147.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos y lo podemos",
            "start": 7149.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 7153.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 7155.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "robos en todas",
            "start": 7158.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sus presones robo a casa habitaci\u00f3n robo",
            "start": 7161.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7164.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transeuntes robo de",
            "start": 7166.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos desde luego los",
            "start": 7170.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "feminicidios los",
            "start": 7176.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "secuestros mucho El",
            "start": 7181.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "secuestro se",
            "start": 7183.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7186.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "disminuido en cuanto a incidencia",
            "start": 7188.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "e alrededor del 70 por desde que",
            "start": 7193.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "llegamos nada que ver con lo que",
            "start": 7197.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "suced\u00eda anteriormente",
            "start": 7200.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh tenemos como asignatura pendiente en",
            "start": 7203.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "efecto lo de la extorsi\u00f3n y vamos a",
            "start": 7207.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7210.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este trabajando para",
            "start": 7211.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que la gente no se vea obligada s\u00ed a",
            "start": 7214.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pagar cuotas todo esto que",
            "start": 7219.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7222.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "significa un delito que afecta mucho a",
            "start": 7225.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la gente sobre todo a los comerciantes y",
            "start": 7228.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os comerciantes",
            "start": 7231.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y no vamos a",
            "start": 7234.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "permitir que haya",
            "start": 7238.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "impunidad presidente por \u00faltima pregunta",
            "start": 7241.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Y aprovechando que est\u00e1 el director del",
            "start": 7244.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "poli Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n publicamos",
            "start": 7246.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en universal que en preparatorias y",
            "start": 7248.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 7251.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que reciben subsidio Federal hay eh Por",
            "start": 7252.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo menos un caso de acoso sexual al d\u00eda",
            "start": 7254.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en ese sentido preguntarle al director",
            "start": 7257.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del IPN Arturo Reyes cu\u00e1l qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7259.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo para combatir el acoso",
            "start": 7261.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sexual dentro del Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 7264.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si nos podr\u00eda contestar por favor",
            "start": 7265.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s s\u00ed miren desde que llegamos hace 3",
            "start": 7271.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hemos estado renovando las",
            "start": 7275.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estructuras eh en el instituto eh",
            "start": 7278.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuando llegu\u00e9 Eh me top\u00e9 con eh que las",
            "start": 7282.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "denuncias no se estaban haciendo de",
            "start": 7286.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manera adecuada al lugar donde deber\u00edan",
            "start": 7288.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de de encausar es decir tiene que haber",
            "start": 7291.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una denuncia segura para la persona que",
            "start": 7295.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo hace",
            "start": 7298.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh an\u00f3nima tambi\u00e9n bueno eh que no tenga",
            "start": 7299.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nombres para poder procesarla apoyar a",
            "start": 7304.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que eso se procese de tal manera que",
            "start": 7308.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros dise\u00f1amos a trav\u00e9s de la",
            "start": 7310.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n digital un buz\u00f3n seguro y",
            "start": 7312.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fortalecimos eso es decir que no",
            "start": 7316.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llegaran las denuncias a trav\u00e9s de un",
            "start": 7317.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "correo donde se mencionaran eh los datos",
            "start": 7319.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los nombres sino de manera segura adem\u00e1s",
            "start": 7322.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos hecho convenios con fiscal\u00edas con",
            "start": 7325.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diferentes eh estructuras del Gobierno",
            "start": 7328.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Federal para que tanto nosotros apoyemos",
            "start": 7331.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a que esas denuncias En caso de que",
            "start": 7335.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "resulten tener eh bases eh",
            "start": 7338.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sustentables sustentadas pudieran pasar",
            "start": 7342.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a estas Este a estas \u00e1reas y tambi\u00e9n que",
            "start": 7345.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos fueran apoyando desde estas \u00e1reas eh",
            "start": 7348.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre todo la protecci\u00f3n a la mujer Eh",
            "start": 7351.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos transitar apoyar a que",
            "start": 7355.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "transitaran todas estas denuncias no s\u00e9",
            "start": 7357.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si hemos reformado muchas estructuras",
            "start": 7359.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hemos hecho que esas denuncias",
            "start": 7361.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actualmente ya sean seguras eh en un",
            "start": 7363.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "principio eh las personas inclusive",
            "start": 7365.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan temor de denunciar lo cual no",
            "start": 7368.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de de suceder finalmente a",
            "start": 7371.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este cambio de las mismas",
            "start": 7373.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estructuras que tenemos esas Ese temor",
            "start": 7375.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya ha ido desapareciendo las denuncias",
            "start": 7378.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se han ido procesando y aunque",
            "start": 7380.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "inicialmente tuvimos un peque\u00f1o pico a",
            "start": 7382.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la alza ahora ya est\u00e1n yendo hacia la",
            "start": 7384.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "baja hemos ido procesando todas ellas",
            "start": 7387.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que se han ido",
            "start": 7390.079,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "presentando muy bien Vamos con la",
            "start": 7393.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Gracias presidente Nancy",
            "start": 7400.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y de empuje",
            "start": 7403.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "migrante presidente y buenos d\u00edas a",
            "start": 7406.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7410.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente usted me nos inform\u00f3 que",
            "start": 7411.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las elecciones \u00edbamos a ver",
            "start": 7415.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que usted",
            "start": 7417.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pudiera impulsar el que nuestros",
            "start": 7421.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes adultos mayores en",
            "start": 7424.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pudieran contar con este",
            "start": 7427.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "apoyo que ya estaba supuest ad eh quer\u00eda",
            "start": 7430.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ver eh Qu\u00e9 indicaciones nos puede dar al",
            "start": 7433.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respecto tambi\u00e9n eh quiero informarle",
            "start": 7435.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que pues en la Ciudad de M\u00e9xico eh qued\u00f3",
            "start": 7438.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "como diputado migrante un panista esto",
            "start": 7442.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Bueno pues los morenistas est\u00e1n muy",
            "start": 7447.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sorprendidos y tambi\u00e9n nosotros Eh Al",
            "start": 7449.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parecer hubo un fraude en esta elecci\u00f3n",
            "start": 7452.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh Ya se est\u00e1 impugnando pero s\u00ed",
            "start": 7455.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quisiera saber sus comentarios eh",
            "start": 7458.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente a ra\u00edz de que bueno",
            "start": 7461.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se han cambiado algunos gobiernos eh Por",
            "start": 7463.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejemplo en Hidalgo que era priista Eh",
            "start": 7465.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues Hidalgo ha sido un un estado",
            "start": 7468.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n expulsor de hermanos migrantes y",
            "start": 7471.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta este mes que no estuve viniendo",
            "start": 7475.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a a a la ma\u00f1anera este porque Bueno",
            "start": 7478.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pues Eh Tuve una sanci\u00f3n eh f\u00edjese que",
            "start": 7481.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pude ir ah\u00ed a atlas calilla hichapan de",
            "start": 7486.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Hidalgo eh Tambi\u00e9n estuve en el sitio",
            "start": 7490.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "San Juan del r\u00edo y pues son comunidades",
            "start": 7495.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien abandonadas presidente hay mucha",
            "start": 7498.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "miseria mucha pobreza Y bueno pues ahora",
            "start": 7500.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que cambi\u00f3 al pri Pues ven la",
            "start": 7503.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se modernice una",
            "start": 7505.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "carretera una carretera que tienen ah\u00ed",
            "start": 7508.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero Eh pues quieren de forma artesanal",
            "start": 7511.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que ha causado mucha muy buena",
            "start": 7514.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n a todos eh estas poblaciones",
            "start": 7517.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed le dejo lo la informaci\u00f3n",
            "start": 7521.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que me haga usted favor de dar las",
            "start": 7524.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "indicaciones necesarias es ah\u00ed en",
            "start": 7526.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Hidalgo por favor presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 7528.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quieren un pozo S\u00ed si me hace favor Y",
            "start": 7530.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eso y ahorita le Tocoa otro tema",
            "start": 7533.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed vlo a ver lo de Hidalgo lo",
            "start": 7535.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de huchapan",
            "start": 7539.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este conozco toda esa regi\u00f3n es",
            "start": 7540.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este la tierra",
            "start": 7546.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 7549.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7555.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "fue regente de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7557.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de maestro rojo",
            "start": 7563.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Lugo",
            "start": 7566.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "chapan",
            "start": 7568.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este buen",
            "start": 7572.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico fue incluso aspirante aerc",
            "start": 7577.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia de la",
            "start": 7581.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y luego",
            "start": 7583.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7586.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernador del territorio de quintan",
            "start": 7588.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Ro estoy tratando de acordar su",
            "start": 7593.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 7600.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porque sirve",
            "start": 7602.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "para es Rojo G\u00f3mez pero su nombre Javier",
            "start": 7605.159,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez sirve para recordarlo porque era",
            "start": 7611.639,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "una gente buena que aport\u00f3 bastante al",
            "start": 7615.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 7621.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y siendo gobernador del territorio de",
            "start": 7624.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "quintanarro tambi\u00e9n este ayud\u00f3 mucho",
            "start": 7628.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cuando tuvo esa responsabilidad Entonces",
            "start": 7633.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo de buap nos entregas",
            "start": 7636.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este calilla s\u00ed la la solicitud y lo",
            "start": 7640.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vemos lo otro que mencionabas",
            "start": 7645.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre los adultos mayores",
            "start": 7649.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "migrantes son",
            "start": 7652.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicanos y en la Constituci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 7655.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "establecido el derecho de todos los",
            "start": 7659.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 7662.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh mayores a obtener una",
            "start": 7664.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Entonces ellos tienen ese",
            "start": 7668.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7670.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que buscar nada m\u00e1s con la",
            "start": 7672.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar Ariana",
            "start": 7676.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Montiel para que",
            "start": 7680.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh Un d\u00eda nos",
            "start": 7682.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo pueden",
            "start": 7685.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacerle para obtener la pensi\u00f3n que por",
            "start": 7688.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "derecho les",
            "start": 7692.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corresponde son",
            "start": 7694.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mexicanos despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os y ya",
            "start": 7696.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presupuestado tambi\u00e9n ya est\u00e1",
            "start": 7701.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dinero destinado S\u00ed s\u00ed porque son",
            "start": 7703.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mexicanos Adem\u00e1s",
            "start": 7706.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "este nosotros tenemos pues eh una deuda",
            "start": 7709.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "con nuestros paisanos",
            "start": 7716.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7720.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que fueron maltratados en un tiempo se",
            "start": 7723.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vieron en la necesidad de emigrar de",
            "start": 7727.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abandonar sus pueblos sus",
            "start": 7731.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familias situaciones muy",
            "start": 7733.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles en la eh",
            "start": 7736.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 7741.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "oscura del periodo",
            "start": 7742.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "neoliberal que no hab\u00edan opciones no",
            "start": 7746.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda oportunidades de",
            "start": 7749.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7751.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Se abandon\u00f3 el campo se fueron millones",
            "start": 7753.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "a trabajar a Estados Unidos",
            "start": 7758.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo para buscar algo que",
            "start": 7762.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mitigar su hambre su",
            "start": 7765.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pobreza tambi\u00e9n muchos",
            "start": 7768.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh tuvieron que abandonar M\u00e9xico por la",
            "start": 7771.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "violencia sobre todo en tiempo de",
            "start": 7774.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n eso",
            "start": 7778.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh suele olvidarse o los medios",
            "start": 7781.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "convencionales no lo mencionan",
            "start": 7786.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh ahora quiero hablar sobre los medios",
            "start": 7789.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 7793.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "precisamente para que",
            "start": 7794.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este se tenga",
            "start": 7797.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh este m\u00e1s cuidado por la p\u00e9rdida de",
            "start": 7801.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "credibilidad en los \u00faltimos tiempos de",
            "start": 7807.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los medios de",
            "start": 7810.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n precisamente porque no est\u00e1n",
            "start": 7813.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "actuando con objetividad con",
            "start": 7818.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 7820.559,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que ayudar apoyar en",
            "start": 7824.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "todo a nuestros paisanos",
            "start": 7829.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "migrantes nos",
            "start": 7833.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aportan cada",
            "start": 7837.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s de",
            "start": 7839.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "60.000 millones de d\u00f3lares el a\u00f1o",
            "start": 7842.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pasado las remesas lo que env\u00edan",
            "start": 7846.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus",
            "start": 7850.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 7852.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sum\u00f3",
            "start": 7854.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "63,000 millones de d\u00f3lares pero hay un",
            "start": 7856.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hecho que tambi\u00e9n debe de tomarse en",
            "start": 7860.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuenta este para cuando hablan",
            "start": 7863.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh sin fundamento algunos pol\u00edticos en",
            "start": 7870.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7873.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Unidos esos",
            "start": 7875.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicanos si env\u00edan",
            "start": 7879.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "63000 millones de d\u00f3lares aportan a la",
            "start": 7881.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de Estados",
            "start": 7887.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Unidos alrededor de",
            "start": 7889.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "250.000 millones de",
            "start": 7893.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es m\u00e1s por qu\u00e9 no",
            "start": 7895.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este pones el",
            "start": 7900.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dato no me estaba yo quedando",
            "start": 7902.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "corto",
            "start": 7906.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "324000 millones de d aportan los",
            "start": 7908.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7912.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mexicanos a la econom\u00eda de Estados",
            "start": 7915.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7921.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces exigimos",
            "start": 7923.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7930.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respeto y ya vamos a seguir hablando de",
            "start": 7934.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eso pero les agrade emos",
            "start": 7939.079,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mucho que est\u00e9n enviando estos",
            "start": 7942.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "63000 millones de d\u00f3lares a sus",
            "start": 7948.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "familiares que nos ayuda mucho y quedan",
            "start": 7951.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 7955.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aportan",
            "start": 7957.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "265000 millones de",
            "start": 7960.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares estos",
            "start": 7965.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "datos a veces",
            "start": 7968.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 7971.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conocen en Estados",
            "start": 7973.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos el ciudadano estadounidense no",
            "start": 7976.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "conoce estos datos Y entonces de manera",
            "start": 7980.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "irresponsable muy",
            "start": 7984.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "responsable y",
            "start": 7989.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con Mala Fe se dice que los",
            "start": 7992.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "migrantes llevan la",
            "start": 7996.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "droga a estado",
            "start": 7999.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuando van a trabajar",
            "start": 8003.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honradamente y a",
            "start": 8005.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "engrandecer a ese pa\u00eds a seguir",
            "start": 8008.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la grandeza de esa gran",
            "start": 8012.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ent son de las cosas que tenemos",
            "start": 8016.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 8021.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informando cu\u00e1nto me",
            "start": 8023.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que hubiesen medios de",
            "start": 8026.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8029.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde luego de",
            "start": 8031.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estadounidenses que informaran al pueblo",
            "start": 8033.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 8036.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Unidos porque",
            "start": 8038.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh sucede",
            "start": 8042.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "all\u00e1 lo que nos pasaba a",
            "start": 8046.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nosotros que",
            "start": 8050.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un poder",
            "start": 8052.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 8056.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y no informaban manipulaban al",
            "start": 8058.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo o solo daban a conocer lo que les",
            "start": 8062.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conven\u00eda a los de arriba a los",
            "start": 8066.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "potentados a los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 8069.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8071.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los medios estaban al",
            "start": 8072.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 8076.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con honrosas",
            "start": 8084.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "excepciones Pero qu\u00e9 est\u00e1 pasando en",
            "start": 8087.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8090.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no pasa en Estados Unidos lo van a",
            "start": 8091.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver ahora a ver cons\u00edgueme una",
            "start": 8094.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la",
            "start": 8097.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "agencia",
            "start": 8100.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "francesa que hizo una encuesta rter creo",
            "start": 8102.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues no es",
            "start": 8107.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "francesa es de",
            "start": 8109.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8112.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8114.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mire C\u00f3mo se cay\u00f3 qui\u00e9n sabe si sea",
            "start": 8116.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver ustedes",
            "start": 8122.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh han visto esta informaci\u00f3n s\u00ed me",
            "start": 8125.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "refiero a",
            "start": 8129.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eras y compa\u00f1eras de los",
            "start": 8131.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medios es es Es",
            "start": 8134.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "real no es este",
            "start": 8136.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "falsa no se divulg\u00f3 este fin de semana",
            "start": 8140.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "incluso Sergio Sarmiento fue el que el",
            "start": 8144.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero que empez\u00f3 a publicar a echarle",
            "start": 8146.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a usted la culpa",
            "start": 8149.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ca\u00ed a m\u00ed me echa la culpa de todo pero",
            "start": 8151.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este Pero esto es muy",
            "start": 8155.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante porque miren C\u00f3mo se ha ca\u00eddo",
            "start": 8161.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya no les",
            "start": 8165.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "creen esto deber\u00eda de llevarlos a una",
            "start": 8168.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 8174.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de sus pr\u00e1cticas procedimientos",
            "start": 8176.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 8181.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de",
            "start": 8182.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque no les cree la",
            "start": 8185.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8189.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "25% se cay\u00f3 la credibilidad de los",
            "start": 8195.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8197.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en 8",
            "start": 8199.399,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero hay una de estas a ver si la",
            "start": 8202.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "consiguen en",
            "start": 8206.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "donde este est\u00e1n otros pa\u00edses es un",
            "start": 8209.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "comparativo creo que es la misma",
            "start": 8214.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ustedes lo pueden",
            "start": 8228.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todo porque les quiero hacer notar",
            "start": 8234.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "algo les quiero hacer notar",
            "start": 8238.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 8243.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es esta",
            "start": 8253.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8256.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mire C\u00f3mo se",
            "start": 8262.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cae eso",
            "start": 8269.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "significa que no supieron este los",
            "start": 8271.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medios en los \u00faltimos",
            "start": 8275.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempos porque esto",
            "start": 8277.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es de aqu\u00ed por ejemplo del",
            "start": 8280.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "20 se",
            "start": 8285.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desploma",
            "start": 8287.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues s\u00ed tiene raz\u00f3n Sergio fue",
            "start": 8289.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 8294.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nosotros es por la",
            "start": 8297.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y por otros medios y por las",
            "start": 8299.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "redes por las redes sociales pero miren",
            "start": 8303.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8307.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cae y esto significa que ellos no",
            "start": 8308.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entienden los nuevos",
            "start": 8314.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reacomodos Siguen con el periodismo de",
            "start": 8316.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "antes con la m\u00e1xima delampa del",
            "start": 8320.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodismo de que la calumnia cuando no",
            "start": 8323.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mancha",
            "start": 8325.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tisna y",
            "start": 8327.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no informan con objetividad con",
            "start": 8330.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 8333.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "No dicen la verdad y piensan que el",
            "start": 8335.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pueblo es tonto y como lo hemos dicho",
            "start": 8340.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas veces tonto es el que piensa que",
            "start": 8344.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el pueblo es",
            "start": 8346.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tonto la gente en M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 8347.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 8352.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "politizada m\u00e1s",
            "start": 8355.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que otras partes del mundo",
            "start": 8357.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Entonces ya no",
            "start": 8361.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8363.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "traga tan",
            "start": 8365.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil los platos de",
            "start": 8368.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mentira bien",
            "start": 8370.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aderezados y a veces",
            "start": 8373.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin",
            "start": 8376.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aderezo que les daban antes ahora la",
            "start": 8379.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 as\u00ed pero f\u00edjense Estados",
            "start": 8383.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos que eso es lo que quiero ver",
            "start": 8387.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8391.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "subiendo",
            "start": 8398.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entonces por eso ve uno una",
            "start": 8400.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "encuesta en Estados Unidos Pon la",
            "start": 8404.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "encuesta que tenemos sobre Qu\u00e9 piensan",
            "start": 8408.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8412.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "estadounidenses sobre los",
            "start": 8415.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "migrantes y",
            "start": 8418.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8421.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8423.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 8427.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque piensan que los migrantes llegan",
            "start": 8431.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos y son los que llevan la",
            "start": 8435.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "droga cuando El inmigrante va a Estados",
            "start": 8439.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Unidos a buscarse la vida va a",
            "start": 8442.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trabajar deben haber",
            "start": 8447.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8450.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que esa es una posibilidad que haya",
            "start": 8452.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente que se dedica el narcotr\u00e1fico pero",
            "start": 8457.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 8460.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8462.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "minor\u00eda la mayor\u00eda de los",
            "start": 8464.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "migrantes van a buscarse la vida van a",
            "start": 8467.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "buscar trabajo que no",
            "start": 8470.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "hay a veces en sus lugares de origen la",
            "start": 8473.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 8479.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no es por gusto es por",
            "start": 8481.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "necesidad por eso para atender el",
            "start": 8483.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio lo que se debe de",
            "start": 8486.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hacer es atender las causas que la gente",
            "start": 8488.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no se vea",
            "start": 8492.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obligada a emigrar Nosotros hemos bajado",
            "start": 8493.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n porque hay trabajo en",
            "start": 8498.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les hablaba yo de que Estados",
            "start": 8502.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Unidos tiene una tasa de desempleo de TR",
            "start": 8507.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la tasa de desempleo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8512.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda desde hace mucho tiempo",
            "start": 8515.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 8519.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "2.6 M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 8522.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo casi tenemos",
            "start": 8525.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 8528.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pleno Y eso lo hemos logrado con la",
            "start": 8530.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que hemos",
            "start": 8533.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aplicado que consiste en eh atender de",
            "start": 8537.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abajo hacia",
            "start": 8542.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arriba que consiste en no permitir la",
            "start": 8543.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no se roben el dinero del",
            "start": 8547.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo y",
            "start": 8550.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8554.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consiste tambi\u00e9n en impulsar la",
            "start": 8555.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 8560.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si se hace el tren",
            "start": 8562.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Maya estamos hablando de una inversi\u00f3n",
            "start": 8567.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de",
            "start": 8570.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "500,000 millones de pesos medio bill\u00f3n",
            "start": 8571.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8576.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pesos pero en suma esto significa tener",
            "start": 8578.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "trabajando a",
            "start": 8583.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 8587.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obreros en esa obra",
            "start": 8589.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8593.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo se reactiva la econom\u00eda abajo en",
            "start": 8595.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 8598.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se paga de n\u00f3mina",
            "start": 8602.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh ahora que se est\u00e1 terminando el tramo",
            "start": 8606.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8609.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a",
            "start": 8611.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Tulum deben de estar pagando de",
            "start": 8614.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina 350 millones por semana 350",
            "start": 8620.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones de n\u00f3mina por semana a Esos",
            "start": 8624.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "trabajadores cu\u00e1ntos hay",
            "start": 8628.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajadores 40.000",
            "start": 8635.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces todo eso es lo que",
            "start": 8637.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos ha permitido Pues que haya",
            "start": 8641.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "trabajo muchos no saben Pero hay",
            "start": 8645.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "trabajando all\u00e1 en Quintana Ro en el la",
            "start": 8648.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula en Campeche Yucat\u00e1n por el",
            "start": 8652.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren Maya y por otras actividades",
            "start": 8655.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas m\u00e1s de 1000 hermanos",
            "start": 8658.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "guatemaltecos Entonces si hay",
            "start": 8663.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "trabajo la gente no se va a Estados",
            "start": 8666.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Unidos tienen la",
            "start": 8670.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encuesta bueno da tiempo porque le",
            "start": 8674.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "preguntan a la gente y",
            "start": 8677.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda",
            "start": 8680.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cree que los migrantes llevan",
            "start": 8682.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "droga a Estados Unidos y eso es",
            "start": 8687.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8691.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "falso Pero qu\u00e9 sucede que no tienen",
            "start": 8693.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o que los",
            "start": 8700.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n en Estados Unidos",
            "start": 8703.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de",
            "start": 8706.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n los grandes peri\u00f3dicos",
            "start": 8708.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "famosos como el New York Times",
            "start": 8711.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Washington post El Wall Street journal",
            "start": 8714.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "y las cadenas de radio de",
            "start": 8718.319,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n entonces de manera",
            "start": 8723.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "simplista y manipuladora y de mala fe le",
            "start": 8727.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "echa la culpa a los",
            "start": 8733.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "migrantes entonces dec\u00eda yo que cu\u00e1nto",
            "start": 8736.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "diera porque los",
            "start": 8741.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos se",
            "start": 8744.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizaran bien",
            "start": 8747.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8751.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este crear\u00e1n sistemas de",
            "start": 8754.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8758.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alternativos",
            "start": 8760.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8763.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "radios",
            "start": 8765.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8767.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conseguir concesiones para la televisi\u00f3n",
            "start": 8769.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y redes",
            "start": 8772.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 8774.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8776.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este han crecido mucho",
            "start": 8777.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se tengan p\u00e1ginas de",
            "start": 8782.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero no para",
            "start": 8784.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mexicanos sino para",
            "start": 8788.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estadounidenses porque por los intereses",
            "start": 8793.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que hay esto no lo van a",
            "start": 8796.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacer las empresas eh de medios de",
            "start": 8799.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8804.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 8806.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh Y y a nosotros",
            "start": 8808.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nos conviene y nos importa",
            "start": 8812.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mucho de",
            "start": 8815.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se informe a los",
            "start": 8817.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estadounidenses de que M\u00e9xico no es un",
            "start": 8820.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que les env\u00eda como dicen algunos no",
            "start": 8826.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8831.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "droga que",
            "start": 8833.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "van este maleantes a Estados Unidos",
            "start": 8835.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y han llegado a plantear que hay que",
            "start": 8840.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cerrar la",
            "start": 8843.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "frontera que tambi\u00e9n eso",
            "start": 8844.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 8847.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este Muy atractivo sobre todo ahora que",
            "start": 8851.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay elecciones Pero c\u00f3mo se va a cerrar",
            "start": 8855.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la frontera saben",
            "start": 8859.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se soportar\u00eda la frontera cerrada",
            "start": 8861.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Estados Unidos ni un mes",
            "start": 8866.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 8871.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 8874.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es cada vez m\u00e1s estrecha somos",
            "start": 8878.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los los principales socios econ\u00f3micos",
            "start": 8880.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "comerciales es la frontera del",
            "start": 8886.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mundo que tiene m\u00e1s",
            "start": 8890.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "movimiento nada m\u00e1s en lo que es eh las",
            "start": 8896.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 8900.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh terrestres",
            "start": 8902.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh con Estados",
            "start": 8904.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Unidos eh pasan",
            "start": 8907.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diariamente eh Un",
            "start": 8910.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 8913.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8916.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y miles de toneladas de mercanc\u00edas",
            "start": 8918.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cerrar la",
            "start": 8923.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "frontera pero si el estadounidense no",
            "start": 8926.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8931.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informado pues creen todas esas",
            "start": 8933.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mentiras Entonces tenemos que ir",
            "start": 8938.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haciendo labor y eso",
            "start": 8941.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Eh puede ayudar en eso puede ayudar",
            "start": 8946.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mucho pueden ayudar mucho nuestros",
            "start": 8950.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "paisanos pero no es para informar a",
            "start": 8952.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8956.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "paisanos porque nuestros paisanos est\u00e1",
            "start": 8957.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "muy muy muy",
            "start": 8963.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy avispados",
            "start": 8965.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "muy despiertos muy conscientes No yo",
            "start": 8968.24,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "donde estoy viendo con todo respeto que",
            "start": 8973.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 8978.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n es en el",
            "start": 8980.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8983.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estadounidense y por eso son muy",
            "start": 8985.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "susceptibles",
            "start": 8988.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a que los",
            "start": 8990.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manipulen con Los Grandes medios de",
            "start": 8992.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y los",
            "start": 8996.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que",
            "start": 8998.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este quieren ganar",
            "start": 9002.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "votos con",
            "start": 9006.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mentiras y ech\u00e1ndole la culpa",
            "start": 9008.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "injustamente a los",
            "start": 9012.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "migrantes ah\u00ed",
            "start": 9014.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto es de los 39",
            "start": 9020.399,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "por de los",
            "start": 9026.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9028.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estadounidenses piensan que el fentanilo",
            "start": 9030.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es una droga",
            "start": 9035.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica",
            "start": 9039.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy da\u00f1ina",
            "start": 9040.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fatal porque por el consumo del",
            "start": 9043.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fentanilo pierden la vida 100000 j\u00f3venes",
            "start": 9047.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o en Estados",
            "start": 9052.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Unidos El 39 por de los estadunidenses",
            "start": 9055.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "piensan que el fentanilo ingresa a",
            "start": 9061.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9064.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Unidos lo introducen el 39 que que del",
            "start": 9068.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fentanilo que ingresa a Estados Unidos",
            "start": 9074.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lo introducen los migrantes",
            "start": 9076.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indocumentados pero este es creo que el",
            "start": 9085.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9087.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ah estos son los dem\u00f3cratas",
            "start": 9090.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensan los dem\u00f3cratas pero el caso",
            "start": 9093.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9096.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "republicanos Est\u00e1",
            "start": 9097.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "peor porque es el 60",
            "start": 9099.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por de los ciudadanos republicanos",
            "start": 9107.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "piensa que el fentanilo que ingresa a",
            "start": 9110.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo introducen los",
            "start": 9112.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9114.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "indocumentados entonces por eso tenemos",
            "start": 9120.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que ir haciendo pues labor de",
            "start": 9124.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n 86 por de los presos por",
            "start": 9133.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "frentano en Estados Unidos son",
            "start": 9137.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estadounidenses Pero estos",
            "start": 9143.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "datos no alcanzan a",
            "start": 9147.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 9151.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n de Estados",
            "start": 9153.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Unidos imag\u00ednense es cosa de decirles a",
            "start": 9159.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ver a ver a ver a ver a",
            "start": 9163.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ver si",
            "start": 9167.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fallecen 100000 j\u00f3venes",
            "start": 9172.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estadounidenses cada a\u00f1o por",
            "start": 9175.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consumir",
            "start": 9178.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consumir",
            "start": 9180.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fentanilo por el consumo de fentanilo",
            "start": 9182.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "100000 porque en",
            "start": 9185.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si somos",
            "start": 9188.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vecinos y se",
            "start": 9191.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "supone que de M\u00e9xico llegue el",
            "start": 9194.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fentanilo que aqu\u00ed se produce el",
            "start": 9197.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fentanilo Por qu\u00e9 en M\u00e9xico no se",
            "start": 9200.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mueren",
            "start": 9206.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 9207.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9210.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por el consumo de",
            "start": 9212.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fentanil a ver expl\u00edquenme",
            "start": 9215.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "si somos vecinos no si aqu\u00ed se produce",
            "start": 9219.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed hay",
            "start": 9224.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y por qu",
            "start": 9228.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no tenemos muertes por fentanilo Ay",
            "start": 9231.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero nada que ver con los",
            "start": 9236.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "100,000 j\u00f3venes que lamentablemente mu",
            "start": 9240.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mueren al a\u00f1o en Estados",
            "start": 9243.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Unidos bueno cu\u00e1l es la",
            "start": 9248.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "respuesta qu\u00e9 les podemos",
            "start": 9252.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dar qu\u00e9",
            "start": 9257.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ellos tienen y no lo quieren",
            "start": 9260.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver un problema",
            "start": 9263.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 9267.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiar que lleva a los",
            "start": 9272.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a buscar la felicidad en la",
            "start": 9275.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "droga y",
            "start": 9283.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eso Afortunadamente no lo tenemos en",
            "start": 9285.72,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y por qu\u00e9 no lo tenemos en",
            "start": 9291.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque en nuestro",
            "start": 9296.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a pesar de que han",
            "start": 9299.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "querido imponernos una sociedad de",
            "start": 9303.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 9306.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "individualista seguimos manteniendo",
            "start": 9307.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 9310.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "costumbres seguimos manteniendo",
            "start": 9312.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "integrada a nuestras",
            "start": 9315.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "familias la familia",
            "start": 9317.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mexicana es la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 9320.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 9324.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "social los j\u00f3venes en Estados",
            "start": 9327.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Unidos y eso es un acuerdo y se",
            "start": 9330.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "respeta pero apenas",
            "start": 9336.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh concluyen su adolescencia ya se",
            "start": 9340.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tienen que ir de la",
            "start": 9343.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "casa y",
            "start": 9346.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda se",
            "start": 9350.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va a seguir estudiando a buscar",
            "start": 9351.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "trabajo pero hay",
            "start": 9356.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchos que toman el camino de las",
            "start": 9359.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 9362.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antisociales por falta de",
            "start": 9363.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "amor por un",
            "start": 9369.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vac\u00edo que produce la desintegraci\u00f3n de",
            "start": 9371.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las familias Se van los",
            "start": 9374.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y est es muy fuerte pero hay que",
            "start": 9377.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablar con",
            "start": 9382.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Claridad Y si acaso los vuelven a ver",
            "start": 9384.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una vez al",
            "start": 9388.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y hay cosas",
            "start": 9394.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima en donde",
            "start": 9398.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as este que ya est\u00e1n en la",
            "start": 9402.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "calle este con el consumo",
            "start": 9405.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y tocan en sus",
            "start": 9412.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casas y les",
            "start": 9414.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abren nada m\u00e1s para darles comida pero",
            "start": 9417.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no les abren para que",
            "start": 9420.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entren y se",
            "start": 9425.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "queden entonces por eso nosotros los",
            "start": 9430.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9433.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener",
            "start": 9436.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 9440.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "valores culturales",
            "start": 9442.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 9445.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "espirituales y no al consumo de la",
            "start": 9447.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 9452.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n donde hay consumo",
            "start": 9454.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Hay m\u00e1s",
            "start": 9459.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "violencia nosotros donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 9462.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "homicidios es donde hay",
            "start": 9467.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s narcomenudeo porque se enfrentan las",
            "start": 9471.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "bandas para vender la droga y esto causa",
            "start": 9474.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh homicidios",
            "start": 9480.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asesinatos ya nos salimos un poco del",
            "start": 9486.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 9489.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no Pero as\u00ed son las conferencias",
            "start": 9490.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estas Gracias presidente Y bueno ya por",
            "start": 9495.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente eh Si usted me lo",
            "start": 9498.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "permite pues ya faltan dos meses un poco",
            "start": 9501.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que usted se vaya y pues ya no",
            "start": 9504.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver efectivamente Entonces yo",
            "start": 9507.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quisiera hacer un breve comparativo de",
            "start": 9511.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los presidentes que he conocido",
            "start": 9514.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y con usted pero en base a esto que",
            "start": 9518.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "usted ha resaltado much\u00edsimo en su",
            "start": 9521.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno que son principios valores y",
            "start": 9523.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "virtudes Si usted me lo permite y a",
            "start": 9525.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n de desped irme en lo",
            "start": 9528.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "personal con usted",
            "start": 9530.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh Quisiera yo comentarle si usted gusta",
            "start": 9532.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacer algunos observaciones En relaci\u00f3n",
            "start": 9536.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n que le voy a a",
            "start": 9539.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proporcionar porque lo consult\u00e9 con",
            "start": 9541.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "algunos colegas y y pues ya tiene",
            "start": 9543.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bastante tiempo que me dicen Pues",
            "start": 9546.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inf\u00f3rmale dile no entonces este",
            "start": 9548.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente Pues en primer lugar con",
            "start": 9552.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Carlos Salinas de Gortari y ya todo lo",
            "start": 9554.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que usted nos ha revelado y muchos pero",
            "start": 9556.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh f\u00edjese que en cuestiones de",
            "start": 9561.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principios de valores de virtudes \u00e9l",
            "start": 9563.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "viajaba frecuentemente en vuelos de",
            "start": 9566.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter confidencial acompa\u00f1ado de",
            "start": 9568.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres a destinos como Acapulco iztapa",
            "start": 9570.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Huatulco entre otros este destinos y",
            "start": 9573.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todo esto se sabe hay videos hay",
            "start": 9578.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "H hay este testigos y tambi\u00e9n",
            "start": 9582.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas incluso de estas mujeres que",
            "start": 9586.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda andan por ah\u00ed y bueno Esto",
            "start": 9589.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lo quiero yo Resaltar",
            "start": 9592.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente porque yo como mujer en aquel",
            "start": 9594.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entonces pues era imposible era",
            "start": 9596.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "repugnante e saber eso yo ten\u00eda",
            "start": 9598.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aproximadamente 20 a\u00f1os y y bueno era",
            "start": 9601.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "repugnante verdaderamente y ahora que",
            "start": 9604.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted incluso hay gente que lo tacha de",
            "start": 9607.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mis\u00f3gino y de que no atiende a las",
            "start": 9610.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres o sea Es verdaderamente una una",
            "start": 9612.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tonter\u00eda desde mi punto de vista eh",
            "start": 9615.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Bueno pues fue la muerte de de",
            "start": 9618.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Colosio el asesinato de Colosio y",
            "start": 9621.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es conocido por muchos",
            "start": 9623.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "periodistas que hemos platicado y que",
            "start": 9626.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos han revelado que el d\u00eda del del",
            "start": 9628.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asesinato les dieron dinero y se los",
            "start": 9631.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "llevaron a todos los periodistas a",
            "start": 9633.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comprar eh bienes no a la frontera para",
            "start": 9635.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que no estuvieran presentes en el acto",
            "start": 9639.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n son cosas Pues que",
            "start": 9641.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablan no de el gobierno que se ten\u00eda",
            "start": 9643.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 9646.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "verdaderamente rupto y y repugnante",
            "start": 9648.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llega Cedillo",
            "start": 9651.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "igual sigue ese ese tipo de pr\u00e1cticas",
            "start": 9652.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con la prensa",
            "start": 9656.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n con el saqueo Jos\u00e9 \u00c1ngel",
            "start": 9658.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda ven\u00eda de nacional financiera de",
            "start": 9661.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Salinas y es cuando nace Pues escaret el",
            "start": 9665.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la esposa",
            "start": 9669.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda es la hermana del",
            "start": 9671.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que aparece como due\u00f1o de esaret el",
            "start": 9675.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Quintana y pali y es su su es su",
            "start": 9677.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado Entonces pues por eso es que",
            "start": 9682.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 Jos\u00e9 \u00c1ngel porque como usted les",
            "start": 9684.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "clausur\u00f3 muchos de los",
            "start": 9686.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh programas que ten\u00edan en Yucat\u00e1n",
            "start": 9689.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces pues est\u00e1n mucho muy indignados",
            "start": 9692.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh pero tambi\u00e9n no fue eso presidente eh",
            "start": 9694.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Cuando muere azc\u00e1rraga el tigre que le",
            "start": 9699.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dec\u00edan eh con Cedillo eh Bueno pues eh",
            "start": 9701.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nos invitan a a colaborar a a Televisa y",
            "start": 9707.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues para saber qui\u00e9nes quedaban como",
            "start": 9710.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "due\u00f1os no y pues resulta que yo lo vi yo",
            "start": 9712.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estuve ah\u00ed este aparec\u00eda como presidente",
            "start": 9716.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del Consejo de administraci\u00f3n Pedro aspe",
            "start": 9720.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de Televisa presidente entonces Bueno",
            "start": 9722.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed va a ser algo que que es",
            "start": 9725.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "importante que usted y que la doctora",
            "start": 9728.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Claudia shenon vean que para remover",
            "start": 9729.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo eso por eso es que los",
            "start": 9732.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comentaristas y todos ellos pues",
            "start": 9734.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dependen son salinistas siguen siendo",
            "start": 9735.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salin",
            "start": 9738.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y eso ah\u00ed est\u00e1 en sus en sus papeles en",
            "start": 9739.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sus bit\u00e1coras de Televisa no Y bueno",
            "start": 9743.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues llega Fox igual la que mandaba en",
            "start": 9746.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos period\u00edsticos y tambi\u00e9n de",
            "start": 9750.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno pues era Marta sagun al grado",
            "start": 9753.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de que pues ella Este negoci\u00f3 lo del",
            "start": 9755.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Canal 40 en TV Azteca Este lo de este",
            "start": 9758.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "excelcior ac\u00e1 los trabajadores incluso",
            "start": 9763.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda vienen a buscarnos Eh pues",
            "start": 9767.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recib\u00eda la Se\u00f1ora Marta sag\u00fa y Vicente",
            "start": 9770.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Fox maletas de dinero presidente y no lo",
            "start": 9773.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dec\u00edan nos lo han dicho los propios",
            "start": 9777.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "custodios que llevaban ese dinero",
            "start": 9779.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces y Imag\u00ednese lo critican a usted",
            "start": 9782.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acerca de estos gobiernos Y pues con",
            "start": 9787.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ya sabemos y llega Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 9789.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "igual presidente nosotros ve\u00edamos como",
            "start": 9792.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "periodistas all\u00ed en el senado de la",
            "start": 9795.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 9797.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ados C\u00f3mo sal\u00edan los senadores con",
            "start": 9799.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bolsas y con sobres llenos de paquetes",
            "start": 9802.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de dinero y pens\u00e1bamos que era normal y",
            "start": 9805.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues no eran todos los moches para",
            "start": 9807.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprobar las reformas Y bueno pues",
            "start": 9809.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el matrimonio que se hizo todos",
            "start": 9812.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que se se hab\u00eda hecho un",
            "start": 9814.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "casting para que se escogiera una mujer",
            "start": 9816.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y pues todo el mundo lo sab\u00edamos",
            "start": 9820.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "entonces eh ahora que usted llega pues",
            "start": 9822.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es completamente diferente eh Respeta a",
            "start": 9827.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "su esposa Respeta a su familia",
            "start": 9830.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh le ha dado su lugar a las mujeres",
            "start": 9832.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces eh presidente pues ya por",
            "start": 9835.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimo eh Quiero comentarle que nosotros",
            "start": 9838.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como periodistas como comunicadores",
            "start": 9841.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tenemos un gran compromiso al tener Pues",
            "start": 9843.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un micr\u00f3fono una pluma una c\u00e1mara y",
            "start": 9846.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siempre nos han dicho Es que qu\u00e9",
            "start": 9850.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "privilegio poder hablar con un senador",
            "start": 9852.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poder hablar con un diputado con un",
            "start": 9855.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gobernador no que los entrevistamos pero",
            "start": 9857.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues nunca hab\u00edamos tenido el honor ni",
            "start": 9860.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "el privilegio de entrevistar a un",
            "start": 9862.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente y menos un presidente como",
            "start": 9864.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "usted con la calidad moral que la verdad",
            "start": 9865.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues a comparaci\u00f3n que yo conoc\u00ed o sea",
            "start": 9868.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 no Entonces este pues",
            "start": 9871.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Yo nada m\u00e1s le quiero decir",
            "start": 9874.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que usted debe ser como dice el",
            "start": 9877.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "periodista debe ser la voz de los sin",
            "start": 9880.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "voz estar cerca del pueblo de quienes",
            "start": 9882.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sufren de quienes padecen hambre voltear",
            "start": 9884.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a ver a nuestro pr\u00f3jimo y con usted se",
            "start": 9886.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reafirman esos principios se rompieron",
            "start": 9889.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paradigmas presidente eh usted me dio",
            "start": 9892.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "respuesta a poco m\u00e1s de 100 asuntos que",
            "start": 9895.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le present\u00e9 aqu\u00ed en la en la ma\u00f1anera",
            "start": 9899.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde las viudas de pasta de Conchos el",
            "start": 9902.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se renovara al director del",
            "start": 9904.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico con base a gente que saliera",
            "start": 9907.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del polit\u00e9cnico Por",
            "start": 9910.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cierto eh Tambi\u00e9n atender las",
            "start": 9912.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas de los pueblos originarios",
            "start": 9914.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Empezando por San Mart\u00edn pera en Oaxaca",
            "start": 9916.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que es la primera vez que un gobernador",
            "start": 9920.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "va a visitar los presidentes en o sea",
            "start": 9922.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fue una sensaci\u00f3n all\u00e1 en Oaxaca",
            "start": 9925.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces este tambi\u00e9n poner en la agenda",
            "start": 9928.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh los asuntos de los hermanos migrantes",
            "start": 9931.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bien empoderados como usted",
            "start": 9934.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bien lo dice as\u00ed es que bueno presidente",
            "start": 9936.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha dado usted sensibilidad generosidad",
            "start": 9940.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "humanismo a la clase pol\u00edtica hay que",
            "start": 9943.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuchar al pueblo y la labor de",
            "start": 9945.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de de usted ha sido mucho muy importante",
            "start": 9949.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora tenemos una ciudadan\u00eda",
            "start": 9953.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empoderada Y bueno pues los mexicanos lo",
            "start": 9955.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respetan lo admiran",
            "start": 9959.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y igual Es un honor estar con Obrador",
            "start": 9961.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente y que Dios lo bendiga y que",
            "start": 9965.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo colme de de bendiciones Muchas",
            "start": 9968.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gracias por tod gracias a ustedes Muchas",
            "start": 9971.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gracias y Qu\u00e9 les parece si les este",
            "start": 9974.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "aplaudimos a los j\u00f3venes que van a",
            "start": 9978.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 9983.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los trenes eso es algo importante el",
            "start": 9985.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "rescate de los ferrocarriles nacionales",
            "start": 9991.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Es que la historia del ferrocarril en",
            "start": 9994.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 9997.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima Porque",
            "start": 10001.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "es la historia patria el primer",
            "start": 10005.24,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "ferrocarril que se inaugur\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 10010.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "fue el Ferrocarril de M\u00e9xico Puebla",
            "start": 10015.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 10020.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Veracruz lo comenz\u00f3 el presidente",
            "start": 10022.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y lo termin\u00f3 lo",
            "start": 10025.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 fue una",
            "start": 10030.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 10033.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 10035.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10039.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Tejada en",
            "start": 10040.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 10044.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "73 el primer",
            "start": 10046.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ferrocarril 73 o 74 Pero",
            "start": 10050.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10055.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "73 S\u00ed",
            "start": 10057.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 10060.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "luego Porfirio D\u00edaz",
            "start": 10063.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh creo",
            "start": 10066.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como construy\u00f3 como 20,000 km de v\u00edas",
            "start": 10069.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas comunic\u00f3 a todo el",
            "start": 10074.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con el",
            "start": 10076.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ferrocarril claro dando concesiones a",
            "start": 10081.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 10085.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "extranjeras se les llamaba",
            "start": 10086.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh al subsidio entonces",
            "start": 10090.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10094.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "subrogaciones subrogancia",
            "start": 10096.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10100.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces una empresa extranjera que",
            "start": 10102.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quer\u00eda construir una",
            "start": 10105.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "l\u00ednea recib\u00eda un subsidio del gobierno",
            "start": 10107.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por kil\u00f3metro",
            "start": 10110.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "construido este y as\u00ed se hicieron esos",
            "start": 10114.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "20,000 km",
            "start": 10118.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh \u00e9l tard\u00f3 siendo el hombre",
            "start": 10121.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fuerte 34 a\u00f1os",
            "start": 10126.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tuvo tiempo",
            "start": 10130.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este de de hacer toda esa",
            "start": 10134.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "infraestructura y luego despu\u00e9s de la",
            "start": 10138.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n se siguieron",
            "start": 10141.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "construyendo pues este nuevas l\u00edneas el",
            "start": 10145.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del sureste se inaugur\u00f3 en",
            "start": 10148.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1950 lo empez\u00f3 el general",
            "start": 10153.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas lo termin\u00f3 Miguel",
            "start": 10156.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n o sea el gobierno del C\u00e1rdenas",
            "start": 10161.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuando era secretario de comunicaciones",
            "start": 10165.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Francisco J Mujica un gran",
            "start": 10168.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "revolucionario michoacano",
            "start": 10171.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l",
            "start": 10173.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "era el secretario de Comunicaciones y \u00e9l",
            "start": 10175.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "proyect\u00f3 el Ferrocarril del",
            "start": 10179.56,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sureste 16 a\u00f1os km 600 km",
            "start": 10183.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10189.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego vino el presidentea Camacho le dio",
            "start": 10191.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "continuidad y lo",
            "start": 10194.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el presidente alem\u00e1n Miguel",
            "start": 10196.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n",
            "start": 10200.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "1850 y as\u00ed entonces de",
            "start": 10203.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10207.15,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "repente este cambia la",
            "start": 10208.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya no hay que hablar mucho de",
            "start": 10212.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10215.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10217.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y desaparecen los trenes de pasajeros de",
            "start": 10219.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la noche a la",
            "start": 10223.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y nos quedamos sin trenes de",
            "start": 10227.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pasajeros a ustedes porque son j\u00f3venes",
            "start": 10230.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh pero qu\u00e9 bueno que ya les va a tocar",
            "start": 10236.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de nuevo no subirse a los",
            "start": 10239.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trenes no les",
            "start": 10243.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 viajar en los trenes",
            "start": 10246.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de pasajeros a m\u00ed",
            "start": 10249.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya lo he contado aqu\u00ed yo me iba desde",
            "start": 10251.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hasta Palenque en",
            "start": 10256.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tren aqu\u00ed en Buenavista estaba la",
            "start": 10261.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de ferrocarril y as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 10265.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10269.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guadalajara para Monterrey para todo el",
            "start": 10272.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para el Pac\u00edfico",
            "start": 10275.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estaban los trenes de",
            "start": 10280.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pasajeros yo me iba de aqu\u00ed a las 8 de",
            "start": 10283.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la noche tomaba el",
            "start": 10287.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tren aqu\u00ed en Buenavista y llegaba yo a",
            "start": 10289.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Palenque a p",
            "start": 10293.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caln ah\u00ed por donde tienen la escuela por",
            "start": 10295.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cerca ustedes ah\u00ed estaba la estaci\u00f3n",
            "start": 10298.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar la nueva estaci\u00f3n porque",
            "start": 10302.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estamos de nuevo",
            "start": 10304.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haciendo la l\u00ednea de Palenque a cuatra",
            "start": 10306.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cualcos y de cuatra cualcos a Salina",
            "start": 10310.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Cruz y de Salina Cruz a Guatemala de",
            "start": 10313.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "istepec hasta Ciudad Hidalgo y desde",
            "start": 10318.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "luego los 100 km de v\u00edas del tren Maya",
            "start": 10321.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bueno lleg\u00e1bamos",
            "start": 10327.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente a las 8 de la noche a",
            "start": 10329.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Palenque 24",
            "start": 10333.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "horas Entonces ahora",
            "start": 10335.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este que todav\u00eda",
            "start": 10339.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 empezando pero",
            "start": 10343.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10347.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de Palenque a Canc\u00fan 10 horas no 10",
            "start": 10349.04,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "horas 10 horas parando en estaciones Ya",
            "start": 10354.279,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 este moviendo a una velocidad",
            "start": 10360.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10364.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de 140 en en m\u00e1ximos pero en promedio",
            "start": 10366.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una velocidad de 100 100 km 100 km porh",
            "start": 10370.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y y y eh Hasta",
            "start": 10374.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "140 como se va a automatizar qu\u00e9 es lo",
            "start": 10378.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10382.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "falta porque ahora todav\u00eda vamos a decir",
            "start": 10382.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es mec\u00e1nico ahorita s\u00ed pero va a ser",
            "start": 10386.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y",
            "start": 10390.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "automatizado cuando logremos eso a 160",
            "start": 10393.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "160 km",
            "start": 10397.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las v\u00edas est\u00e1n hechas para eso",
            "start": 10400.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh los trenes est\u00e1n hechos para esa",
            "start": 10402.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "velocidad y la",
            "start": 10406.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda tambi\u00e9n para 160 km porh y lo",
            "start": 10409.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mismo esto es",
            "start": 10415.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante es lo que va a hacer la",
            "start": 10417.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "presidenta la presidenta electa hacia el",
            "start": 10421.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "norte este",
            "start": 10426.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 10428.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "v\u00edas",
            "start": 10430.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de pues 3000",
            "start": 10433.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 10436.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacia Guadalajara",
            "start": 10438.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y Tepic",
            "start": 10441.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10445.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 10448.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Sonora Nogales y por qu\u00e9",
            "start": 10450.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no hasta",
            "start": 10454.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mexicali y por el otro lado para",
            "start": 10461.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Quer\u00e9taro bueno todo pasa por",
            "start": 10465.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro este San Luis",
            "start": 10468.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 10474.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Monterrey Laredo Nuevo Laredo s\u00ed y",
            "start": 10477.319,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la l\u00ednea hacia Chihuahua y",
            "start": 10483.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ciudad",
            "start": 10488.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 10489.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces regresan los",
            "start": 10491.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 10494.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "paser las",
            "start": 10496.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 10499.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primero se",
            "start": 10501.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "genera muchos empleos ahora me da gusto",
            "start": 10505.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que las",
            "start": 10509.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empresas todas las empresas que han",
            "start": 10511.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estado trabajando Cuando iniciamos",
            "start": 10515.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda este",
            "start": 10518.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "experiencia sobre todo en en trenes",
            "start": 10523.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modernos",
            "start": 10528.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Espa\u00f1a empez\u00f3 como los a\u00f1os 70 80",
            "start": 10531.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "no a todo su desarrollo de trenes",
            "start": 10536.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "modernos cuando nosotros",
            "start": 10541.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 10544.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cancelando los trenes de pasajeros",
            "start": 10546.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces ellos ya tienen",
            "start": 10548.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda cuando comenzamos nosotros",
            "start": 10551.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues no ten\u00edamos la nueva tecnolog\u00eda",
            "start": 10554.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero ahora las empresas que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 10557.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este algunas ya tienen toda la",
            "start": 10561.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "experiencia y ustedes form\u00e1ndose para",
            "start": 10565.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eso va a ser una cosa extraordinaria no",
            "start": 10569.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "el futuro de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 10574.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades y de nuevo un",
            "start": 10578.439,
            "duration": 14.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10583.16,
            "duration": 15.079
        },
        {
            "text": "aplauso V\u00e1monos a desayunar V\u00e1monos a",
            "start": 10593.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desayunar dice que tiene 53000",
            "start": 10598.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10629.72,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] al ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bu buenas Buenos d\u00edas \u00e1nimo nos da mucho gusto iniciar la semana eh en esta conferencia en este di\u00e1logo circular con la participaci\u00f3n de los directivos del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional que es una instituci\u00f3n educativa fundada por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para que M\u00e9xico contara con los t\u00e9cnicos que se requieren para impulsar el desarrollo de nuestro pa\u00eds Por eso nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed ustedes de invitadas invitados tanto autoridades como alumno alumnas y alumnos del polit\u00e9cnico nacional y les invitamos tambi\u00e9n para que eh se enteren de manera m\u00e1s cercana directa de c\u00f3mo llevamos a cabo estas conferencias matutinas les llaman algunos los este m\u00e1s rigurosos y ma\u00f1aneras de acuerdo a lo que dice la mayor\u00eda de la gente e ya vamos a cumplir 6 a\u00f1os un poco para que conozcan nuestra din\u00e1mica de trabajo nuestra mec\u00e1nica de trabajo hablando en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos Pues todos los d\u00edas de lunes a viernes nos reunimos el gabinete de seguridad el secretario de la defensa el secretario de Marina la secretaria de gobernaci\u00f3n secaria de seguridad p\u00fablica la secretaria de relaciones exteriores y otros servidores p\u00fablicos y recibimos el parte de lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas el reporte de todo lo que pasa en M\u00e9xico en materia de seguridad y conjuntamente tomamos decisiones esto ayuda mucho porque ustedes saben que es una preocupaci\u00f3n de la gente el que se garantice la paz y la tranquilidad y no se puede delegar esta funci\u00f3n se tiene que atender de manera directa y se tiene que actuar con perseverancia Siempre todos los d\u00edas para ir avanzando frente a este problema el flagelo de la violencia entonces despu\u00e9s de eso terminando esa reuni\u00f3n ahora Llegamos tarde porque tratamos varios temas eh comienza esta conferencia y ahora vamos a iniciar y eh creo que posteriormente aqu\u00ed con el director y con el ingeniero borquez les vamos a entregar verdad unos certificados uno bueno que este va a significar la graduaci\u00f3n de toda esta generaci\u00f3n especializada en ingenier\u00eda feroviar imag\u00ednense lo que estamos logrando rescatar lo que se estaba perdiendo que es tan importante ahora adem\u00e1s la presidenta electa ya se pronunci\u00f3 y tiene un plan important\u00edsimo porque se van a hacer trenes de pasajeros se van a construir trenes de pasajeros como los que van ahora a ver hacia el norte en todo el sexenio y est\u00e1 planteando est\u00e1 proponiendo construir 3000 km de vas Ferras el doble pr\u00e1cticamente de lo que nosotros hemos hecho entonces las ingenieras los ingenieros ferroviarios van a tener pues mucha oportunidad para desarrollarse profesionalmente Bueno pues vamos a comenzar con licenciado con los precios As\u00ed es pues muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador muy estimada gobernadora laida sores del estado de Campeche compa\u00f1eros del tren Maya y con una sorpresa y mucho gusto de recibirlos por aqu\u00ed yo soy un hijo muy orgulloso de un egresado de la esiquie un t\u00edo de la esca Y bueno pues s\u00e9 lo que es compartir con gente del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional toda mi infancia estuve jugando f\u00fatbol ah\u00ed en los campos de sacatenco Y qu\u00e9 orgullo de verdad darme tener esta sorpresa pues arrancamos como todos los lunes muy buenos d\u00edas a todos los amigos de la prensa con precios promedio bastant estables respecto a la semana pasada tenemos el litro de regular el promedio a nivel nacional 23.93 la gasolina Premium 25 p51 el diesel en 25 p59 esto como promedios nacionales tenemos la mezla mexicana de petr\u00f3leo en esta ocasi\u00f3n la reportamos en $6 con 45 centavos por barril y como consecuencia de los resultados de la semana pasada junto con la secretaria de Hacienda Proponen para esta semana los incentivos fiscales \u00fanicamente en la gasolina regular con 4.2 por para esta en cuanto a los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional tenemos a redco chebro y oxogas como como las estaciones de servicio de las franquicias con los indicadores de ganancia m\u00e1s altos y tenemos por el contrario a repsol lorsan y g500 con Los indicadores m\u00e1s bajos y podemos decir que con los mejores precios y Estas son las aliadas de las y los consumidores vamos por tipo de combustible y en el caso de los precios m\u00e1s altos de la gasolina regular una vez m\u00e1s tenemos a petroseven petromax s dcb en general Escobedo Nuevo Le\u00f3n con el precio en 26 p99 centavos por litro a un 5.2 pesos de indicador de ganancia 3 pesos por arriba del promedio nacional sin embargo Tenemos tambi\u00e9n en la misma gasolina regular una franquicia de m\u00f3vil ac\u00e1 en San Mateo Atenco Estado de M\u00e9xico con \u00fanicamente 22 pes centavos por litro solamente 91 centavos de ganancia y casi un peso con 20 centavos del promedio nacional vale la pena mencionar tambi\u00e9n en Altamira Tamaulipas una franquicia de Pemex 2279 orzan en cuatzacoalcos 2295 m\u00f3vil en Celaya Guanajuato 2299 g500 por ejemplo en hum\u00e1n Yucat\u00e1n en 23 pesos con 40 centavos todas estas por debajo del promedio como lo podemos ver en las tablas en el caso de la gasolina la Premium la de alto octanaje una vez m\u00e1s en Monterrey Nuevo Le\u00f3n tenemos a petroseven con m\u00e1s de 2 pes por arriba del promedio y 4 pes con 26 centavos de indicador de ganancia PEMEX en Puerto Vallarta tambi\u00e9n un precio bastante carito 27 p con 79av y arco como estamos empezando a ver que quieren hacer costumbre en Hermosillo Sonor en 27 pes con 6 66 centavos aqu\u00ed quiero comentar que ya estamos platicando de manera bastante importante con la gente de petroseven y yo estoy seguro que con lo que hemos platicado y algunas eh reuniones que vamos a tener se empezar\u00e1n a anotar la pr\u00f3xima semana precios que cuando menos empezar\u00e1n a a hacer de los menos altos porque est\u00e1n siendo los m\u00e1s altos y empezar\u00e1n a acercarse al promedio sobre todo all\u00ed en la Zona Metropolitana de Monterrey seguimos con la gasolina de alto octanaje y por ejemplo vemos en Tampico Tamaulipas esta gasolina Premium el precio promedio por litro la semana pasada lo reportaron en 23 pes con 29 centavos \u00fanicamente 46 centavos de ganancia y por ejemplo g500 PEMEX bp en Veracruz Um\u00e1n Quer\u00e9taro respectivamente con precios por debajo del promedio nacional siguiendo con el di\u00e9sel Nos encontramos all\u00e1 en La Paz Baja baja California sur Una estaci\u00f3n de Chevron estaci\u00f3n de servicios Tamarindos con el litro de di\u00e9sel en 27 p90 m\u00e1s de 2 pes por arriba del promedio nacional y dos pes con 93av de ganancia y en cambio vemos a g500 servicio Regio 2 all\u00ed en centro Tabasco con el di\u00e9sel el litro promedio en 23 p99 un pes con 60 centavos debajo del promedio pero tambi\u00e9n ojo vale la pena se\u00f1alar aqu\u00ed este caso de Nuevo Le\u00f3n en el municipio de Guadalupe tambi\u00e9n en la Zona Metropolitana de Monterrey Pemex con igual precio en el di\u00e9sel 23.99 muy diferente a los precios que en otros combustibles seguimos reportando en el caso de petroseven en el caso de las verificaciones del 12 al 18 de julio atendimos 253 denuncias realizamos visitas de constataci\u00f3n y o verificaciones un total de 355 en esta ocasi\u00f3n seis gasolineras se negaron a ser verificadas estas fueron en Jalisco Veracruz chihuagua Oaxaca Sinaloa y Guanajuato y cuatro las encontramos dando litros que no eran de a litro en Chiapas Quer\u00e9taro Estado de M\u00e9xico y Nuevo Le\u00f3n pasamos ahora al quienes quienen los precios del gas LP donde tenemos como lo hemos reiterado en varias ocasiones un mercado bastante estable Pero vale la pena hacer referencia a que en el dato que tenemos en el referente internacional montview que es el que se considera para el gas LP al 17 de julio el kilogramo de gas ya convertido a pesos y en este caso a kilogramos se obtuvo en 22 contrario al precio que encontramos a nivel nacional en la misma fecha de solamente 202 con 8os en el caso de litro a nivel internacional en 11191 y aqu\u00ed en M\u00e9xico en promedio a 101084 como les digo es un mercado muy estable y adem\u00e1s en temas de verificaci\u00f3n Tuvimos una muy buena semana Se realizaron 819 verificaciones y espec\u00edficamente en cuanto al esquema de precios m\u00e1ximos implementados por la cre todas ellas estuvieron correctas dando precios iguales o por debajo de sus m\u00e1ximos en su respectiva regi\u00f3n por ejemplo en el caso del gas estacionario el que se vende por litro en La Piedad Michoac\u00e1n gas especial duragas Sad cb lo encontramos expendios el litro en 10 pes con 41 cavos como podemos ver en la tabla 8 centavos de por debajo de su precio m\u00e1ximo y en el caso del gas que se vende por kilogramos el de cilindros el que m\u00e1s se vende a nivel nacional gas Lux una vez m\u00e1s ac\u00e1 en la capital del Estado de Zacatecas 20 pes con1 . 58 debajo de su precio m\u00e1ximo y como les dec\u00eda de las 819 verificaciones que Se realizaron tuvimos finalmente una semana limpia hab\u00edamos tenido buenas semanas pero en esta ocasi\u00f3n cer0 infracciones y cero inmovilizaciones en este periodo del 13 al 19 de Julio pasamos ahora al quienes quieren los precios de la canasta b\u00e1sica reiteramos que ya desde hace meses y meses se sigue respetando por parte de las tiendas de autoservicio grupo Walmart todas las tiendas que est\u00e1n en antad los precios de esta canasta por debajo de los 1,39 pesos tenemos estabilidad en los precios en los m\u00e1ximos y los m\u00ednimos como lo podemos ver Pero adem\u00e1s en todos los casos podemos ver que la relaci\u00f3n entre el \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos y la canasta b\u00e1sica se sigue manteniendo constante uno respetando el acuerdo dos en la mayor parte de los casos por debajo de los 1000 pesos inclusive y por ejemplo si vamos a la por zonas en la zona centro el \u00fanico caso que encontramos Aqu\u00ed muy cerquita en ascaposalco en la Ciudad de M\u00e9xico Walmart sucursal cuitlaguac el precio de la canasta en 11,11 pes con 30 cavos sin embargo vale la pena se\u00f1alar aqu\u00ed un poquito m\u00e1s lejos en la sucursal Flores Mag\u00f3n de chedragui en Cuernavaca Morelos obtuvimos la canasta m\u00e1s barata reportada la semana pasada en solamente 754 pes con 90os esto si tomamos como referencia que en esta semana el precio promedio de la canasta b\u00e1sica fue de 810 p92 cavos y as\u00ed lo podemos ver por ejemplo en la zona centro Norte en Walmart cola de ballena que hace unos meses reiteradamente aparec\u00eda ah\u00ed en la paz B California Sur nuevamente dan dando buenos precios por debajo de los 1,000 pes 936 con 90 centavos y por ejemplo un caso que una vez m\u00e1s quiero se\u00f1alar porque le ha echado muchas muchas ganas grupo lacomer en este caso en su formato de fresco la comer en San Luis Potos\u00ed en 798 p80 la canasta b\u00e1sica pero tambi\u00e9n en Morelia Michoac\u00e1n La comer 824 pesos cerrados un muy buen precio chedragui en Tonal\u00e1 Jalisco 823 pes con 60av pasando ahora a la zona norte nos encontramos en Casa Ley sucursal Otay Tijuana baj California con buenos precios cuando arrancamos con este ejercicio hace poquito m\u00e1s de un a\u00f1o era una sucursal que empez\u00f3 a dar precios algo altos y fuimos platicando con ellos compartimos la metodolog\u00eda le han puesto ganas hoy la encontramos con 98 p55 cavos como pueden ver muy por debajo de los 1039 pesos pero tambi\u00e9n vale la pena se\u00f1alar nuevamente empieza a aparecer grupos Oriana en esta D\u00e9jenme decirlo as\u00ed en esta Competencia por precios bajos y aunque encontramos a Walmart fuentesmares en la capital del estado de Chihuahua con 817 pes con 30 cavos la canasta b\u00e1sica aqu\u00ed arras\u00f3 Soriana por ejemplo en Tijuana 825 p80 en Saltillo 838 p90 en Hermosillo 849 con 60av y en Tampico Tamaulipas 849 pes con 90 cavos vemos muy buenos precios Tambi\u00e9n en esta zona y finalmente donde solemos encontrar muy buenos precios tambi\u00e9n en la zona Sur finalmente en esta semana del 8 al 12 de julio nos encontramos con chedragui selecto en la en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 948 pesos pero tambi\u00e9n orana hiper en Campeche Oaxaca y Canc\u00fan 887 pes con 10 cavos 84830 y 842 pes con 40 centavos muy buenos precios y finalmente uno de los mejores precios y no es que el mejor en esta zona nuevamente Soriana hiper Centro Maya en Solidaridad Quintana Ro en 810 pesos con 50 centavos Adem\u00e1s de que en Veracruz con 827 pesos y en tuxla Guti\u00e9rrez en 8 cerrados much\u00edsimas gracias y que tengan muy buenos d\u00edas bienvenidos se\u00f1or presente muy buenos d\u00edas con con el permiso de todos la verdad agradezco much\u00edsimo la presencia a todos los ingenieros ferroviarios que hoy estar\u00e1n culminando su formaci\u00f3n hemos tenido si el presidente me lo permite agradecer al Instituto Polit\u00e9cnico Nacional la relaci\u00f3n tan intensa que hemos Ado a trav\u00e9s de este tiempo primero con la firma del convenio de colaboraci\u00f3n que que tuvimos el gusto de firmar con el doctor Arturo Reyes y pues ver el producto de ese esfuerzo ese esfuerzo conjunto para para verlos ustedes aqu\u00ed y el d\u00eda de hoy decirles que el tren Maya est\u00e1 dispuesto y est\u00e1 m\u00e1s que impaciente por recibirlos para la operaci\u00f3n de nuestros 1554 km de infraestructura ferroviaria y las m\u00faltiples instalaciones Que estaremos operando y que estamos ya operando pr\u00e1cticamente pero que estaremos operando al 100% en el mes de septiembre Muchas gracias por estar aqu\u00ed al Polit\u00e9cnico Nacional y a las dos escuelas tanto la de Palenque Como de istacalco que est\u00e1n graduando ingenieros ferroviarios el d\u00eda de la fecha Much\u00edsimas gracias a continuaci\u00f3n me voy a permitir se\u00f1or presidente presentarles el esquema de operaci\u00f3n como lo acostumbramos normalmente el d\u00eda de hoy vamos a hablar precisamente el tramo dos en la siguiente l\u00e1mina el tramo dos est\u00e1 integrado como se ha reiterado de 234 km de v\u00eda que pasan por seis municipios todos del Estado de Campeche empieza en Esc\u00e1rcega y termina Precisamente en calquin las estaciones que corresponden al consorcio constructor Carso que las construy\u00f3 Carso es Carrillo Puerto Champot\u00f3n en Campeche la estaci\u00f3n ETN que est\u00e1 precisamente al lado de una base de mantenimiento que tenemos para el mantenimiento de ese tramo de v\u00eda Tambi\u00e9n tenemos la estaci\u00f3n de San Francisco de Campeche que tiene la particularidad que es parte del Libramiento ferroviario y que lo construy\u00f3 el consorcio mota en Gil y tenemos la estaci\u00f3n tenabo la estaci\u00f3n gesel chac\u00e1n que tambi\u00e9n fueron construidas por Carso y est\u00e1 una cochera una cochera en jampol que est\u00e1 construyendo el consorcio material rodante y que va a permitir darle resguardo a los trenes que estar\u00e1n circulando por esa ruta ah\u00ed mismo en pomuch muy cerca al norte de de tenabo se va a construir o est\u00e1 ya en proyecto la construcci\u00f3n de un p de operaciones de carga que le va a dar impulso tambi\u00e9n al desarrollo Regional de la zona en el Estado de Campeche en la siguiente por favor les quiero hablar de los pasajeros nosotros estamos operando con cuatro servicios diarios Al D\u00eda de la fecha recordar\u00e1n que al inicio el primer movimiento sali\u00f3 de Campeche el primero de septiembre del a\u00f1o pasado fue un movimiento de prueba que hicimos hasta Canc\u00fan Ese fue el primero de todos O sea que Campeche fue el lugar donde inici\u00f3 el movimiento del tren al d\u00eda de hoy tenemos dos servicios que corren de Palenque a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a Palenque y dos que salen de Campeche a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a Campeche hemos transportado cerca de 66,000 personas hemos logrado vender los boletos la mayor\u00eda en taquilla 55500 84 10401 en l\u00ednea en la p\u00e1gina web que tenemos reservas vent boletos tren.com.ar a la p\u00e1gina web del tren mayaya www.tren.com.pe sociales como ustedes ven de la gente que movilidad reducida adultos mayores estudiantes profesores casi 13,500 pasajeros transportes locales 21930 turistas nacionales que vienen de otras partes del pa\u00eds 28276 e internacionales 2381 en general el tren maya en la siguiente l\u00e1mina por favor ofrece una gran variedad de atractivos arqueol\u00f3gicos y tur\u00edsticos si ustedes conocen la zona podr\u00e1n darse cuenta que desde Champot\u00f3n Carrillo Champot\u00f3n podemos llegar al Santuario de chuin al cenote Miguel Colorado al Malec\u00f3n de Champot\u00f3n yijo playa se ibaa playa tambi\u00e9n desn la zona arqueol\u00f3gica el museo de San Francisco de Campeche qu\u00e9 decir de la puerta del mar y la puerta de tierra el malec\u00f3n de Nao la iglesia de La Asunci\u00f3n la Hacienda soil y de esel chac\u00e1n el museo arqueol\u00f3gico del Camino Real y el templo Francisco de As\u00eds en fin son much\u00edsimos los lugares por visitar el tren Maya est\u00e1 esper\u00e1ndonos a ustedes para colaborar con nosotros y dar un servicio pasajeros de primera que estoy seguro que con lo que han aprendido en la escuela el ir a la pr\u00e1ctica ya en unos meses en unos d\u00edas estaremos colaborando juntos para hacer realidad ese sue\u00f1o de tener a los primeros ingenieros ferroviarios colaborando con el tren Maya Muchas gracias y a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente si nos permite un peque\u00f1o video de 2 minutos adelante por favor el sonido del tren marca el inicio de un nuevo viaje el tramo dos del Circuito del tren Maya obsequia a nuestros visitantes sitios hist\u00f3ricos y naturales partiendo de las estaciones de Carrillo Puerto ETN San Francisco de Campeche ten Nao y esel chac\u00e1n entre manglares y el cauce del r\u00edo Champot\u00f3n la estaci\u00f3n Carrillo Puerto te acerca al santuario chuina uno de los sitios religiosos m\u00e1s importantes de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n refr\u00e9scate en el cenote Miguel Colorado y disfruta de las actividades ecotur\u00edsticas del lugar ll\u00e9nate de historia en el fuerte de San Antonio valuarte edificado con el fin de combatir las incursiones piratas goza de un paseo por el malec\u00f3n de Champot\u00f3n y llega al litoral de cijo playa y seiva playa al bajar de la estaci\u00f3n esn aprecia el estilo arquitect\u00f3nico chenes que le da un toque \u00fanico al sitio al arribar a San Francisco de Campeche ciudad patrimonio flanqueada por las aguas del Golfo conoce las puertas de tierra y de mar que cercaron la ciudad amurallada camina por su imponente malec\u00f3n y escucha la leyenda de la novia del mar en tenabo sorpr\u00e9ndete de su ritual de D\u00eda de Muertos en el cementerio de pomuch y degusta de su tradicional pan Asimismo completa tu viaje dando un recorrido por el Z\u00f3calo y la iglesia de La Asunci\u00f3n haz un alto en tu viaje y de la estaci\u00f3n es el chac\u00e1n llega al templo de San Francisco de As\u00eds Para llenarte de historia tradici\u00f3n y entender las ra\u00edces de esta m\u00e1gica Regi\u00f3n del sureste mexicano Eh Mi nombre es naia Morales nosotros venimos de candelaria pero venimos a Campeche casi seguido y para m\u00ed es muy c\u00f3modo porque es m\u00e1s r\u00e1pido pues no te sientes ni el tiempo es mu una experiencia muy bonita la verdad para mi nieto y para m\u00ed todas y todos somos tren mayaya cu se\u00f1or presidente Muchas gracias gracias por\u00f3 el video de mot Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente el tramo dos fue construido por el consorcio eh conformado por el grupo Carso y fcc construcci\u00f3n para construir estos 235 km de v\u00eda ferrea se tuvieron que mover 21 millones de metros c\u00fabicos de materiales se construyeron 497 obras de drenaje y pasos de fauna tipo tipo puente 161 obras inducidas 35 pasos inferiores vehiculares 10 pasarelas cinco viaductos empleamos 100 m\u00e1quinas 1401 y se generaron 41.279 empleos en este la edificaci\u00f3n en el tramo est\u00e1 formada por las cuatro estaciones que coment\u00f3 el general \u00e1guila una base de mantenimiento dos promesas y dos cbis cbis significa centro de atenci\u00f3n a visitantes en los en los sitios arqueol\u00f3gicos que m\u00e1s adelante explicar\u00e1 el doctor Diego la siguiente por favor Como obra social se invirtieron m\u00e1s de 500 millones de pesos en 90 km de caminos sacac cosech hechas se construyeron avenidas Campos deportivos mercados redes de agua potable y drenaje y se rehabilitaron diversas \u00e1reas de inter\u00e9s para las comunidades como escuelas museos y sistemas de agua y modernizaci\u00f3n de de redes el\u00e9ctricas la siguiente al terminar Esta obra que ya est\u00e1 terminada el consorcio eh llega a una a una experiencia de 3,000 km de construcci\u00f3n de ferrocarriles de alta velocidad metros y tranv\u00edas en M\u00e9xico y en muchos otros pa\u00edses del mundo y el d\u00eda de hoy tenemos la responsabilidad de mantener m\u00e1s de 13,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas en el mundo eso ser\u00eda todo buenos d\u00edas con se\u00f1or con permiso se\u00f1or presidente el tramo dos tiene un subtramo que se llama el libramiento ferroviario de Campeche de la responsabilidad de la empresa moten Hill ese mismo subtramo tiene una longitud de 19.3 km y requiere o requiri\u00f3 una complejidad de ingenier\u00eda de ejecuci\u00f3n de muy poco plazo por eso fueron necesarios 4 meses de proyecto uci\u00f3n 16 meses de ejecuci\u00f3n en un sentido de ejecutar m\u00e1s de 2 millones y 900,000 m c\u00fabicos de movimiento de tierras m\u00e1s de 2200 toneladas de riel m\u00e1s de 65000 m c\u00fabicos de balastro El Libramiento ferroviario de Campeche tiene la particularidad de ha una mezcla de viaductos y un cruce por la monta\u00f1a o que genera una obra de ingenier\u00eda bastante bastante compleja pero tambi\u00e9n un reto de ejecuci\u00f3n bastante complejo pero tiene como parte muy interesante que es un tramo del tren Maya extremadamente c\u00f3nico esc\u00e9nico porque el viaducto la estaci\u00f3n de San Francisco de Campeche genera una posibilidad de partir el mar la Bah\u00eda de Campeche con la obra y con el viaje del tren Maya verifiquen la belleza de este recurrido a donde tenemos el cruce por el ca\u00f1\u00f3n de la monta\u00f1a cruzamos el viduo la olla Y generamos esa esa ese cruce constante de experiencias que nos va a generar el tram al largo de los 1554 km realmente fue un subtramo que demand\u00f3 y se \u00f3 bastantes recursos humanos bastante calidad y ustedes que van a ser futuros ingenieros van a ser parte de esta ic\u00f3nica obra porque eh cuando se requiere un plazo cuando se trabaja 24 horas 7 d\u00edas de la semana es un reto es el talento humano son las personas que hacen las obras no son los equipos ni las maquinarias este cinco viaductos que tiene m\u00e1s de 2 km de longitud sumado y en particular el viaducto la olla que tiene m\u00e1s de 1.1 km generaron realmente este subtramo una experiencia \u00fanica y un plazo \u00fanico de su ejecuci\u00f3n terminamos siempre con el mismo no la seguridad en el trabajo es lo m\u00e1s importante los los empleos generados son los m\u00e1s importantes generamos m\u00e1s de 10,000 empleos durante esta obra y lo m\u00e1s importante para todos nosotros generamos esos empleos con j\u00f3venes 54 por fueron j\u00f3venes y generamos estos desempleos con la seguridad de todos tuvimos 5745 106 horas de trabajo sin accidentes Gracias a todos Suerte para la vida somos siempre una empresa que va a recibir el talento humano que ustedes hacen parte muy amables un priso con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas Qu\u00e9 gusto ver tantos j\u00f3venes tan talentosos y poder compartir con ustedes el d\u00eda de hoy Bueno pues el jaguar rodante est\u00e1 muy cerca de recibir a su hermano mayor entonces imag\u00ednense ustedes que por primera vez familias enteras pasajeros de todo el mundo de M\u00e9xico del extranjero van a poder dormir en medio de la selva y mirar las Estrellas y la maravilla del cielo en esta zona del sureste desde su camarote o desde el tren eh vamos a eh platicar un poquito en esta primera l\u00e1mina lo que vemos son los tipos de trenes los trenes que est\u00e1n como con verdecito arriba son los trenes que ya entregamos que son los trenes Diesel y los TR los primeros trenes duales que como tiene la catenaria estamos en el proceso de las pruebas y para la entrega recepci\u00f3n a partir de ahora los trenes que vamos a empezar a entregar son trenes distintos son trenes de siete coches por qu\u00e9 es diferente porque todo cambia y en una l\u00e1mina m\u00e1s adelante ad an vamos a ver cu\u00e1les son esas diferencias y cu\u00e1l es el impacto de pasar de cuatro a siete coches luego Seguiremos entregando trenes est\u00e1ndar que tambi\u00e9n son eh duales ya todos los trenes que vienen a partir de hoy Son duales quiere decir que tienen el motor para el di\u00e9sel pero tambi\u00e9n el motor para recibir eh la energ\u00eda desde el pant\u00f3grafo y la catenaria y tengas la alimentaci\u00f3n completamente el\u00e9ctrica y por \u00faltimo los trenes restaurante en la que sigue por favor aqu\u00ed vemos un videito de c\u00f3mo se est\u00e1 construyendo el tren [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] vi varias caras sonriendo quiere decir que les gust\u00f3 yo la verdad es que a m\u00ed se me pone la piel de gallina deje que lo vea se\u00f1or deje que lo vea Eh bueno vamos a platicar un poquito C\u00f3mo est\u00e1 compuesto el coche uno y dos son muy similares a los trenes que hoy tenemos simplemente que cambie el asiento es todav\u00eda un asiento m\u00e1s confortable un poco m\u00e1s grande con un poco m\u00e1s de reclinaci\u00f3n eh el coche tres es tambi\u00e9n un coche turista en el cual es muy parecido al que hoy tenemos en el en el tren est\u00e1ndar entonces llevar\u00edamos dos coches de clase eh Premier y luego llevar\u00edamos un coche de clase turista en el coche cuatro tenemos el vistro Y tenemos la parte para las personas con movilidad reducida hay que recordar que este tren y todos los trenes son 100% accesibles es decir tienen todas las facilidades para que personas con cualquier eh tipo de limitante o de movilidad reducida visual eh lo que sea puedan estar y y disfrutar el tren eh Y poder eh eh tener todas las comodidades necesarias en el coche cinco tenemos tenemos el restaurante eh que ya ve\u00edamos unas im\u00e1genes con las eh eh sillones o con los asientos de colores con las mesas con las persianas se\u00f1or vio que ya tenemos aqu\u00ed eh persianas eh Para limitar el acceso del del del Sol eh luego en el coche seis la mitad del coche es una cocina eh Por qu\u00e9 Pues porque adicionalmente del vistro en este caso para alimentar el restaurante vamos a necesitar de otro tipo de capacidades en la cocina y entonces se tiene eh la mitad eh con una cocina y despu\u00e9s la otra mitad y el coche siete son camarotes en la que sigue por favor podemos ver un poco de c\u00f3mo son estos camarotes tiene que correr ah\u00ed el el video camarotes o cabinas como como querramos llamarle que en el d\u00eda tienen unos asientos y en la noche se convierten en dos camas individuales salvo el camarote de personas eh con movilidad reducida que tiene una cama m\u00e1s grande y adem\u00e1s otra cama adicional tienen ba\u00f1o tienen su propia regadera tienen espacio para colgar sus cosas es decir es es una pues es muy muy c\u00f3modo eh la que sigue por favor Aqu\u00ed vamos a ver un poquito de detalle Cu\u00e1l es la diferencia entre un tren y otro Por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil o por qu\u00e9 se habla de que hay un reto de pasar de cuatro a siete coches bueno Primero estamos hablando del doble de peso y de m\u00e1s capacidad es un jaguar robusto y s\u00f3lido que adem\u00e1s se ha construido en tiempo r\u00e9cord pero no solo es agregar tres coches m\u00e1s cada uno contiene y aqu\u00ed lo vemos la diferencia m\u00e1s de 9,800 partes diferentes es decir pasamos de 6,400 partes diferentes a 9,800 hablando desde un tornillo una asiento la tela que decora los asientos claro no es que haya no estamos contando el n\u00famero de asientos sino el asiento es como una de las partes 9800 partes diferentes detr\u00e1s de cada cifra y detr\u00e1s de cada porcentaje que vemos aqu\u00ed est\u00e1 el trabajo de hombres y mujeres orgullosamente mexicanos como los ve\u00edamos en el videoo lo que nos dice esta tabla es que podemos hacer posible lo que muchas veces se ve imposible eh estamos hablando de que todo esto se est\u00e1 haciendo hoy en nuestra planta de sag\u00fa en donde estamos realizando todos los detalles todos los Eh Eh Eh pues toda la parte del armado y del ensamblado y sobre todo del equipamiento que est\u00e1 pendiente para que este tren pueda dar su recorrido inicial y se pueda presentar de acuerdo con el compromiso eh personal con el se\u00f1or presidente en septiembre eh debemos creo que estar muy orgullosos de como pa\u00eds de poder contar con un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico doble de peso cada coche pesa 47 toneladas aqu\u00ed Tenemos uno un pues una tabla comparativa que creo que nos muestra muy bien pero sin duda creo que el mayor orgullo es que este es un tren para M\u00e9xico hecho con manos mexicanas y con el coraz\u00f3n de todos los mexicanos Muchas gracias muchas gracias se\u00f1 Muy buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo impulsa el proyecto integral del tren Maya Amigas y amigos de los medios me da mucho gusto Tambi\u00e9n estar con nuestros primos hermanos del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional sus autoridades y sus egresados de las carreras de ingenier\u00eda ferroviaria de istacalco y Palenque y primos hermanos porque elina tambi\u00e9n surgi\u00f3 en el periodo del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ustedes en 1936 nosotros en 1939 Pero adem\u00e1s la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda historia de la que yo provengo surgi\u00f3 en 1938 en la escuela nacional de ciencias biol\u00f3gicas O sea que yo tambi\u00e9n soy un poco Polit\u00e9cnico orgullosamente Eh mi escuela perteneci\u00f3 a la escuela de ciencias biol\u00f3gicas porque la antropolog\u00eda tiene como una de sus disciplinas fundamentales la antropolog\u00eda f\u00edsica o biolog\u00eda humana y claro Poco despu\u00e9s la ena pas\u00f3 a integrar la nueva instituci\u00f3n formada por C\u00e1rdenas elina vamos a revisar de manera muy general eh e algunos de los avances y logros del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en este tramo dos y algunos hallazgos relevantes la que sigue por favor nos muestra de manera muy general Cu\u00e1l es la ubicaci\u00f3n de este tramo dos que corre de Esc\u00e1rcega a calquin ah\u00ed hemos estado trabajando en dos zonas arqueol\u00f3gicas para su mejoramiento que es ETN yumin la que sigue por favor ETN que es una gran ciudad antigua Maya eh hemos hemos trabajado ah\u00ed ya completando las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n hemos terminado la habilitaci\u00f3n de senderos interpretativos y c\u00e9dulas y se\u00f1ales para la mejor comprensi\u00f3n del sitio La infraestructura y el centro de atenci\u00f3n a visitantes est\u00e1n Ya a punto de concluir y vamos a ver en la siguiente por favor que ya se inaugur\u00f3 el 28 de junio pasado el museo de sitio de tn un museo eh sencillo peque\u00f1o pero muy relevante porque permite que alrededor de m\u00e1s de una docena de estelas y otras piezas tambi\u00e9n queden debidamente resguardadas y el p\u00fablico pueda acercarse admirar estas piezas arqueol\u00f3gicas que forman parte de los resultados de investigaciones anteriores y reci\u00e9n en esta impresionante ciudad Maya de ah\u00ed pueden ustedes observar algunas vistas de lo que es este museo de sitio de sn la que sigue por favor nos habla de la otra zona que estamos trabajando tambi\u00e9n en el mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas llevamos la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n ya muy adelantada la se\u00f1al\u00e9tica y la habilitaci\u00f3n de senderos o caminos para el recorrido est\u00e1 concluida y llevamos ya avances importantes en el centro de atenci\u00f3n a visitantes y tambi\u00e9n en la habilitaci\u00f3n de la infraestructura la que sigue por favor nos va a dar muestra en un muy sencillo video de algunos hallazgos relevantes en el tramo dos y Libramiento ferroviario Campeche del tren Maya los trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico del tren maya en el tramo dos comenzaron en 2020 y en 2022 extendieron al Libramiento ferroviario Campeche en este tramo que va des Esc\u00e1rcega calquin Se realizaron exhaustivos trabajos arqueol\u00f3gicos con el fin de preservar el patrimonio cultural de la regi\u00f3n y asegurar una adecuada integraci\u00f3n de la infraestructura ferroviaria con su entorno hist\u00f3rico y natural es falso como lo han asegurado algunos medos que haya alguna clase de destrucci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico o Cultural El ina se ha estado ocupando de preservar este patrimonio como resultado de los esfuerzos del ina con el apoyo del consorcio Carso y tambi\u00e9n de las otras instituciones y entidades gubernamentales ocupadas de este gran proyecto se logr\u00f3 la preservaci\u00f3n de ocho \u00e1reas de monumentos arqueol\u00f3gicos de suma relevancia para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica as\u00ed como hallazgos significativos en antiguas ciudades mayas como canac b\u00e9 calacmul de tenabo sacamucuy pocboc y el sitio identificado como Santa Cruz n registrado por primera vez y por explorar lo se\u00f1alamos sin especificar su ubicaci\u00f3n porque debemos evitar el saqueo que con poca frecuencia pero en algunos casos algunos grupos este llevan a cabo cuando detectan que hay lugares con vestigios arqueol\u00f3gicos el trabajo exhaustivo de los especialistas se refleja en el volumen de datos e informaci\u00f3n procesada Se revisaron 11770 hect\u00e1reas mediante tecnolog\u00eda lidar y se prospectar 2,570 hect\u00e1reas se recorrieron y documentaron 235.44 km para cumplir con la normatividad del ina en este proceso se intervinieron 132 monumentos inmuebles y se atendieron 2,454 an\u00e1lisis de geotecnia coadyuvando al estudio de las condiciones del suelo para la construcci\u00f3n de la v\u00eda ferrea y asegurar la preservaci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos de manera paralela se trabaj\u00f3 en 309 bancos de materiales y otras obras complementarias se procesaron m\u00e1s de 296,000 im\u00e1genes mediante foto fotogrametr\u00eda Se realizaron cerca de 3,900 horas de vuelos de dron y se registraron unos 178,000 puntos topogr\u00e1ficos se dibujaron m\u00e1s de 270,000 m cu se registraron 103,000 puntos en el sistema de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica un trabajo Monumental gracias al trabajo y colaboraci\u00f3n de muchos egresados de escuelas de antropolog\u00eda arqueolog\u00eda historia biolog\u00eda as\u00ed como ustedes que egresan de esta carrera de ingenier\u00eda ferroviaria se ha obtenido informaci\u00f3n de Gran relevancia para la reconstrucci\u00f3n de las antiguas sociedades mallas campechanas gracias al an\u00e1lisis de los materiales arqueol\u00f3gicos recuperados alrededor de 368 247 tiestos de cer\u00e1mica o tepalcates fueron estudiados se restauraron 1266 artefactos completos la construcci\u00f3n del tren tambi\u00e9n ha permitido una comprensi\u00f3n m\u00e1s profunda de las modificaciones del paisaje en la regi\u00f3n campechana durante el periodo novohispano vestigios como el camino real que un\u00eda a las ciudades de Campeche y M\u00e9rida con el hallazgo del uario que ustedes vieron anteriormente en el video que es un un monumento que se utiliza para marcar las leguas en este camino real entre Campeche y M\u00e9rida tambi\u00e9n hemos recuperado vestigios de la construcci\u00f3n del primer ferrocarril en el periodo porfiriano y igual que la infraestructura construida A mediados del siglo XX tambi\u00e9n iniciada en el periodo de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas han sido fundamentales en este an\u00e1lisis se registr\u00f3 la cercana relaci\u00f3n entre el trazo del Antiguo tren y las haciendas en queras del Norte campechano en conjunto estos esfuerzos demuestran un compromiso profundo con la conservaci\u00f3n del patrimonio cultural y natural asegurando que la construcci\u00f3n del tren Maya No solo Avance en t\u00e9rminos de infraestructura moderna sino tambi\u00e9n en la preservaci\u00f3n y respeto por la rinca historia y cultura de Campeche Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presid presente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas yo les voy a platicar de las obras que la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros realizan el tramo dos del tren Maya que va des c\u00e1rcel a calquin Campeche en un predio localizado en mediaciones de la Zona Arqueol\u00f3gica de ETN en el Estado de Campeche y convenientemente ubicado a un lado del centro de atenci\u00f3n a visitantes que va a atender a los turistas que visiten la Zona Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre se construye el hotel el hotel tren malla de etna el hotel va a contar con 160 habitaciones dobles y sencillas adem\u00e1s de todas las comodidades necesarias para una experiencia completa como son restaurante bar snack temascal y Spa tendr\u00e1 Un dise\u00f1o ecol\u00f3gico el cual coexistir\u00e1n aleda\u00f1as se materializa bajo bajo altos est\u00e1ndares de calidad considerando su apego a la normatividad vigente actualmente la obra presenta un avance del 82.4 por y se Ejecutan trabajos Ya de acabados en todas las habitaciones as\u00ed como el equipamiento de las \u00e1reas comunes como es el restaurant la cocina y tambi\u00e9n las habitaciones adem\u00e1s de la visita a la zona arqueol\u00f3gica que es obligada al visitar el hotel Los visitantes del Hotel podr\u00e1n disfrutar de atractivos tur\u00edsticos cercanos como la visita a la ciudad de Campeche que se encuentra m\u00e1s o menos como a 50 km del Hotel Asimismo los baluartes a San Francisco y algunas zonas arqueol\u00f3gicas cerca gas tambi\u00e9n como tokok joshop y el tabasque\u00f1o la obra ha generado un aproximado de 922 empleos para los pobladores de la regi\u00f3n con lo que se coadyuva el incremento de la derrama econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos indirectos Asimismo y como un impulso a la ecolog\u00eda del \u00e1rea y para el mejoramiento de car\u00e1cter Ambiental de la obra se sembrar\u00e1n m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles de especies end\u00e9micas de la de la regi\u00f3n la que sigue por favor en en la ciudad de Campeche desde el 18 de abril del 2024 se construye el tren ligero que conectar\u00e1 el centro hist\u00f3rico de la ciudad a la altura m\u00e1s o menos del Malec\u00f3n con el Aeropuerto Internacional de la ciudad y la estaci\u00f3n de tren malla de San Francisco de Campeche el recorrido va a constar de 14 estaciones con una distancia de 15 km y ser\u00e1 un tiempo aproximado de 30 minutos se tiene considerada adem\u00e1s la construcci\u00f3n de un avance de mantenimiento para la atenci\u00f3n de los trenes y las v\u00edas ferrias perd\u00f3n de las v\u00edas y funcionar\u00e1 con cinco trenes la obra presenta un avance del 10.74 Se han generado 283 empleos y se trabaja principalmente en el habilitado de guarniciones y vendido de material granular para las vialidades y se tiene su programada su inauguraci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes de abril Bueno del a\u00f1o 2025 es cu\u00e1nto B c\u00f3mo va su camino dir\u00edan los mayas un video en el que hablamos del impacto social que ha tenido el trin maya en el tramo dos a cargo del grupo Carso el primero en inaugurarse y que sin duda detonar\u00e1 otros avances a mediano y a largo plazo el tren Maya naci\u00f3 gracias a la visi\u00f3n del hermano Andr\u00e9s un hombre visionario que cambi\u00f3 el trazo de su mirada para dirigirla al sur sureste donde conviven las mayores riquezas naturales con la miseria de pueblos que sobreviven bajo una nata de indiferencia la obra en s\u00ed es tit\u00e1nica y ha sido grande el impacto social del caballo de fuego con su llegada se crearon m\u00e1s de 27,000 empleos a lo largo de la ruta del tren se ha incrementado el turismo Campeche se puso de moda hay m\u00e1s congresos y eventos impulsando la econom\u00eda local atraviesa Esc\u00e1rcega ah\u00ed se moderniz\u00f3 el Tecnol\u00f3gico de Esc\u00e1rcega junto con su parque ecotur\u00edstico con talleres avanzados de tecnolog\u00eda y ciencia ser\u00e1 un centro de estudios en materia ferroviaria que contribuir\u00e1 al desarrollo del sistema de transporte m\u00e1s avanzado de la regi\u00f3n el tren cambi\u00f3 la vida de muchas familias que hoy tienen un hogar en Esc\u00e1rcega en Champot\u00f3n Se realizaron 13 de 39 obras de impacto social que comprenden carreteras canchas techadas energ\u00eda el\u00e9ctrica y agua Champot\u00f3n lugar de playas cotes y una gastronom\u00eda extraordinaria pasa por tenabo y disfruta de sus conservas de ex\u00f3ticas frutas en alm\u00edbar en Campeche se restaur\u00f3 el centro hist\u00f3rico luce esplendoroso qued\u00f3 atr\u00e1s el abandono de a\u00f1os es la \u00fanica Ciudad amurallada de M\u00e9xico suspendida en el tiempo el tren el\u00e9ctrico contrastar\u00e1 por su modernidad y avance tecnol\u00f3gico en esn se inaugur\u00f3 el museo donde se exhi en varias de las 1663 piezas rescatadas y a pocos pasos se construy\u00f3 un bello hotel que fortalece nuestro turismo en pomuch es el chac\u00e1n se restaur\u00f3 su parroquia el parque principal a calzado de los muertos el cementerio pomuch el \u00fanico lugar donde la muerte no existe donde cada a\u00f1o limpian los huesos de tus seres queridos donde se puede disfrutar el juego de los valientes el juego de pelota malla en calche construimos la universidad intercultural para preservar nuestras ra\u00edces Ven a calquin y Ll\u00e9vate un sombrero de jipijapa El m\u00e1s emblem\u00e1tico de la Pen\u00ednsula Adem\u00e1s del impacto social est\u00e1 el impacto intangible que deja huella gracias al caballo de fuego hoy aparecemos en el mapa de M\u00e9xico se descubri\u00f3 el jaguar que ya hac\u00eda oculto entre la selva Y puso al descubierto que somos la \u00fanica entrada a la Pen\u00ednsula hoy Campeche se levanta indetenible y abraza su nuevo destino trazado en los c\u00f3dices de piedra S\u00fabete al tren Guerrero [M\u00fasica] el tren ha tenido otros impactos intangibles que no se cuantifican con n\u00fameros pero que nos marcan como pueblo El simen cac no es solo un golpe de buen viento que toc\u00f3 nuestra ventana como dir\u00eda el poeta no vino a cimbrar noos a revivir nuestra indignaci\u00f3n a convertir las piedras en surcos Porque con el caballo de fuego apareci\u00f3 tambi\u00e9n el Jaguar de nuestro Sol de la noche dispuesto a enfrentar cualquier desaf\u00edo y con el tren Maya vivimos la emoci\u00f3n extrema y esperanzadora una suerte de resurrecci\u00f3n que nos devolvi\u00f3 la vida gracias presidente querido por tu solidaridad por convertirte en nuestro mejor Aliado y en el mejor motor de nuestras bellezas conmovedor cuando el otro d\u00eda en la ma\u00f1anera dijiste lo que nadie hab\u00eda reconocido la reaci\u00f3n de Campeche a M\u00e9xico Porque mientras Nosotros contribu\u00ed con el 80% del petr\u00f3leo y hasta el 8% del pib nacional en nuestra tierra se acentuaba el rezago no dudamos que Claudia nuestra pr\u00f3xima presidenta tiene la misma convicci\u00f3n de que Campeche merece justicia y si hablamos de pactos Perm\u00edtame decirles Y esto no ped\u00ed permiso que el trin Maya tambi\u00e9n impact\u00f3 nuestra vida emocional Andr\u00e9s Manuel un m\u00e1s malo presidente el M\u00e9xico el m\u00e1s mejor presidente de M\u00e9xico durante 27 a\u00f1os con \u00e9l escalamos riscos enfrentamos tormentas cada roca vencida cada golpe en el coraz\u00f3n cada lecci\u00f3n aprendida Hasta que el esfuerzo empez\u00f3 a florecer en la monta\u00f1a ruda nos un\u00eda cada vez m\u00e1s a tu liderazgo pero nunca hab\u00eda llegado a sentirte tan cerca tan hermano tan humano tan visionario como la construcci\u00f3n de esta obra portentosa llena de desaf\u00edos la terminaci\u00f3n del tren coincide con el fin de tu mandato con la vandad en la que nos dejas s\u00e9 que mereces y tienes derecho a tu retiro como lo has decidido ha sido enorme la fatiga y solo los r\u00edos de amor del pueblo compensan tu entrega Pero qu\u00e9 quieres hermano Andr\u00e9s duele hondo las ma\u00f1aneras Las evaluaciones del tren Maya ser\u00e1n pronto solo nostalgia y recuerdo y como no me gustan los finales tristes termino diciendo que a Campeche y millones de mexicanos nos hiciste muy felices la milpa est\u00e1 dando sus mejores frutos que en mi tierra se hablar\u00e1 del Antes y despu\u00e9s del trin maya que traigo permanentemente un nudo en la garganta que vivo trag\u00e1ndome las l\u00e1grimas y que lo m\u00e1s dulce que puedo decirte Es que para recordarte en una mezcla de felicidad y p\u00e9rdida dir\u00e9 como alguien del jard\u00edn de mis Delicias arrancar\u00e9 una flor de sangre para pon\u00e9rmela en el pelo Gracias Eternamente Gracias so kul le tren\u00f3 lleg\u00f3 el tren na en tren S\u00fabete al tren [Aplausos] Muy bien pues vamos a adelante director Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes es un gran gusto estar presente el d\u00eda de hoy un honor y adem\u00e1s es un d\u00eda de fiesta para el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 Es un d\u00eda hist\u00f3rico para el polit\u00e9cnico por lo que voy a mencionar En un momento m\u00e1s el primero de enero de 1936 en las p\u00e1ginas del peri\u00f3dico El Universal se anunciaba la creaci\u00f3n del Gran Instituto Polit\u00e9cnico Nacional manifestando en su objetivo lo siguiente el Instituto deber\u00e1 ofrecer a la juventud mexicana nuevas actividades profesionales que contribuyan a la transformaci\u00f3n de los variados recursos aprovechando para hacerlo la t\u00e9cnica cient\u00edfica y para crear un nuevo estado social que sea m\u00e1s humano y m\u00e1s Justo a m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas se\u00f1or presidente los principios e ideales que cimentaron nuestra fundaci\u00f3n renacieron con fuerza para guiarnos hacia un M\u00e9xico actual m\u00e1s humano y sobre todo m\u00e1s justo en este sentido hemos atendido en todo momento su llamado de contribuir a los proyectos estrat\u00e9gicos de la cuarta transformaci\u00f3n como el crecimiento y modernizaci\u00f3n del sistema ferroviario mexicano no solo somos testigos del resurgimiento de un sector somos el brazo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico que se ha comprometido con la movilidad segura viable y de personas y mercanc\u00edas a trav\u00e9s del ferrocarril y as\u00ed nos gusta que se nos conozca en el polit\u00e9cnico como el brazo Tecnol\u00f3gico del Gobierno Federal el brazo tecnol\u00f3gico de M\u00e9xico despu\u00e9s de 170 a\u00f1os de historia ferroviaria en M\u00e9xico el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional se convierte en la primera instituci\u00f3n de educaci\u00f3n de nivel superior a nivel nacional en ofrecer a la juventud mexicana un programa de ingenier\u00eda ferroviaria asumimos el reto de dise\u00f1ar e implementar esta carrera con la finalidad de formar profesionistas con conocimientos en los procesos de planeaci\u00f3n dise\u00f1o desarrollo y operaci\u00f3n as\u00ed como en el mantenimiento de las infraestructuras y servicios bajo la filosof\u00eda de una educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica interdisciplinaria la carrera dura och semestres y se imparte en dos de nuestras escuelas la unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda Y ciencias sociales y administrativas upix en la Ciudad de M\u00e9xico y en la unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda Palenque upip en Chiapas Quiero decirle se\u00f1or presidente que la upip en Palenque es una escuela que brinda la mejor educaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y promueve la innovaci\u00f3n Pero tambi\u00e9n es un acto de Justicia social hacia una regi\u00f3n marginada y relegada de los proyectos modernizadores debe saber que en la upip se est\u00e1n formando futuros profesionistas provenientes de los pueblos chol Maya lacand\u00f3n y seltal la upip est\u00e1 impulsando la transformaci\u00f3n con un enfoque en las necesidades del tren Maya ofreciendo programas acad\u00e9micos en ingenier\u00eda ferroviaria ingenier\u00eda civil ingenier\u00eda biotecnol\u00f3gica y licenciatura en turismo sustentable que va a abonar todo ello a los grandes proyectos No solo del tren Maya sino tambi\u00e9n de la transformaci\u00f3n en turismo que va a estar eh teniendo lugar all\u00e1 en el sureste del pa\u00eds y que requiere de una visi\u00f3n sustentable sus instalaciones definitivas ser\u00e1n inauguradas en agosto pr\u00f3ximo podr\u00e1n albergar a 3,360 estudiantes de la regi\u00f3n en sus tres edificios de aulas qui quienes adem\u00e1s contar\u00e1n con laboratorios pesados y ligeros auditorio biblioteca cafeter\u00eda instalaciones deportivas para aquellos que no est\u00e1n familiarizados con los t\u00e9rminos de Laboratorios pesados pues son laboratorios que tienen equipo muy grande va a incluir un \u00e1rea con unas v\u00edas con un metro como el que se usa en la ciudad de M\u00e9xico y que ha sido donado eh por parte de la Ciudad de M\u00e9xico una locomotora tambi\u00e9n va a tener un laboratorio de simulaci\u00f3n de olas porque nuestros ingenieros civiles salen capacitados para poder construir en lugares como en el mar por ejemplo son laboratorios con una un grado muy alto de tecnificaci\u00f3n y y representa todo ello los esfuerzos del Gobierno Federal a manos tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y de su secretaria nuestra querida amiga Leticia Ram\u00edrez Amaya y del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional que hace en realidad la transformaci\u00f3n bajo un proyecto de crecimiento En beneficio de todas y todos con gran entusiasmo quiero mencionar que del tren Maya nos han solicitado los datos de las y los egresados para hacerles llegar la informaci\u00f3n de los requisitos y documentos para su contrataci\u00f3n y como ya dijo el general \u00e1guila hemos estado en constante eh contacto y trabajando de manera frecuente para realizar todas estas Eh pues convenios y trabajo en conjunto porque el tren Maya y cualquier obra de esta magnitud una magnitud tan grande requiere del personal humano altamente calificado que solamente en el polit\u00e9cnico se puede formar eh finalmente a nombre de la comunidad polit\u00e9cnica se\u00f1or presidente agradezco el valioso apoyo de los especialistas polit\u00e9cnicos y polit\u00e9cnicas de instituciones educativas p\u00fablicas y privadas de autoridades de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes de la agencia reguladora del transporte ferroviario de la asociaci\u00f3n mexicana de ferrocarriles y la c\u00e1mara de la industria de la construcci\u00f3n del metro y tren ligero de la Ciudad de M\u00e9xico del tren el insurgente del tren Maya y del ismo de Tehuantepec de consultores y despachos de ingenier\u00eda que con solidaridad y compromiso se involucr Aron en el dise\u00f1o del mapa curricular eh de esta ingenier\u00eda queremos decirle se\u00f1or presidente mexicanas y mexicanos los esfuerzos y dedicaci\u00f3n de estos j\u00f3venes y estas jovencitas que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an no solo representan un logro personal los felicito porque representan tambi\u00e9n la renovaci\u00f3n de nuestro compromiso con la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y la encomienda cardenista de poner la t\u00e9cnica al servicio de la patria el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente nos acompa\u00f1an la primera generaci\u00f3n de egresadas y egresados de ingenier\u00eda ferroviaria 34 de la upix en la Ciudad de M\u00e9xico y 15 en la upip en Palenque Chiapas ellos quisieran se\u00f1or presidente saludarlos personalmente no s\u00e9 si me lo permite que los mencione Y si quisiera saludarlos adem\u00e1s tenemos un un caso especial Luis Fernando Ram\u00edrez Cruz quien se convierte el d\u00eda de hoy en el primer ingeniero ferroviario mexicano ya que ha cumplido con todos los requisitos Y por supuesto Tambi\u00e9n tenemos eh el d\u00eda de hoy pues el diploma y y el acta de examen profesional que quisi\u00e9ramos que tambi\u00e9n usted fuera quien se la entregara el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente si nos acompa\u00f1a por favor tenemos a los directores de la ingenier\u00eda ferroviaria del del plantel ingeniero Francisco bojorquez si nos acompa\u00f1a y el ingeniero Daniel Castro \u00c9l es director del de la de la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria aqu\u00ed en upix y el ingeniero Daniel Castro director de la carrera de director de la unidad de Palenque all\u00e1 en en su ciudad se\u00f1or presidente quisiera pedirles que pasara tambi\u00e9n el maestro Emanuel quien es director de la upix nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy en primer lugar quisiera pedirle a Luis Fernando Ram\u00edrez Cruz que pase aqu\u00ed adelante a recibir su certificado ya est\u00e1 aqu\u00ed por favor muchas gracias y voy a ir nombrando a los miembros [Aplausos] voy a ir nombrando a los a los miembros de los egresados de upix todos ellos ya son egresados y est\u00e1n en proceso de titulaci\u00f3n elided Leticia elid becerril Science qu\u00e9 pas Leticia por favor Edgar Yael Cabrera G\u00f3mez ji Valeria Camacho Ram\u00edrez [Aplausos] Olgu\u00edn [Aplausos] Carolina Ch\u00e1vez villeda [Aplausos] Abigail Cort\u00e9s [Aplausos] Ayala Diego Gregorio Cruz Castro [Aplausos] Brian Jes\u00fas Cruz [Aplausos] Barrera Torres Alan Mario Estrada [Aplausos] Gonz\u00e1lez Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez [Aplausos] H\u00e9ctor Alejandro Garc\u00eda [Aplausos] S\u00e1nchez Leonardo Patricio Garc\u00eda Camarillo [Aplausos] N\u00e9stor Alexis Garc\u00eda [Aplausos] V\u00e1zquez Julio C\u00e9sar Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez [Aplausos] Miguel yajan Gonz\u00e1lez [Aplausos] Olivera Kevin Michel guarneros Gonz\u00e1lez [Aplausos] Ver\u00f3nica Gabriela guerra [Aplausos] P\u00e9rez Cristian Ariel Hern\u00e1ndez [Aplausos] Mar\u00edn N\u00e9mesis Gabriel Hern\u00e1ndez guadarrama [Aplausos] Dafne Nicole Hern\u00e1ndez [Aplausos] Mendoza Jos\u00e9 Alberto Hern\u00e1ndez de la rosa [Aplausos] Ariadna Loyola [Aplausos] L\u00f3pez naidel Mart\u00ednez Garc\u00eda [Aplausos] \u00c1ngel Francisco Mart\u00ednez Mayoral C\u00e9sar mesa Guill\u00e9n [Aplausos] Victoria Mercedes Mor\u00e1n [Aplausos] Reyes Luis Fernando Nicol\u00e1s gastaldi [Aplausos] bran N\u00fa\u00f1ez [Aplausos] S\u00e1nchez melit\u00f3n Olmedo Palestina [Aplausos] \u00d3scar Pineda [Aplausos] S\u00e1nchez Luis Fernando Ram\u00edrez [Aplausos] [M\u00fasica] Cruz Daniel Ramos Arredondo [Aplausos] Jos\u00e9 Carlos Rosaldo [Aplausos] tinajero As\u00ed es son del primer grupo de upix se le acab\u00f3 el rollo [M\u00fasica] gra vamos a mencionar a los siguientes 15 egresados de la unidad de Palenque primer lugar \u00c1ngel gab [Aplausos] Leonel geso Espinosa P\u00e9rez [Aplausos] Jorge arcos [Aplausos] V\u00e1zquez obeti Cruz G\u00f3mez [Aplausos] Gloria montejo [Aplausos] Guzm\u00e1n agenor Castellanos [Aplausos] \u00c1lvaro Yair Aurelio sarao [Aplausos] Morales lisette S\u00e1nchez [Aplausos] ceadu Josmar Solano ba\u00f1o [Aplausos] Daniela Alicia Angulo [Aplausos] Garc\u00eda Manuel Jim\u00e9nez M\u00e9ndez [Aplausos] dulce yahira M\u00e9ndez [Aplausos] pe\u00f1ate Alfonso \u00c1lvarez Jim\u00e9nez Edgar Manuel montejo arcos [Aplausos] muchas y finalmente Jes\u00fas Alejandro Ventura L\u00f3pez s\u00ed muchas felicidades [Aplausos] va a haber un un huelo si me permiten vamos a hacer huelum j\u00f3venes polit\u00e9cnicos no nos podemos ir sin ello As\u00ed que a la de tres una dos tres forra p p forra ping pong forra Polit\u00e9cnico polit\u00e9cnico [Aplausos] no ponemos de Bueno pues este tenemos poco de tiempo eh para contestar preguntas este c\u00f3mo nos organizamos A ver vamos con V\u00e1monos este con un compa\u00f1ero y una compa\u00f1era empezamos con contigo y despu\u00e9s enfrente la compa\u00f1era bueno Buenos d\u00edas presidente Pedro universal presidente preguntarle su opini\u00f3n sobre lo que ocurri\u00f3 este fin de semana el presidente biden se baja de la contienda electoral en Estados Unidos cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esta sobre esta decisi\u00f3n del presidente biden pues es una decisi\u00f3n soberana que corresponde a las autoridades dirigentes de Estados Unidos nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n con el presidente biden lo consideramos un buen gobernante ha tenido muy buenos resultados la econom\u00eda en Estados Unidos est\u00e1 [M\u00fasica] bien supieron enfrentar con eficacia con eficiencia con una buena estrategia la dificultad que signific\u00f3 en lo econ\u00f3mico la pandemia la crisis que se origin\u00f3 en lo econ\u00f3mico por la guerra de Rusia y Ucrania y est\u00e1 bien la econom\u00eda en Estados Unidos esto debe verse como la continuidad de lo que se logr\u00f3 en los tiempos de el expresidente Donald Trump cuando se suscribi\u00f3 de nuevo el tratado comercial de Am\u00e9rica del Norte todo esto ha ayudado mucho sin duda esa pol\u00edtica de fortalecimiento de Am\u00e9rica del Norte de integrarnos con Canad\u00e1 nuestro pa\u00eds Estados Unidos en lo econ\u00f3mico en lo comercial ha dado resultado eso que comenz\u00f3 hace cinco 5 a\u00f1os e que se firm\u00f3 el tratado y est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera regresando inversi\u00f3n extranjera de Asia Am\u00e9rica del Norte con el presidente biden se consolid\u00f3 esa estrategia de buscar la autosuficiencia en Am\u00e9rica del Norte no depender tanto de Asia por ejemplo todo el lado la creaci\u00f3n de empresas para semiconductores que se est\u00e1 llevando a cabo en tiempos recientes en Arizona todo eso ha ayudado mucho a que haya crecimiento econ\u00f3mico en Estados Unidos y est\u00e9 bien la situaci\u00f3n laboral en Estados Unidos no tienen mucho desempleo una tasa de desempleo de 3.9 por y adem\u00e1s baja inflaci\u00f3n y Su econom\u00eda est\u00e1 creciendo Entonces ha hecho un buen gobierno el presidente B en lo pol\u00edtico Pues toma la decisi\u00f3n de no eh participar en la reelecci\u00f3n eso ya corresponde a quienes Son miembros del partido dem\u00f3crata decidir eh nosotros vamos a seguir buscando mantener una buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos presidente siguiendo este tema tambi\u00e9n en un evento Donald Trump hizo algunas cr\u00edticas al a Marcelo ebrard cuando fue canciller en laci\u00f3n del te y dem\u00e1s Claudia shem sali\u00f3 en su defensa alguna opini\u00f3n sobre estos se\u00f1alamientos que hizo el aspirante de republicano Bueno pues yo apoyo a la presidenta electa porque es eh quien nos va a representar nuestra presidenta adem\u00e1s no se ten\u00eda un presidente en este caso por primera vez en la historia de M\u00e9xico la historia del M\u00e9xico colonial y del M\u00e9xico independiente una mujer que cuente con tanta legitimidad no solo gana legalmente sino tiene much\u00edsimos votos nadie en la historia de M\u00e9xico Hab\u00eda eh alcanzado 36 millones de votos Entonces es una presidenta electa fuerte adem\u00e1s inteligente preparada honesta esto es muy importante lo subrayo lo de la honestidad porque eso es lo que da la autoridad moral la honestidad permite que se tenga autoridad moral y autoridad pol\u00edtica un gobernante deshonesto corrupto no tiene autoridad moral no tiene autoridad pol\u00edtica y es susceptible a ser chantajeado lo ningunean no solo en M\u00e9xico sino en el extranjero Claudia sh es una presidenta electa con autoridad moral autoridad pol\u00edtica y por eso estoy de acuerdo con lo que extern\u00f3 y desde luego le tengo pues mucha admiraci\u00f3n como servidor p\u00fablico a Marcelo ebrat y si hubo una confusi\u00f3n Pues que se aclare y que quede de manifiesto que nosotros los mexicanos con Claudia sha vamos a insistir en que se mantenga una pol\u00edtica de buena vecindad con Estados Unidos porque nos conviene no solo a los gobiernos sino fundamentalmente nos conviene a los pueblos a nuestros pueblos a los estadounidenses y a los mexicanos Entonces no confrontaci\u00f3n s\u00ed di\u00e1logo s cooperaci\u00f3n s acuerdo s respeto a nuestras soberan\u00edas presidente con siguiente Pregunta Hace unos d\u00edas usted reconoci\u00f3 que el tema de la extorci\u00f3n era un una asignatura pendiente en ese sentido hoy publicamos en el universal que hay cerca de 300 carpetas de investigaci\u00f3n de extorsi\u00f3n a maestros ustedes en el gabinete de seguridad han se ha hablado sobre este tema se tiene identificado ad estos estas eh extorsiones hacia el magisterio no sobre el magisterio en este particular no pero s\u00ed a comerciantes s\u00ed a peque\u00f1os empresarios eh medianos empresarios a transportistas y estamos trabajando para enfrentar eh este delito de extorsi\u00f3n comentaba yo de que desde que estoy en la presidencia hemos logrado reducir todos los delitos todos y lo podemos probar homicidios robos en todas sus presones robo a casa habitaci\u00f3n robo a transeuntes robo de veh\u00edculos desde luego los feminicidios los secuestros mucho El secuestro se ha disminuido en cuanto a incidencia e alrededor del 70 por desde que llegamos nada que ver con lo que suced\u00eda anteriormente eh tenemos como asignatura pendiente en efecto lo de la extorsi\u00f3n y vamos a seguir este trabajando para que la gente no se vea obligada s\u00ed a pagar cuotas todo esto que este significa un delito que afecta mucho a la gente sobre todo a los comerciantes y a los peque\u00f1os comerciantes y no vamos a permitir que haya impunidad presidente por \u00faltima pregunta Y aprovechando que est\u00e1 el director del poli Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n publicamos en universal que en preparatorias y universidad que reciben subsidio Federal hay eh Por lo menos un caso de acoso sexual al d\u00eda en ese sentido preguntarle al director del IPN Arturo Reyes cu\u00e1l qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo para combatir el acoso sexual dentro del Polit\u00e9cnico Nacional si nos podr\u00eda contestar por favor s s\u00ed miren desde que llegamos hace 3 a\u00f1os hemos estado renovando las estructuras eh en el instituto eh cuando llegu\u00e9 Eh me top\u00e9 con eh que las denuncias no se estaban haciendo de manera adecuada al lugar donde deber\u00edan de de encausar es decir tiene que haber una denuncia segura para la persona que lo hace eh an\u00f3nima tambi\u00e9n bueno eh que no tenga nombres para poder procesarla apoyar a que eso se procese de tal manera que nosotros dise\u00f1amos a trav\u00e9s de la transformaci\u00f3n digital un buz\u00f3n seguro y fortalecimos eso es decir que no llegaran las denuncias a trav\u00e9s de un correo donde se mencionaran eh los datos los nombres sino de manera segura adem\u00e1s hemos hecho convenios con fiscal\u00edas con diferentes eh estructuras del Gobierno Federal para que tanto nosotros apoyemos a que esas denuncias En caso de que resulten tener eh bases eh sustentables sustentadas pudieran pasar a estas Este a estas \u00e1reas y tambi\u00e9n que nos fueran apoyando desde estas \u00e1reas eh sobre todo la protecci\u00f3n a la mujer Eh que pudi\u00e9ramos transitar apoyar a que transitaran todas estas denuncias no s\u00e9 si hemos reformado muchas estructuras hemos hecho que esas denuncias actualmente ya sean seguras eh en un principio eh las personas inclusive ten\u00edan temor de denunciar lo cual no deber\u00eda de de suceder finalmente a trav\u00e9s de este cambio de las mismas estructuras que tenemos esas Ese temor ya ha ido desapareciendo las denuncias se han ido procesando y aunque inicialmente tuvimos un peque\u00f1o pico a la alza ahora ya est\u00e1n yendo hacia la baja hemos ido procesando todas ellas que se han ido presentando muy bien Vamos con la compa\u00f1era Gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y de empuje migrante presidente y buenos d\u00edas a todos presidente usted me nos inform\u00f3 que despu\u00e9s de las elecciones \u00edbamos a ver la posibilidad de que usted pudiera impulsar el que nuestros hermanos migrantes adultos mayores en Estados Unidos pudieran contar con este apoyo que ya estaba supuest ad eh quer\u00eda ver eh Qu\u00e9 indicaciones nos puede dar al respecto tambi\u00e9n eh quiero informarle que pues en la Ciudad de M\u00e9xico eh qued\u00f3 como diputado migrante un panista esto Bueno pues los morenistas est\u00e1n muy sorprendidos y tambi\u00e9n nosotros Eh Al parecer hubo un fraude en esta elecci\u00f3n eh Ya se est\u00e1 impugnando pero s\u00ed quisiera saber sus comentarios eh tambi\u00e9n presidente a ra\u00edz de que bueno se han cambiado algunos gobiernos eh Por ejemplo en Hidalgo que era priista Eh pues Hidalgo ha sido un un estado tambi\u00e9n expulsor de hermanos migrantes y esta este mes que no estuve viniendo aqu\u00ed a a a la ma\u00f1anera este porque Bueno pues Eh Tuve una sanci\u00f3n eh f\u00edjese que pude ir ah\u00ed a atlas calilla hichapan de Hidalgo eh Tambi\u00e9n estuve en el sitio San Juan del r\u00edo y pues son comunidades bien abandonadas presidente hay mucha miseria mucha pobreza Y bueno pues ahora que cambi\u00f3 al pri Pues ven la posibilidad de que se modernice una carretera una carretera que tienen ah\u00ed pero Eh pues quieren de forma artesanal f\u00edjese que ha causado mucha muy buena impresi\u00f3n a todos eh estas poblaciones entonces aqu\u00ed le dejo lo la informaci\u00f3n para que me haga usted favor de dar las indicaciones necesarias es ah\u00ed en Hidalgo por favor presidente y tambi\u00e9n quieren un pozo S\u00ed si me hace favor Y eso y ahorita le Tocoa otro tema presidente S\u00ed vlo a ver lo de Hidalgo lo de huchapan este conozco toda esa regi\u00f3n es este la tierra de El que fue regente de la Ciudad de M\u00e9xico de maestro rojo Lugo chapan este buen pol\u00edtico fue incluso aspirante aerc candidato a la presidencia de la rep\u00fablica Y luego fue gobernador del territorio de quintan Ro estoy tratando de acordar su nombre Porque sirve para es Rojo G\u00f3mez pero su nombre Javier G\u00f3mez sirve para recordarlo porque era una gente buena que aport\u00f3 bastante al desarrollo de nuestro pa\u00eds y siendo gobernador del territorio de quintanarro tambi\u00e9n este ayud\u00f3 mucho cuando tuvo esa responsabilidad Entonces vamos a ver lo de buap nos entregas este calilla s\u00ed la la solicitud y lo vemos lo otro que mencionabas sobre los adultos mayores migrantes son mexicanos y en la Constituci\u00f3n ya est\u00e1 establecido el derecho de todos los adultos eh mayores a obtener una pensi\u00f3n Entonces ellos tienen ese derecho hay que buscar nada m\u00e1s con la secretaria de bienestar Ariana Montiel para que eh Un d\u00eda nos informe de c\u00f3mo pueden hacerle para obtener la pensi\u00f3n que por derecho les corresponde son mexicanos despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os y ya est\u00e1 presupuestado tambi\u00e9n ya est\u00e1 dinero destinado S\u00ed s\u00ed porque son mexicanos Adem\u00e1s este nosotros tenemos pues eh una deuda con nuestros paisanos migrantes que fueron maltratados en un tiempo se vieron en la necesidad de emigrar de abandonar sus pueblos sus familias situaciones muy dif\u00edciles en la eh noche oscura del periodo neoliberal que no hab\u00edan opciones no hab\u00eda oportunidades de trabajo Se abandon\u00f3 el campo se fueron millones a trabajar a Estados Unidos arriesg\u00e1ndolo todo para buscar algo que mitigar su hambre su pobreza tambi\u00e9n muchos eh tuvieron que abandonar M\u00e9xico por la violencia sobre todo en tiempo de Calder\u00f3n eso eh suele olvidarse o los medios convencionales no lo mencionan eh ahora quiero hablar sobre los medios convencionales precisamente para que este se tenga eh este m\u00e1s cuidado por la p\u00e9rdida de credibilidad en los \u00faltimos tiempos de los medios de informaci\u00f3n precisamente porque no est\u00e1n actuando con objetividad con profesionalismo Entonces tenemos que ayudar apoyar en todo a nuestros paisanos migrantes nos aportan cada a\u00f1o m\u00e1s de 60.000 millones de d\u00f3lares el a\u00f1o pasado las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares sum\u00f3 63,000 millones de d\u00f3lares pero hay un hecho que tambi\u00e9n debe de tomarse en cuenta este para cuando hablan eh sin fundamento algunos pol\u00edticos en Estados Unidos esos migrantes mexicanos si env\u00edan 63000 millones de d\u00f3lares aportan a la econom\u00eda de Estados Unidos alrededor de 250.000 millones de d\u00f3lares es m\u00e1s por qu\u00e9 no este pones el dato no me estaba yo quedando corto 324000 millones de d aportan los migrantes mexicanos a la econom\u00eda de Estados Unidos entonces exigimos respeto respeto y ya vamos a seguir hablando de eso pero les agrade emos mucho que est\u00e9n enviando estos 63000 millones de d\u00f3lares a sus familiares que nos ayuda mucho y quedan en Estados Unidos aportan 265000 millones de d\u00f3lares estos datos a veces no se conocen en Estados Unidos el ciudadano estadounidense no conoce estos datos Y entonces de manera irresponsable muy responsable y con Mala Fe se dice que los migrantes llevan la droga a estado cuando van a trabajar honradamente y a engrandecer a ese pa\u00eds a seguir fortaleciendo la grandeza de esa gran naci\u00f3n ent son de las cosas que tenemos que ir informando cu\u00e1nto me gustar\u00eda que hubiesen medios de comunicaci\u00f3n desde luego de estadounidenses que informaran al pueblo de Estados Unidos porque eh sucede all\u00e1 lo que nos pasaba a nosotros que hab\u00eda un poder medi\u00e1tico y no informaban manipulaban al pueblo o solo daban a conocer lo que les conven\u00eda a los de arriba a los potentados a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico todos los medios estaban al servicio de la oligarqu\u00eda con honrosas excepciones Pero qu\u00e9 est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds que no pasa en Estados Unidos lo van a ver ahora a ver cons\u00edgueme una gr\u00e1fica de la agencia francesa que hizo una encuesta rter creo pues no es francesa es de d\u00f3nde S\u00ed mire C\u00f3mo se cay\u00f3 qui\u00e9n sabe si sea Habr\u00eda que ver ustedes eh han visto esta informaci\u00f3n s\u00ed me refiero a los compa\u00f1eras y compa\u00f1eras de los medios es es Es real no es este falsa no se divulg\u00f3 este fin de semana incluso Sergio Sarmiento fue el que el primero que empez\u00f3 a publicar a echarle a usted la culpa ca\u00ed a m\u00ed me echa la culpa de todo pero este Pero esto es muy importante porque miren C\u00f3mo se ha ca\u00eddo ya no les creen esto deber\u00eda de llevarlos a una revisi\u00f3n de sus pr\u00e1cticas procedimientos de sus m\u00e9todos de informaci\u00f3n porque no les cree la gente 25% se cay\u00f3 la credibilidad de los medios en 8 a\u00f1os pero hay una de estas a ver si la consiguen en donde este est\u00e1n otros pa\u00edses es un comparativo creo que es la misma investigaci\u00f3n ustedes lo pueden todo porque les quiero hacer notar algo les quiero hacer notar A d\u00f3nde est\u00e1 M\u00e9xico es esta no mire C\u00f3mo se cae eso significa que no supieron este los medios en los \u00faltimos tiempos porque esto es de aqu\u00ed por ejemplo del 20 se desploma aqu\u00ed pues s\u00ed tiene raz\u00f3n Sergio fue cuando llegamos nosotros es por la ma\u00f1anera y por otros medios y por las redes por las redes sociales pero miren se cae y esto significa que ellos no entienden los nuevos reacomodos Siguen con el periodismo de antes con la m\u00e1xima delampa del periodismo de que la calumnia cuando no Mancha tisna y no informan con objetividad con profesionalismo No dicen la verdad y piensan que el pueblo es tonto y como lo hemos dicho muchas veces tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente en M\u00e9xico est\u00e1 muy consciente muy politizada m\u00e1s que otras partes del mundo Entonces ya no se traga tan f\u00e1cil los platos de mentira bien aderezados y a veces tambi\u00e9n sin aderezo que les daban antes ahora la gente est\u00e1 as\u00ed pero f\u00edjense Estados Unidos que eso es lo que quiero ver est\u00e1 subiendo entonces por eso ve uno una encuesta en Estados Unidos Pon la encuesta que tenemos sobre Qu\u00e9 piensan los estadounidenses sobre los migrantes y es algo incre\u00edble porque piensan que los migrantes llegan a Estados Unidos y son los que llevan la droga cuando El inmigrante va a Estados Unidos a buscarse la vida va a trabajar deben haber desde luego que esa es una posibilidad que haya gente que se dedica el narcotr\u00e1fico pero estamos hablando de una minor\u00eda la mayor\u00eda de los migrantes van a buscarse la vida van a buscar trabajo que no hay a veces en sus lugares de origen la migraci\u00f3n no es por gusto es por necesidad por eso para atender el fen\u00f3meno migratorio lo que se debe de hacer es atender las causas que la gente no se vea obligada a emigrar Nosotros hemos bajado la migraci\u00f3n porque hay trabajo en M\u00e9xico les hablaba yo de que Estados Unidos tiene una tasa de desempleo de TR la tasa de desempleo en nuestro pa\u00eds como no se ve\u00eda desde hace mucho tiempo es de 2.6 M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo casi tenemos empleo pleno Y eso lo hemos logrado con la pol\u00edtica econ\u00f3mica que hemos aplicado que consiste en eh atender de abajo hacia arriba que consiste en no permitir la corrupci\u00f3n que no se roben el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y que consiste tambi\u00e9n en impulsar la inversi\u00f3n p\u00fablica si se hace el tren Maya estamos hablando de una inversi\u00f3n p\u00fablica de 500,000 millones de pesos medio bill\u00f3n de pesos pero en suma esto significa tener trabajando a 200000 obreros en esa obra imag\u00ednense eh C\u00f3mo se reactiva la econom\u00eda abajo en los pueblos Cu\u00e1nto se paga de n\u00f3mina eh ahora que se est\u00e1 terminando el tramo de Esc\u00e1rcega a Tulum deben de estar pagando de n\u00f3mina 350 millones por semana 350 millones de n\u00f3mina por semana a Esos trabajadores cu\u00e1ntos hay trabajadores 40.000 trabajadores entonces todo eso es lo que nos ha permitido Pues que haya trabajo muchos no saben Pero hay trabajando all\u00e1 en Quintana Ro en el la Pen\u00ednsula en Campeche Yucat\u00e1n por el tren Maya y por otras actividades tur\u00edsticas m\u00e1s de 1000 hermanos guatemaltecos Entonces si hay trabajo la gente no se va a Estados Unidos tienen la encuesta bueno da tiempo porque le preguntan a la gente y eh la mayor\u00eda cree que los migrantes llevan droga a Estados Unidos y eso es completamente falso Pero qu\u00e9 sucede que no tienen informaci\u00f3n o que los medios de informaci\u00f3n en Estados Unidos son m\u00e1s de manipulaci\u00f3n los grandes peri\u00f3dicos famosos como el New York Times Washington post El Wall Street journal y las cadenas de radio de televisi\u00f3n entonces de manera simplista y manipuladora y de mala fe le echa la culpa a los migrantes entonces dec\u00eda yo que cu\u00e1nto diera porque los mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos se organizaran bien y este crear\u00e1n sistemas de comunicaci\u00f3n alternativos eh radios incluso conseguir concesiones para la televisi\u00f3n y redes sociales que este han crecido mucho que se tengan p\u00e1ginas de informaci\u00f3n pero no para mexicanos sino para estadounidenses porque por los intereses que hay esto no lo van a hacer las empresas eh de medios de informaci\u00f3n estadounidenses eh Y y a nosotros nos conviene y nos importa mucho de que se informe a los estadounidenses de que M\u00e9xico no es un pa\u00eds que les env\u00eda como dicen algunos no este droga que van este maleantes a Estados Unidos y han llegado a plantear que hay que cerrar la frontera que tambi\u00e9n eso eh es este Muy atractivo sobre todo ahora que hay elecciones Pero c\u00f3mo se va a cerrar la frontera saben cu\u00e1nto se soportar\u00eda la frontera cerrada de M\u00e9xico Estados Unidos ni un mes porque la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos es cada vez m\u00e1s estrecha somos los los principales socios econ\u00f3micos comerciales es la frontera del mundo que tiene m\u00e1s movimiento nada m\u00e1s en lo que es eh las fronteras eh terrestres eh con Estados Unidos eh pasan diariamente eh Un mill\u00f3n de personas y miles de toneladas de mercanc\u00edas imag\u00ednense cerrar la frontera pero si el estadounidense no est\u00e1 informado pues creen todas esas mentiras Entonces tenemos que ir haciendo labor y eso Eh puede ayudar en eso puede ayudar mucho pueden ayudar mucho nuestros paisanos pero no es para informar a nuestros paisanos porque nuestros paisanos est\u00e1 muy muy muy muy avispados muy despiertos muy conscientes No yo donde estoy viendo con todo respeto que hay mucha desinformaci\u00f3n es en el pueblo estadounidense y por eso son muy susceptibles a que los manipulen con Los Grandes medios de informaci\u00f3n y los pol\u00edticos que este quieren ganar votos con mentiras y ech\u00e1ndole la culpa injustamente a los migrantes ah\u00ed esto es de los 39 por de los [M\u00fasica] estadounidenses piensan que el fentanilo es una droga qu\u00edmica muy da\u00f1ina fatal porque por el consumo del fentanilo pierden la vida 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o en Estados Unidos El 39 por de los estadunidenses piensan que el fentanilo ingresa a Estados Unidos lo introducen el 39 que que del fentanilo que ingresa a Estados Unidos lo introducen los migrantes indocumentados pero este es creo que el caso Ah estos son los dem\u00f3cratas as\u00ed piensan los dem\u00f3cratas pero el caso de los republicanos Est\u00e1 peor porque es el 60 por de los ciudadanos republicanos piensa que el fentanilo que ingresa a Estados Unidos lo introducen los migrantes indocumentados entonces por eso tenemos que ir haciendo pues labor de informaci\u00f3n 86 por de los presos por frentano en Estados Unidos son estadounidenses Pero estos datos no alcanzan a llegar a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n de Estados Unidos imag\u00ednense es cosa de decirles a ver a ver a ver a ver a ver si fallecen 100000 j\u00f3venes estadounidenses cada a\u00f1o por consumir consumir fentanilo por el consumo de fentanilo 100000 porque en M\u00e9xico si somos vecinos y se supone que de M\u00e9xico llegue el fentanilo que aqu\u00ed se produce el fentanilo Por qu\u00e9 en M\u00e9xico no se mueren tantos j\u00f3venes por el consumo de fentanil a ver expl\u00edquenme si somos vecinos no si aqu\u00ed se produce Pues aqu\u00ed hay m\u00e1s y por qu aqu\u00ed no tenemos muertes por fentanilo Ay pero nada que ver con los 100,000 j\u00f3venes que lamentablemente mu mueren al a\u00f1o en Estados Unidos bueno cu\u00e1l es la respuesta qu\u00e9 les podemos dar qu\u00e9 Ellos tienen y no lo quieren ver un problema social familiar que lleva a los j\u00f3venes a buscar la felicidad en la droga y eso Afortunadamente no lo tenemos en M\u00e9xico Y por qu\u00e9 no lo tenemos en M\u00e9xico porque en nuestro pa\u00eds a pesar de que han querido imponernos una sociedad de consumo individualista seguimos manteniendo tradiciones costumbres seguimos manteniendo integrada a nuestras familias la familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social los j\u00f3venes en Estados Unidos y eso es un acuerdo y se respeta pero apenas eh concluyen su adolescencia ya se tienen que ir de la casa y la mayor\u00eda se va a seguir estudiando a buscar trabajo pero hay muchos que toman el camino de las conductas antisociales por falta de amor por un vac\u00edo que produce la desintegraci\u00f3n de las familias Se van los j\u00f3venes y est es muy fuerte pero hay que hablar con Claridad Y si acaso los vuelven a ver una vez al a\u00f1o y hay cosas fuert\u00edsima en donde ni\u00f1as este que ya est\u00e1n en la calle este con el consumo y tocan en sus casas y les abren nada m\u00e1s para darles comida pero no les abren para que entren y se queden entonces por eso nosotros los mexicanos tenemos que mantener nuestros valores culturales Morales espirituales y no al consumo de la droga porque tambi\u00e9n donde hay consumo eh Hay m\u00e1s violencia nosotros donde tenemos m\u00e1s homicidios es donde hay m\u00e1s narcomenudeo porque se enfrentan las bandas para vender la droga y esto causa eh homicidios asesinatos ya nos salimos un poco del tema no Pero as\u00ed son las conferencias estas Gracias presidente Y bueno ya por \u00faltimo presidente eh Si usted me lo permite pues ya faltan dos meses un poco m\u00e1s para que usted se vaya y pues ya no lo vamos a ver efectivamente Entonces yo quisiera hacer un breve comparativo de los presidentes que he conocido y con usted pero en base a esto que usted ha resaltado much\u00edsimo en su gobierno que son principios valores y virtudes Si usted me lo permite y a manera tambi\u00e9n de desped irme en lo personal con usted eh Quisiera yo comentarle si usted gusta hacer algunos observaciones En relaci\u00f3n a la informaci\u00f3n que le voy a a proporcionar porque lo consult\u00e9 con algunos colegas y y pues ya tiene bastante tiempo que me dicen Pues inf\u00f3rmale dile no entonces este presidente Pues en primer lugar con Carlos Salinas de Gortari y ya todo lo que usted nos ha revelado y muchos pero tambi\u00e9n eh f\u00edjese que en cuestiones de principios de valores de virtudes \u00e9l viajaba frecuentemente en vuelos de car\u00e1cter confidencial acompa\u00f1ado de mujeres a destinos como Acapulco iztapa Huatulco entre otros este destinos y todo esto se sabe hay videos hay H hay este testigos y tambi\u00e9n fotograf\u00edas incluso de estas mujeres que todav\u00eda andan por ah\u00ed y bueno Esto tambi\u00e9n se lo quiero yo Resaltar presidente porque yo como mujer en aquel entonces pues era imposible era repugnante e saber eso yo ten\u00eda aproximadamente 20 a\u00f1os y y bueno era repugnante verdaderamente y ahora que usted incluso hay gente que lo tacha de mis\u00f3gino y de que no atiende a las mujeres o sea Es verdaderamente una una tonter\u00eda desde mi punto de vista eh tambi\u00e9n Bueno pues fue la muerte de de Colosio el asesinato de Colosio y tambi\u00e9n es conocido por muchos periodistas que hemos platicado y que nos han revelado que el d\u00eda del del asesinato les dieron dinero y se los llevaron a todos los periodistas a comprar eh bienes no a la frontera para que no estuvieran presentes en el acto entonces tambi\u00e9n son cosas Pues que hablan no de el gobierno que se ten\u00eda que era verdaderamente rupto y y repugnante llega Cedillo igual sigue ese ese tipo de pr\u00e1cticas con la prensa eh Y tambi\u00e9n con el saqueo Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda ven\u00eda de nacional financiera de Salinas y es cuando nace Pues escaret el la esposa de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda es la hermana del que aparece como due\u00f1o de esaret el se\u00f1or Quintana y pali y es su su es su cu\u00f1ado Entonces pues por eso es que regres\u00f3 Jos\u00e9 \u00c1ngel porque como usted les clausur\u00f3 muchos de los eh programas que ten\u00edan en Yucat\u00e1n entonces pues est\u00e1n mucho muy indignados eh pero tambi\u00e9n no fue eso presidente eh Cuando muere azc\u00e1rraga el tigre que le dec\u00edan eh con Cedillo eh Bueno pues eh nos invitan a a colaborar a a Televisa y pues para saber qui\u00e9nes quedaban como due\u00f1os no y pues resulta que yo lo vi yo estuve ah\u00ed este aparec\u00eda como presidente del Consejo de administraci\u00f3n Pedro aspe de Televisa presidente entonces Bueno pues ah\u00ed va a ser algo que que es importante que usted y que la doctora Claudia shenon vean que para remover todo eso por eso es que los comentaristas y todos ellos pues dependen son salinistas siguen siendo salin Y eso ah\u00ed est\u00e1 en sus en sus papeles en sus bit\u00e1coras de Televisa no Y bueno pues llega Fox igual la que mandaba en t\u00e9rminos period\u00edsticos y tambi\u00e9n de gobierno pues era Marta sagun al grado de que pues ella Este negoci\u00f3 lo del Canal 40 en TV Azteca Este lo de este excelcior ac\u00e1 los trabajadores incluso que todav\u00eda vienen a buscarnos Eh pues recib\u00eda la Se\u00f1ora Marta sag\u00fa y Vicente Fox maletas de dinero presidente y no lo dec\u00edan nos lo han dicho los propios custodios que llevaban ese dinero entonces y Imag\u00ednese lo critican a usted acerca de estos gobiernos Y pues con Calder\u00f3n ya sabemos y llega Pe\u00f1a Nieto igual presidente nosotros ve\u00edamos como periodistas all\u00ed en el senado de la rep\u00fablica Y en la c\u00e1mara de diputados ados C\u00f3mo sal\u00edan los senadores con bolsas y con sobres llenos de paquetes de dinero y pens\u00e1bamos que era normal y pues no eran todos los moches para aprobar las reformas Y bueno pues tambi\u00e9n el matrimonio que se hizo todos sab\u00edamos que se se hab\u00eda hecho un casting para que se escogiera una mujer y pues todo el mundo lo sab\u00edamos entonces eh ahora que usted llega pues es completamente diferente eh Respeta a su esposa Respeta a su familia eh le ha dado su lugar a las mujeres Entonces eh presidente pues ya por \u00faltimo eh Quiero comentarle que nosotros como periodistas como comunicadores Tenemos un gran compromiso al tener Pues un micr\u00f3fono una pluma una c\u00e1mara y siempre nos han dicho Es que qu\u00e9 privilegio poder hablar con un senador poder hablar con un diputado con un gobernador no que los entrevistamos pero pues nunca hab\u00edamos tenido el honor ni el privilegio de entrevistar a un presidente y menos un presidente como usted con la calidad moral que la verdad pues a comparaci\u00f3n que yo conoc\u00ed o sea Ah\u00ed est\u00e1 no Entonces este pues presidente Yo nada m\u00e1s le quiero decir que usted debe ser como dice el periodista debe ser la voz de los sin voz estar cerca del pueblo de quienes sufren de quienes padecen hambre voltear a ver a nuestro pr\u00f3jimo y con usted se reafirman esos principios se rompieron paradigmas presidente eh usted me dio respuesta a poco m\u00e1s de 100 asuntos que le present\u00e9 aqu\u00ed en la en la ma\u00f1anera desde las viudas de pasta de Conchos el que se renovara al director del polit\u00e9cnico con base a gente que saliera del polit\u00e9cnico Por cierto eh Tambi\u00e9n atender las problem\u00e1ticas de los pueblos originarios Empezando por San Mart\u00edn pera en Oaxaca que es la primera vez que un gobernador va a visitar los presidentes en o sea fue una sensaci\u00f3n all\u00e1 en Oaxaca entonces este tambi\u00e9n poner en la agenda eh los asuntos de los hermanos migrantes que est\u00e1n bien empoderados como usted bien lo dice as\u00ed es que bueno presidente ha dado usted sensibilidad generosidad humanismo a la clase pol\u00edtica hay que escuchar al pueblo y la labor de de de usted ha sido mucho muy importante ahora tenemos una ciudadan\u00eda empoderada Y bueno pues los mexicanos lo respetan lo admiran y igual Es un honor estar con Obrador presidente y que Dios lo bendiga y que lo colme de de bendiciones Muchas gracias por tod gracias a ustedes Muchas gracias y Qu\u00e9 les parece si les este aplaudimos a los j\u00f3venes que van a trabajar en los trenes eso es algo importante el rescate de los ferrocarriles nacionales Es que la historia del ferrocarril en M\u00e9xico es bell\u00edsima Porque es la historia patria el primer ferrocarril que se inaugur\u00f3 en M\u00e9xico fue el Ferrocarril de M\u00e9xico Puebla Puebla Veracruz lo comenz\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y lo termin\u00f3 lo inaugur\u00f3 fue una fiesta el presidente de Tejada en 1800 73 el primer ferrocarril 73 o 74 Pero bueno 73 S\u00ed este y luego Porfirio D\u00edaz eh creo como construy\u00f3 como 20,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas comunic\u00f3 a todo el pa\u00eds con el ferrocarril claro dando concesiones a empresas extranjeras se les llamaba eh al subsidio entonces eh subrogaciones subrogancia este entonces una empresa extranjera que quer\u00eda construir una l\u00ednea recib\u00eda un subsidio del gobierno por kil\u00f3metro construido este y as\u00ed se hicieron esos 20,000 km tambi\u00e9n eh \u00e9l tard\u00f3 siendo el hombre fuerte 34 a\u00f1os tuvo tiempo este de de hacer toda esa infraestructura y luego despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n se siguieron construyendo pues este nuevas l\u00edneas el Ferrocarril del sureste se inaugur\u00f3 en 1950 lo empez\u00f3 el general C\u00e1rdenas lo termin\u00f3 Miguel Alem\u00e1n o sea el gobierno del C\u00e1rdenas cuando era secretario de comunicaciones Francisco J Mujica un gran revolucionario michoacano eh \u00e9l era el secretario de Comunicaciones y \u00e9l proyect\u00f3 el Ferrocarril del sureste 16 a\u00f1os km 600 km y luego vino el presidentea Camacho le dio continuidad y lo inaugur\u00f3 el presidente alem\u00e1n Miguel Alem\u00e1n 1850 y as\u00ed entonces de [M\u00fasica] repente este cambia la pol\u00edtica ya no hay que hablar mucho de eso este y desaparecen los trenes de pasajeros de la noche a la ma\u00f1ana y nos quedamos sin trenes de pasajeros a ustedes porque son j\u00f3venes eh pero qu\u00e9 bueno que ya les va a tocar de nuevo no subirse a los trenes no les toc\u00f3 viajar en los trenes de pasajeros a m\u00ed s\u00ed ya lo he contado aqu\u00ed yo me iba desde M\u00e9xico hasta Palenque en tren aqu\u00ed en Buenavista estaba la estaci\u00f3n de ferrocarril y as\u00ed tambi\u00e9n para Guadalajara para Monterrey para todo el pa\u00eds para el Pac\u00edfico estaban los trenes de pasajeros yo me iba de aqu\u00ed a las 8 de la noche tomaba el tren aqu\u00ed en Buenavista y llegaba yo a Palenque a p caln ah\u00ed por donde tienen la escuela por ah\u00ed cerca ustedes ah\u00ed estaba la estaci\u00f3n ah\u00ed va a estar la nueva estaci\u00f3n porque estamos de nuevo haciendo la l\u00ednea de Palenque a cuatra cualcos y de cuatra cualcos a Salina Cruz y de Salina Cruz a Guatemala de istepec hasta Ciudad Hidalgo y desde luego los 100 km de v\u00edas del tren Maya bueno lleg\u00e1bamos al d\u00eda siguiente a las 8 de la noche a Palenque 24 horas Entonces ahora este que todav\u00eda eh est\u00e1 empezando pero ahora de Palenque a Canc\u00fan 10 horas no 10 horas 10 horas parando en estaciones Ya se est\u00e1 este moviendo a una velocidad como de 140 en en m\u00e1ximos pero en promedio una velocidad de 100 100 km 100 km porh y y y eh Hasta 140 como se va a automatizar qu\u00e9 es lo que falta porque ahora todav\u00eda vamos a decir es mec\u00e1nico ahorita s\u00ed pero va a ser el\u00e9ctrico y automatizado cuando logremos eso a 160 160 km las v\u00edas est\u00e1n hechas para eso eh los trenes est\u00e1n hechos para esa velocidad y la tecnolog\u00eda tambi\u00e9n para 160 km porh y lo mismo esto es importante es lo que va a hacer la presidenta la presidenta electa hacia el norte este son dos v\u00edas de pues 3000 km hacia Guadalajara y Tepic y Sinaloa Sonora Nogales y por qu\u00e9 no hasta Mexicali y por el otro lado para ac\u00e1 Quer\u00e9taro bueno todo pasa por Quer\u00e9taro este San Luis Potos\u00ed Monterrey Laredo Nuevo Laredo s\u00ed y tambi\u00e9n la l\u00ednea hacia Chihuahua y Ciudad Ju\u00e1rez Entonces regresan los trenes de paser las ventajas primero se genera muchos empleos ahora me da gusto que las empresas todas las empresas que han estado trabajando Cuando iniciamos no hab\u00eda este experiencia sobre todo en en trenes modernos este Espa\u00f1a empez\u00f3 como los a\u00f1os 70 80 no a todo su desarrollo de trenes modernos cuando nosotros est\u00e1bamos cancelando los trenes de pasajeros Entonces ellos ya tienen tecnolog\u00eda cuando comenzamos nosotros pues no ten\u00edamos la nueva tecnolog\u00eda pero ahora las empresas que est\u00e1n aqu\u00ed este algunas ya tienen toda la experiencia y ustedes form\u00e1ndose para eso va a ser una cosa extraordinaria no el futuro de nuestro pa\u00eds y Muchas felicidades y de nuevo un [Aplausos] aplauso V\u00e1monos a desayunar V\u00e1monos a desayunar dice que tiene 53000 ya",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:53.781110"
}