{
    "video_id": "2ageOd2NtSQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2ageOd2NtSQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCTaKK_bwk5Febb1F8dkjJdYPBorA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2ageOd2NtSQ",
    "video_title": "M\u00e9xico tiene estabilidad econ\u00f3mica y financiera. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9297,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.89,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1647.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1653.43,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1669.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1680.09,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 1743.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1745.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1747.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "Obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 1750.62,
            "duration": 21.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1754.35,
            "duration": 17.29
        },
        {
            "text": "bueno Nos da much\u00edsimo gusto recibirles",
            "start": 1772.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en esta ma\u00f1anera por favor si\u00e9ntense",
            "start": 1775.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1783.74,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el programa",
            "start": 1785.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el cambio en la",
            "start": 1789.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidencia del Consejo de la",
            "start": 1793.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1796.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 1800.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es el lugar",
            "start": 1803.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1806.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se ofreci\u00f3 porque es el Palacio Nacional",
            "start": 1808.76,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "es la casa de todos los mexicanos",
            "start": 1812.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1818.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1820.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser testigos de",
            "start": 1822.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esta transici\u00f3n de este cambio",
            "start": 1825.58,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de los integrantes de el consejo de la",
            "start": 1828.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1833.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1836.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Vamos a darle curso",
            "start": 1839.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a nuestra conferencia",
            "start": 1844.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si se quieren quedar est\u00e1n invitados",
            "start": 1847.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este para que",
            "start": 1851.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "constaten c\u00f3mo es este di\u00e1logo circular",
            "start": 1854.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1860.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "conferencia que tiene que ver con la",
            "start": 1863.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1866.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1869.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en esencia son mensajes",
            "start": 1871.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta pero eso hablo de un",
            "start": 1875.679,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular entonces aqu\u00ed con",
            "start": 1879.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios e",
            "start": 1885.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1888.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas",
            "start": 1889.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estamos tratando",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "asuntos de inter\u00e9s nacional",
            "start": 1894.1,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "por eso si lo desean est\u00e1n invitados",
            "start": 1899.14,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para quedarse Francisco nos da mucho",
            "start": 1903.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el presidente del",
            "start": 1905.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Consejo coordinador empresarial",
            "start": 1908.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Francisco Cervantes y todos los que nos",
            "start": 1909.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an pues",
            "start": 1914.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "adelante Yo Soy Testigo",
            "start": 1916.48,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "preside este evento cambio de",
            "start": 1922.6,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "presidencia de consejo de la",
            "start": 1924.5,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el presidente",
            "start": 1926.059,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1927.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1929.899,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1933.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el presidium ingeniero",
            "start": 1934.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Carlos azcarraga Andrade presidente",
            "start": 1937.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saliente del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1940.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Francisco casanueva P\u00e9rez presidente",
            "start": 1944.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1947.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licenciado Francisco Cervantes D\u00edaz",
            "start": 1950.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente del Consejo coordinador",
            "start": 1953.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 1956.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Antonio abugaber",
            "start": 1957.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 1960.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras industriales de los Estados",
            "start": 1962.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 1964.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Antonio Garc\u00eda Herrera",
            "start": 1966.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara nacional de la",
            "start": 1969.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "industria de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 1972.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico Jos\u00e9 de Jes\u00fas Rodr\u00edguez",
            "start": 1974.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de comercio de",
            "start": 1978.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1981.08,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "licenciado Salvador Villalobos G\u00f3mez",
            "start": 1983.02,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo del Consejo de la",
            "start": 1985.299,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1988.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "licenciado Guillermo Santiago Rodr\u00edguez",
            "start": 1989.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1992.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de la Juventud",
            "start": 1994.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 1997.059,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1999.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2001.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2004.21,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "licenciada Mar\u00eda Nieves lanzagorta",
            "start": 2005.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidenta ejecutiva de la asociaci\u00f3n",
            "start": 2008.519,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "mexicana de administradoras de fondos",
            "start": 2010.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "para el retiro",
            "start": 2012.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico Julio",
            "start": 2014.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "director general de PM Still",
            "start": 2017.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "licenciado Alejandro gris y de Lara",
            "start": 2020.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "director de Laboratorios grizzi",
            "start": 2023.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "licenciado Francisco P\u00e9rez presidente de",
            "start": 2026.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "deloit",
            "start": 2029.62,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Asimismo saludamos a las autoridades",
            "start": 2030.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "representantes de c\u00e1maras empresarios",
            "start": 2033.419,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil medios",
            "start": 2036.179,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general todas",
            "start": 2038.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y todos sean ustedes bienvenidos",
            "start": 2043.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para dar inicio al evento les",
            "start": 2046.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentamos un video sobre la gran labor",
            "start": 2048.639,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que realiza el consejo de la",
            "start": 2050.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2052.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "desde nuestro nacimiento hace m\u00e1s de 60",
            "start": 2057.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os juntos hemos sido una sola voz la",
            "start": 2060.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voz de las empresas al servicio de las",
            "start": 2064.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "grandes causas Gracias al apoyo de todos",
            "start": 2066.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de estos a\u00f1os crecimos y",
            "start": 2068.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construimos con valores fuertes y",
            "start": 2070.659,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "poderosos los cimientos sobre los que",
            "start": 2072.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos hemos levantado como una instituci\u00f3n",
            "start": 2074.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que hasta el d\u00eda de hoy se ha mantenido",
            "start": 2075.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como promotora relevante de valores",
            "start": 2077.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ideas actitudes y costumbres encaminadas",
            "start": 2079.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a formar una mejor sociedad",
            "start": 2084.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos sumado las voluntades de gobierno",
            "start": 2086.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agencias de comunicaci\u00f3n e investigaci\u00f3n",
            "start": 2088.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expertos medios e instituciones y",
            "start": 2090.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil para",
            "start": 2093.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "juntos superar los retos que se nos",
            "start": 2095.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentan Y ser parte de los momentos",
            "start": 2097.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de nuestra historia",
            "start": 2099.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Durante este largo camino en el que",
            "start": 2101.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hemos sido compa\u00f1eros llamamos a la",
            "start": 2104.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conciencia diferentes generaciones Y",
            "start": 2106.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tocamos millones de corazones juntos",
            "start": 2108.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "protegemos la salud y el desarrollo",
            "start": 2111.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo de las ni\u00f1as ni\u00f1os y presentes y",
            "start": 2112.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos l\u00edderes a trav\u00e9s de campa\u00f1as",
            "start": 2116.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que promueven la activaci\u00f3n f\u00edsica y",
            "start": 2117.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fomentan la prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 2119.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de impulsar el uso correcto del",
            "start": 2121.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cubrebocas y la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2124.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con compromiso y entrega enfrentamos",
            "start": 2125.82,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "grandes retos y superamos las",
            "start": 2128.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adversidades nos dimos la mano para",
            "start": 2129.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "levantarnos y tambi\u00e9n hemos sabido",
            "start": 2132.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esperar para volver a abrazarnos",
            "start": 2134.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo desde hace tiempo asumimos el",
            "start": 2136.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compromiso para desarrollar al m\u00e1ximo",
            "start": 2139.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las capacidades de las y los mexicanos",
            "start": 2141.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por medio de la educaci\u00f3n de calidad y",
            "start": 2144.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fomentamos el respeto al medio ambiente",
            "start": 2146.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del cuidado y la protecci\u00f3n del",
            "start": 2148.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2150.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las empresas son parte de los momentos",
            "start": 2151.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de nuestra vida adem\u00e1s",
            "start": 2154.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de mejorar el entorno de las comunidades",
            "start": 2156.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde operan por esta raz\u00f3n por a\u00f1os",
            "start": 2158.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos reconocido y difundido el valor",
            "start": 2161.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hay detr\u00e1s de las micro peque\u00f1as",
            "start": 2163.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "medianas y grandes empresas y sus",
            "start": 2165.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "colaboradores como motor del desarrollo",
            "start": 2168.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social sin dejar de lado la",
            "start": 2170.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del emprendimiento para la",
            "start": 2172.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apertura de m\u00e1s y mejores empresas para",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generar empleos y que a todos nos vaya",
            "start": 2177.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejor la evoluci\u00f3n en la comunicaci\u00f3n la",
            "start": 2180.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda nos han",
            "start": 2182.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llevado a ser parte de la era digital e",
            "start": 2185.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "implementar en nuestros movimientos",
            "start": 2187.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plataformas digitales donde los",
            "start": 2189.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "influencers y sus comunidades han sido",
            "start": 2191.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esenciales para replicar y dar fuerza a",
            "start": 2193.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestra voz en las diferentes redes",
            "start": 2195.76,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2197.32,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2197.87,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "juntos gobierno agencias medios escuelas",
            "start": 2200.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "instituciones y organismos de la",
            "start": 2205.44,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "sociedad civil somos Y seremos siempre",
            "start": 2207.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tu voz nuestra voz la voz de millones de",
            "start": 2210.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos la voz de un pa\u00eds",
            "start": 2213.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "incansable una voz que hoy nuevamente se",
            "start": 2216.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alza y se renueva una voz que se",
            "start": 2219.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mantiene fiel a su compromiso con M\u00e9xico",
            "start": 2222.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque Gracias a ti siempre",
            "start": 2224.7,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2229.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2233.66,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.21,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 2240.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del ingeniero Jos\u00e9 Carlos azcarra",
            "start": 2243.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Andrade presidente saliente del Consejo",
            "start": 2246.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2248.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 2262.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2264.96,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2267.099,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2268.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Francisco Casanova P\u00e9rez presidente",
            "start": 2270.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2272.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "apreciables miembros del presidium",
            "start": 2275.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "miembros del patronato y Asociados",
            "start": 2277.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "amigos de medios de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2280.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2282.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Agradezco al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2284.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que nuevamente nos reciben el Palacio",
            "start": 2286.74,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Nacional para celebrar uno de los",
            "start": 2289.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eventos m\u00e1s importantes del Consejo de",
            "start": 2291.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2292.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estimado Paqui Much\u00edsimas felicidades",
            "start": 2294.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por tu por tu nombramiento como",
            "start": 2296.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de esta gran organizaci\u00f3n",
            "start": 2298.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al inicio de mi gesti\u00f3n",
            "start": 2301.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reflexionaba sobre cu\u00e1l era el M\u00e9xico",
            "start": 2303.599,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos dejar a nuestras ni\u00f1as",
            "start": 2305.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes as\u00ed como Cu\u00e1l es la",
            "start": 2306.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "labor de las empresas para lograr un",
            "start": 2310.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mejor pa\u00eds",
            "start": 2312.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ante estas preguntas tuve el orgullo de",
            "start": 2313.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidir el consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2316.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por tres a\u00f1os y puedo decirles que ha",
            "start": 2317.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sido una experiencia muy enriquecedora",
            "start": 2320.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llena de retos y satisfacciones",
            "start": 2322.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mi periodo se dio en un momento de",
            "start": 2325.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Grandes cambios de una crisis sanitaria",
            "start": 2327.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nunca antes vista que nos llev\u00f3 a",
            "start": 2330.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reevaluar absolutamente todo de manera",
            "start": 2333.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personal como empresas y como",
            "start": 2336.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2339.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para nosotros era evidente que m\u00e1s que",
            "start": 2341.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nunca nuestra labor era necesaria Para",
            "start": 2343.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyar a la sociedad para escucharla y",
            "start": 2346.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "responder a sus preocupaciones y al",
            "start": 2349.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo tiempo qued\u00e1bamos continuidad a",
            "start": 2351.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento sociales en favor de",
            "start": 2354.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las grandes causas nacionales",
            "start": 2356.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es por ello que durante la crisis",
            "start": 2358.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sanitaria trabajamos intensamente para",
            "start": 2360.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nuestra voz sonara m\u00e1s fuerte que",
            "start": 2363.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2365.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "durante este periodo creamos m\u00e1s de 25",
            "start": 2366.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n y realizamos",
            "start": 2370.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cientos de actividades para lograr",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permear nuestros mensajes",
            "start": 2375.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos compartirles algunas de las",
            "start": 2378.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acciones que hicieron en respuesta a",
            "start": 2380.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta coyuntura",
            "start": 2382.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como primer punto desarrollamos la",
            "start": 2383.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a qu\u00e9date en casa con mensaje de",
            "start": 2386.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n \u00e1nimo corresponsabilidad y",
            "start": 2389.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n para motivar a la poblaci\u00f3n a",
            "start": 2392.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "generar acciones positivas que",
            "start": 2395.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contribuyeran al freno del Contagio del",
            "start": 2397.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "covid 19",
            "start": 2399.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con el objetivo de fortalecer la",
            "start": 2401.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y la uni\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 2403.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "prevenir situaciones de violencia al",
            "start": 2405.82,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "interior de los hogares derivados del",
            "start": 2407.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "confinamiento en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 2409.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n creamos el",
            "start": 2411.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2413.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fortalecimiento familiar fuerza familias",
            "start": 2415.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "De igual forma con la Secretar\u00eda de",
            "start": 2420.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica realizamos campa\u00f1as",
            "start": 2422.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "S\u00fabete este nuevo ciclo escolar buscando",
            "start": 2424.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "motivar a todos los padres de familia",
            "start": 2427.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Pero principalmente a las ni\u00f1as y a los",
            "start": 2428.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a que continuaran los estudios a",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distancia durante la pandemia",
            "start": 2433.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en el marco del movimiento por la salud",
            "start": 2436.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrollamos la campa\u00f1a as\u00ed se usa para",
            "start": 2438.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "promover el uso correcto del cubrebocas",
            "start": 2441.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "normalizar su uso y de esta manera",
            "start": 2444.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "prevenir el incremento de los contagios",
            "start": 2446.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de covid 19",
            "start": 2449.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo en apoyo de las acciones del",
            "start": 2452.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 2454.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estrategia Nacional de vacunaci\u00f3n naci\u00f3",
            "start": 2456.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que la vacuna nos una con el",
            "start": 2458.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "objetivo de generar confianza en la",
            "start": 2463.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacuna para reducir muertes evitar",
            "start": 2464.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del virus as\u00ed como reactivar",
            "start": 2467.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda con este esfuerzo la",
            "start": 2469.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n y la recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2472.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ponerse la vacuna familiares y amigos",
            "start": 2476.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 en m\u00e1s de un Trece por ciento",
            "start": 2477.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": ". aprovecho para agradecer el enorme",
            "start": 2481.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "apoyo del patronato y Asociados as\u00ed como",
            "start": 2483.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la generosidad de los medios de",
            "start": 2486.82,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para la difusi\u00f3n de estas",
            "start": 2488.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y su compromiso por cuidar de",
            "start": 2490.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la salud de los mexicanos",
            "start": 2492.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "conscientes de la importancia de no",
            "start": 2495.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dejar de lado nuestras grandes causas",
            "start": 2498.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nacionales como parte del movimiento por",
            "start": 2500.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la salud seguimos trabajando para evitar",
            "start": 2502.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el consumo de alcohol y tabaco en ni\u00f1as",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes a trav\u00e9s de la campa\u00f1a",
            "start": 2507.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 chido uno de los cuatro cuatro",
            "start": 2510.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pilares que impulsamos para alejarlos de",
            "start": 2514.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estas sustancias es el fortalecimiento",
            "start": 2517.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n familiar en este",
            "start": 2519.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "punto Les comparto que en estos a\u00f1os la",
            "start": 2522.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frecuencia con la que los menores",
            "start": 2524.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "platican con sus padres aument\u00f3 en un",
            "start": 2526.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "veinte por ciento",
            "start": 2528.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": ". As\u00ed mismo incorporamos un nuevo",
            "start": 2530.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "movimiento llamado lib\u00e9rate para",
            "start": 2532.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "promover entre toda la sociedad una",
            "start": 2535.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cultura de activaci\u00f3n f\u00edsica que",
            "start": 2537.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuya a mejorar nuestra salud con",
            "start": 2539.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este movimiento estamos trabajando a",
            "start": 2542.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "favor del objetivo de la Organizaci\u00f3n",
            "start": 2544.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud que busca disminuir",
            "start": 2546.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el quince por ciento el sedentarismo en",
            "start": 2548.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mundial",
            "start": 2551.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que el papel de las",
            "start": 2553.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "empresas es fundamental para hacer",
            "start": 2556.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "frente a los retos econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 2558.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es por ello que a trav\u00e9s de la",
            "start": 2559.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a voz de las empresas Trabajamos",
            "start": 2563.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para dar a conocer la dimensi\u00f3n",
            "start": 2566.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social que generan las",
            "start": 2567.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas y su contribuci\u00f3n para el",
            "start": 2570.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de M\u00e9xico",
            "start": 2572.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mostrando como detr\u00e1s de cada momento de",
            "start": 2573.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos hay miles de",
            "start": 2577.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "empresas que crean empleos contribuyen",
            "start": 2579.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al desarrollo de comunidades y cuidan a",
            "start": 2581.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus colaboradores creando un c\u00edrculo",
            "start": 2584.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "virtuoso de valor que genera bienestar y",
            "start": 2586.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una mejor calidad de vida para millones",
            "start": 2589.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de familias mexicanas",
            "start": 2591.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por medio de una gran campa\u00f1a de",
            "start": 2594.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de actividades en redes",
            "start": 2595.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sociales Hemos llegado a m\u00e1s de 60",
            "start": 2598.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de personas as\u00ed mismo",
            "start": 2600.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "realizamos m\u00e1s de quinientas",
            "start": 2603.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conferencias y webinars dirigidos a",
            "start": 2605.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudiantes y colaboradores sumando m\u00e1s",
            "start": 2607.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 220.000 Embajadores al movimiento",
            "start": 2610.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Quisiera hacer un agradecimiento muy",
            "start": 2614.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "especial a todos los medios de",
            "start": 2616.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a la c\u00e1mara nacional de",
            "start": 2617.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la industria de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 2620.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por su enorme generosidad donando m\u00e1s de",
            "start": 2622.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuatro mil ochocientos millones de pesos",
            "start": 2625.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a estas causas sociales haciendo patente",
            "start": 2628.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "su compromiso con M\u00e9xico sin ustedes",
            "start": 2631.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transmitir los mensajes ser\u00eda imposible",
            "start": 2634.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en verdad Much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2637.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Gracias tambi\u00e9n a las agencias de",
            "start": 2641.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "publicidad relaciones p\u00fablicas",
            "start": 2643.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de mercados comunicaci\u00f3n",
            "start": 2644.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "interna marketing promocional y digital",
            "start": 2647.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las casas productoras quien",
            "start": 2650.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aportaron su creatividad talento y",
            "start": 2652.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n para el desarrollo de las",
            "start": 2654.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 2656.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "agradezco a los organismos empresariales",
            "start": 2657.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico acad\u00e9mico organizaci\u00f3n de",
            "start": 2660.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la sociedad civil sindicatos",
            "start": 2663.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "influenciadores y l\u00edderes de opini\u00f3n por",
            "start": 2665.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su compromiso e invaluable apoyo sin",
            "start": 2668.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes no existir\u00eda el consejo de la",
            "start": 2671.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2674.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento a todos y a cada uno",
            "start": 2675.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de los miembros del patronato y",
            "start": 2678.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Asociados porque entre las dificultades",
            "start": 2679.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que vivimos nos acompa\u00f1amos durante toda",
            "start": 2681.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la crisis haciendo que el consejo",
            "start": 2684.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "creciera y se fortaleciera estoy muy",
            "start": 2686.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agradecido por su confianza y su",
            "start": 2688.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento Yo solo he sido un",
            "start": 2691.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "representante de ustedes",
            "start": 2693.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "he tenido el gran privilegio de ser",
            "start": 2696.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresario por m\u00e1s de 35 a\u00f1os y Durante",
            "start": 2699.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres a\u00f1os presidente del",
            "start": 2702.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2704.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Esto me ha permitido constatar la",
            "start": 2706.319,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa y el compromiso que",
            "start": 2708.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen las empresas peque\u00f1as medianas y",
            "start": 2711.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "grandes por impulsar grandes causas",
            "start": 2713.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2715.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "empresas que adem\u00e1s de su dimensi\u00f3n",
            "start": 2716.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tienen una vocaci\u00f3n por su",
            "start": 2719.619,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 2722.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aquellas que encuentran en su raz\u00f3n de",
            "start": 2723.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser un prop\u00f3sito superior donde buscan",
            "start": 2726.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un balance de la repartici\u00f3n del valor",
            "start": 2729.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entre todos los grupos de inter\u00e9s",
            "start": 2732.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "colaboradores clientes proveedores",
            "start": 2734.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "accionistas comunidad as\u00ed como el medio",
            "start": 2737.22,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2740.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresas que generan ocho de cada diez",
            "start": 2741.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empleos y que a trav\u00e9s de ofrecer",
            "start": 2743.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y oportunidades de",
            "start": 2745.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crecimiento a sus colaboradores aportan",
            "start": 2747.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la equidad y Justicia social as\u00ed como",
            "start": 2750.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al cumplimiento de Sue\u00f1os de millones de",
            "start": 2753.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2755.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es por ello que hoy m\u00e1s que nunca estoy",
            "start": 2756.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "convencido que las empresas podemos y",
            "start": 2760.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "debemos de hacer la diferencia",
            "start": 2763.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer especialmente a",
            "start": 2766.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Salvador Villalobos y a todo el equipo",
            "start": 2768.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del Consejo de la comunicaci\u00f3n por",
            "start": 2769.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "caminar conmigo durante estos tres a\u00f1os",
            "start": 2771.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ustedes son el alma y la columna",
            "start": 2773.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vertebral de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 2775.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Gracias a mi querida esposa y a mis",
            "start": 2778.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hijos por su amor y acompa\u00f1arme y",
            "start": 2780.4,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arme durante esta gran",
            "start": 2782.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2783.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n al equipo de grupo",
            "start": 2785.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posadas por su paciencia y por su apoyo",
            "start": 2787.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Paqui te deseo much\u00edsimo \u00e9xito no tengo",
            "start": 2790.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la menor duda que tu experiencia",
            "start": 2794.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entusiasmo y amor por M\u00e9xico tendr\u00e1n que",
            "start": 2795.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la voz del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2799.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "suene a\u00fan m\u00e1s fuerte",
            "start": 2800.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ha sido un orgullo haber estado al",
            "start": 2803.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "frente de las de una de las",
            "start": 2805.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "organizaciones que es referente para las",
            "start": 2807.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y los mexicanos por su invaluable labor",
            "start": 2809.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a largo de m\u00e1s de 60 a\u00f1os una una un",
            "start": 2812.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organismo que conjuga el compromiso de",
            "start": 2816.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tantos sectores que trabajan para tocar",
            "start": 2818.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corazones y construir un mejor pa\u00eds Los",
            "start": 2820.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "invito a que sigamos este continuando",
            "start": 2823.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Unidos trabajando de la mano para",
            "start": 2826.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "impulsar las grandes causas nacionales y",
            "start": 2828.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajando siempre a favor de este gran",
            "start": 2831.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2833.92,
            "duration": 18.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2837.29,
            "duration": 15.4
        },
        {
            "text": "invitamos",
            "start": 2854.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Francisco Casanova P\u00e9rez presidente",
            "start": 2857.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2860.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a dirigirnos unas palabras",
            "start": 2862.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bueno dicen que la suerte la reparten",
            "start": 2868.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "temprano Espero que hoy nos toque",
            "start": 2870.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestra dosis suficiente para sacar",
            "start": 2872.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adelante este compromiso Buenos d\u00edas",
            "start": 2874.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2876.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 2879.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2881.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ingeniero Jos\u00e9 Carlos azc\u00e1rraga Andrade",
            "start": 2882.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente saliente del Consejo de la",
            "start": 2885.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2887.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades gubernamentales",
            "start": 2888.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estimados miembros del presidium",
            "start": 2890.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "apreciables expresidentes miembros del",
            "start": 2892.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "patronato y Asociados del Consejo de la",
            "start": 2895.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n amigos de los medios de",
            "start": 2897.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2900.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 2902.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recibirnos esta ma\u00f1ana muestra con ello",
            "start": 2905.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la gran apertura que tiene por atender y",
            "start": 2907.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "construir acuerdos con el sector",
            "start": 2909.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresarial y con la industria de la",
            "start": 2911.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Hoy estamos reunidos",
            "start": 2913.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresarias empresarios representantes",
            "start": 2916.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de organismos de la sociedad civil",
            "start": 2919.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras empresariales industria de la",
            "start": 2921.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n as\u00ed como l\u00edderes de",
            "start": 2923.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distintos sectores como medios de",
            "start": 2926.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n agencias Academia y",
            "start": 2927.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personalidades orgullosos de la de la",
            "start": 2930.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "labor que hemos realizado por m\u00e1s de 60",
            "start": 2933.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando a favor de las grandes",
            "start": 2936.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "causas nacionales buscando contribuir en",
            "start": 2938.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 2941.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y con mejores oportunidades",
            "start": 2943.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os han sido por dem\u00e1s",
            "start": 2946.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "complicados tenemos ante nosotros",
            "start": 2948.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importantes retos econ\u00f3micos sociales y",
            "start": 2950.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambientales frente a los cuales el papel",
            "start": 2953.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de las empresas se vuelve esencial en la",
            "start": 2956.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un liderazgo",
            "start": 2959.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transformador que lleve su dimensi\u00f3n",
            "start": 2960.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "social hacia la generaci\u00f3n de valor",
            "start": 2962.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tangible a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de",
            "start": 2965.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empleos y programas que mejoren la",
            "start": 2967.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "calidad de vida de las y los mexicanos",
            "start": 2970.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente queremos pedirle que",
            "start": 2973.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nos permita continuar sumando esfuerzos",
            "start": 2975.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el Gobierno Federal para impulsar el",
            "start": 2977.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y social de M\u00e9xico",
            "start": 2980.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos la visi\u00f3n compartida de lograr",
            "start": 2982.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el bienestar de la sociedad y el",
            "start": 2986.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "progreso de nuestro pa\u00eds trabajando",
            "start": 2988.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Unidos sector p\u00fablico iniciativa privada",
            "start": 2990.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "podemos alcanzar nuestros objetivos",
            "start": 2992.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores me siento muy honrado",
            "start": 2995.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por la confianza en mi depositada por",
            "start": 2998.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los patronos expresidentes y Asociados",
            "start": 3000.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Para ocupar la presidencia del Consejo",
            "start": 3003.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3005.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradezco y asumo esta gran",
            "start": 3007.339,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "responsabilidad con mucho orgullo y",
            "start": 3009.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entusiasmo por trabajar de la mano con",
            "start": 3011.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacados l\u00edderes que todos los d\u00edas",
            "start": 3014.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacen patentes su amor por M\u00e9xico",
            "start": 3016.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Recuerdo cuando entr\u00e9 al consejo las",
            "start": 3019.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "primeras reuniones \u00e9ramos solamente ocho",
            "start": 3021.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas en el patronato me emociona ver",
            "start": 3023.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que hoy somos m\u00e1s de 70 y casi cien",
            "start": 3025.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asociadas que al igual que entonces",
            "start": 3028.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compartimos la misma visi\u00f3n por aportar",
            "start": 3030.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico me emociona ver que hemos",
            "start": 3033.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasado de crear exitosas campa\u00f1as a",
            "start": 3035.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desarrollar verdaderos movimientos",
            "start": 3038.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sociales positivos estamos orgullosos de",
            "start": 3040.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que hemos logrado por lo que no",
            "start": 3043.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "satisfechos Nuestro objetivo ser\u00e1",
            "start": 3045.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "convocar a empresas a sumarse al consejo",
            "start": 3048.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y con el invaluable apoyo de los",
            "start": 3050.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "asociados y la generosidad de los medios",
            "start": 3053.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de la industria de la",
            "start": 3055.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n continuar llevando",
            "start": 3058.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mensajes positivos a la sociedad",
            "start": 3060.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 3063.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mi querido Jos\u00e9 Carlos durante tu",
            "start": 3064.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidencia viviste grandes retos que",
            "start": 3067.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfrentaste con valent\u00eda coraje y",
            "start": 3069.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n logrando no solo la",
            "start": 3072.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanencia sino el fortalecimiento del",
            "start": 3075.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Consejo ante un panorama muy complicado",
            "start": 3077.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento por tu trabajo y gran",
            "start": 3079.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "labor quisiera tambi\u00e9n agradecer de",
            "start": 3082.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera especial a tu esposa y a tus",
            "start": 3085.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hijos por permitirnos robarte tiempo con",
            "start": 3086.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ellos y por prestarnos a un gran l\u00edder",
            "start": 3089.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante estos tres a\u00f1os en nombre de",
            "start": 3092.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos nosotros Much\u00edsimas gracias",
            "start": 3094.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin duda cuando algo o alguien nos",
            "start": 3097.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inspira despierte nosotros una",
            "start": 3100.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mentalidad de crecimiento y de",
            "start": 3102.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "superaci\u00f3n que nos motiva a pensar",
            "start": 3103.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "involucrarnos y actuar de manera",
            "start": 3106.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diferente a m\u00ed y estoy seguro que a",
            "start": 3107.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos los presentes me inspira cada",
            "start": 3110.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana y mexicano que diariamente se",
            "start": 3113.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esfuerza por hacer de nuestro pa\u00eds algo",
            "start": 3115.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mejor es por ello que durante mi gesti\u00f3n",
            "start": 3118.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no solo daremos continuidad a los",
            "start": 3121.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyectos tambi\u00e9n buscaremos inspirar a",
            "start": 3123.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la sociedad a trav\u00e9s de innovar en",
            "start": 3125.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros movimientos sociales en nuestra",
            "start": 3128.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n la innovaci\u00f3n y",
            "start": 3130.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la creatividad se dan las herramientas",
            "start": 3133.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "clave que nos llevar\u00e1n a crear mejores",
            "start": 3135.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estrategias y campa\u00f1as para conectar con",
            "start": 3137.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las personas moverlas a la acci\u00f3n y",
            "start": 3140.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "motivarlas a comprometerse con su",
            "start": 3143.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comunidad y con su pa\u00eds",
            "start": 3145.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme compartirles algunos de los",
            "start": 3147.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "temas en los que estamos estaremos",
            "start": 3149.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando en primer lugar continuaremos",
            "start": 3151.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "impulsando la campa\u00f1a no est\u00e1 chido con",
            "start": 3154.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el objeto de evitar el consumo de",
            "start": 3156.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "alcohol y tabaco en menores de edad y",
            "start": 3158.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "colaborando con la estrategia Nacional",
            "start": 3160.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de adicciones a",
            "start": 3161.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa Juntos por la paz un",
            "start": 3164.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segundo tema ser\u00e1 el promover una",
            "start": 3167.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cultura de activaci\u00f3n f\u00edsica en el pa\u00eds",
            "start": 3169.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como Pilar de salud que nos lleve a",
            "start": 3171.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades y tener un pa\u00eds",
            "start": 3174.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s sano en M\u00e9xico existen",
            "start": 3176.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "millones de empresas con dimensi\u00f3n",
            "start": 3180.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "social que generamos empleos cuidamos y",
            "start": 3181.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "capacitamos a nuestros colaboradores",
            "start": 3184.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fortalecemos las cadenas de proveedur\u00eda",
            "start": 3186.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Y tenemos un impacto positivo en la",
            "start": 3188.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunidad y en nuestro entorno por ello",
            "start": 3190.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como tercer punto continuaremos dando a",
            "start": 3193.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer la dimensi\u00f3n social de las",
            "start": 3195.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresas mostrando que las y los",
            "start": 3197.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresarios estamos comprometidos y que",
            "start": 3200.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas Trabajamos para que",
            "start": 3202.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajamos para alcanzar un mejor pa\u00eds",
            "start": 3205.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde nadie pueda decir que no logr\u00f3 sus",
            "start": 3207.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os por falta de oportunidades porque",
            "start": 3210.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "somos empresas trabajando por ti",
            "start": 3213.24,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "trabajando por M\u00e9xico",
            "start": 3215.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "definitivamente el agua es un recurso",
            "start": 3217.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "indispensable para la vida y tiene un",
            "start": 3220.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "efecto directo en el desarrollo",
            "start": 3222.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social de los pa\u00edses en el",
            "start": 3224.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consejo no somos ajenos a esta situaci\u00f3n",
            "start": 3227.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y desde hace d\u00e9cadas hemos creado",
            "start": 3229.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importantes campa\u00f1as enfocadas en su",
            "start": 3232.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuidado aspectos como sequ\u00edas el uso",
            "start": 3234.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "irracional del agua as\u00ed como el",
            "start": 3237.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desconocimiento de los procesos que se",
            "start": 3239.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "requieren para llevarla nos han",
            "start": 3241.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inspirado a desarrollar un gran",
            "start": 3243.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "movimiento social para aumentar la",
            "start": 3244.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de riesgo sobre su escasez",
            "start": 3246.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mejorar la cultura del cuidado y Ahorro",
            "start": 3249.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la importancia de pagar por el servicio",
            "start": 3252.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de impulsar h\u00e1bitos para el",
            "start": 3254.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "control y la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 3257.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 3259.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya hemos dado el primer paso me complace",
            "start": 3260.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informarles que en colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 3263.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y la",
            "start": 3265.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara nacional de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 3267.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lanzamos la campa\u00f1a hoy s\u00ed con el",
            "start": 3268.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "objetivo de generar empat\u00eda y una gran",
            "start": 3272.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n personal en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3274.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s de difundir",
            "start": 3277.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seis tipos que todos podemos realizar",
            "start": 3279.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para contribuir Al cuidado del vital",
            "start": 3282.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "l\u00edquido",
            "start": 3285.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme presentarles un video que",
            "start": 3286.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "muestra la importante estrategia de",
            "start": 3288.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que estamos implementando a",
            "start": 3289.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "favor de crear una cultura del cuidado",
            "start": 3292.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 3294.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el agua es la esencia de nuestro planeta",
            "start": 3296.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la fuente de la vida y la base del",
            "start": 3299.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desarrollo de cualquier sociedad nos",
            "start": 3301.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a todos los d\u00edas en cada momento",
            "start": 3303.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y actividad es un recurso insustituible",
            "start": 3305.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su cuidado y protecci\u00f3n es primordial",
            "start": 3308.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el futuro transformemos nuestros",
            "start": 3311.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos de consumo ense\u00f1emos y",
            "start": 3313.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "promovamos acciones para su preservaci\u00f3n",
            "start": 3315.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones es por eso que",
            "start": 3318.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en conjunto con expertos investigadores",
            "start": 3321.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas agencias medios",
            "start": 3323.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y especialistas en marketing trabajamos",
            "start": 3326.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fuertemente en el desarrollo y difusi\u00f3n",
            "start": 3329.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de investigaciones programas estrategias",
            "start": 3331.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as acciones y concursos con el fin",
            "start": 3334.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de impulsar un movimiento social \u00fanico y",
            "start": 3337.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sin precedentes a nivel internacional",
            "start": 3339.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para as\u00ed generar una cultura del cuidado",
            "start": 3341.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del agua con el fin de que todos",
            "start": 3344.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adquieran una conciencia sobre la",
            "start": 3346.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tenemos de cuidar la",
            "start": 3348.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protegerla y pagarla para lograrlo",
            "start": 3350.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "difundiremos nuestros mensajes a trav\u00e9s",
            "start": 3353.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una forma de comunicaci\u00f3n en medios",
            "start": 3355.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "online y offline ya hemos dado el primer",
            "start": 3358.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paso desarrollando una gran campa\u00f1a de",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para los principales medios",
            "start": 3363.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n reforzaremos el mensaje",
            "start": 3365.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con notas y menciones en espacios",
            "start": 3367.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informativos invitando como embajadores",
            "start": 3369.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del movimiento a personalidades y",
            "start": 3372.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de opini\u00f3n contaremos con una",
            "start": 3374.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estrategia en redes sociales a la que",
            "start": 3377.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sumaremos influencers comprometidos con",
            "start": 3379.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el tema para sensibilizar a los usuarios",
            "start": 3381.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus comunidades",
            "start": 3383.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conjuntamente con instituciones",
            "start": 3385.94,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "educativas y organizaciones de la",
            "start": 3387.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociedad civil realizaremos actividades",
            "start": 3390.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos permitan llevar m\u00e1s all\u00e1 nuestro",
            "start": 3392.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensaje y llegar\u00e1 a otros sectores de la",
            "start": 3394.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sociedad el agua es el recurso m\u00e1s",
            "start": 3397.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importante de nuestro planeta todos",
            "start": 3399.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobierno sector agr\u00edcola industrias",
            "start": 3402.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "empresas escuelas instituciones y",
            "start": 3405.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociedad debemos ser conscientes de la",
            "start": 3407.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad que tenemos Unidos y",
            "start": 3410.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la mano incidiremos en los h\u00e1bitos de",
            "start": 3412.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la sociedad y futuras",
            "start": 3415.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "generaciones hoy comenzamos uno de los",
            "start": 3416.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mayores esfuerzos que trascender\u00e1n la",
            "start": 3418.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia hoy s\u00ed vamos a cerrarle la",
            "start": 3420.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llave hoy s\u00ed vamos a comprometernos a",
            "start": 3423.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pagarlo hoy s\u00ed vamos a ahorrarla y",
            "start": 3426.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reutilizarla hoy s\u00ed vamos a mantenerla",
            "start": 3429.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "limpia porque cuidar el agua hoy s\u00ed est\u00e1",
            "start": 3432.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en nuestras manos",
            "start": 3435.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3439.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "el momento que estamos viviendo nos",
            "start": 3448.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Llama a tomar acci\u00f3n y a involucrarnos",
            "start": 3450.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no podemos esperar m\u00e1s hoy s\u00ed tenemos",
            "start": 3453.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que asumir nuestra corresponsabilidad y",
            "start": 3455.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer lo que nos toca Los invito a que",
            "start": 3458.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos para generar en la",
            "start": 3460.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sociedad una cultura respecto del agua",
            "start": 3462.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por nuestro presente y por nuestro",
            "start": 3464.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "futuro se\u00f1oras y se\u00f1ores estoy",
            "start": 3466.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convencido que frente a los grandes",
            "start": 3469.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "retos que tenemos la labor del Consejo",
            "start": 3471.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se vuelve fundamental es un orgullo",
            "start": 3474.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "haber sido elegido presidente del",
            "start": 3477.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Consejo de la comunicaci\u00f3n porque me dan",
            "start": 3478.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la oportunidad de colaborar en una",
            "start": 3480.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que siempre ha trabajado en",
            "start": 3482.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "favor de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3485.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuenten con que pondr\u00e9 toda mi voluntad",
            "start": 3486.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y compromiso para que el consejo siga",
            "start": 3489.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00e9ndose y creciendo Tenemos un",
            "start": 3492.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gran pasado un presente S\u00f3lido y de",
            "start": 3495.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultados y la proyecci\u00f3n de un futuro",
            "start": 3498.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extraordinaria sigamos trabajando juntos",
            "start": 3500.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sumando esfuerzos gobierno iniciativa",
            "start": 3503.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privada industria de la comunicaci\u00f3n y",
            "start": 3505.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la civil Muchas gracias por su confianza",
            "start": 3508.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tengan la seguridad de que pondr\u00e9 todo",
            "start": 3511.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mi empe\u00f1o para que toda la sociedad sepa",
            "start": 3514.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico Tiene un gran consejo",
            "start": 3516.839,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas y muchas gracias",
            "start": 3518.339,
            "duration": 13.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3520.87,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 3548.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3551.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3553.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3555.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador bueno Me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3558.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repito estar",
            "start": 3560.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presenciar Este cambio en la presidencia",
            "start": 3565.579,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del Consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3570.24,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3574.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3576.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "reconocida la labor de este consejo de",
            "start": 3578.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3582.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "sus campa\u00f1as",
            "start": 3584.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de",
            "start": 3586.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 3590.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agradecer lo que",
            "start": 3593.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hicieron en momentos muy dif\u00edciles para",
            "start": 3596.059,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo cuando enfrentamos la",
            "start": 3600.5,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "pandemia de El covid en circunstancias",
            "start": 3605.22,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles tristes",
            "start": 3611.46,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y nos unimos todos",
            "start": 3615.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 3620.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salvar muchas vidas",
            "start": 3621.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tuvimos que",
            "start": 3626.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "levantar",
            "start": 3628.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del suelo el sistema de salud no",
            "start": 3630.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 3633.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3635.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no se contaba con equipo m\u00e9dico",
            "start": 3637.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3642.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos medicamentos",
            "start": 3644.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3648.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3",
            "start": 3651.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en el sector salud Contamos con el apoyo",
            "start": 3654.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de el sector privado",
            "start": 3658.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en lo relacionado con la salud nos",
            "start": 3661.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "unimos",
            "start": 3666.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y desde luego repito se cont\u00f3 con el",
            "start": 3667.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "apoyo de este consejo",
            "start": 3673.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3674.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3681.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "levantaron los hospitales",
            "start": 3682.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3684.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "montaron equipos",
            "start": 3687.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos problemas para conseguir",
            "start": 3690.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ventiladores que se necesitaban",
            "start": 3692.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los conseguimos en distintos pa\u00edses del",
            "start": 3697.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mundo tenemos que agradecer",
            "start": 3700.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no olvidar que nos apoyaron gobiernos",
            "start": 3703.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como el de China",
            "start": 3707.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "gobiernos como el de Estados Unidos",
            "start": 3711.74,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "los presidentes nos enviaron equipos que",
            "start": 3716.839,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos para atender enfermos",
            "start": 3722.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "graves y",
            "start": 3727.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3730.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "debemos todos los mexicanos y yo pienso",
            "start": 3731.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3735.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3736.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3738.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habitantes del mundo celebrar",
            "start": 3740.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3744.78,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda sucedido",
            "start": 3745.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en siglos en muy poco tiempo",
            "start": 3748.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3752.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pudo elaborar",
            "start": 3754.579,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 una vacuna para enfrentar el",
            "start": 3758.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "covid en un a\u00f1o",
            "start": 3763.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Esto",
            "start": 3768.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fue un milagro",
            "start": 3769.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3774.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las vacunas para",
            "start": 3777.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su elaboraci\u00f3n llevan",
            "start": 3780.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 3783.26,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3786.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "contra la viruela",
            "start": 3789.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que diezm\u00f3 a la poblaci\u00f3n en el mundo",
            "start": 3792.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sobre todo en Am\u00e9rica Latina en nuestro",
            "start": 3795.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3799.859,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se descubri\u00f3",
            "start": 3803.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tres siglos despu\u00e9s",
            "start": 3806.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os despu\u00e9s de que inici\u00f3",
            "start": 3810.299,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "la pandemia de la viruela nuestro pa\u00eds",
            "start": 3815.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "esa fue una de las causas por la que",
            "start": 3820.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no creci\u00f3",
            "start": 3822.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en poblaci\u00f3n en los tres siglos de",
            "start": 3825.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3828.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mantuvo la poblaci\u00f3n siempre menor a",
            "start": 3830.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "diez millones de habitantes",
            "start": 3836.22,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "por esa pandemia y se descubre esa",
            "start": 3838.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3843.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a principios del siglo 19",
            "start": 3844.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces ahora a diferencia de entonces",
            "start": 3850.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "afortunadamente por El Avance en la",
            "start": 3854.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciencia en un a\u00f1o",
            "start": 3858.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se cuenta con una vacuna fuimos los",
            "start": 3861.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "primeros en adquirirla",
            "start": 3865.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en cinco meses",
            "start": 3867.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos",
            "start": 3871.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicado la primera dosis",
            "start": 3873.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a todos los adultos mayores de nuestro",
            "start": 3876.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3881.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en total se aplicaron m\u00e1s de doscientas",
            "start": 3883.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "millones de vacunas de dosis de vacunas",
            "start": 3887.099,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y esto nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3891.319,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "a evitar la p\u00e9rdida de Vidas humanas y",
            "start": 3896.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "en esa campa\u00f1a",
            "start": 3900.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3905.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado no",
            "start": 3907.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "olvidar que nos unimos todos y que se",
            "start": 3911.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "puso por delante el inter\u00e9s general en",
            "start": 3915.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este caso una labor",
            "start": 3919.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "humanitaria de primer orden",
            "start": 3922.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este consejo nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3927.119,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 3931.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "informando a la poblaci\u00f3n para seguir",
            "start": 3934.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3939.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia en la gente Este es un",
            "start": 3940.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "consejo que tiene una dimensi\u00f3n social",
            "start": 3945.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n c\u00edvica y yo quiero",
            "start": 3948.079,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aprovechar la ocasi\u00f3n la verdad no lo",
            "start": 3952.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda pensado",
            "start": 3956.059,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 3958.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dan las cosas aqu\u00ed este los",
            "start": 3961.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "asuntos p\u00fablicos cada vez son m\u00e1s",
            "start": 3966.059,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y en una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 3968.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3972.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 3974.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todos los sectores los que participamos",
            "start": 3977.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y gobernamos y enfrentamos",
            "start": 3981.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "adversidades y problemas",
            "start": 3985.16,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "no es asunto de un solo hombre",
            "start": 3987.74,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no de un grupo de funcionarios",
            "start": 3992.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "todo de la llamada",
            "start": 3997.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 4000.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "o solo de la llamada sociedad civil no",
            "start": 4002.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la democracia es asunto de todos",
            "start": 4006.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es lo que tiene que ver",
            "start": 4010.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del pueblo Entonces",
            "start": 4013.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "yo les voy a hacer una",
            "start": 4018.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "propuesta porque",
            "start": 4022.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es Algo",
            "start": 4026.38,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "extraordinario lo que ustedes han",
            "start": 4029.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aportado y Pueden seguir aportando si me",
            "start": 4033.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "preguntan como presidente",
            "start": 4036.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es",
            "start": 4039.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su preocupaci\u00f3n",
            "start": 4041.619,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1les son sus preocupaciones",
            "start": 4043.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principales entre ellas",
            "start": 4046.64,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "estar\u00eda el que podamos",
            "start": 4048.94,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "reducir el consumo de drogas",
            "start": 4053.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Ese es",
            "start": 4060.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una de mis preocupaciones",
            "start": 4062.859,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 quiero este fundarlo",
            "start": 4065.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "si nosotros continuamos sin",
            "start": 4071.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se incremente el consumo de drogas",
            "start": 4077.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "sobre todo de estas drogas qu\u00edmicas que",
            "start": 4081.099,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "son terribles da\u00f1inas",
            "start": 4086.96,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "las que tienen que ver con el cristal",
            "start": 4091.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 4097.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que son destructivas",
            "start": 4099.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque llevan",
            "start": 4102.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "casi de manera inmediata a la muerte",
            "start": 4105.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a quienes consumen",
            "start": 4110.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas drogas si nosotros",
            "start": 4112.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "logramos que no se incremente",
            "start": 4116.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el consumo de estas drogas vamos a",
            "start": 4121.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "salvar muchas vidas pero tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 4124.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4128.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 4130.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 4132.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds porque la mayor parte de los",
            "start": 4134.54,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "homicidios de los asesinatos en M\u00e9xico",
            "start": 4138.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4141.759,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4144.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el enfrentamiento",
            "start": 4145.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los grupos de la delincuencia",
            "start": 4147.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "organizada y",
            "start": 4152.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 4154.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "por el enfrentamiento que se produce",
            "start": 4160.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entre esos grupos por la venta",
            "start": 4164.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por el narcomenudeo",
            "start": 4169.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4173.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "probado que donde hay m\u00e1s consumo",
            "start": 4174.64,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no es en todo el pa\u00eds y",
            "start": 4179.299,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ahorita voy a explicar por qu\u00e9",
            "start": 4181.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pero en los sitios donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 4185.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "consumo donde hay m\u00e1s narcomenudeo es",
            "start": 4188.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "donde tenemos m\u00e1s homicidios",
            "start": 4190.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo tengo que decir porque este",
            "start": 4198.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para contrarrestar",
            "start": 4201.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n pero Guanajuato tiene ese",
            "start": 4205.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4208.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 4211.219,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se arraig\u00f3",
            "start": 4215.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s ni siquiera es en todo el",
            "start": 4218.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4221.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sicamente en",
            "start": 4222.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la zona m\u00e1s desarrollada",
            "start": 4228.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la zona industrial",
            "start": 4233.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la que tiene que ver con la maquila",
            "start": 4236.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en estudios que se hacen",
            "start": 4242.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antidoping",
            "start": 4245.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 4246.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diez trabajadores Lamentablemente siete",
            "start": 4248.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ya tienen adicci\u00f3n a drogas Entonces no",
            "start": 4252.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "solo es un asunto de j\u00f3venes",
            "start": 4256.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Y esto no sucede",
            "start": 4258.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro",
            "start": 4261.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno no sucede ni en Jalisco",
            "start": 4264.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ni en Michoac\u00e1n",
            "start": 4268.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ni en Sinaloa",
            "start": 4270.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed hay bandas",
            "start": 4272.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que ya sabemos que act\u00faa de narcotr\u00e1fico",
            "start": 4275.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero no hay consumo",
            "start": 4279.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4282.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "narcomenude por eso",
            "start": 4284.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no tienen el mismo n\u00famero de homicidios",
            "start": 4287.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que se tiene en Guanajuato",
            "start": 4291.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 tenemos que hacer",
            "start": 4296.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4302.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el consumo del que no se fomente la",
            "start": 4304.48,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n y nosotros tenemos una",
            "start": 4309.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "circunstancia muy favorable",
            "start": 4313.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 4316.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos Herederos",
            "start": 4318.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4322.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "grandes culturas civilizaciones",
            "start": 4324.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos un pasado",
            "start": 4328.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "profundo en cuanto a costumbres a",
            "start": 4332.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 4336.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed dimana",
            "start": 4338.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de ese pasado",
            "start": 4341.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico de miles de a\u00f1os",
            "start": 4345.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el que la familia mexicana",
            "start": 4348.52,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es muy fraterna muy solidaria",
            "start": 4352.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4357.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 4358.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que la familia es la principal",
            "start": 4361.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social en el",
            "start": 4364.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con todo respeto no lo es el seguro",
            "start": 4367.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4370.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no lo es el ISSSTE no lo es el gobierno",
            "start": 4371.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es la familia la principal instituci\u00f3n",
            "start": 4376.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 4379.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4382.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a esa fraternidad familiar Nosotros",
            "start": 4383.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hemos podido enfrentar y por nuestras",
            "start": 4386.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "culturas todas las calamidades y siempre",
            "start": 4390.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sale adelante",
            "start": 4393.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4398.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 4399.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "han intentado",
            "start": 4402.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fomentar el consumo interno de droga",
            "start": 4409.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no lo han logrado",
            "start": 4413.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4416.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esos valores",
            "start": 4419.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales que",
            "start": 4423.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4426.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores eso es",
            "start": 4428.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo que nos protege entonces lleg\u00f3 un",
            "start": 4431.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiempo en que ya no les pagaban a los",
            "start": 4435.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "narcotraficantes con d\u00f3lares",
            "start": 4439.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sino en especie con droga para abrir",
            "start": 4442.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 4445.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y hasta la fecha Pero ni as\u00ed",
            "start": 4447.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no tenemos",
            "start": 4453.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "un consumo mayor",
            "start": 4457.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 4462.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "distinto y lo digo con todo respeto",
            "start": 4464.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a la crisis",
            "start": 4468.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanitaria que est\u00e1n",
            "start": 4470.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enfrentando en Estados Unidos",
            "start": 4472.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por el consumo",
            "start": 4476.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de drogas qu\u00edmicas Y en especial el",
            "start": 4478.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 4483.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy preocupadas las autoridades de",
            "start": 4486.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4489.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y muy preocupada la sociedad",
            "start": 4491.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 4495.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de cien mil muertos por consumo",
            "start": 4498.92,
            "duration": 12.259
        },
        {
            "text": "de drogas y en especial de fentanil",
            "start": 4504.14,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "Es mucha la adicci\u00f3n Es mucho el consumo",
            "start": 4511.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4517.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo digo con mucho respeto",
            "start": 4518.5,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tienen ellos que atender",
            "start": 4521.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo social porque son costumbres",
            "start": 4525.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distintas a las nuestras",
            "start": 4528.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4532.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los j\u00f3venes los adolescentes van",
            "start": 4534.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "llegando a",
            "start": 4539.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una edad en que tienen que salirse de la",
            "start": 4542.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4546.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "A los 18 a\u00f1os diez parte de sus",
            "start": 4548.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 4551.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Eso no tiene que ver con las costumbres",
            "start": 4553.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 4556.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas lo he estado repitiendo",
            "start": 4559.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4563.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le\u00ed un art\u00edculo",
            "start": 4563.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde unos padres",
            "start": 4567.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 mam\u00e1 van a denunciar a un hijo ante",
            "start": 4570.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un juez porque",
            "start": 4574.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene 30 a\u00f1os y no quer\u00eda salirse de la",
            "start": 4580.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4584.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y el juez resuelve que se salga",
            "start": 4585.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de la casa",
            "start": 4590.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4593.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4596.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente imposible",
            "start": 4598.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4603.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 se ve normal",
            "start": 4607.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por eso abusan los hijos y se tiene",
            "start": 4610.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que quedar todo el tiempo",
            "start": 4613.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son parte pues de nuestras tradiciones",
            "start": 4616.699,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres yo le dec\u00eda",
            "start": 4619.52,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a los legisladores de Estados Unidos que",
            "start": 4624.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "me plantearon este asunto del fentanilo",
            "start": 4627.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo ayudar nosotros y claro que",
            "start": 4631.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos ayudando porque es un tema",
            "start": 4633.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 4636.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tenemos que cooperar para que no entre",
            "start": 4640.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 4644.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estamos controlando los puertos",
            "start": 4646.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el fentanilo no se produce en M\u00e9xico",
            "start": 4650.14,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "llega de Asia pero no solo llega a",
            "start": 4653.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llega tambi\u00e9n a Estados Unidos y",
            "start": 4656.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "llega a Canad\u00e1",
            "start": 4659.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y independientemente del tr\u00e1fico y de la",
            "start": 4660.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n lo que tenemos que ver es",
            "start": 4664.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 el consumo",
            "start": 4666.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la falta de",
            "start": 4668.56,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "felicidad de los j\u00f3venes porque el vac\u00edo",
            "start": 4672.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l la abandono",
            "start": 4676.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se recurre a eso",
            "start": 4680.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "O sea qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4684.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Entonces les comentaba Por qu\u00e9 no",
            "start": 4686.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mantienen m\u00e1s a sus hijos",
            "start": 4689.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en sus familias el gobierno podr\u00eda",
            "start": 4694.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entregar un apoyo",
            "start": 4702.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4703.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a las familias si tienen hijos",
            "start": 4705.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estudiando que en vez de abandonar la",
            "start": 4708.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "casa A los 18 a\u00f1os",
            "start": 4711.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la abandonen a los veintiuno",
            "start": 4712.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s tiempo con la familia",
            "start": 4715.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4719.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "abandonarlos no a la soledad",
            "start": 4721.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no a que se sientan vac\u00edos",
            "start": 4724.28,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "inseguros infelices que no les falte el",
            "start": 4727.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "amor que no les falte el apapacho como",
            "start": 4733.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se dice en M\u00e9xico",
            "start": 4735.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4739.1,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "podemos lograr de que ya no haya",
            "start": 4741.86,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de fentanilo Pero va",
            "start": 4747.159,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "a surgir otra droga",
            "start": 4752.38,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4755.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que igual o peor",
            "start": 4756.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como ha venido sucediendo Entonces qu\u00e9",
            "start": 4761.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos que",
            "start": 4766.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 4768.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues el que no",
            "start": 4770.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se consuma la droga",
            "start": 4774.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el que podamos vivir en una sociedad",
            "start": 4777.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4780.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en donde los j\u00f3venes",
            "start": 4780.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y todos podamos ser felices y no",
            "start": 4783.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "recurrir",
            "start": 4787.52,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "a las drogas no fugarnos no Buscar",
            "start": 4789.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esas opciones",
            "start": 4795.219,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "que son da\u00f1inas dram\u00e1ticas fatales",
            "start": 4797.56,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4804.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 4806.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds seguimos fortaleciendo",
            "start": 4808.6,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 4812.179,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y seguimos informando sobre esto vamos",
            "start": 4814.219,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "a lograr mucho porque",
            "start": 4819.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si nos descuidamos",
            "start": 4825.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y nos aumenta el consumo de las drogas",
            "start": 4829.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 4832.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 4834.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 4836.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y va a ser muy doloroso porque",
            "start": 4839.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo actualmente en",
            "start": 4843.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Estados Unidos es realmente muy doloroso",
            "start": 4846.5,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "las calles los parques",
            "start": 4852.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llenos de j\u00f3venes",
            "start": 4857.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como zombies",
            "start": 4859.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n",
            "start": 4862.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 4865.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es una profunda crisis social una",
            "start": 4867.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "profunda crisis humanitaria Entonces",
            "start": 4872.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos por eso que fortalecer",
            "start": 4875.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nuestros valores que repito Es lo que",
            "start": 4880.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siempre nos ha salvado es lo que nos ha",
            "start": 4883.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sacado a flote ante cualquier adversidad",
            "start": 4886.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4891.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar",
            "start": 4892.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4894.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 4897.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4899.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4901.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos saliendo",
            "start": 4902.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de pues la crisis que",
            "start": 4905.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3 la pandemia y ya el pa\u00eds pues",
            "start": 4909.4,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4915.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 creciendo",
            "start": 4918.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay estabilidad",
            "start": 4922.239,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera M\u00e9xico es uno de",
            "start": 4925.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses m\u00e1s atractivos en el mundo",
            "start": 4929.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n est\u00e1 llegando",
            "start": 4932.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n for\u00e1nea nos ayuda mucho",
            "start": 4935.98,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "el tratado comercial y",
            "start": 4940.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nosotros estimamos que va a haber",
            "start": 4944.739,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "crecimiento y no vemos que se nos",
            "start": 4949.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presente una situaci\u00f3n de crisis",
            "start": 4954.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera estamos resistiendo",
            "start": 4956.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "incluso a factores externos como la",
            "start": 4959.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y como",
            "start": 4963.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "algunas quiebras en bancos de pa\u00edses",
            "start": 4965.98,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "extranjeros pero miren lo que podemos",
            "start": 4970.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mostrarles",
            "start": 4974.659,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "sin embargo Esto va muy bien",
            "start": 4976.12,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4978.69,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pero vuelvo",
            "start": 4980.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a mi planteamiento lo que me preocupa es",
            "start": 4982.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo de los j\u00f3venes",
            "start": 4987.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y la campa\u00f1a que podr\u00edan ustedes",
            "start": 4990.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "emprender ser\u00eda",
            "start": 4994.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "extraordinario O sea hay cuestiones que",
            "start": 4997.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se han logrado en M\u00e9xico por ustedes y",
            "start": 5003.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5006.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la sociedad civil y",
            "start": 5007.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de el gobierno",
            "start": 5010.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os por ejemplo",
            "start": 5012.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de las cosas exitosas",
            "start": 5015.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la defensa del medio ambiente",
            "start": 5018.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de una generaci\u00f3n a otra cambiamos",
            "start": 5022.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 5029.14,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda",
            "start": 5031.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el mismo cuidado",
            "start": 5033.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de los animales",
            "start": 5037.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que tienen ahora nuestros hijos",
            "start": 5041.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en el caso del tabaquismo",
            "start": 5045.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no este ten\u00edamos nosotros",
            "start": 5051.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el mismo conocimiento",
            "start": 5055.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las mismas conductas que tienen nuestros",
            "start": 5057.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 5060.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "era este hasta",
            "start": 5063.179,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "com\u00fan sin\u00f3nimo de virilidad",
            "start": 5066.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de fortaleza de machismo",
            "start": 5070.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salir con",
            "start": 5074.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "un cigarro retratarse con llegar ahora",
            "start": 5077.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este pues ya no se ve bien este",
            "start": 5083.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hasta pues",
            "start": 5090.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se compadece uno pues de los fumadores",
            "start": 5096.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tienen que andar",
            "start": 5100.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "buscando d\u00f3nde lo hacen",
            "start": 5101.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y en la casa",
            "start": 5105.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5108.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este es muy dif\u00edcil no",
            "start": 5109.86,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que los hijos no est\u00e9n este cuestionando",
            "start": 5114.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a quienes fuman y la protecci\u00f3n al medio",
            "start": 5118.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 5121.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "toda esa conciencia ecol\u00f3gica que no se",
            "start": 5122.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00eda se fue logrando y en eso",
            "start": 5125.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "avanzamos much\u00edsimo entonces",
            "start": 5129.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 5132.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este tomar el acuerdo decir a ver vamos",
            "start": 5134.46,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "entre todos a que se tome conciencia del",
            "start": 5140.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que causan las drogas y que se",
            "start": 5144.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puede ser feliz",
            "start": 5147.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de otra manera no",
            "start": 5148.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed est\u00e1 el se\u00f1or que representa",
            "start": 5151.739,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la radio y a la televisi\u00f3n y s\u00ed vamos",
            "start": 5156.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5160.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "quiero mostrar esto",
            "start": 5170.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Mire estos son los puestos de trabajo",
            "start": 5174.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Los empleos",
            "start": 5178.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que se generan los trabajadores",
            "start": 5181.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "registrados en el seguro social tenemos",
            "start": 5183.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5187.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una cifra r\u00e9cord",
            "start": 5190.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "millones setecientos sesenta mil",
            "start": 5195.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 5197.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5200.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esto nunca se hab\u00eda este presentado",
            "start": 5203.34,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "y va a a seguir creciendo",
            "start": 5207.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo en enero se dio a",
            "start": 5213.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conocer la tasa de desempleo m\u00e1s baja",
            "start": 5217.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde que se tiene registro",
            "start": 5221.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5224.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se puede constatar porque nos est\u00e1n",
            "start": 5226.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "faltando en las obras",
            "start": 5230.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "guerreros nos faltan soldadores",
            "start": 5231.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay demanda de fuerza de trabajo",
            "start": 5237.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5244.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "miren esto es tambi\u00e9n important\u00edsimo",
            "start": 5246.06,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en cuanto a salario promedio",
            "start": 5249.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de esos veinti\u00fan millones setecientos",
            "start": 5255.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mil trabajadores el salario promedio",
            "start": 5258.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 5262.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s alto que se ha tenido casi",
            "start": 5264.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil pesos mensuales",
            "start": 5267.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5273.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n",
            "start": 5278.26,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "\u00fanico no se hab\u00eda dado en m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 5282.04,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que el peso",
            "start": 5289.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se fortaleciera",
            "start": 5292.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5295.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se ha depreciado al contrario",
            "start": 5296.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido es la moneda que m\u00e1s",
            "start": 5299.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido en el mundo con",
            "start": 5304.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 5307.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed Y ah\u00ed estaba dieciocho sesenta y",
            "start": 5314.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "uno y hoy amaneci\u00f3 dieciocho tres",
            "start": 5317.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5325.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "esto es una idea Pero para qu\u00e9 este",
            "start": 5326.58,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "vamos a politizar qu\u00edtenle su r\u00e1pido",
            "start": 5331.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5336.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Esto s\u00ed es importante",
            "start": 5340.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que nos han ayudado nuestros paisanos",
            "start": 5342.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las remesas son la principal fuente de",
            "start": 5347.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ingresos de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5350.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado cincuenta y ocho mil",
            "start": 5353.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "quinientos diez millones de d\u00f3lares",
            "start": 5356.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a pasar de 60 000",
            "start": 5360.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5364.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5367.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayuda much\u00edsimo porque es lo que",
            "start": 5369.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda desde abajo",
            "start": 5372.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y el comercio",
            "start": 5374.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5378.179,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas se benefician",
            "start": 5379.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que estas remesas llegan a diez millones",
            "start": 5384.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de familias en M\u00e9xico los lugares m\u00e1s",
            "start": 5387.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 5391.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto nos ayud\u00f3 mucho durante la pandemia",
            "start": 5393.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a no tener una crisis de consumo Porque",
            "start": 5396.06,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "si se analiza cuando m\u00e1s necesit\u00e1bamos",
            "start": 5400.56,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "el apoyo m\u00e1s enviaron nuestros paisanos",
            "start": 5405.46,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a sus familiares en los a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 5410.639,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que no est\u00e1n aqu\u00ed pero que",
            "start": 5415.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este s\u00ed hubo un crecimiento considerable",
            "start": 5418.739,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "esta ya es es enero si ven",
            "start": 5424.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eso es Banco de M\u00e9xico ya la la cifra de",
            "start": 5428.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tres mil novecientos de enero del 22 a",
            "start": 5433.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuatro mil cuatrocientos",
            "start": 5437.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de enero del 23 12% de arriba y ya",
            "start": 5440.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos una proyecci\u00f3n esa es nuestra de",
            "start": 5443.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo viene febrero de c\u00f3mo este",
            "start": 5446.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por lo general este no fallamos",
            "start": 5450.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya tenemos un once por ciento para para",
            "start": 5454.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 5458.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "quiere decir que",
            "start": 5460.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a haber un incremento",
            "start": 5462.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este este a\u00f1o en remesas adelante",
            "start": 5465.3,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "esto es inversi\u00f3n extranjera lo mismo",
            "start": 5469.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y va a crecer m\u00e1s",
            "start": 5473.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Quienes se dedican a",
            "start": 5477.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "administrar parques industriales de eso",
            "start": 5480.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo sabes t\u00fa bien Francisco este no",
            "start": 5484.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5487.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "espacios tan solicitando empresas",
            "start": 5489.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5491.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ubicarse en M\u00e9xico y se est\u00e1n ampliando",
            "start": 5493.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los parques",
            "start": 5497.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "industriales Entonces esto tambi\u00e9n va a",
            "start": 5498.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ayudar mucho el que va a seguir",
            "start": 5503.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "creciendo la inversi\u00f3n for\u00e1nea adelante",
            "start": 5506.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Este es el crecimiento",
            "start": 5511.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos ca\u00edmos con la pandemia",
            "start": 5515.1,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "menos ocho ocho punto dos es la crisis",
            "start": 5517.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5522.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s severa desde los a\u00f1os 30 del",
            "start": 5525.42,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "siglo pasado",
            "start": 5532.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5535.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya nos levantamos",
            "start": 5538.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos nosotros estimando que vamos a",
            "start": 5539.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "crecer este a\u00f1o tres punto cinco",
            "start": 5543.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 5547.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5550.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la estimaci\u00f3n que se entreg\u00f3 al congreso",
            "start": 5554.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5557.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "planteando tres",
            "start": 5559.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero ya En enero se tuvimos crecimiento",
            "start": 5562.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de tres punto seis",
            "start": 5566.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la la econom\u00eda adelante",
            "start": 5569.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Este es de acuerdo a c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 5574.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "crecimiento en otros pa\u00edses y c\u00f3mo",
            "start": 5578.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estamos nosotros el a\u00f1o pasado tres",
            "start": 5581.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "punto uno",
            "start": 5583.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero crecimos por",
            "start": 5588.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "primera vez m\u00e1s que China",
            "start": 5592.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que creci\u00f3 tres y Estados Unidos creci\u00f3",
            "start": 5595.179,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Dos punto uno nosotros tres punto uno",
            "start": 5599.139,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 nuestra econom\u00eda adelante",
            "start": 5603.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante es otra",
            "start": 5607.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que ya estamos atendiendo",
            "start": 5612.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n tenemos que cuidar Porque de",
            "start": 5616.6,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "nada sirve aumentar salarios",
            "start": 5620.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed este no controlamos inflaci\u00f3n",
            "start": 5624.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5628.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esto significa perder poder de compra",
            "start": 5630.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo Entonces ya est\u00e1",
            "start": 5633.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bajando y hay una tendencia a la baja lo",
            "start": 5636.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar voy a tener una",
            "start": 5640.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n el d\u00eda cinco de abril",
            "start": 5643.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una videoconferencia",
            "start": 5646.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5649.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidentes de diez pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 5651.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Latina para intercambiar",
            "start": 5654.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "productos para poder comprar alimentos",
            "start": 5658.5,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "vender alimentos ayudarnos a que no",
            "start": 5663.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "falte el abasto de alimentos Por qu\u00e9",
            "start": 5667.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nosotros ahora lo vamos a ver no tenemos",
            "start": 5671.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si est\u00e1 la l\u00e1mina sobre inflaci\u00f3n",
            "start": 5675.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este bueno",
            "start": 5679.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hay tres componentes de inflaci\u00f3n",
            "start": 5683.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "uno es el que tiene que ver con",
            "start": 5686.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos ah\u00ed no tenemos problema",
            "start": 5689.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque no ha aumentado el precio de las",
            "start": 5691.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gasolinas ah\u00ed tenemos control el otro",
            "start": 5694.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "componente son alimentos Ah\u00ed es donde",
            "start": 5697.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos incrementos",
            "start": 5700.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y un tercero es de mercanc\u00edas en general",
            "start": 5703.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "entonces en alimentos es esto",
            "start": 5705.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "esto es con relaci\u00f3n a Estados Unidos",
            "start": 5712.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ellos Ya bajaron energ\u00e9ticos por llegar",
            "start": 5716.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a tener hasta tres puntos cuatro y",
            "start": 5719.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos pasado de uno por",
            "start": 5722.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciento energ\u00e9tico sin embargo en",
            "start": 5726.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 5728.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver si podemos tener otra de",
            "start": 5731.699,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero bueno Esto da la idea y vamos a",
            "start": 5736.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo el tema",
            "start": 5740.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n que no haya carest\u00eda",
            "start": 5745.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5748.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "esto es salario m\u00ednimo",
            "start": 5751.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5754.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 5759.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que llevamos",
            "start": 5763.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con acuerdos",
            "start": 5766.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los aumentos han salido por consenso",
            "start": 5767.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por eso s\u00ed tenemos empresarios con",
            "start": 5773.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social hay algunos ah\u00ed pero",
            "start": 5776.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son muy poquitos Los que este se",
            "start": 5779.139,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "resisten pero la mayor\u00eda",
            "start": 5782.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Francisco ha ayudado mucho en esto",
            "start": 5786.42,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "porque no es por decreto",
            "start": 5790.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es que los representantes de los obreros",
            "start": 5794.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los representantes de los empresarios y",
            "start": 5797.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5800.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han llegado a acuerdos siempre para el",
            "start": 5802.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 5806.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo y se est\u00e1 combatiendo",
            "start": 5807.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Pues el mito",
            "start": 5812.219,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "la mentira que se usaba de que no se",
            "start": 5815.94,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pod\u00eda aumentar el salario porque se",
            "start": 5821.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disparaba la inflaci\u00f3n",
            "start": 5823.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando eso pues no es cierto",
            "start": 5827.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Entonces esto nos ha ayudado bastante",
            "start": 5832.3,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mucho ayuda mucho a los trabajadores a",
            "start": 5836.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la gente a que haya",
            "start": 5840.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 5843.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5846.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "haya bienestar y eso es tranquilidad es",
            "start": 5848.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Paz es felicidad",
            "start": 5852.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5854.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estabilidad pol\u00edtica",
            "start": 5857.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es gobernabilidad",
            "start": 5861.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Paz social",
            "start": 5863.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5866.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Ah Esta es la actualizada",
            "start": 5868.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre inflaci\u00f3n",
            "start": 5874.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este es Europa ah\u00ed s\u00ed tienen energ\u00e9ticos",
            "start": 5878.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uno punto seis",
            "start": 5883.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s pero esto es por la guerra",
            "start": 5885.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Rusia Ucrania",
            "start": 5888.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "del desabasto de gas sobre todo",
            "start": 5892.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 5895.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5898.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Ese es el comportamiento de la Bolsa",
            "start": 5901.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mexicana de valores un incremento de",
            "start": 5904.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is por ciento",
            "start": 5906.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5910.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este es deuda",
            "start": 5915.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no nos hemos endeudado",
            "start": 5917.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo estamos haciendo",
            "start": 5924.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "para financiar el desarrollo",
            "start": 5927.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no permitiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5931.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "porque era mucho el dinero que siga por",
            "start": 5934.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5937.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es el principal problema",
            "start": 5940.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "era el principal problema",
            "start": 5944.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces eso nos permite",
            "start": 5948.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tener una deuda",
            "start": 5953.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablica controlada no hemos solicitado",
            "start": 5956.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "deuda adicional",
            "start": 5959.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5963.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "esto es el mejor",
            "start": 5965.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "reflejo de",
            "start": 5969.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "El poder adquisitivo del ingreso",
            "start": 5974.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 5977.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para tres",
            "start": 5980.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "kilos 100 gramos de frijol ahora alcanza",
            "start": 5983.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "para cinco kilos",
            "start": 5988.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de alcanzar para m\u00e1s pero nos",
            "start": 5994.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pega la inflaci\u00f3n",
            "start": 5998.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos En el caso del huevo era",
            "start": 6002.12,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo tres kilos 200 gramos",
            "start": 6006.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ahora cuatro kilos",
            "start": 6010.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "700 gramos",
            "start": 6014.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y la tortilla",
            "start": 6017.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "donde llegamos",
            "start": 6019.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alcanzada para seis punto cinco kilos Y",
            "start": 6021.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahora alcanza para diez",
            "start": 6024.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6029.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Esas son las reservas",
            "start": 6032.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "internacionales del banco de M\u00e9xico",
            "start": 6035.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is punto dos alrededor de 200 mil",
            "start": 6036.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 6040.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "O sea no tenemos",
            "start": 6043.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "problema tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 6046.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y fuertes adelante",
            "start": 6050.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Este es el precio",
            "start": 6053.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo crudo la mezcla mexicana de",
            "start": 6056.179,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo el precio subi\u00f3 hasta 100",
            "start": 6060.719,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por barril ahora est\u00e1 bajando",
            "start": 6065.58,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 60 y est\u00e1 bajando m\u00e1s pero",
            "start": 6068.94,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "consideramos que se va",
            "start": 6076.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "a mantener y que puede crecer un poco",
            "start": 6078.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso es lo que estimamos en el",
            "start": 6084.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6087.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cuando sube",
            "start": 6089.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nosotros utilizamos los excedentes",
            "start": 6092.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que no aumente el precio de las",
            "start": 6095.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gasolinas y \u00e9l dice",
            "start": 6098.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y controlar inflaci\u00f3n",
            "start": 6100.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y de todas maneras",
            "start": 6107.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obtuvimos un excedente favorable",
            "start": 6108.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6112.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos son estos son los precios de las",
            "start": 6116.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 6119.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6122.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n aumentaron",
            "start": 6123.739,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "22.9% con el licenciado Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6127.46,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos y nosotros en el tiempo",
            "start": 6131.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que llevamos siete punto siete menos",
            "start": 6133.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 6136.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es la Premium igual",
            "start": 6140.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cinco punto seis menos",
            "start": 6144.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "adelante Este es el",
            "start": 6146.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siete punto cinco menos",
            "start": 6152.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Este es el gas",
            "start": 6156.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Trece punto tres menos",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de que no iba a",
            "start": 6163.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 6166.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que no iban a aumentar los precios de",
            "start": 6167.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los combustibles ni van a Aumentar los",
            "start": 6170.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6172.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ni \u00edbamos a aumentar en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6173.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la deuda y estamos cumpliendo",
            "start": 6176.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6180.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Bueno a ver si no tienes lo de seguridad",
            "start": 6182.4,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 6186.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 6190.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos ha costado m\u00e1s",
            "start": 6193.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de seis a siete de la",
            "start": 6198.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana reuni\u00f3n de gabinete de seguridad",
            "start": 6200.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos antes de venir aqu\u00ed",
            "start": 6204.739,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con ustedes a las seis de la ma\u00f1ana el",
            "start": 6207.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "parte el reporte de todo lo sucedido en",
            "start": 6210.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y tomamos decisiones todos los",
            "start": 6214.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "d\u00edas y as\u00ed y no permitiendo la",
            "start": 6217.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no permitiendo la impunidad",
            "start": 6221.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pintando bien la raya entre delincuencia",
            "start": 6223.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "organizada y autoridad que no haya",
            "start": 6226.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 6230.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed hemos logrado",
            "start": 6232.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n en delitos del fuero",
            "start": 6234.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 6237.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casi 30 por ciento menos adelante",
            "start": 6238.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este es homicidio estos nos ha costado",
            "start": 6243.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 6247.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y la mayor parte de los homicidios",
            "start": 6249.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "70% vinculados",
            "start": 6253.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a la delincuencia organizada",
            "start": 6256.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "por eso No aceptamos cuando hablan no",
            "start": 6261.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6264.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legisladores del extranjero diciendo que",
            "start": 6267.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se puede este",
            "start": 6270.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "visitar M\u00e9xico no",
            "start": 6273.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el departamento de estado nos vet\u00f3",
            "start": 6276.179,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "treinta de los treinta y dos estados",
            "start": 6280.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 lleno de estadounidenses el",
            "start": 6285.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6288.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1",
            "start": 6290.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Quintana Roo est\u00e1 Canc\u00fan lleno de",
            "start": 6291.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estadounidense no les hacen caso este",
            "start": 6294.179,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la realidad es otra",
            "start": 6298.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "completamente pero bueno",
            "start": 6301.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos ha costado trabajo pero ah\u00ed vamos ya",
            "start": 6306.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "once punto seis por ciento menos iba",
            "start": 6310.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacia arriba Cuando llegamos se contuvo",
            "start": 6312.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ya empezamos a bajar y yo espero que",
            "start": 6315.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esta tendencia se sostenga",
            "start": 6319.5,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y por eso es tambi\u00e9n el planteamiento no",
            "start": 6323.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo para eso adelante",
            "start": 6327.719,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este es eso homicidios dolosos",
            "start": 6331.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6335.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esto es muy importante eso s\u00ed lo hemos",
            "start": 6337.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "podido bajar mucho secuestros",
            "start": 6340.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sesenta y cinco punto cuatro",
            "start": 6344.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6347.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el robo en general 27.4 adelante",
            "start": 6349.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 6355.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6356.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo",
            "start": 6359.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esto lo saben",
            "start": 6361.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "las aseguradoras",
            "start": 6364.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque este delito como el de homicidio",
            "start": 6366.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no admite",
            "start": 6369.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 6372.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque por lo general cuando le roban a",
            "start": 6374.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alguien un autom\u00f3vil hay denuncia",
            "start": 6377.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o por el seguro o porque",
            "start": 6382.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6385.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tema de que utilicen el carro para",
            "start": 6387.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cometer un delito entonces Esto va bien",
            "start": 6390.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6394.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "eso entonces",
            "start": 6397.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos y",
            "start": 6399.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que",
            "start": 6402.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos aceptan el compromiso Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 6405.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6409.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6412.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dar\u00eda el contexto que los materiales que",
            "start": 6414.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estamos elaborando pero ustedes",
            "start": 6418.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son creativos",
            "start": 6422.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ese es su trabajo entonces por eso",
            "start": 6425.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si con la creatividad del Consejo de la",
            "start": 6429.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los medios que podemos",
            "start": 6433.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poner de acuerdo",
            "start": 6436.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "firmar un convenio donde",
            "start": 6438.02,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una parte del tiempo sea aportaci\u00f3n de",
            "start": 6443.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara y otra parte que nosotros",
            "start": 6447.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "podamos este",
            "start": 6449.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "comprar tiempo s\u00ed firmamos un acuerdo",
            "start": 6452.659,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito no al consumo de las",
            "start": 6457.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 6461.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informar del da\u00f1o que causan y Esta es",
            "start": 6462.38,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para los j\u00f3venes informaci\u00f3n",
            "start": 6466.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para la familia hay muchas cosas que ni",
            "start": 6468.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "siquiera en la familia sabemos",
            "start": 6471.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "no tenemos este toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6474.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6476.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "si tenemos esto como",
            "start": 6479.119,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n prioritaria va a tener un",
            "start": 6482.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "efecto muy positivo",
            "start": 6486.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 6488.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6492.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6502.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienvenidos pues este",
            "start": 6504.44,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "si se quieren quedar pues",
            "start": 6507.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar ya muy poquito",
            "start": 6511.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque los compa\u00f1eros",
            "start": 6513.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno V\u00e1monos all\u00e1 adelante si se",
            "start": 6515.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quieren quedar este se pueden quedar",
            "start": 6519.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a contestar unas preguntas este",
            "start": 6520.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una una mujer de ese lado \u00c1ndale",
            "start": 6524.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cualquiera de ustedes",
            "start": 6527.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Sandra Aguilera de",
            "start": 6530.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grupo lanza comunicaciones presidente",
            "start": 6532.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Antes que nada le Quiero agradecer a",
            "start": 6534.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "usted e informarle que la comisi\u00f3n de",
            "start": 6537.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud de de que est\u00e1 presidida por el",
            "start": 6541.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diputado Emanuel Reyes Carmona aval\u00f3 con",
            "start": 6544.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is votos a favor tres",
            "start": 6547.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abstenciones y cero en contra la",
            "start": 6550.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iniciativa que reforma el art\u00edculo 79 de",
            "start": 6553.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la Ley General de Salud para incorporar",
            "start": 6556.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el cat\u00e1logo a quienes se dedican a",
            "start": 6558.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prestar servicios de salud como cirug\u00edas",
            "start": 6561.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticas est\u00e9ticas y",
            "start": 6563.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reconstructivas por otro lado el",
            "start": 6567.199,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "diputado miernos Dice que pasar\u00e1 a pleno",
            "start": 6569.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del d\u00eda once y posteriormente al",
            "start": 6572.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica presidente",
            "start": 6575.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo un mensaje del gobernador",
            "start": 6578.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 6580.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda que todas las personas",
            "start": 6581.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que quieran ingresar a la universidad",
            "start": 6584.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Conde o este tipo de universidades",
            "start": 6587.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para estudiar una maestr\u00eda en est\u00e9tica",
            "start": 6590.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sepan que no est\u00e1 avalada por la SEP que",
            "start": 6594.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no se dejen enga\u00f1ar que no crean en",
            "start": 6598.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "publicidad enga\u00f1osa le solicitamos que",
            "start": 6601.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se regule la publicidad enga\u00f1osa que",
            "start": 6604.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en redes sociales presidente y",
            "start": 6606.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "secciones como en TV Azteca de Veracruz",
            "start": 6608.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es importante tener publicidad tambi\u00e9n",
            "start": 6611.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "preventiva principalmente en la salud de",
            "start": 6614.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "personas que caen en esto presidente en",
            "start": 6617.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el Facebook en instagram en varias redes",
            "start": 6620.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1n diciendo ponen",
            "start": 6624.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas con photoshops como estaban",
            "start": 6627.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes C\u00f3mo quedan las Photoshop vean sin",
            "start": 6630.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embargo no es un trabajo de cirug\u00eda",
            "start": 6632.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "simplemente es un trabajo de fotograf\u00eda",
            "start": 6636.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las personas se dejan llevar por esto",
            "start": 6638.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "porque no hay una una publicidad",
            "start": 6640.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "preventiva Aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 6644.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "consejo de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6646.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solicitarles que hagan publicidad de",
            "start": 6648.86,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este tipo Porque existe mucha mucha",
            "start": 6651.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "demanda en los m\u00e9dicos que no son",
            "start": 6654.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "certificados y que no tienen esta",
            "start": 6656.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "especialidad tanto en cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 6659.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como los cirujanos que son los doctores",
            "start": 6660.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que son oftalm\u00f3logos y que no pueden",
            "start": 6664.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "practicar muchas cirug\u00edas o los",
            "start": 6667.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dentistas que hacen cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 6669.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pero tampoco son los especialistas esto",
            "start": 6671.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es muy importante ya que el 25% han",
            "start": 6674.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muerto en el 2021 por esta mala praxis",
            "start": 6678.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n para que tambi\u00e9n",
            "start": 6682.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "intervenga la cofepris o intervenga en",
            "start": 6684.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la Profeco para que detecten la",
            "start": 6688.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "publicidad enga\u00f1osa presidente eso es",
            "start": 6691.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por un lado por otro lado presidente",
            "start": 6693.119,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico el 16% de los adultos mayores",
            "start": 6697.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "mayores sufren de abandono y maltrato ha",
            "start": 6701.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido un gran apoyo todo lo que usted ha",
            "start": 6705.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hecho de la pensi\u00f3n Universal del",
            "start": 6707.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bienestar sin embargo tenemos una",
            "start": 6709.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n donde adultos mayores la",
            "start": 6711.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de m\u00e1s de 85 a\u00f1os que no",
            "start": 6714.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encuentran sus actas de nacimiento",
            "start": 6718.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente al no encontrar sus actas de",
            "start": 6719.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacimiento principalmente en la",
            "start": 6722.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "provincia pues son gente que sobre todo",
            "start": 6724.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los adultos es gente anciana que ya no",
            "start": 6727.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no se acuerdan de nada entonces no",
            "start": 6730.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen acceso a sus actas de nacimiento",
            "start": 6732.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por lo tanto no pueden tener este apoyo",
            "start": 6735.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo le pedir\u00eda si fuera",
            "start": 6738.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "posible que fueran servidores de la",
            "start": 6741.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a verlos",
            "start": 6744.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ayudarlos a saber que que son gente ya",
            "start": 6747.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "son gente de 95 de 100 a\u00f1os presidente",
            "start": 6750.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya hemos estado en estos en estos asilos",
            "start": 6753.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "donde las las personas que los cuidan",
            "start": 6755.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "principalmente son monjas tienen ya 80",
            "start": 6758.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "85 a\u00f1os tambi\u00e9n o sea las adultas",
            "start": 6762.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mayores que son religiosas cuidan a los",
            "start": 6765.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ancianitos de noventa y cinco a\u00f1os y",
            "start": 6768.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "creo que es un problema muy grande que",
            "start": 6770.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hay en todo el pa\u00eds presidente porque no",
            "start": 6772.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cuentan con le digo con sus documentos y",
            "start": 6775.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "por otro lado los que cuentan con",
            "start": 6778.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "documentos y no est\u00e1n en asilos de",
            "start": 6780.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ancianos las personas a las que nombran",
            "start": 6782.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus representantes sean sus hijos o",
            "start": 6785.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gente cercana pues les roban sus su",
            "start": 6788.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dinero que tienen en sus tarjetas",
            "start": 6791.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n ser\u00eda muy importante",
            "start": 6792.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que haya inspecci\u00f3n de que realmente se",
            "start": 6795.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los est\u00e9n entregando a estos ancianos",
            "start": 6798.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente Y por \u00faltimo le mandan un",
            "start": 6801.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recado estuvimos con los ancianos de",
            "start": 6805.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Tepatitl\u00e1n Jalisco donde lo mandan a",
            "start": 6808.139,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "saludar y me dicen que si les puede",
            "start": 6812.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ayudar con un elevador",
            "start": 6815.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya que las monjas los tienen que",
            "start": 6817.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empujar por una rampa hacia los pisos de",
            "start": 6820.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "arriba y le digo que son personas ya",
            "start": 6823.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayores y bueno tambi\u00e9n piden que les",
            "start": 6825.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mande ya que no quit\u00f3 usted el apoyo",
            "start": 6828.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para los fideicomisos por tantas cosas",
            "start": 6831.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda y tantas trampas que se hac\u00edan",
            "start": 6833.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que pudieran darle ayuda ya sea",
            "start": 6836.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica o en especie pero directamente",
            "start": 6839.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al asilo porque luego no lo no les ha",
            "start": 6841.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegado entonces tanto de ah\u00ed como del",
            "start": 6844.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y sobre todo pues que",
            "start": 6847.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hubiera as\u00ed los de ansiedad del Gobierno",
            "start": 6849.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Federal Gracias presidente Sandra",
            "start": 6852.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Aguilera de grupo larza comunicaciones",
            "start": 6854.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Pues muy bien Vamos a continuar y te",
            "start": 6855.739,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "felicitamos por lo que haces de que la",
            "start": 6859.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas pl\u00e1sticas",
            "start": 6862.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las realicen profesionales",
            "start": 6864.139,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en eso estamos Totalmente de acuerdo y",
            "start": 6867.619,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "te felicitamos por esa labor que est\u00e1s",
            "start": 6872.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 6875.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a Ariana Montiel de que",
            "start": 6877.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atienda lo de los adultos mayores tanto",
            "start": 6882.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para las actas de nacimiento como lo de",
            "start": 6885.06,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "los asilos de ancianos que este te",
            "start": 6889.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pongas de acuerdo con Jes\u00fas es que ahora",
            "start": 6893.219,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 de este servidor p\u00fablico ac\u00e1",
            "start": 6895.44,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "Este siempre volte\u00f3 este que es mi gran",
            "start": 6901.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6907.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno se ponen de acuerdo para que \u00e9l",
            "start": 6908.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "establezca la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6913.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con Ariana si te parece s\u00ed lo vemos",
            "start": 6915.5,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 junto andas t\u00fa",
            "start": 6920.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy Jessica",
            "start": 6924.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "coyoteca de radio chololan radio de uso",
            "start": 6927.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "social ind\u00edgena de la asociaci\u00f3n mundial",
            "start": 6930.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de radios comunitarias cap\u00edtulo M\u00e9xico",
            "start": 6932.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en enero de 2020 Miguel L\u00f3pez Vega",
            "start": 6934.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "representante comunitario y comunicador",
            "start": 6937.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de Santa Mar\u00eda Zacatepec en el",
            "start": 6940.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "municipio de juanse Bonilla Puebla fue",
            "start": 6942.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "detenido y encarcelado por tres delitos",
            "start": 6945.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "diversas organizaciones y medios lo",
            "start": 6947.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llamaron el primer preso pol\u00edtico de la",
            "start": 6950.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuatro t porque estas acusaciones",
            "start": 6951.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sucedieron en el marco de las",
            "start": 6953.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manifestaciones de esa comunidad contra",
            "start": 6955.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el proyecto de desag\u00fce Industrial del",
            "start": 6957.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Parque Industrial ciudad textil",
            "start": 6959.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "impulsado por el gobierno del Estado de",
            "start": 6961.82,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Puebla y la Comisi\u00f3n Estatal del agua",
            "start": 6964.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seas Puebla usted mismo celebr\u00f3 en este",
            "start": 6966.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "espacio que el ambientalista fuera",
            "start": 6969.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "liberado el 29 de enero de 2020 la jueza",
            "start": 6970.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lo sujet\u00f3 a proceso por un delito y",
            "start": 6974.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dicto autodenovinculaci\u00f3n por los dos",
            "start": 6976.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delitos mayores ayer se realiz\u00f3 la",
            "start": 6979.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n del proceso de Miguel L\u00f3pez",
            "start": 6982.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Vega esos mismos delitos seas pueblo",
            "start": 6983.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 casi tres a\u00f1os despu\u00e9s que no",
            "start": 6987.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue notificado de la resoluci\u00f3n en la",
            "start": 6989.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "audiencia de ayer seas pueblo otorg\u00f3 un",
            "start": 6992.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n absoluto y completo por los",
            "start": 6994.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "delitos de da\u00f1o a los medios de",
            "start": 6995.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "transporte y obstrucci\u00f3n de la obra",
            "start": 6997.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la jueza acept\u00f3 el perd\u00f3n pero",
            "start": 6998.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico pidi\u00f3 diez d\u00edas",
            "start": 7001.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para analizar la solicitud y evaluar",
            "start": 7004.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posibles medidas de reparaci\u00f3n hacia el",
            "start": 7006.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seas entonces la situaci\u00f3n de Miguel",
            "start": 7009.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Vegas sigue incierta por estos dos",
            "start": 7011.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "delitos a\u00fan m\u00e1s el tercer delito da\u00f1o a",
            "start": 7014.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las v\u00edas de comunicaci\u00f3n contin\u00faa sin",
            "start": 7017.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser procesado a pesar de que la misma",
            "start": 7019.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jueza fij\u00f3 marzo de 2020 como fecha",
            "start": 7021.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "l\u00edmite para la investigaci\u00f3n",
            "start": 7024.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "complementaria pues desech\u00f3 las",
            "start": 7026.32,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "declaraciones de trabajadores deseas por",
            "start": 7028.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las irregularidades que presentaban el",
            "start": 7030.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comunicador est\u00e1 sujeto a medidas",
            "start": 7033.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cautelares por ese delito tiene que ir a",
            "start": 7035.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "firmar a cada quince d\u00edas ya por tres",
            "start": 7038.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os otro comunicador ind\u00edgena Alejandro",
            "start": 7040.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Torres chocolat",
            "start": 7043.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cubr\u00eda la protesta y ahora tiene una",
            "start": 7044.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por los mismos",
            "start": 7047.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delitos que Miguel en ese contexto se\u00f1or",
            "start": 7048.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente tengo dos preguntas la",
            "start": 7051.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primera de ellas ante la irregularidad",
            "start": 7053.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del proyecto de desag\u00fce Industrial que",
            "start": 7055.58,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7057.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "investigando y un juzgado Federal otorg\u00f3",
            "start": 7059.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Amparo a la comunidad de Santa Mar\u00eda",
            "start": 7062.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Zacatepec porque no se hizo la consulta",
            "start": 7064.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena al ser un pueblo Nagua adem\u00e1s",
            "start": 7066.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de lo at\u00edpico y lento del proceso penal",
            "start": 7069.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se\u00f1ala a estos dos comunicadores y",
            "start": 7071.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ambientalistas que son ampliamente",
            "start": 7074.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reconocidos por su labor y est\u00e1n",
            "start": 7075.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "acogidos por el mecanismo de Protecci\u00f3n",
            "start": 7078.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Federal para periodistas y Defensores no",
            "start": 7079.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proceder\u00eda la extinci\u00f3n de la acci\u00f3n",
            "start": 7082.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "penal completa y definitiva para ambos",
            "start": 7084.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comunicadores S\u00ed nada m\u00e1s que este",
            "start": 7086.659,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar el acuerdo con el",
            "start": 7091.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "poder judicial se est\u00e1 logrando en otros",
            "start": 7096.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7101.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando y se puede porque la",
            "start": 7102.38,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ley de amnist\u00eda que nosotros",
            "start": 7107.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "promulgamos",
            "start": 7111.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "solo aplica cuando ya hay sentencia y en",
            "start": 7113.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estos casos todav\u00eda no hay sentencia",
            "start": 7117.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7120.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay que llegar a acuerdos con el poder",
            "start": 7122.32,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "judicial y con la fiscal\u00eda Pero podemos",
            "start": 7126.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7131.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hoy va a estar aprovecho para comentarlo",
            "start": 7134.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 7138.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "informando sobre estos lamentables",
            "start": 7140.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hechos donde perdieron la vida migrantes",
            "start": 7141.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en Ju\u00e1rez",
            "start": 7145.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo que nos duele mucho no nos deja de",
            "start": 7147.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "doler y va a estar informando Rosa Isela",
            "start": 7152.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Rosa Isela Rodr\u00edguez secretaria de",
            "start": 7156.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7161.54,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y si este te quedas este ella puede",
            "start": 7163.239,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "ayudar para que se garantice ya la",
            "start": 7169.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libertad de los comunicadores y que se",
            "start": 7174.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "les quiten los cargos Much\u00edsimas gracias",
            "start": 7178.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y la segunda pregunta",
            "start": 7180.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Igualmente estos dos comunicadores",
            "start": 7182.8,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas son parte del frente de",
            "start": 7185.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblos que rechazan el proyecto",
            "start": 7187.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "integral Morelos a cuatro a\u00f1os del",
            "start": 7188.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asesinato de otro de sus compa\u00f1eros",
            "start": 7191.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Samir flores soberanes el veinte de",
            "start": 7192.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "febrero de 2019 la justicia de Morelos",
            "start": 7195.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no ha presentado avances del caso por lo",
            "start": 7198.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto la familia y compa\u00f1eros del",
            "start": 7200.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comunicador ind\u00edgena han",
            "start": 7202.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "solicitado que la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7204.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica atraiga el caso porque no ha",
            "start": 7206.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sucedido esto se\u00f1or presidente no tengo",
            "start": 7209.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este mayor informaci\u00f3n pero ahora que va",
            "start": 7211.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a estar Rosa Isela se lo propones y",
            "start": 7216.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos ning\u00fan inconveniente",
            "start": 7218.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "solicitarle a la fiscal\u00eda que atraiga el",
            "start": 7221.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7225.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para ver si entend\u00ed bien con la con la",
            "start": 7226.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "titular Rosa Isela podemos platicar de",
            "start": 7230.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esos dos temas S\u00ed a las tres de la tarde",
            "start": 7232.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien Much\u00edsimas gracias muy bien",
            "start": 7234.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7238.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "dos dos dos este dos este compa\u00f1eros A",
            "start": 7240.32,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ver p\u00e1rense uno ah",
            "start": 7247.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed t\u00fa",
            "start": 7251.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 tal presidente c\u00f3mo est\u00e1 Carlos",
            "start": 7254.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n de avan noticias cuatro mega",
            "start": 7256.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones Veracruz Pues de",
            "start": 7258.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "inicio antes de tomar el tema del",
            "start": 7260.659,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "Consejo de la comunicaci\u00f3n s\u00ed me",
            "start": 7262.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle de estas notas",
            "start": 7263.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informativas que se difunden el d\u00eda de",
            "start": 7265.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hoy de que la empresa de seguridad est\u00e1",
            "start": 7267.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vinculada con el c\u00f3nsul honorario de",
            "start": 7270.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nicaragua en la empresa que daba",
            "start": 7272.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad A lo que es el espacio de los",
            "start": 7275.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "migrantes es preguntarle su posici\u00f3n al",
            "start": 7278.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respecto si nos puede dar informaci\u00f3n",
            "start": 7280.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente bueno para eso va a ser la",
            "start": 7281.239,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "conferencia de las tres de la tarde",
            "start": 7284.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7289.53,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "ayer se inform\u00f3 de que ya se estaban",
            "start": 7291.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tramitando",
            "start": 7299.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7301.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7304.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creo que hoy",
            "start": 7306.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a las tres de la tarde se va a informar",
            "start": 7309.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7312.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el castigo a presuntos",
            "start": 7314.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "responsables de estos lamentables hechos",
            "start": 7318.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y yo lo que",
            "start": 7322.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "reitero primero pues es mi",
            "start": 7324.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mi p\u00e9same",
            "start": 7329.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a los familiares es un asunto muy",
            "start": 7330.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doloroso mucho mucho muy triste",
            "start": 7332.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a los familiares de los migrantes de",
            "start": 7337.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hermanos",
            "start": 7341.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primero eso y lo segundo decirles que no",
            "start": 7344.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "va a haber impunidad",
            "start": 7349.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que se va a castigar a los responsables",
            "start": 7352.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7358.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el fiscal",
            "start": 7359.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para pedirle de que no haya",
            "start": 7362.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de",
            "start": 7368.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 7370.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el de hacer justicia",
            "start": 7373.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7377.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "act\u00faen con",
            "start": 7379.599,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "profesionalismo con absoluta libertad y",
            "start": 7381.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7385.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se descarte",
            "start": 7388.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7390.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "impunidad que no haya impunidad que haya",
            "start": 7391.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "justicia entonces Hoy",
            "start": 7396.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "va Rosa Isela tambi\u00e9n tengo entendido",
            "start": 7399.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con una representante",
            "start": 7404.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 7407.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a informarles",
            "start": 7409.78,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y tu pregunta va a ser respondiste pero",
            "start": 7413.08,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "no quiero yo este meterme porque como",
            "start": 7417.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n",
            "start": 7423.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no quiero este",
            "start": 7426.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 7429.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "datos este",
            "start": 7431.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presuntos",
            "start": 7437.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 7439.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 saliendo pues de las",
            "start": 7442.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "investigaciones y que no se vaya a",
            "start": 7445.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "utilizar esto para este",
            "start": 7447.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que los responsables puedan",
            "start": 7449.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acudir amparos y",
            "start": 7452.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7455.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "protegerse no",
            "start": 7457.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7459.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar adelantando informaci\u00f3n nosotros",
            "start": 7460.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ya habl\u00f3 con Francisco gardu\u00f1o",
            "start": 7463.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed",
            "start": 7465.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "va Va a renunciar o qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 7466.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7471.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7472.93,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "van a esperar",
            "start": 7474.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el resultado de la investigaci\u00f3n c\u00f3mo",
            "start": 7478.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 7481.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a ser la fiscal\u00eda",
            "start": 7483.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la que va a",
            "start": 7486.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 7491.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 7493.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "judiciales correspondientes",
            "start": 7496.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y retomando el tema de consejo de la",
            "start": 7499.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Aprovechando que est\u00e1n",
            "start": 7501.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7502.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "caras conocidas",
            "start": 7504.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo que yo cubr\u00eda deportes",
            "start": 7506.199,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hasta una carrera del d\u00eda de la",
            "start": 7508.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7510.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es preguntarles si dentro de la",
            "start": 7510.94,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estrategia que se contempla a usted",
            "start": 7513.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "junto con el presidente entrante de este",
            "start": 7514.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n contemplan",
            "start": 7517.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto porque",
            "start": 7519.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mencionaba lo de cincuenta del tema de",
            "start": 7521.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "del apoyo a las campa\u00f1as del Consejo de",
            "start": 7524.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7527.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin embargo hay varias tambi\u00e9n",
            "start": 7528.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de de canales p\u00fablicos usted hablaba",
            "start": 7532.179,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "habla mucho del tema de de la familia de",
            "start": 7536.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no se saque a los j\u00f3venes de casa",
            "start": 7539.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nos habla del hasta de las aguas puercas",
            "start": 7540.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que usted menciona no del tema de los",
            "start": 7543.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "refrescos",
            "start": 7546.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7547.659,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la pregunta va relacionada con esto",
            "start": 7549.34,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "usted acaba de hacer un anuncio",
            "start": 7551.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante de de pedir el apoyo al",
            "start": 7552.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente del Consejo de la",
            "start": 7555.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para que apoye tambi\u00e9n",
            "start": 7556.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de prevenci\u00f3n del combate al",
            "start": 7559.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "consumo de drogas es preguntarles y",
            "start": 7562.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contemplar\u00eda esto Pues el tema",
            "start": 7564.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las series lanzar por ejemplo una",
            "start": 7566.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "serie en tiktok que es la red preferida",
            "start": 7569.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes Aqu\u00ed voy en Canal Once",
            "start": 7571.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo hay una serie",
            "start": 7574.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se llama aqu\u00edpatla es de unos chicos",
            "start": 7577.58,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "es una serie muy multireconocida muy",
            "start": 7580.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apreciada por los chavos no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 7583.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n se quit\u00f3 se se quit\u00f3 de Canal Once",
            "start": 7586.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pero es una serie que llega mucho a los",
            "start": 7589.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es preguntarle si tambi\u00e9n se",
            "start": 7591.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contempla Aprovechando que usted conoce",
            "start": 7594.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a pigmenio Ibarra que es una persona que",
            "start": 7596.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se dedica a las series pues pedirle su",
            "start": 7598.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoyo su experiencia Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 7600.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n con campa\u00f1as",
            "start": 7602.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "si no mal recuerdo la de la de gota gota",
            "start": 7603.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si si no m\u00e1s le falla la memoria es",
            "start": 7606.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pedirle o proponerle o no s\u00e9 c\u00f3mo se le",
            "start": 7609.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pueda llamar Pues tambi\u00e9n atacar el tema",
            "start": 7612.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de las series usted habla de las series",
            "start": 7614.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed presentaba Hace algunos d\u00edas",
            "start": 7616.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una serie una pel\u00edcula Pues es",
            "start": 7619.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "preguntarle si se contempla una",
            "start": 7621.5,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "estrategia completa finalmente ya con el",
            "start": 7622.699,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n que tiene",
            "start": 7624.199,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "toda la experiencia en el tema de",
            "start": 7625.88,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as medi\u00e1ticas presidente Muchas",
            "start": 7627.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 7628.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7631.3,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "van a ponerse de acuerdo con Jes\u00fas y van",
            "start": 7634.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a salir cosas muy importantes",
            "start": 7640.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7642.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 7644.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y con la c\u00e1mara de la",
            "start": 7647.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "industria de la radio y la televisi\u00f3n",
            "start": 7651.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner de acuerdo no",
            "start": 7652.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es importante aclarar que",
            "start": 7655.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos los mensajes del Consejo de la",
            "start": 7659.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7662.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no son con cargo al presupuesto p\u00fablico",
            "start": 7665.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "esa aportaci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 7669.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y en el caso de la",
            "start": 7673.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "industria de la radio de la televisi\u00f3n",
            "start": 7677.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "tenemos acuerdos en este caso no",
            "start": 7681.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablamos de cincuenta cincuenta puede",
            "start": 7686.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ser 20 ochenta o sea 20 nosotros",
            "start": 7688.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7693.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Este pero nos vamos a poner de acuerdo",
            "start": 7696.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner de acuerdo porque",
            "start": 7700.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos dos campa\u00f1as que nos",
            "start": 7702.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "importan mucho",
            "start": 7705.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dos este es esta",
            "start": 7707.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "adicciones Esta es important\u00edsima y la",
            "start": 7711.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "otra tiene que ver con alimentaci\u00f3n",
            "start": 7715.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con la buena alimentaci\u00f3n y ah\u00ed incluye",
            "start": 7718.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se incluye lo del deporte",
            "start": 7721.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque la buena alimentaci\u00f3n y el",
            "start": 7724.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 7726.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7727.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 7729.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estamos seguros si hay buena",
            "start": 7733.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n no voy a hablar de otras",
            "start": 7736.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas o sea nada m\u00e1s buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 7739.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y deporte",
            "start": 7742.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este es medicina preventiva y es mejor",
            "start": 7745.88,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "prevenir que curar",
            "start": 7750.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "tenemos que ir hacia all\u00e1",
            "start": 7754.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "podemos tener hospitales de Tercer nivel",
            "start": 7757.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de especialidades pero no es mejor es",
            "start": 7760.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que la gente no se enferme y esto lo",
            "start": 7764.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "podemos lograr",
            "start": 7767.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con buenos h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n",
            "start": 7769.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con ejercicio",
            "start": 7772.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndonos",
            "start": 7777.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros todos",
            "start": 7778.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y por eso esta campa\u00f1a son las dos",
            "start": 7782.619,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "hay otros temas importantes por ejemplo",
            "start": 7787.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo del agua",
            "start": 7792.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo el ahorro del agua",
            "start": 7794.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que es un recurso pues vital",
            "start": 7798.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya tenemos problemas",
            "start": 7803.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de falta de agua",
            "start": 7806.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y tenemos que cuidar el agua",
            "start": 7808.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7814.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7815.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agua superficiales como subterr\u00e1neas ya",
            "start": 7817.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7821.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "zonas del pa\u00eds",
            "start": 7822.4,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "con estr\u00e9s",
            "start": 7825.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico es decir no hay agua",
            "start": 7827.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y estamos perforando en algunos lugares",
            "start": 7830.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7833.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos mil dos mil quinientos metros de",
            "start": 7838.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "profundidad",
            "start": 7841.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 extrayendo agua contaminada",
            "start": 7842.02,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "con Ars\u00e9nico",
            "start": 7847.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7850.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7851.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7853.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "es inaceptable que se invierta en",
            "start": 7855.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico para",
            "start": 7860.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poder abastecer de agua",
            "start": 7863.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar mucho el",
            "start": 7867.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agua esa es otra campa\u00f1a pero eso lo",
            "start": 7870.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo Ya de manera",
            "start": 7873.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "voluntaria el consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7875.86,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros muchos temas no pero",
            "start": 7879.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "nosotros como estrategia de gobierno en",
            "start": 7886.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7890.179,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "procuramos priorizar",
            "start": 7892.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "son muchos los problemas pero a ver",
            "start": 7895.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son",
            "start": 7899.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los que debemos de atender primero y los",
            "start": 7902.239,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s Impacto",
            "start": 7907.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en poblaci\u00f3n",
            "start": 7911.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver m\u00e1s",
            "start": 7914.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con el beneficio de la gente para que",
            "start": 7916.9,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tengan una idea somos 36",
            "start": 7922.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "millones de familias",
            "start": 7927.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7930.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ya estamos llegando",
            "start": 7933.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a 30 millones",
            "start": 7934.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 7937.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en esos hogares se recibe cuando menos",
            "start": 7941.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 7944.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de el presupuesto",
            "start": 7946.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa del del",
            "start": 7949.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "bienestar y Aqu\u00ed vamos a lo general de",
            "start": 7953.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no se puede porque el gobierno no",
            "start": 7957.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es una universidad",
            "start": 7961.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en s\u00ed no es un centro de investigaci\u00f3n",
            "start": 7963.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "no es para experimentar",
            "start": 7966.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el gobierno es para atender sobre todo",
            "start": 7970.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cuando se tiene tanta poblaci\u00f3n pobre",
            "start": 7974.06,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hay que procurar llevar acciones que",
            "start": 7977.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "beneficien a todos",
            "start": 7982.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "es el caso por ejemplo de la pensi\u00f3n",
            "start": 7985.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 7988.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Es Universal",
            "start": 7991.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "son ya m\u00e1s de 11 millones de adultos",
            "start": 7994.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7996.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que reciben la pensi\u00f3n",
            "start": 7999.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Es Universal",
            "start": 8002.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las becas para",
            "start": 8005.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatoria que son como",
            "start": 8007.56,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "cuatro millones quinientos mil todos",
            "start": 8011.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "reciben sus becas",
            "start": 8016.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda mucho en esto que estamos",
            "start": 8020.099,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "hablando porque ya se est\u00e1 logrando",
            "start": 8023.079,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "que no abandonen la escuela en la edad",
            "start": 8027.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s delicada que es la adolescencia",
            "start": 8031.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "estamos logrando reducir la deserci\u00f3n",
            "start": 8036.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "escolar entonces para eso son las becas",
            "start": 8040.8,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Pero la idea es as\u00ed este general",
            "start": 8045.599,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "atender a todos no es",
            "start": 8050.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "solo a las escuelas p\u00fablicas en donde",
            "start": 8056.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s pobreza no todas las escuelas",
            "start": 8061.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas el caso de los adultos mayores",
            "start": 8065.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s para los adultos mayores",
            "start": 8067.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 8071.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no es a todos cumpliendo los sesenta y",
            "start": 8073.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os ya su tarjeta",
            "start": 8077.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "porque es una",
            "start": 8081.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recompensa es un reconocimiento por lo",
            "start": 8085.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que ya hicieron los mayores",
            "start": 8088.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya ayudaron al desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 8091.8,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "merecen recibir ser tomados en cuenta",
            "start": 8094.719,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "aunque sea con",
            "start": 8098.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a pensi\u00f3n pero es universal",
            "start": 8101.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8106.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed",
            "start": 8110.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 8111.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajando y por eso hablamos dos",
            "start": 8114.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 8117.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Porque pueden haber diez quince veinte",
            "start": 8120.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pero se diluye",
            "start": 8124.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a centrarnos",
            "start": 8127.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en dos temas que son muy importantes",
            "start": 8130.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "una pregunta m\u00e1s porque ya nos vamos al",
            "start": 8135.719,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "desayuno adelante",
            "start": 8139.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8143.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hola Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 8145.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Soy Pepe Ram\u00edrez del Canal El charro en",
            "start": 8147.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vivo un canal de medios digitales",
            "start": 8150.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 8153.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1anera hemos hablado sobre",
            "start": 8156.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la crisis institucional que se vive",
            "start": 8159.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dentro del poder judicial",
            "start": 8161.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las resoluciones por parte de los jueces",
            "start": 8163.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "magistrados y de ministros que nos",
            "start": 8167.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "demuestran esta descomposici\u00f3n Dentro de",
            "start": 8170.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este poder",
            "start": 8173.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de nuestro estado casos son muchos",
            "start": 8175.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jueces que conceden amparos que",
            "start": 8178.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "benefician a empresas extranjeras e",
            "start": 8181.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "intereses facciosos magistrados que",
            "start": 8184.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "liberan las cuentas de delincuentes como",
            "start": 8186.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es el caso de C\u00e1rdenas Palomino o de",
            "start": 8189.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ministros que como ya hemos escuchado en",
            "start": 8191.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas Pues violentan",
            "start": 8194.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fragantemente la Constituci\u00f3n Hace unos",
            "start": 8196.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente la ministra",
            "start": 8199.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidenta Norma en un discurso se\u00f1al\u00f3",
            "start": 8202.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que los mexicanos para poder exigir",
            "start": 8205.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nuestros derechos los debemos primero de",
            "start": 8208.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "conocer y este es un argumento que nos",
            "start": 8210.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "demuestran La burbuja en que viven las",
            "start": 8214.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "autoridades que deber\u00edan de impartir",
            "start": 8218.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Justicia los mexicanos conocemos",
            "start": 8220.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros derechos todas y todos sabemos",
            "start": 8223.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que tenemos derecho a la salud derecho a",
            "start": 8225.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n derecho a un trabajo Digno",
            "start": 8228.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y bien remunerado a libres esparcimiento",
            "start": 8231.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el problema presidente es que las",
            "start": 8234.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autoridades no cumplen con ello e",
            "start": 8237.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "independientemente si los ciudadanos en",
            "start": 8240.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este caso no conoce sus derechos las",
            "start": 8242.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades deben de garantizarlos s\u00ed o",
            "start": 8244.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8247.66,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos tenemos",
            "start": 8250.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "derecho a la justicia pronta y expedita",
            "start": 8252.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Y en este caso presidente pues es uno de",
            "start": 8254.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los Derechos m\u00e1s vulnerados en nuestro",
            "start": 8257.859,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay ciudadanos que llevan a\u00f1os en",
            "start": 8259.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel y no tienen sentencia y aqu\u00ed",
            "start": 8261.519,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos denunciado una y otra",
            "start": 8263.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vez los que deber\u00edan de proteger y hacer",
            "start": 8266.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "valer la Constituci\u00f3n son los primeros",
            "start": 8268.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en violentarla y mucho de esto",
            "start": 8270.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente se debe a que ellos no le",
            "start": 8272.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rinden cuentas a nadie por esto",
            "start": 8275.019,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente no cree que es momento de",
            "start": 8276.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cambiar la forma de elegir a los",
            "start": 8278.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "magistrados y los ministros porque",
            "start": 8280.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchas veces no llegan los mejores",
            "start": 8283.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "perfiles ni los m\u00e1s preparados y voy a",
            "start": 8284.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dar un caso en concreto Pero hay",
            "start": 8287.439,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos en este caso la ministra",
            "start": 8288.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "norma pi\u00f1a cuando tuvo su comparecencia",
            "start": 8291.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para hacer Elektra ministra de la",
            "start": 8293.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "suprema corte en el senado de la",
            "start": 8296.139,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica fue se\u00f1alada por su",
            "start": 8297.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ineficiencia y su baja productividad en",
            "start": 8299.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los espacios en las que ella estaba como",
            "start": 8302.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "magistrada pero ahora peor a\u00fan sostuvo",
            "start": 8305.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en esa comparecencia",
            "start": 8308.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 8310.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "judicial cuando todas y todos sabemos",
            "start": 8312.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es lo contrario hoy se habla de",
            "start": 8314.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pesos y contrapesos de que el poder",
            "start": 8318.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "judicial es el contrapeso del poder",
            "start": 8320.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejecutivo y la pregunta es y creo que",
            "start": 8322.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos nos la hacemos Qui\u00e9n es",
            "start": 8325.359,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el contrapeso del poder judicial no",
            "start": 8327.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "creer presidente que es necesario Buscar",
            "start": 8330.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una iniciativa la autonom\u00eda",
            "start": 8333.219,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del Consejo de la judicatura porque al",
            "start": 8335.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "final Pues los que est\u00e1n dentro del",
            "start": 8338.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poder judicial son jueces y parte son",
            "start": 8341.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juez y parte y pues nunca le dan este le",
            "start": 8343.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "le dan este en este caso pues",
            "start": 8348.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuentas a nadie y menos a las y los",
            "start": 8352.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mexicanos y presidente apoyar\u00e1 la",
            "start": 8355.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iniciativa que se tiene pensada",
            "start": 8357.519,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentar en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 8359.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que los jueces los magistrados y",
            "start": 8361.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los ministros sean electos a trav\u00e9s del",
            "start": 8363.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "voto popular",
            "start": 8366.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues es muy buena tu tu pregunta",
            "start": 8368.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "yo coincido de que tiene que haber una",
            "start": 8372.479,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial ayer hac\u00eda yo",
            "start": 8376.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n de que",
            "start": 8380.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se puede llegar al gobierno",
            "start": 8383.519,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pero hace falta la transformaci\u00f3n",
            "start": 8389.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de el estado",
            "start": 8393.359,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "porque una cosa es el poder ejecutivo y",
            "start": 8396.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 8402.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tiene que ver con otros poderes",
            "start": 8404.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que necesitan",
            "start": 8408.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reformarse",
            "start": 8411.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante",
            "start": 8412.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en El Ejecutivo",
            "start": 8415.979,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sobre todo combatiendo la corrupci\u00f3n que",
            "start": 8419.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no haya impunidad",
            "start": 8422.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se ha avanzado en el poder legislativo",
            "start": 8425.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya no hay moches",
            "start": 8427.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para autorizar el presupuesto antes",
            "start": 8433.32,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "les daban a cada diputado a cada senador",
            "start": 8438.18,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "le daba un presupuesto",
            "start": 8443.939,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o sea un este soborno",
            "start": 8447.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para que votara",
            "start": 8451.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al extremo de que tres a\u00f1os",
            "start": 8454.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seguidos",
            "start": 8459.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados que es la c\u00e1mara",
            "start": 8462.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que apruebe el presupuesto tiene la",
            "start": 8465.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "facultad exclusiva para aprobar el",
            "start": 8467.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 8470.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aprobaba por unanimidad del presupuesto",
            "start": 8472.02,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8476.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 8478.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "consecutivos",
            "start": 8480.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8482.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hab\u00edan esos",
            "start": 8484.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cada diputado recib\u00eda",
            "start": 8487.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un recurso cuando no le corresponde",
            "start": 8493.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque no es su funci\u00f3n la de ejecutar",
            "start": 8496.54,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "recib\u00eda un oficio de autorizaci\u00f3n para",
            "start": 8500.8,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "poder disponer de un presupuesto",
            "start": 8506.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en tres ramas",
            "start": 8510.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "les daban para el mejoramiento de las",
            "start": 8513.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 8516.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "para la infraestructura deportiva y para",
            "start": 8518.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la cultura",
            "start": 8522.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8526.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se repart\u00eda entre los diputados y",
            "start": 8527.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegaba un diputado",
            "start": 8530.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "haber a un presidente municipal o a un",
            "start": 8532.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gobernador aunque no fuese de su",
            "start": 8534.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "distrito y le dec\u00eda tengo esto",
            "start": 8536.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "millones para las calles",
            "start": 8541.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8545.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "te lo asigno a ti nada m\u00e1s que me tienes",
            "start": 8548.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que dar",
            "start": 8552.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un 10% un quince un veinte un",
            "start": 8554.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si no quieres as\u00ed",
            "start": 8559.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8562.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se hace la obra nada m\u00e1s que yo",
            "start": 8567.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "propongo a la empresa",
            "start": 8571.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 8576.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y a los l\u00edderes",
            "start": 8578.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los grupos a eso les daban m\u00e1s",
            "start": 8581.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Para repartir",
            "start": 8585.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso ya no sucede",
            "start": 8587.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso nosotros no sacamos unanimidad",
            "start": 8591.939,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 8595.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8598.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no quiero unanimidad no",
            "start": 8599.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este a ese precio",
            "start": 8603.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 8606.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8608.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces ha avanzado",
            "start": 8610.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de",
            "start": 8613.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "senador fue muy vergonzoso que cuando",
            "start": 8615.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "autorizan cuando aprueban",
            "start": 8618.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 8620.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les dan dinero para votar",
            "start": 8625.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hay algo",
            "start": 8631.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bueno no lo voy a decir porque tenemos",
            "start": 8633.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "invitados y aqu\u00ed hay pluralidad Este",
            "start": 8635.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8638.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8639.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado est\u00e1 preso el que estaba",
            "start": 8641.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "director de Pemex y en su declaraci\u00f3n",
            "start": 8646.06,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "oficial habla de que este",
            "start": 8648.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 la orden de darle dinero a",
            "start": 8655.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legisladores no voy a decir de qu\u00e9",
            "start": 8658.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partido para no meterlo en eso",
            "start": 8660.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para votar por la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 8663.76,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya no sin embargo como t\u00fa",
            "start": 8669.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alas el poder judicial requiere",
            "start": 8672.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "renovarse y es un asunto",
            "start": 8676.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8679.42,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 8683.439,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque es un problema estructural",
            "start": 8685.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no son los jueces nada m\u00e1s",
            "start": 8689.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no son los magistrados no son los",
            "start": 8692.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8696.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es vamos a decir la abogac\u00eda",
            "start": 8697.2,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "y la formaci\u00f3n de los abogados y",
            "start": 8704.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 8709.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n",
            "start": 8711.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8715.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se tiene que tener abogados",
            "start": 8718.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "rectos",
            "start": 8723.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 8726.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 8728.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cercanos a la gente",
            "start": 8730.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas comentaba si este",
            "start": 8733.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ministro no que cancel\u00f3 la ley electoral",
            "start": 8737.399,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "uno solo como su alteza seren\u00edsima",
            "start": 8740.68,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "este como representante",
            "start": 8747.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del supremo poder conservador",
            "start": 8750.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 8754.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "suspender una ley un ministro",
            "start": 8756.24,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "una ley aprobada",
            "start": 8762.1,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 8766.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si hay un poder que tiene que ver con el",
            "start": 8768.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo que tiene que ver con la",
            "start": 8771.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda popular es el legislativo",
            "start": 8774.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y que una gente que no es electa por el",
            "start": 8777.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8781.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "suspenda una ley",
            "start": 8783.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pues ya se pueden imaginar lo que eso",
            "start": 8787.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "implica Bueno si ese mismo se\u00f1or",
            "start": 8790.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este o facultades amplias abusando",
            "start": 8795.04,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de El Poder dijera a ver presidente",
            "start": 8800.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted que est\u00e1 cuestionando tanto al",
            "start": 8805.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 8808.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nombre usted",
            "start": 8810.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "proponga usted",
            "start": 8812.34,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "a los mil quinientos mil ochocientos",
            "start": 8814.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 8817.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tiene usted que garantizar",
            "start": 8818.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que sean profesionales que sean honestos",
            "start": 8823.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que sean cercanos a la gente",
            "start": 8826.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde los voy a sacar",
            "start": 8829.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es un problema estructural O sea no es",
            "start": 8834.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 8837.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8839.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que se pueda resolver de la noche a la",
            "start": 8841.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y as\u00ed estamos en otras",
            "start": 8844.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "profesiones",
            "start": 8847.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el caso de la abogac\u00eda",
            "start": 8850.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues toda la formaci\u00f3n en los \u00faltimos",
            "start": 8853.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempos tuvo que ver",
            "start": 8855.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el derecho privado",
            "start": 8857.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "con lo mercantil con lo penal y el",
            "start": 8862.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derecho p\u00fablico",
            "start": 8865.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "casi desapareci\u00f3 el derecho laboral el",
            "start": 8868.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "derecho Agrario",
            "start": 8872.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del derecho social",
            "start": 8874.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya nos ense\u00f1a eso",
            "start": 8877.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cambiaron los planes de estudio Entonces",
            "start": 8881.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 necesitamos",
            "start": 8884.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pues seguir avanzando",
            "start": 8886.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8889.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reformando transformando",
            "start": 8892.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mejorando los planes de estudio",
            "start": 8897.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "poniendo en correspondencia a la",
            "start": 8904.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con la nueva realidad que",
            "start": 8906.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estamos viviendo en el pa\u00eds y algo que",
            "start": 8909.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 8914.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8917.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo que ya hablamos es",
            "start": 8917.939,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fortalecer valores",
            "start": 8920.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8923.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 8924.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que en todas las escuelas",
            "start": 8926.76,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en todas las profesiones hay un tronco",
            "start": 8930.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 8932.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre humanismo",
            "start": 8934.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre moral sobre \u00e9tica",
            "start": 8936.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s ya",
            "start": 8940.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que vengan las eminencias",
            "start": 8943.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en lo t\u00e9cnico en lo cient\u00edfico pero",
            "start": 8947.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que nada humano",
            "start": 8951.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no sea ajeno",
            "start": 8954.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para tener as\u00ed",
            "start": 8959.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buenos profesionales",
            "start": 8961.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque si no pues todo es mercantil todo",
            "start": 8964.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es material",
            "start": 8968.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8970.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo espiritual",
            "start": 8972.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se queda de lado es un asunto",
            "start": 8976.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estructural es un asunto de fondo",
            "start": 8979.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "es pensar en",
            "start": 8983.58,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el bienestar material",
            "start": 8986.52,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el bienestar del alma",
            "start": 8991.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entender que la felicidad no solo es lo",
            "start": 8993.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "material no solo es la fama",
            "start": 8996.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos",
            "start": 9000.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la felicidad",
            "start": 9003.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9004.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 9006.859,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 9010.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 9013.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad",
            "start": 9015.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9018.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "insistir remachar",
            "start": 9019.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "una y otra vez",
            "start": 9022.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que solo siendo Bueno",
            "start": 9025.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 9026.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero son valores entonces",
            "start": 9030.439,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya los que van a venir o sea porque",
            "start": 9034.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya nosotros vamos a pasar a retirar digo",
            "start": 9037.939,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "no nos vamos a ir de este mundo pero s\u00ed",
            "start": 9042.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "vamos este a terminar nuestra encomienda",
            "start": 9045.84,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "y yo ya me retiro de la pol\u00edtica yo ya",
            "start": 9050.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cierro mi ciclo",
            "start": 9054.859,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y no vuelvo",
            "start": 9056.78,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hablar ni aparecer en nada p\u00fablico",
            "start": 9059.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a finales de septiembre Que entrego la",
            "start": 9063.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "banda presidencial",
            "start": 9065.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a Palenque Chiapas",
            "start": 9067.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9070.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero me voy a ir adem\u00e1s",
            "start": 9073.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "irme con mi conciencia tranquila me voy",
            "start": 9077.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la seguridad de que va a",
            "start": 9079.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haber relevo generacional y que nadie",
            "start": 9081.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Debe de sentirse insustituible y no caer",
            "start": 9085.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el necesariato y no tener mucho apego",
            "start": 9088.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero",
            "start": 9093.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n los que vienen ahora que",
            "start": 9096.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "voy a los actos me da un gusto",
            "start": 9100.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9104.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "predominan los j\u00f3venes",
            "start": 9106.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 9109.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora quisimos una manifestaci\u00f3n una",
            "start": 9111.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcha no pod\u00edamos caminar",
            "start": 9114.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hubo marcha",
            "start": 9117.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos dar un paso hasta era",
            "start": 9118.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asfixiante no volteaba yo a ver as\u00ed para",
            "start": 9121.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agarrar aire",
            "start": 9126.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y lo que m\u00e1s me fortalec\u00eda",
            "start": 9128.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "era el que ve\u00eda",
            "start": 9133.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a mi alrededor puro joven",
            "start": 9135.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y mis adentros les dec\u00eda ya triunfamos",
            "start": 9138.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque hay relevo generacional",
            "start": 9142.439,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "eso es mucho muy importante O sea ya se",
            "start": 9145.58,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar este movimiento ya nos",
            "start": 9150.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar ya",
            "start": 9153.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n",
            "start": 9156.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s presidente una petici\u00f3n as\u00ed",
            "start": 9167.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsima quer\u00eda hablarles de un tema",
            "start": 9170.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que lamentablemente est\u00e1 afectando a",
            "start": 9172.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "miles de familias que en este caso son",
            "start": 9174.84,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos Fovissste",
            "start": 9177.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que se han vuelto impagables y",
            "start": 9178.939,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afectando a miles de familias",
            "start": 9181.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la desesperaci\u00f3n ha generado que",
            "start": 9183.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estas estas familias Se junten en un",
            "start": 9185.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "movimiento para pedir",
            "start": 9188.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para expresar Cu\u00e1l es esta problem\u00e1tica",
            "start": 9190.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ellos no piden que se les condone la",
            "start": 9193.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "deuda sino que haya una reestructuraci\u00f3n",
            "start": 9195.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los cr\u00e9ditos a pesos con una tasa de",
            "start": 9197.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s f\u00edsica as\u00ed como la actualizaci\u00f3n",
            "start": 9200.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito que se hace cada a\u00f1o conforme",
            "start": 9202.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la Uma ya se han presentado",
            "start": 9205.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "iniciativas en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 9206.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin embargo no han caminado y tambi\u00e9n",
            "start": 9208.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se ha expuesto este tema ellos",
            "start": 9210.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n pidiendo presidente es si",
            "start": 9213.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se puede tener una pl\u00e1tica con usted",
            "start": 9215.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre este tema y me dejaron unos",
            "start": 9217.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "papeles para entreg\u00e1rselos a Ram\u00edrez",
            "start": 9220.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Cuevas s\u00ed en este caso y que los atienda",
            "start": 9222.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Buen rostro de FOVISSSTE s\u00ed le",
            "start": 9225.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dices Bueno pues muchas gracias",
            "start": 9229.68,
            "duration": 12.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9232.59,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9259.07,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "saludo presidente",
            "start": 9267.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9274.34,
            "duration": 3.159
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos la bienvenida al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] bueno Nos da much\u00edsimo gusto recibirles en esta ma\u00f1anera por favor si\u00e9ntense vamos a llevar a cabo el programa que tiene que ver con el cambio en la presidencia del Consejo de la comunicaci\u00f3n pues este es el lugar que se ofreci\u00f3 porque es el Palacio Nacional es la casa de todos los mexicanos y vamos a ser testigos de esta transici\u00f3n de este cambio de los integrantes de el consejo de la comunicaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds al final Vamos a darle curso a nuestra conferencia si se quieren quedar est\u00e1n invitados este para que constaten c\u00f3mo es este di\u00e1logo circular esta conferencia que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n porque la comunicaci\u00f3n en esencia son mensajes de ida y vuelta pero eso hablo de un di\u00e1logo circular entonces aqu\u00ed con compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios e informaci\u00f3n todas las ma\u00f1anas estamos tratando asuntos de inter\u00e9s nacional por eso si lo desean est\u00e1n invitados para quedarse Francisco nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el presidente del Consejo coordinador empresarial Francisco Cervantes y todos los que nos acompa\u00f1an pues adelante Yo Soy Testigo preside este evento cambio de presidencia de consejo de la comunicaci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an en el presidium ingeniero Jos\u00e9 Carlos azcarraga Andrade presidente saliente del Consejo de la comunicaci\u00f3n Francisco casanueva P\u00e9rez presidente entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n licenciado Francisco Cervantes D\u00edaz presidente del Consejo coordinador empresarial Licenciado Jos\u00e9 Antonio abugaber presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de los Estados Unidos Mexicanos Licenciado Jos\u00e9 Antonio Garc\u00eda Herrera presidente de la c\u00e1mara nacional de la industria de radio y televisi\u00f3n contador p\u00fablico Jos\u00e9 de Jes\u00fas Rodr\u00edguez presidente de la c\u00e1mara de comercio de la Ciudad de M\u00e9xico licenciado Salvador Villalobos G\u00f3mez presidente ejecutivo del Consejo de la comunicaci\u00f3n licenciado Guillermo Santiago Rodr\u00edguez director general del Instituto Mexicano de la Juventud licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico [Aplausos] licenciada Mar\u00eda Nieves lanzagorta presidenta ejecutiva de la asociaci\u00f3n mexicana de administradoras de fondos para el retiro contador p\u00fablico Julio director general de PM Still licenciado Alejandro gris y de Lara director de Laboratorios grizzi licenciado Francisco P\u00e9rez presidente de deloit Asimismo saludamos a las autoridades representantes de c\u00e1maras empresarios organismos de la sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general todas y todos sean ustedes bienvenidos para dar inicio al evento les presentamos un video sobre la gran labor que realiza el consejo de la comunicaci\u00f3n desde nuestro nacimiento hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os juntos hemos sido una sola voz la voz de las empresas al servicio de las grandes causas Gracias al apoyo de todos a trav\u00e9s de estos a\u00f1os crecimos y construimos con valores fuertes y poderosos los cimientos sobre los que nos hemos levantado como una instituci\u00f3n que hasta el d\u00eda de hoy se ha mantenido como promotora relevante de valores ideas actitudes y costumbres encaminadas a formar una mejor sociedad hemos sumado las voluntades de gobierno agencias de comunicaci\u00f3n e investigaci\u00f3n expertos medios e instituciones y organismos de la sociedad civil para juntos superar los retos que se nos presentan Y ser parte de los momentos m\u00e1s importantes de nuestra historia Durante este largo camino en el que hemos sido compa\u00f1eros llamamos a la conciencia diferentes generaciones Y tocamos millones de corazones juntos protegemos la salud y el desarrollo \u00f3ptimo de las ni\u00f1as ni\u00f1os y presentes y pr\u00f3ximos l\u00edderes a trav\u00e9s de campa\u00f1as que promueven la activaci\u00f3n f\u00edsica y fomentan la prevenci\u00f3n de adicciones adem\u00e1s de impulsar el uso correcto del cubrebocas y la vacunaci\u00f3n con compromiso y entrega enfrentamos grandes retos y superamos las adversidades nos dimos la mano para levantarnos y tambi\u00e9n hemos sabido esperar para volver a abrazarnos As\u00ed mismo desde hace tiempo asumimos el compromiso para desarrollar al m\u00e1ximo las capacidades de las y los mexicanos por medio de la educaci\u00f3n de calidad y fomentamos el respeto al medio ambiente a trav\u00e9s del cuidado y la protecci\u00f3n del agua las empresas son parte de los momentos m\u00e1s importantes de nuestra vida adem\u00e1s de mejorar el entorno de las comunidades donde operan por esta raz\u00f3n por a\u00f1os hemos reconocido y difundido el valor que hay detr\u00e1s de las micro peque\u00f1as medianas y grandes empresas y sus colaboradores como motor del desarrollo econ\u00f3mico y social sin dejar de lado la promoci\u00f3n del emprendimiento para la apertura de m\u00e1s y mejores empresas para generar empleos y que a todos nos vaya mejor la evoluci\u00f3n en la comunicaci\u00f3n la innovaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda nos han llevado a ser parte de la era digital e implementar en nuestros movimientos plataformas digitales donde los influencers y sus comunidades han sido esenciales para replicar y dar fuerza a nuestra voz en las diferentes redes sociales [Aplausos] juntos gobierno agencias medios escuelas instituciones y organismos de la sociedad civil somos Y seremos siempre tu voz nuestra voz la voz de millones de mexicanas y mexicanos la voz de un pa\u00eds incansable una voz que hoy nuevamente se alza y se renueva una voz que se mantiene fiel a su compromiso con M\u00e9xico porque Gracias a ti siempre [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del ingeniero Jos\u00e9 Carlos azcarra Andrade presidente saliente del Consejo de la comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Francisco Casanova P\u00e9rez presidente entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n apreciables miembros del presidium miembros del patronato y Asociados amigos de medios de la comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores Agradezco al presidente L\u00f3pez Obrador que nuevamente nos reciben el Palacio Nacional para celebrar uno de los eventos m\u00e1s importantes del Consejo de la comunicaci\u00f3n estimado Paqui Much\u00edsimas felicidades por tu por tu nombramiento como presidente de esta gran organizaci\u00f3n al inicio de mi gesti\u00f3n reflexionaba sobre cu\u00e1l era el M\u00e9xico que quer\u00edamos dejar a nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes as\u00ed como Cu\u00e1l es la labor de las empresas para lograr un mejor pa\u00eds ante estas preguntas tuve el orgullo de presidir el consejo de la comunicaci\u00f3n por tres a\u00f1os y puedo decirles que ha sido una experiencia muy enriquecedora llena de retos y satisfacciones mi periodo se dio en un momento de Grandes cambios de una crisis sanitaria nunca antes vista que nos llev\u00f3 a reevaluar absolutamente todo de manera personal como empresas y como organizaci\u00f3n para nosotros era evidente que m\u00e1s que nunca nuestra labor era necesaria Para apoyar a la sociedad para escucharla y responder a sus preocupaciones y al mismo tiempo qued\u00e1bamos continuidad a nuestro movimiento sociales en favor de las grandes causas nacionales es por ello que durante la crisis sanitaria trabajamos intensamente para que nuestra voz sonara m\u00e1s fuerte que nunca durante este periodo creamos m\u00e1s de 25 campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n y realizamos cientos de actividades para lograr permear nuestros mensajes quisi\u00e9ramos compartirles algunas de las acciones que hicieron en respuesta a esta coyuntura como primer punto desarrollamos la campa\u00f1a qu\u00e9date en casa con mensaje de Uni\u00f3n \u00e1nimo corresponsabilidad y prevenci\u00f3n para motivar a la poblaci\u00f3n a generar acciones positivas que contribuyeran al freno del Contagio del covid 19 con el objetivo de fortalecer la comunicaci\u00f3n y la uni\u00f3n as\u00ed como prevenir situaciones de violencia al interior de los hogares derivados del confinamiento en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n creamos el programa fortalecimiento familiar fuerza familias De igual forma con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica realizamos campa\u00f1as S\u00fabete este nuevo ciclo escolar buscando motivar a todos los padres de familia Pero principalmente a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os a que continuaran los estudios a distancia durante la pandemia en el marco del movimiento por la salud desarrollamos la campa\u00f1a as\u00ed se usa para promover el uso correcto del cubrebocas normalizar su uso y de esta manera prevenir el incremento de los contagios de covid 19 As\u00ed mismo en apoyo de las acciones del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la estrategia Nacional de vacunaci\u00f3n naci\u00f3 la campa\u00f1a que la vacuna nos una con el objetivo de generar confianza en la vacuna para reducir muertes evitar transmisi\u00f3n del virus as\u00ed como reactivar la econom\u00eda con este esfuerzo la disposici\u00f3n y la recomendaci\u00f3n de ponerse la vacuna familiares y amigos aument\u00f3 en m\u00e1s de un Trece por ciento . aprovecho para agradecer el enorme apoyo del patronato y Asociados as\u00ed como la generosidad de los medios de comunicaci\u00f3n para la difusi\u00f3n de estas campa\u00f1as y su compromiso por cuidar de la salud de los mexicanos conscientes de la importancia de no dejar de lado nuestras grandes causas nacionales como parte del movimiento por la salud seguimos trabajando para evitar el consumo de alcohol y tabaco en ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes a trav\u00e9s de la campa\u00f1a no est\u00e1 chido uno de los cuatro cuatro Pilares que impulsamos para alejarlos de estas sustancias es el fortalecimiento de la comunicaci\u00f3n familiar en este punto Les comparto que en estos a\u00f1os la frecuencia con la que los menores platican con sus padres aument\u00f3 en un veinte por ciento . As\u00ed mismo incorporamos un nuevo movimiento llamado lib\u00e9rate para promover entre toda la sociedad una cultura de activaci\u00f3n f\u00edsica que contribuya a mejorar nuestra salud con este movimiento estamos trabajando a favor del objetivo de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud que busca disminuir el quince por ciento el sedentarismo en la poblaci\u00f3n mundial estamos convencidos que el papel de las empresas es fundamental para hacer frente a los retos econ\u00f3micos y sociales del pa\u00eds es por ello que a trav\u00e9s de la campa\u00f1a voz de las empresas Trabajamos para dar a conocer la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica y social que generan las empresas y su contribuci\u00f3n para el desarrollo de M\u00e9xico mostrando como detr\u00e1s de cada momento de las y los mexicanos hay miles de empresas que crean empleos contribuyen al desarrollo de comunidades y cuidan a sus colaboradores creando un c\u00edrculo virtuoso de valor que genera bienestar y una mejor calidad de vida para millones de familias mexicanas por medio de una gran campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y de actividades en redes sociales Hemos llegado a m\u00e1s de 60 millones de personas as\u00ed mismo realizamos m\u00e1s de quinientas conferencias y webinars dirigidos a estudiantes y colaboradores sumando m\u00e1s de 220.000 Embajadores al movimiento Quisiera hacer un agradecimiento muy especial a todos los medios de comunicaci\u00f3n y a la c\u00e1mara nacional de la industria de radio y televisi\u00f3n por su enorme generosidad donando m\u00e1s de cuatro mil ochocientos millones de pesos a estas causas sociales haciendo patente su compromiso con M\u00e9xico sin ustedes transmitir los mensajes ser\u00eda imposible en verdad Much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias Gracias tambi\u00e9n a las agencias de publicidad relaciones p\u00fablicas investigaci\u00f3n de mercados comunicaci\u00f3n interna marketing promocional y digital as\u00ed como las casas productoras quien aportaron su creatividad talento y coraz\u00f3n para el desarrollo de las campa\u00f1as agradezco a los organismos empresariales sector p\u00fablico acad\u00e9mico organizaci\u00f3n de la sociedad civil sindicatos influenciadores y l\u00edderes de opini\u00f3n por su compromiso e invaluable apoyo sin ustedes no existir\u00eda el consejo de la comunicaci\u00f3n mi reconocimiento a todos y a cada uno de los miembros del patronato y Asociados porque entre las dificultades que vivimos nos acompa\u00f1amos durante toda la crisis haciendo que el consejo creciera y se fortaleciera estoy muy agradecido por su confianza y su acompa\u00f1amiento Yo solo he sido un representante de ustedes he tenido el gran privilegio de ser empresario por m\u00e1s de 35 a\u00f1os y Durante los \u00faltimos tres a\u00f1os presidente del Consejo de la comunicaci\u00f3n Esto me ha permitido constatar la participaci\u00f3n activa y el compromiso que tienen las empresas peque\u00f1as medianas y grandes por impulsar grandes causas nacionales empresas que adem\u00e1s de su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica tienen una vocaci\u00f3n por su dimensi\u00f3n social aquellas que encuentran en su raz\u00f3n de ser un prop\u00f3sito superior donde buscan un balance de la repartici\u00f3n del valor entre todos los grupos de inter\u00e9s colaboradores clientes proveedores accionistas comunidad as\u00ed como el medio ambiente empresas que generan ocho de cada diez empleos y que a trav\u00e9s de ofrecer capacitaci\u00f3n y oportunidades de crecimiento a sus colaboradores aportan a la equidad y Justicia social as\u00ed como al cumplimiento de Sue\u00f1os de millones de familias es por ello que hoy m\u00e1s que nunca estoy convencido que las empresas podemos y debemos de hacer la diferencia Quiero agradecer especialmente a Salvador Villalobos y a todo el equipo del Consejo de la comunicaci\u00f3n por caminar conmigo durante estos tres a\u00f1os ustedes son el alma y la columna vertebral de esta organizaci\u00f3n Gracias a mi querida esposa y a mis hijos por su amor y acompa\u00f1arme y acompa\u00f1arme durante esta gran responsabilidad agradezco tambi\u00e9n al equipo de grupo posadas por su paciencia y por su apoyo Paqui te deseo much\u00edsimo \u00e9xito no tengo la menor duda que tu experiencia entusiasmo y amor por M\u00e9xico tendr\u00e1n que la voz del Consejo de la comunicaci\u00f3n suene a\u00fan m\u00e1s fuerte ha sido un orgullo haber estado al frente de las de una de las organizaciones que es referente para las y los mexicanos por su invaluable labor a largo de m\u00e1s de 60 a\u00f1os una una un organismo que conjuga el compromiso de tantos sectores que trabajan para tocar corazones y construir un mejor pa\u00eds Los invito a que sigamos este continuando Unidos trabajando de la mano para impulsar las grandes causas nacionales y trabajando siempre a favor de este gran pa\u00eds que es M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias [Aplausos] invitamos a Francisco Casanova P\u00e9rez presidente entrante del Consejo de la comunicaci\u00f3n a dirigirnos unas palabras bueno dicen que la suerte la reparten temprano Espero que hoy nos toque nuestra dosis suficiente para sacar adelante este compromiso Buenos d\u00edas licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos ingeniero Jos\u00e9 Carlos azc\u00e1rraga Andrade presidente saliente del Consejo de la comunicaci\u00f3n distinguidas autoridades gubernamentales estimados miembros del presidium apreciables expresidentes miembros del patronato y Asociados del Consejo de la comunicaci\u00f3n amigos de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias por recibirnos esta ma\u00f1ana muestra con ello la gran apertura que tiene por atender y construir acuerdos con el sector empresarial y con la industria de la comunicaci\u00f3n Hoy estamos reunidos empresarias empresarios representantes de organismos de la sociedad civil c\u00e1maras empresariales industria de la comunicaci\u00f3n as\u00ed como l\u00edderes de distintos sectores como medios de comunicaci\u00f3n agencias Academia y personalidades orgullosos de la de la labor que hemos realizado por m\u00e1s de 60 a\u00f1os trabajando a favor de las grandes causas nacionales buscando contribuir en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero democr\u00e1tico y con mejores oportunidades los \u00faltimos a\u00f1os han sido por dem\u00e1s complicados tenemos ante nosotros importantes retos econ\u00f3micos sociales y ambientales frente a los cuales el papel de las empresas se vuelve esencial en la construcci\u00f3n de un liderazgo transformador que lleve su dimensi\u00f3n social hacia la generaci\u00f3n de valor tangible a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de empleos y programas que mejoren la calidad de vida de las y los mexicanos se\u00f1or presidente queremos pedirle que nos permita continuar sumando esfuerzos con el Gobierno Federal para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico y social de M\u00e9xico tenemos la visi\u00f3n compartida de lograr el bienestar de la sociedad y el progreso de nuestro pa\u00eds trabajando Unidos sector p\u00fablico iniciativa privada podemos alcanzar nuestros objetivos se\u00f1oras y se\u00f1ores me siento muy honrado por la confianza en mi depositada por los patronos expresidentes y Asociados Para ocupar la presidencia del Consejo de la comunicaci\u00f3n agradezco y asumo esta gran responsabilidad con mucho orgullo y entusiasmo por trabajar de la mano con destacados l\u00edderes que todos los d\u00edas hacen patentes su amor por M\u00e9xico Recuerdo cuando entr\u00e9 al consejo las primeras reuniones \u00e9ramos solamente ocho empresas en el patronato me emociona ver que hoy somos m\u00e1s de 70 y casi cien asociadas que al igual que entonces compartimos la misma visi\u00f3n por aportar a M\u00e9xico me emociona ver que hemos pasado de crear exitosas campa\u00f1as a desarrollar verdaderos movimientos sociales positivos estamos orgullosos de lo que hemos logrado por lo que no satisfechos Nuestro objetivo ser\u00e1 convocar a empresas a sumarse al consejo y con el invaluable apoyo de los asociados y la generosidad de los medios de comunicaci\u00f3n de la industria de la radio y televisi\u00f3n continuar llevando mensajes positivos a la sociedad mexicana mi querido Jos\u00e9 Carlos durante tu presidencia viviste grandes retos que enfrentaste con valent\u00eda coraje y determinaci\u00f3n logrando no solo la permanencia sino el fortalecimiento del Consejo ante un panorama muy complicado mi reconocimiento por tu trabajo y gran labor quisiera tambi\u00e9n agradecer de manera especial a tu esposa y a tus hijos por permitirnos robarte tiempo con ellos y por prestarnos a un gran l\u00edder durante estos tres a\u00f1os en nombre de todos nosotros Much\u00edsimas gracias sin duda cuando algo o alguien nos inspira despierte nosotros una mentalidad de crecimiento y de superaci\u00f3n que nos motiva a pensar involucrarnos y actuar de manera diferente a m\u00ed y estoy seguro que a todos los presentes me inspira cada mexicana y mexicano que diariamente se esfuerza por hacer de nuestro pa\u00eds algo mejor es por ello que durante mi gesti\u00f3n no solo daremos continuidad a los proyectos tambi\u00e9n buscaremos inspirar a la sociedad a trav\u00e9s de innovar en nuestros movimientos sociales en nuestra operaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n la innovaci\u00f3n y la creatividad se dan las herramientas clave que nos llevar\u00e1n a crear mejores estrategias y campa\u00f1as para conectar con las personas moverlas a la acci\u00f3n y motivarlas a comprometerse con su comunidad y con su pa\u00eds perm\u00edtanme compartirles algunos de los temas en los que estamos estaremos trabajando en primer lugar continuaremos impulsando la campa\u00f1a no est\u00e1 chido con el objeto de evitar el consumo de alcohol y tabaco en menores de edad y colaborando con la estrategia Nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones a trav\u00e9s del programa Juntos por la paz un segundo tema ser\u00e1 el promover una cultura de activaci\u00f3n f\u00edsica en el pa\u00eds como Pilar de salud que nos lleve a prevenir enfermedades y tener un pa\u00eds mucho m\u00e1s sano en M\u00e9xico existen millones de empresas con dimensi\u00f3n social que generamos empleos cuidamos y capacitamos a nuestros colaboradores fortalecemos las cadenas de proveedur\u00eda Y tenemos un impacto positivo en la comunidad y en nuestro entorno por ello como tercer punto continuaremos dando a conocer la dimensi\u00f3n social de las empresas mostrando que las y los empresarios estamos comprometidos y que todos los d\u00edas Trabajamos para que trabajamos para alcanzar un mejor pa\u00eds donde nadie pueda decir que no logr\u00f3 sus sue\u00f1os por falta de oportunidades porque somos empresas trabajando por ti trabajando por M\u00e9xico definitivamente el agua es un recurso indispensable para la vida y tiene un efecto directo en el desarrollo econ\u00f3mico y social de los pa\u00edses en el consejo no somos ajenos a esta situaci\u00f3n y desde hace d\u00e9cadas hemos creado importantes campa\u00f1as enfocadas en su cuidado aspectos como sequ\u00edas el uso irracional del agua as\u00ed como el desconocimiento de los procesos que se requieren para llevarla nos han inspirado a desarrollar un gran movimiento social para aumentar la percepci\u00f3n de riesgo sobre su escasez mejorar la cultura del cuidado y Ahorro la importancia de pagar por el servicio adem\u00e1s de impulsar h\u00e1bitos para el control y la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n ya hemos dado el primer paso me complace informarles que en colaboraci\u00f3n con el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y la c\u00e1mara nacional de radio y televisi\u00f3n lanzamos la campa\u00f1a hoy s\u00ed con el objetivo de generar empat\u00eda y una gran motivaci\u00f3n personal en la poblaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s de difundir seis tipos que todos podemos realizar para contribuir Al cuidado del vital l\u00edquido perm\u00edtanme presentarles un video que muestra la importante estrategia de comunicaci\u00f3n que estamos implementando a favor de crear una cultura del cuidado del agua el agua es la esencia de nuestro planeta la fuente de la vida y la base del desarrollo de cualquier sociedad nos acompa\u00f1a todos los d\u00edas en cada momento y actividad es un recurso insustituible su cuidado y protecci\u00f3n es primordial para el futuro transformemos nuestros h\u00e1bitos de consumo ense\u00f1emos y promovamos acciones para su preservaci\u00f3n a las nuevas generaciones es por eso que en conjunto con expertos investigadores instituciones acad\u00e9micas agencias medios y especialistas en marketing trabajamos fuertemente en el desarrollo y difusi\u00f3n de investigaciones programas estrategias campa\u00f1as acciones y concursos con el fin de impulsar un movimiento social \u00fanico y sin precedentes a nivel internacional para as\u00ed generar una cultura del cuidado del agua con el fin de que todos adquieran una conciencia sobre la responsabilidad que tenemos de cuidar la protegerla y pagarla para lograrlo difundiremos nuestros mensajes a trav\u00e9s de una forma de comunicaci\u00f3n en medios online y offline ya hemos dado el primer paso desarrollando una gran campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n para los principales medios donde tambi\u00e9n reforzaremos el mensaje con notas y menciones en espacios informativos invitando como embajadores del movimiento a personalidades y l\u00edderes de opini\u00f3n contaremos con una estrategia en redes sociales a la que sumaremos influencers comprometidos con el tema para sensibilizar a los usuarios a trav\u00e9s de sus comunidades conjuntamente con instituciones educativas y organizaciones de la sociedad civil realizaremos actividades que nos permitan llevar m\u00e1s all\u00e1 nuestro mensaje y llegar\u00e1 a otros sectores de la sociedad el agua es el recurso m\u00e1s importante de nuestro planeta todos gobierno sector agr\u00edcola industrias empresas escuelas instituciones y sociedad debemos ser conscientes de la corresponsabilidad que tenemos Unidos y de la mano incidiremos en los h\u00e1bitos de la sociedad y futuras generaciones hoy comenzamos uno de los mayores esfuerzos que trascender\u00e1n la historia hoy s\u00ed vamos a cerrarle la llave hoy s\u00ed vamos a comprometernos a pagarlo hoy s\u00ed vamos a ahorrarla y reutilizarla hoy s\u00ed vamos a mantenerla limpia porque cuidar el agua hoy s\u00ed est\u00e1 en nuestras manos [Aplausos] el momento que estamos viviendo nos Llama a tomar acci\u00f3n y a involucrarnos no podemos esperar m\u00e1s hoy s\u00ed tenemos que asumir nuestra corresponsabilidad y hacer lo que nos toca Los invito a que trabajemos juntos para generar en la sociedad una cultura respecto del agua por nuestro presente y por nuestro futuro se\u00f1oras y se\u00f1ores estoy convencido que frente a los grandes retos que tenemos la labor del Consejo se vuelve fundamental es un orgullo haber sido elegido presidente del Consejo de la comunicaci\u00f3n porque me dan la oportunidad de colaborar en una organizaci\u00f3n que siempre ha trabajado en favor de nuestro pa\u00eds cuenten con que pondr\u00e9 toda mi voluntad y compromiso para que el consejo siga fortaleci\u00e9ndose y creciendo Tenemos un gran pasado un presente S\u00f3lido y de resultados y la proyecci\u00f3n de un futuro extraordinaria sigamos trabajando juntos sumando esfuerzos gobierno iniciativa privada industria de la comunicaci\u00f3n y la civil Muchas gracias por su confianza y tengan la seguridad de que pondr\u00e9 todo mi empe\u00f1o para que toda la sociedad sepa que en M\u00e9xico Tiene un gran consejo Buenos d\u00edas y muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bueno Me da much\u00edsimo gusto repito estar con ustedes presenciar Este cambio en la presidencia del Consejo de la comunicaci\u00f3n ese muy reconocida la labor de este consejo de la comunicaci\u00f3n sus campa\u00f1as de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de concientizaci\u00f3n agradecer lo que hicieron en momentos muy dif\u00edciles para nuestro pueblo cuando enfrentamos la pandemia de El covid en circunstancias muy dif\u00edciles tristes y nos unimos todos y se logr\u00f3 salvar muchas vidas tuvimos que levantar del suelo el sistema de salud no ten\u00edamos especialistas no se contaba con equipo m\u00e9dico no ten\u00edamos medicamentos afortunadamente se trabaj\u00f3 en el sector salud Contamos con el apoyo de el sector privado en lo relacionado con la salud nos unimos y desde luego repito se cont\u00f3 con el apoyo de este consejo de la comunicaci\u00f3n se levantaron los hospitales se montaron equipos ten\u00edamos problemas para conseguir ventiladores que se necesitaban los conseguimos en distintos pa\u00edses del mundo tenemos que agradecer no olvidar que nos apoyaron gobiernos como el de China gobiernos como el de Estados Unidos los presidentes nos enviaron equipos que necesit\u00e1bamos para atender enfermos graves y [M\u00fasica] debemos todos los mexicanos y yo pienso que todos los habitantes del mundo celebrar que como no hab\u00eda sucedido en siglos en muy poco tiempo se pudo elaborar se cre\u00f3 una vacuna para enfrentar el covid en un a\u00f1o Esto fue un milagro porque las vacunas para su elaboraci\u00f3n llevan mucho tiempo la vacuna contra la viruela que diezm\u00f3 a la poblaci\u00f3n en el mundo sobre todo en Am\u00e9rica Latina en nuestro pa\u00eds se descubri\u00f3 tres siglos despu\u00e9s 300 a\u00f1os despu\u00e9s de que inici\u00f3 la pandemia de la viruela nuestro pa\u00eds esa fue una de las causas por la que M\u00e9xico no creci\u00f3 en poblaci\u00f3n en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial mantuvo la poblaci\u00f3n siempre menor a diez millones de habitantes por esa pandemia y se descubre esa vacuna a principios del siglo 19 Entonces ahora a diferencia de entonces afortunadamente por El Avance en la ciencia en un a\u00f1o se cuenta con una vacuna fuimos los primeros en adquirirla en cinco meses ya hab\u00edamos aplicado la primera dosis a todos los adultos mayores de nuestro pa\u00eds en total se aplicaron m\u00e1s de doscientas millones de vacunas de dosis de vacunas y esto nos ayud\u00f3 mucho a evitar la p\u00e9rdida de Vidas humanas y en esa campa\u00f1a particip\u00f3 el consejo de la comunicaci\u00f3n como aqu\u00ed se ha expresado no olvidar que nos unimos todos y que se puso por delante el inter\u00e9s general en este caso una labor humanitaria de primer orden y as\u00ed este consejo nos est\u00e1 ayudando para seguir informando a la poblaci\u00f3n para seguir haciendo conciencia en la gente Este es un consejo que tiene una dimensi\u00f3n social una dimensi\u00f3n c\u00edvica y yo quiero aprovechar la ocasi\u00f3n la verdad no lo este ten\u00eda pensado pero pues as\u00ed se dan las cosas aqu\u00ed este los asuntos p\u00fablicos cada vez son m\u00e1s p\u00fablicos y en una aut\u00e9ntica democracia pues es el pueblo todos los sectores los que participamos y gobernamos y enfrentamos adversidades y problemas no es asunto de un solo hombre no de un grupo de funcionarios todo de la llamada clase pol\u00edtica o solo de la llamada sociedad civil no la democracia es asunto de todos es lo que tiene que ver con la participaci\u00f3n del pueblo Entonces yo les voy a hacer una propuesta porque es Algo extraordinario lo que ustedes han aportado y Pueden seguir aportando si me preguntan como presidente Cu\u00e1l es su preocupaci\u00f3n o cu\u00e1les son sus preocupaciones principales entre ellas estar\u00eda el que podamos reducir el consumo de drogas Ese es una de mis preocupaciones Por qu\u00e9 quiero este fundarlo si nosotros continuamos sin que se incremente el consumo de drogas sobre todo de estas drogas qu\u00edmicas que son terribles da\u00f1inas las que tienen que ver con el cristal el fentanilo que son destructivas porque llevan casi de manera inmediata a la muerte a quienes consumen estas drogas si nosotros logramos que no se incremente el consumo de estas drogas vamos a salvar muchas vidas pero tambi\u00e9n vamos a poder reducir los homicidios en el pa\u00eds porque la mayor parte de los homicidios de los asesinatos en M\u00e9xico tienen que ver con el enfrentamiento de los grupos de la delincuencia organizada y de manera especial por el enfrentamiento que se produce entre esos grupos por la venta por el narcomenudeo tenemos probado que donde hay m\u00e1s consumo Afortunadamente no es en todo el pa\u00eds y ahorita voy a explicar por qu\u00e9 pero en los sitios donde tenemos m\u00e1s consumo donde hay m\u00e1s narcomenudeo es donde tenemos m\u00e1s homicidios lo tengo que decir porque este estamos trabajando para contrarrestar esta situaci\u00f3n pero Guanajuato tiene ese problema y no s\u00e9 c\u00f3mo se arraig\u00f3 Porque adem\u00e1s ni siquiera es en todo el estado es b\u00e1sicamente en la zona m\u00e1s desarrollada la zona industrial la que tiene que ver con la maquila en estudios que se hacen antidoping de cada diez trabajadores Lamentablemente siete ya tienen adicci\u00f3n a drogas Entonces no solo es un asunto de j\u00f3venes Y esto no sucede en Quer\u00e9taro bueno no sucede ni en Jalisco ni en Michoac\u00e1n ni en Sinaloa de ah\u00ed hay bandas que ya sabemos que act\u00faa de narcotr\u00e1fico pero no hay consumo no hay narcomenude por eso no tienen el mismo n\u00famero de homicidios que se tiene en Guanajuato Entonces qu\u00e9 tenemos que hacer enfrentar el consumo del que no se fomente la adicci\u00f3n y nosotros tenemos una circunstancia muy favorable en M\u00e9xico porque nosotros somos Herederos de grandes culturas civilizaciones tenemos un pasado profundo en cuanto a costumbres a tradiciones de ah\u00ed dimana de ese pasado prehisp\u00e1nico de miles de a\u00f1os el que la familia mexicana es muy fraterna muy solidaria entonces gracias a eso para que la familia es la principal instituci\u00f3n de seguridad social en el pa\u00eds con todo respeto no lo es el seguro social no lo es el ISSSTE no lo es el gobierno es la familia la principal instituci\u00f3n de seguridad social gracias a esa fraternidad familiar Nosotros hemos podido enfrentar y por nuestras culturas todas las calamidades y siempre M\u00e9xico sale adelante entonces a\u00fan cuando han intentado fomentar el consumo interno de droga no lo han logrado por esos valores culturales Morales espirituales que tenemos hay una gran reserva de valores eso es lo que nos protege entonces lleg\u00f3 un tiempo en que ya no les pagaban a los narcotraficantes con d\u00f3lares sino en especie con droga para abrir mercados y hasta la fecha Pero ni as\u00ed Afortunadamente no tenemos un consumo mayor de drogas distinto y lo digo con todo respeto a la crisis humanitaria que est\u00e1n enfrentando en Estados Unidos por el consumo de drogas qu\u00edmicas Y en especial el fentanilo est\u00e1n muy preocupadas las autoridades de Estados Unidos y muy preocupada la sociedad porque hay pues m\u00e1s de cien mil muertos por consumo de drogas y en especial de fentanil Es mucha la adicci\u00f3n Es mucho el consumo ah\u00ed tambi\u00e9n lo digo con mucho respeto tienen ellos que atender lo social porque son costumbres distintas a las nuestras por ejemplo all\u00e1 los j\u00f3venes los adolescentes van llegando a una edad en que tienen que salirse de la casa A los 18 a\u00f1os diez parte de sus costumbres Eso no tiene que ver con las costumbres nuestras Hace unos d\u00edas lo he estado repitiendo aqu\u00ed le\u00ed un art\u00edculo donde unos padres pap\u00e1 mam\u00e1 van a denunciar a un hijo ante un juez porque tiene 30 a\u00f1os y no quer\u00eda salirse de la casa y el juez resuelve que se salga de la casa eso es pr\u00e1cticamente imposible que se d\u00e9 aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds de all\u00e1 se ve normal aqu\u00ed por eso abusan los hijos y se tiene que quedar todo el tiempo son parte pues de nuestras tradiciones nuestras costumbres yo le dec\u00eda a los legisladores de Estados Unidos que me plantearon este asunto del fentanilo y de c\u00f3mo ayudar nosotros y claro que estamos ayudando porque es un tema humanitario y tenemos que cooperar para que no entre el fentanilo estamos controlando los puertos el fentanilo no se produce en M\u00e9xico llega de Asia pero no solo llega a M\u00e9xico llega tambi\u00e9n a Estados Unidos y llega a Canad\u00e1 y independientemente del tr\u00e1fico y de la distribuci\u00f3n lo que tenemos que ver es por qu\u00e9 el consumo Por qu\u00e9 la falta de felicidad de los j\u00f3venes porque el vac\u00edo porque \u00e9l la abandono Por qu\u00e9 se recurre a eso O sea qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo Entonces les comentaba Por qu\u00e9 no mantienen m\u00e1s a sus hijos en sus familias el gobierno podr\u00eda entregar un apoyo [M\u00fasica] a las familias si tienen hijos estudiando que en vez de abandonar la casa A los 18 a\u00f1os la abandonen a los veintiuno pero m\u00e1s tiempo con la familia no abandonarlos no a la soledad no a que se sientan vac\u00edos inseguros infelices que no les falte el amor que no les falte el apapacho como se dice en M\u00e9xico porque si no podemos lograr de que ya no haya tr\u00e1fico de fentanilo Pero va a surgir otra droga [M\u00fasica] que igual o peor como ha venido sucediendo Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que atender pues el que no se consuma la droga el que podamos vivir en una sociedad mejor en donde los j\u00f3venes y todos podamos ser felices y no recurrir a las drogas no fugarnos no Buscar esas opciones que son da\u00f1inas dram\u00e1ticas fatales entonces si nosotros en nuestro pa\u00eds seguimos fortaleciendo valores y seguimos informando sobre esto vamos a lograr mucho porque si nos descuidamos y nos aumenta el consumo de las drogas Entonces s\u00ed va a ser muy dif\u00edcil garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds y va a ser muy doloroso porque lo que est\u00e1 sucediendo actualmente en Estados Unidos es realmente muy doloroso las calles los parques llenos de j\u00f3venes como zombies en una situaci\u00f3n lamentable es una profunda crisis social una profunda crisis humanitaria Entonces nosotros tenemos por eso que fortalecer nuestros valores que repito Es lo que siempre nos ha salvado es lo que nos ha sacado a flote ante cualquier adversidad y les voy a mostrar c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds porque ya [M\u00fasica] estamos saliendo de pues la crisis que precipit\u00f3 la pandemia y ya el pa\u00eds pues Est\u00e1 avanzando en lo econ\u00f3mico se est\u00e1 creciendo hay estabilidad econ\u00f3mica financiera M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos en el mundo para la inversi\u00f3n est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n for\u00e1nea nos ayuda mucho el tratado comercial y nosotros estimamos que va a haber crecimiento y no vemos que se nos presente una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica financiera estamos resistiendo incluso a factores externos como la inflaci\u00f3n y como algunas quiebras en bancos de pa\u00edses extranjeros pero miren lo que podemos mostrarles sin embargo Esto va muy bien [M\u00fasica] pero vuelvo a mi planteamiento lo que me preocupa es lo de los j\u00f3venes y la campa\u00f1a que podr\u00edan ustedes emprender ser\u00eda extraordinario O sea hay cuestiones que se han logrado en M\u00e9xico por ustedes y por la participaci\u00f3n de la sociedad civil y de el gobierno durante muchos a\u00f1os por ejemplo de las cosas exitosas la defensa del medio ambiente de una generaci\u00f3n a otra cambiamos nuestra generaci\u00f3n no ten\u00eda el mismo cuidado de los animales que tienen ahora nuestros hijos en el caso del tabaquismo no este ten\u00edamos nosotros el mismo conocimiento las mismas conductas que tienen nuestros hijos era este hasta com\u00fan sin\u00f3nimo de virilidad de fortaleza de machismo salir con un cigarro retratarse con llegar ahora este pues ya no se ve bien este hasta pues se compadece uno pues de los fumadores que tienen que andar buscando d\u00f3nde lo hacen y en la casa ya este es muy dif\u00edcil no que los hijos no est\u00e9n este cuestionando a quienes fuman y la protecci\u00f3n al medio ambiente toda esa conciencia ecol\u00f3gica que no se ten\u00eda se fue logrando y en eso avanzamos much\u00edsimo entonces podr\u00edamos este tomar el acuerdo decir a ver vamos entre todos a que se tome conciencia del da\u00f1o que causan las drogas y que se puede ser feliz de otra manera no este aqu\u00ed est\u00e1 el se\u00f1or que representa la radio y a la televisi\u00f3n y s\u00ed vamos verdad quiero mostrar esto Mire estos son los puestos de trabajo Los empleos que se generan los trabajadores registrados en el seguro social tenemos ya una cifra r\u00e9cord millones setecientos sesenta mil trabajadores inscritos en el seguro social esto nunca se hab\u00eda este presentado y va a a seguir creciendo al mismo tiempo en enero se dio a conocer la tasa de desempleo m\u00e1s baja desde que se tiene registro y esto se puede constatar porque nos est\u00e1n faltando en las obras guerreros nos faltan soldadores hay demanda de fuerza de trabajo adelante miren esto es tambi\u00e9n important\u00edsimo r\u00e9cord en cuanto a salario promedio de esos veinti\u00fan millones setecientos mil trabajadores el salario promedio mensual es el m\u00e1s alto que se ha tenido casi diecis\u00e9is mil pesos mensuales adelante esto es tambi\u00e9n \u00fanico no se hab\u00eda dado en m\u00e1s de 50 a\u00f1os que el peso se fortaleciera no se ha depreciado al contrario se ha fortalecido es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar Y s\u00ed Y ah\u00ed estaba dieciocho sesenta y uno y hoy amaneci\u00f3 dieciocho tres adelante esto es una idea Pero para qu\u00e9 este vamos a politizar qu\u00edtenle su r\u00e1pido este Esto s\u00ed es importante lo que nos han ayudado nuestros paisanos las remesas son la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado cincuenta y ocho mil quinientos diez millones de d\u00f3lares este a\u00f1o vamos a pasar de 60 000 millones de d\u00f3lares y esto ayuda much\u00edsimo porque es lo que reactiva la econom\u00eda desde abajo y el comercio las peque\u00f1as empresas se benefician que estas remesas llegan a diez millones de familias en M\u00e9xico los lugares m\u00e1s apartados esto nos ayud\u00f3 mucho durante la pandemia a no tener una crisis de consumo Porque si se analiza cuando m\u00e1s necesit\u00e1bamos el apoyo m\u00e1s enviaron nuestros paisanos a sus familiares en los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles que no est\u00e1n aqu\u00ed pero que este s\u00ed hubo un crecimiento considerable esta ya es es enero si ven eso es Banco de M\u00e9xico ya la la cifra de tres mil novecientos de enero del 22 a cuatro mil cuatrocientos de enero del 23 12% de arriba y ya tenemos una proyecci\u00f3n esa es nuestra de c\u00f3mo viene febrero de c\u00f3mo este por lo general este no fallamos ya tenemos un once por ciento para para febrero quiere decir que va a haber un incremento este este a\u00f1o en remesas adelante esto es inversi\u00f3n extranjera lo mismo y va a crecer m\u00e1s Quienes se dedican a administrar parques industriales de eso lo sabes t\u00fa bien Francisco este no tienen espacios tan solicitando empresas extranjeras ubicarse en M\u00e9xico y se est\u00e1n ampliando los parques industriales Entonces esto tambi\u00e9n va a ayudar mucho el que va a seguir creciendo la inversi\u00f3n for\u00e1nea adelante Este es el crecimiento nos ca\u00edmos con la pandemia menos ocho ocho punto dos es la crisis econ\u00f3mica pues m\u00e1s severa desde los a\u00f1os 30 del siglo pasado y ya ya nos levantamos estamos nosotros estimando que vamos a crecer este a\u00f1o tres punto cinco Aunque para la estimaci\u00f3n que se entreg\u00f3 al congreso estamos planteando tres pero ya En enero se tuvimos crecimiento de tres punto seis est\u00e1 creciendo la la econom\u00eda adelante Este es de acuerdo a c\u00f3mo est\u00e1 el crecimiento en otros pa\u00edses y c\u00f3mo estamos nosotros el a\u00f1o pasado tres punto uno no es para presumir pero crecimos por primera vez m\u00e1s que China que creci\u00f3 tres y Estados Unidos creci\u00f3 Dos punto uno nosotros tres punto uno as\u00ed est\u00e1 nuestra econom\u00eda adelante eso tambi\u00e9n es importante es otra preocupaci\u00f3n que ya estamos atendiendo inflaci\u00f3n tenemos que cuidar Porque de nada sirve aumentar salarios S\u00ed este no controlamos inflaci\u00f3n porque esto significa perder poder de compra poder adquisitivo Entonces ya est\u00e1 bajando y hay una tendencia a la baja lo tenemos que cuidar voy a tener una reuni\u00f3n el d\u00eda cinco de abril una videoconferencia con presidentes de diez pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina para intercambiar productos para poder comprar alimentos vender alimentos ayudarnos a que no falte el abasto de alimentos Por qu\u00e9 nosotros ahora lo vamos a ver no tenemos no s\u00e9 si est\u00e1 la l\u00e1mina sobre inflaci\u00f3n este bueno hay tres componentes de inflaci\u00f3n uno es el que tiene que ver con energ\u00e9ticos ah\u00ed no tenemos problema porque no ha aumentado el precio de las gasolinas ah\u00ed tenemos control el otro componente son alimentos Ah\u00ed es donde tenemos incrementos y un tercero es de mercanc\u00edas en general entonces en alimentos es esto esto es con relaci\u00f3n a Estados Unidos ellos Ya bajaron energ\u00e9ticos por llegar a tener hasta tres puntos cuatro y nosotros no hemos pasado de uno por ciento energ\u00e9tico sin embargo en alimentos s\u00ed a ver si podemos tener otra de S\u00ed pero bueno Esto da la idea y vamos a seguir atendiendo el tema de la inflaci\u00f3n que no haya carest\u00eda adelante esto es salario m\u00ednimo salario m\u00ednimo cuatro a\u00f1os que llevamos con acuerdos los aumentos han salido por consenso por eso s\u00ed tenemos empresarios con dimensi\u00f3n social hay algunos ah\u00ed pero son muy poquitos Los que este se resisten pero la mayor\u00eda Francisco ha ayudado mucho en esto porque no es por decreto es que los representantes de los obreros los representantes de los empresarios y el gobierno han llegado a acuerdos siempre para el aumento el salario m\u00ednimo y se est\u00e1 combatiendo Pues el mito la mentira que se usaba de que no se pod\u00eda aumentar el salario porque se disparaba la inflaci\u00f3n cuando eso pues no es cierto Entonces esto nos ha ayudado bastante mucho ayuda mucho a los trabajadores a la gente a que haya m\u00e1s ingresos que haya bienestar y eso es tranquilidad es Paz es felicidad es estabilidad pol\u00edtica es gobernabilidad Paz social adelante Ah Esta es la actualizada sobre inflaci\u00f3n este es Europa ah\u00ed s\u00ed tienen energ\u00e9ticos uno punto seis era m\u00e1s pero esto es por la guerra Rusia Ucrania del desabasto de gas sobre todo en Europa adelante Ese es el comportamiento de la Bolsa Mexicana de valores un incremento de veintis\u00e9is por ciento adelante este es deuda no nos hemos endeudado c\u00f3mo lo estamos haciendo para financiar el desarrollo no permitiendo la corrupci\u00f3n porque era mucho el dinero que siga por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n es el principal problema era el principal problema Entonces eso nos permite tener una deuda p\u00fablica controlada no hemos solicitado deuda adicional adelante esto es el mejor reflejo de El poder adquisitivo del ingreso Cuando llegamos un salario m\u00ednimo alcanzaba para tres kilos 100 gramos de frijol ahora alcanza para cinco kilos deber\u00eda de alcanzar para m\u00e1s pero nos pega la inflaci\u00f3n Cuando llegamos En el caso del huevo era un salario m\u00ednimo tres kilos 200 gramos ahora cuatro kilos 700 gramos y la tortilla donde llegamos alcanzada para seis punto cinco kilos Y ahora alcanza para diez adelante Esas son las reservas internacionales del banco de M\u00e9xico diecis\u00e9is punto dos alrededor de 200 mil millones de d\u00f3lares O sea no tenemos problema tenemos finanzas p\u00fablicas sanas y fuertes adelante Este es el precio del petr\u00f3leo crudo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el precio subi\u00f3 hasta 100 d\u00f3lares por barril ahora est\u00e1 bajando est\u00e1 en 60 y est\u00e1 bajando m\u00e1s pero consideramos que se va a mantener y que puede crecer un poco eso es lo que estimamos en el presupuesto Cuando sube nosotros utilizamos los excedentes para que no aumente el precio de las gasolinas y \u00e9l dice y controlar inflaci\u00f3n y de todas maneras obtuvimos un excedente favorable adelante esos son estos son los precios de las gasolinas cuando Felipe Calder\u00f3n aumentaron 22.9% con el licenciado Pe\u00f1a Nieto cuarenta y dos y nosotros en el tiempo que llevamos siete punto siete menos gasolina esto es la Premium igual cinco punto seis menos adelante Este es el siete punto cinco menos Este es el gas Trece punto tres menos hicimos el compromiso de que no iba a aumentar que no iban a aumentar los precios de los combustibles ni van a Aumentar los impuestos ni \u00edbamos a aumentar en t\u00e9rminos reales la deuda y estamos cumpliendo adelante Bueno a ver si no tienes lo de seguridad porque esto es lo que nos ha costado m\u00e1s todos los d\u00edas de seis a siete de la ma\u00f1ana reuni\u00f3n de gabinete de seguridad nosotros recibimos antes de venir aqu\u00ed con ustedes a las seis de la ma\u00f1ana el parte el reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds y tomamos decisiones todos los d\u00edas y as\u00ed y no permitiendo la corrupci\u00f3n no permitiendo la impunidad pintando bien la raya entre delincuencia organizada y autoridad que no haya contubernio as\u00ed hemos logrado esta disminuci\u00f3n en delitos del fuero Federal casi 30 por ciento menos adelante este es homicidio estos nos ha costado es lo que habl\u00e1bamos y la mayor parte de los homicidios 70% vinculados a la delincuencia organizada por eso No aceptamos cuando hablan no este legisladores del extranjero diciendo que no se puede este visitar M\u00e9xico no el departamento de estado nos vet\u00f3 treinta de los treinta y dos estados pero est\u00e1 lleno de estadounidenses el pa\u00eds pues ya est\u00e1 Quintana Roo est\u00e1 Canc\u00fan lleno de estadounidense no les hacen caso este Por qu\u00e9 la realidad es otra completamente pero bueno nos ha costado trabajo pero ah\u00ed vamos ya once punto seis por ciento menos iba hacia arriba Cuando llegamos se contuvo y ya empezamos a bajar y yo espero que esta tendencia se sostenga y por eso es tambi\u00e9n el planteamiento no que estamos haciendo para eso adelante este es eso homicidios dolosos adelante esto es muy importante eso s\u00ed lo hemos podido bajar mucho secuestros sesenta y cinco punto cuatro adelante el robo en general 27.4 adelante eso tambi\u00e9n como nunca el robo de veh\u00edculo esto lo saben las aseguradoras porque este delito como el de homicidio no admite cifra negra porque por lo general cuando le roban a alguien un autom\u00f3vil hay denuncia o por el seguro o porque se tema de que utilicen el carro para cometer un delito entonces Esto va bien adelante eso entonces as\u00ed estamos y qu\u00e9 bueno que nos aceptan el compromiso Jes\u00fas Ram\u00edrez de comunicaci\u00f3n les dar\u00eda el contexto que los materiales que estamos elaborando pero ustedes son creativos Ese es su trabajo entonces por eso si con la creatividad del Consejo de la comunicaci\u00f3n con los medios que podemos poner de acuerdo firmar un convenio donde una parte del tiempo sea aportaci\u00f3n de la c\u00e1mara y otra parte que nosotros podamos este comprar tiempo s\u00ed firmamos un acuerdo con ese prop\u00f3sito no al consumo de las drogas informar del da\u00f1o que causan y Esta es informaci\u00f3n para los j\u00f3venes informaci\u00f3n para la familia hay muchas cosas que ni siquiera en la familia sabemos no tenemos este toda la informaci\u00f3n entonces s\u00ed si tenemos esto como una cuesti\u00f3n prioritaria va a tener un efecto muy positivo y muchas gracias Muchas gracias Muchas gracias bienvenidos pues este si se quieren quedar pues nosotros vamos a estar ya muy poquito porque los compa\u00f1eros S\u00ed bueno V\u00e1monos all\u00e1 adelante si se quieren quedar este se pueden quedar vamos a contestar unas preguntas este una una mujer de ese lado \u00c1ndale cualquiera de ustedes Gracias presidente Sandra Aguilera de grupo lanza comunicaciones presidente Antes que nada le Quiero agradecer a usted e informarle que la comisi\u00f3n de salud de de que est\u00e1 presidida por el diputado Emanuel Reyes Carmona aval\u00f3 con veintis\u00e9is votos a favor tres abstenciones y cero en contra la iniciativa que reforma el art\u00edculo 79 de la Ley General de Salud para incorporar en el cat\u00e1logo a quienes se dedican a prestar servicios de salud como cirug\u00edas pl\u00e1sticas est\u00e9ticas y reconstructivas por otro lado el diputado miernos Dice que pasar\u00e1 a pleno despu\u00e9s del d\u00eda once y posteriormente al senado de la Rep\u00fablica presidente tambi\u00e9n tengo un mensaje del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda que todas las personas que quieran ingresar a la universidad del Conde o este tipo de universidades para estudiar una maestr\u00eda en est\u00e9tica sepan que no est\u00e1 avalada por la SEP que no se dejen enga\u00f1ar que no crean en publicidad enga\u00f1osa le solicitamos que se regule la publicidad enga\u00f1osa que est\u00e1 en redes sociales presidente y secciones como en TV Azteca de Veracruz es importante tener publicidad tambi\u00e9n preventiva principalmente en la salud de personas que caen en esto presidente en el Facebook en instagram en varias redes sociales est\u00e1n diciendo ponen fotograf\u00edas con photoshops como estaban antes C\u00f3mo quedan las Photoshop vean sin embargo no es un trabajo de cirug\u00eda simplemente es un trabajo de fotograf\u00eda las personas se dejan llevar por esto porque no hay una una publicidad preventiva Aprovechando que est\u00e1 el consejo de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n solicitarles que hagan publicidad de este tipo Porque existe mucha mucha demanda en los m\u00e9dicos que no son certificados y que no tienen esta especialidad tanto en cirug\u00eda pl\u00e1stica como los cirujanos que son los doctores que son oftalm\u00f3logos y que no pueden practicar muchas cirug\u00edas o los dentistas que hacen cirug\u00eda pl\u00e1stica pero tampoco son los especialistas esto es muy importante ya que el 25% han muerto en el 2021 por esta mala praxis presidente tambi\u00e9n para que tambi\u00e9n intervenga la cofepris o intervenga en la Profeco para que detecten la publicidad enga\u00f1osa presidente eso es por un lado por otro lado presidente en M\u00e9xico el 16% de los adultos mayores mayores sufren de abandono y maltrato ha sido un gran apoyo todo lo que usted ha hecho de la pensi\u00f3n Universal del bienestar sin embargo tenemos una investigaci\u00f3n donde adultos mayores la mayor\u00eda de m\u00e1s de 85 a\u00f1os que no encuentran sus actas de nacimiento presidente al no encontrar sus actas de nacimiento principalmente en la provincia pues son gente que sobre todo los adultos es gente anciana que ya no no se acuerdan de nada entonces no tienen acceso a sus actas de nacimiento por lo tanto no pueden tener este apoyo yo le pedir\u00eda si fuera posible que fueran servidores de la naci\u00f3n a verlos ayudarlos a saber que que son gente ya son gente de 95 de 100 a\u00f1os presidente ya hemos estado en estos en estos asilos donde las las personas que los cuidan principalmente son monjas tienen ya 80 85 a\u00f1os tambi\u00e9n o sea las adultas mayores que son religiosas cuidan a los ancianitos de noventa y cinco a\u00f1os y creo que es un problema muy grande que hay en todo el pa\u00eds presidente porque no cuentan con le digo con sus documentos y por otro lado los que cuentan con documentos y no est\u00e1n en asilos de ancianos las personas a las que nombran sus representantes sean sus hijos o gente cercana pues les roban sus su dinero que tienen en sus tarjetas entonces tambi\u00e9n ser\u00eda muy importante que haya inspecci\u00f3n de que realmente se los est\u00e9n entregando a estos ancianos presidente Y por \u00faltimo le mandan un recado estuvimos con los ancianos de Tepatitl\u00e1n Jalisco donde lo mandan a saludar y me dicen que si les puede ayudar con un elevador ya que las monjas los tienen que empujar por una rampa hacia los pisos de arriba y le digo que son personas ya mayores y bueno tambi\u00e9n piden que les mande ya que no quit\u00f3 usted el apoyo para los fideicomisos por tantas cosas que hab\u00eda y tantas trampas que se hac\u00edan que pudieran darle ayuda ya sea econ\u00f3mica o en especie pero directamente al asilo porque luego no lo no les ha llegado entonces tanto de ah\u00ed como del Estado de M\u00e9xico y sobre todo pues que hubiera as\u00ed los de ansiedad del Gobierno Federal Gracias presidente Sandra Aguilera de grupo larza comunicaciones Pues muy bien Vamos a continuar y te felicitamos por lo que haces de que la cirug\u00edas pl\u00e1sticas las realicen profesionales en eso estamos Totalmente de acuerdo y te felicitamos por esa labor que est\u00e1s llevando a cabo vamos a pedirle a Ariana Montiel de que atienda lo de los adultos mayores tanto para las actas de nacimiento como lo de los asilos de ancianos que este te pongas de acuerdo con Jes\u00fas es que ahora ya est\u00e1 de este servidor p\u00fablico ac\u00e1 Este siempre volte\u00f3 este que es mi gran apoyo bueno se ponen de acuerdo para que \u00e9l establezca la comunicaci\u00f3n con Ariana si te parece s\u00ed lo vemos qui\u00e9n est\u00e1 junto andas t\u00fa Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy Jessica coyoteca de radio chololan radio de uso social ind\u00edgena de la asociaci\u00f3n mundial de radios comunitarias cap\u00edtulo M\u00e9xico en enero de 2020 Miguel L\u00f3pez Vega representante comunitario y comunicador ind\u00edgena de Santa Mar\u00eda Zacatepec en el municipio de juanse Bonilla Puebla fue detenido y encarcelado por tres delitos diversas organizaciones y medios lo llamaron el primer preso pol\u00edtico de la cuatro t porque estas acusaciones sucedieron en el marco de las manifestaciones de esa comunidad contra el proyecto de desag\u00fce Industrial del Parque Industrial ciudad textil impulsado por el gobierno del Estado de Puebla y la Comisi\u00f3n Estatal del agua seas Puebla usted mismo celebr\u00f3 en este espacio que el ambientalista fuera liberado el 29 de enero de 2020 la jueza lo sujet\u00f3 a proceso por un delito y dicto autodenovinculaci\u00f3n por los dos delitos mayores ayer se realiz\u00f3 la reposici\u00f3n del proceso de Miguel L\u00f3pez Vega esos mismos delitos seas pueblo argument\u00f3 casi tres a\u00f1os despu\u00e9s que no fue notificado de la resoluci\u00f3n en la audiencia de ayer seas pueblo otorg\u00f3 un Perd\u00f3n absoluto y completo por los delitos de da\u00f1o a los medios de transporte y obstrucci\u00f3n de la obra p\u00fablica la jueza acept\u00f3 el perd\u00f3n pero el Ministerio P\u00fablico pidi\u00f3 diez d\u00edas m\u00e1s para analizar la solicitud y evaluar posibles medidas de reparaci\u00f3n hacia el seas entonces la situaci\u00f3n de Miguel L\u00f3pez Vegas sigue incierta por estos dos delitos a\u00fan m\u00e1s el tercer delito da\u00f1o a las v\u00edas de comunicaci\u00f3n contin\u00faa sin ser procesado a pesar de que la misma jueza fij\u00f3 marzo de 2020 como fecha l\u00edmite para la investigaci\u00f3n complementaria pues desech\u00f3 las declaraciones de trabajadores deseas por las irregularidades que presentaban el comunicador est\u00e1 sujeto a medidas cautelares por ese delito tiene que ir a firmar a cada quince d\u00edas ya por tres a\u00f1os otro comunicador ind\u00edgena Alejandro Torres chocolat cubr\u00eda la protesta y ahora tiene una orden de aprehensi\u00f3n por los mismos delitos que Miguel en ese contexto se\u00f1or presidente tengo dos preguntas la primera de ellas ante la irregularidad del proyecto de desag\u00fce Industrial que la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n est\u00e1 investigando y un juzgado Federal otorg\u00f3 Amparo a la comunidad de Santa Mar\u00eda Zacatepec porque no se hizo la consulta ind\u00edgena al ser un pueblo Nagua adem\u00e1s de lo at\u00edpico y lento del proceso penal que se\u00f1ala a estos dos comunicadores y ambientalistas que son ampliamente reconocidos por su labor y est\u00e1n acogidos por el mecanismo de Protecci\u00f3n Federal para periodistas y Defensores no proceder\u00eda la extinci\u00f3n de la acci\u00f3n penal completa y definitiva para ambos comunicadores S\u00ed nada m\u00e1s que este tenemos que buscar el acuerdo con el poder judicial se est\u00e1 logrando en otros casos se ha ido avanzando y se puede porque la ley de amnist\u00eda que nosotros promulgamos solo aplica cuando ya hay sentencia y en estos casos todav\u00eda no hay sentencia entonces hay que llegar a acuerdos con el poder judicial y con la fiscal\u00eda Pero podemos hacer hoy va a estar aprovecho para comentarlo de nuevo informando sobre estos lamentables hechos donde perdieron la vida migrantes en Ju\u00e1rez algo que nos duele mucho no nos deja de doler y va a estar informando Rosa Isela aqu\u00ed Rosa Isela Rodr\u00edguez secretaria de seguridad y si este te quedas este ella puede ayudar para que se garantice ya la libertad de los comunicadores y que se les quiten los cargos Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y la segunda pregunta Igualmente estos dos comunicadores ind\u00edgenas son parte del frente de pueblos que rechazan el proyecto integral Morelos a cuatro a\u00f1os del asesinato de otro de sus compa\u00f1eros Samir flores soberanes el veinte de febrero de 2019 la justicia de Morelos no ha presentado avances del caso por lo tanto la familia y compa\u00f1eros del tambi\u00e9n comunicador ind\u00edgena han solicitado que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica atraiga el caso porque no ha sucedido esto se\u00f1or presidente no tengo este mayor informaci\u00f3n pero ahora que va a estar Rosa Isela se lo propones y nosotros no tenemos ning\u00fan inconveniente solicitarle a la fiscal\u00eda que atraiga el caso para ver si entend\u00ed bien con la con la titular Rosa Isela podemos platicar de esos dos temas S\u00ed a las tres de la tarde muy bien Much\u00edsimas gracias muy bien a ver dos dos dos este dos este compa\u00f1eros A ver p\u00e1rense uno ah ah\u00ed t\u00fa Y qu\u00e9 tal presidente c\u00f3mo est\u00e1 Carlos Guzm\u00e1n de avan noticias cuatro mega telecomunicaciones Veracruz Pues de inicio antes de tomar el tema del Consejo de la comunicaci\u00f3n s\u00ed me gustar\u00eda preguntarle de estas notas informativas que se difunden el d\u00eda de hoy de que la empresa de seguridad est\u00e1 vinculada con el c\u00f3nsul honorario de Nicaragua en la empresa que daba seguridad A lo que es el espacio de los migrantes es preguntarle su posici\u00f3n al respecto si nos puede dar informaci\u00f3n presidente bueno para eso va a ser la conferencia de las tres de la tarde [Aplausos] ayer se inform\u00f3 de que ya se estaban tramitando \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y ya creo que hoy a las tres de la tarde se va a informar sobre el castigo a presuntos responsables de estos lamentables hechos y yo lo que reitero primero pues es mi mi p\u00e9same a los familiares es un asunto muy doloroso mucho mucho muy triste a los familiares de los migrantes de pa\u00edses hermanos primero eso y lo segundo decirles que no va a haber impunidad que se va a castigar a los responsables y habl\u00e9 con el fiscal para pedirle de que no haya ning\u00fan tipo de consideraci\u00f3n m\u00e1s que el de hacer justicia que act\u00faen con profesionalismo con absoluta libertad y que se descarte la impunidad que no haya impunidad que haya justicia entonces Hoy va Rosa Isela tambi\u00e9n tengo entendido con una representante de la fiscal\u00eda a informarles y tu pregunta va a ser respondiste pero no quiero yo este meterme porque como est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n no quiero este dar a conocer datos este presuntos hechos todo lo que est\u00e1 saliendo pues de las investigaciones y que no se vaya a utilizar esto para este que los responsables puedan acudir amparos y este protegerse no porque estar adelantando informaci\u00f3n nosotros ya habl\u00f3 con Francisco gardu\u00f1o presidente s\u00ed va Va a renunciar o qu\u00e9 va a pasar con todos [M\u00fasica] van a esperar el resultado de la investigaci\u00f3n c\u00f3mo corresponde va a ser la fiscal\u00eda la que va a iniciar los procesos judiciales correspondientes y retomando el tema de consejo de la comunicaci\u00f3n Aprovechando que est\u00e1n muchos caras conocidas hace alg\u00fan tiempo que yo cubr\u00eda deportes hab\u00eda hasta una carrera del d\u00eda de la familia es preguntarles si dentro de la estrategia que se contempla a usted junto con el presidente entrante de este consejo de la comunicaci\u00f3n contemplan tambi\u00e9n esto porque mencionaba lo de cincuenta del tema de del apoyo a las campa\u00f1as del Consejo de la comunicaci\u00f3n sin embargo hay varias tambi\u00e9n de de canales p\u00fablicos usted hablaba habla mucho del tema de de la familia de que no se saque a los j\u00f3venes de casa nos habla del hasta de las aguas puercas que usted menciona no del tema de los refrescos no la pregunta va relacionada con esto usted acaba de hacer un anuncio importante de de pedir el apoyo al presidente del Consejo de la comunicaci\u00f3n para que apoye tambi\u00e9n campa\u00f1as de prevenci\u00f3n del combate al consumo de drogas es preguntarles y tambi\u00e9n contemplar\u00eda esto Pues el tema de las series lanzar por ejemplo una serie en tiktok que es la red preferida de los j\u00f3venes Aqu\u00ed voy en Canal Once desde hace mucho tiempo hay una serie que se llama aqu\u00edpatla es de unos chicos es una serie muy multireconocida muy apreciada por los chavos no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n se quit\u00f3 se se quit\u00f3 de Canal Once pero es una serie que llega mucho a los j\u00f3venes es preguntarle si tambi\u00e9n se contempla Aprovechando que usted conoce a pigmenio Ibarra que es una persona que se dedica a las series pues pedirle su apoyo su experiencia Aqu\u00ed est\u00e1 el consejo de la comunicaci\u00f3n con campa\u00f1as si no mal recuerdo la de la de gota gota si si no m\u00e1s le falla la memoria es pedirle o proponerle o no s\u00e9 c\u00f3mo se le pueda llamar Pues tambi\u00e9n atacar el tema de las series usted habla de las series por ah\u00ed presentaba Hace algunos d\u00edas una serie una pel\u00edcula Pues es preguntarle si se contempla una estrategia completa finalmente ya con el consejo de la comunicaci\u00f3n que tiene toda la experiencia en el tema de campa\u00f1as medi\u00e1ticas presidente Muchas gracias S\u00ed s\u00ed pero yo creo que van a ponerse de acuerdo con Jes\u00fas y van a salir cosas muy importantes con la colaboraci\u00f3n del Consejo de la comunicaci\u00f3n y con la c\u00e1mara de la industria de la radio y la televisi\u00f3n nos vamos a poner de acuerdo no es importante aclarar que todos los mensajes del Consejo de la comunicaci\u00f3n no son con cargo al presupuesto p\u00fablico esa aportaci\u00f3n del Consejo de la comunicaci\u00f3n y en el caso de la industria de la radio de la televisi\u00f3n tenemos acuerdos en este caso no hablamos de cincuenta cincuenta puede ser 20 ochenta o sea 20 nosotros [Risas] Este pero nos vamos a poner de acuerdo nos vamos a poner de acuerdo porque nosotros tenemos dos campa\u00f1as que nos importan mucho dos este es esta adicciones Esta es important\u00edsima y la otra tiene que ver con alimentaci\u00f3n con la buena alimentaci\u00f3n y ah\u00ed incluye se incluye lo del deporte porque la buena alimentaci\u00f3n y el deporte son medicina preventiva estamos seguros si hay buena alimentaci\u00f3n no voy a hablar de otras cosas o sea nada m\u00e1s buena alimentaci\u00f3n y deporte este es medicina preventiva y es mejor prevenir que curar tenemos que ir hacia all\u00e1 podemos tener hospitales de Tercer nivel de especialidades pero no es mejor es que la gente no se enferme y esto lo podemos lograr con buenos h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n con ejercicio cuid\u00e1ndonos nosotros todos y por eso esta campa\u00f1a son las dos hay otros temas importantes por ejemplo lo del agua es important\u00edsimo el ahorro del agua que es un recurso pues vital ya tenemos problemas de falta de agua en el pa\u00eds y tenemos que cuidar el agua tanto de agua superficiales como subterr\u00e1neas ya hay zonas del pa\u00eds con estr\u00e9s h\u00eddrico es decir no hay agua y estamos perforando en algunos lugares hasta dos mil dos mil quinientos metros de profundidad y ya se est\u00e1 extrayendo agua contaminada con Ars\u00e9nico y que ya este es inaceptable que se invierta en plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico para poder abastecer de agua Entonces tenemos que cuidar mucho el agua esa es otra campa\u00f1a pero eso lo est\u00e1n haciendo Ya de manera voluntaria el consejo de la comunicaci\u00f3n y as\u00ed otros muchos temas no pero nosotros como estrategia de gobierno en general procuramos priorizar son muchos los problemas pero a ver cu\u00e1les son los que debemos de atender primero y los que tienen m\u00e1s Impacto en poblaci\u00f3n los que tienen que ver m\u00e1s con el beneficio de la gente para que tengan una idea somos 36 millones de familias en el pa\u00eds y ya estamos llegando a 30 millones de manera directa en esos hogares se recibe cuando menos un apoyo de el presupuesto cuando menos un programa del del bienestar y Aqu\u00ed vamos a lo general de c\u00f3mo no se puede porque el gobierno no es una universidad en s\u00ed no es un centro de investigaci\u00f3n no es para experimentar el gobierno es para atender sobre todo cuando se tiene tanta poblaci\u00f3n pobre hay que procurar llevar acciones que beneficien a todos es el caso por ejemplo de la pensi\u00f3n adultos mayores Es Universal son ya m\u00e1s de 11 millones de adultos mayores que reciben la pensi\u00f3n Es Universal las becas para estudiantes de preparatoria que son como cuatro millones quinientos mil todos reciben sus becas eso nos ayuda mucho en esto que estamos hablando porque ya se est\u00e1 logrando que no abandonen la escuela en la edad m\u00e1s delicada que es la adolescencia estamos logrando reducir la deserci\u00f3n escolar entonces para eso son las becas Pero la idea es as\u00ed este general atender a todos no es solo a las escuelas p\u00fablicas en donde hay m\u00e1s pobreza no todas las escuelas p\u00fablicas el caso de los adultos mayores no es nada m\u00e1s para los adultos mayores pobres no es a todos cumpliendo los sesenta y cinco a\u00f1os ya su tarjeta porque es una recompensa es un reconocimiento por lo que ya hicieron los mayores ya ayudaron al desarrollo del pa\u00eds y merecen recibir ser tomados en cuenta aunque sea con una peque\u00f1a pensi\u00f3n pero es universal entonces As\u00ed es que estamos trabajando y por eso hablamos dos campa\u00f1as Porque pueden haber diez quince veinte pero se diluye Entonces vamos a centrarnos en dos temas que son muy importantes una pregunta m\u00e1s porque ya nos vamos al desayuno adelante bueno hola Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Soy Pepe Ram\u00edrez del Canal El charro en vivo un canal de medios digitales presidente este aqu\u00ed en la ma\u00f1anera hemos hablado sobre la crisis institucional que se vive dentro del poder judicial las resoluciones por parte de los jueces magistrados y de ministros que nos demuestran esta descomposici\u00f3n Dentro de este poder de nuestro estado casos son muchos jueces que conceden amparos que benefician a empresas extranjeras e intereses facciosos magistrados que liberan las cuentas de delincuentes como es el caso de C\u00e1rdenas Palomino o de ministros que como ya hemos escuchado en los \u00faltimos d\u00edas Pues violentan fragantemente la Constituci\u00f3n Hace unos d\u00edas se\u00f1or presidente la ministra presidenta Norma en un discurso se\u00f1al\u00f3 que los mexicanos para poder exigir nuestros derechos los debemos primero de conocer y este es un argumento que nos demuestran La burbuja en que viven las autoridades que deber\u00edan de impartir Justicia los mexicanos conocemos nuestros derechos todas y todos sabemos que tenemos derecho a la salud derecho a la educaci\u00f3n derecho a un trabajo Digno y bien remunerado a libres esparcimiento el problema presidente es que las autoridades no cumplen con ello e independientemente si los ciudadanos en este caso no conoce sus derechos las autoridades deben de garantizarlos s\u00ed o s\u00ed todas y todos los mexicanos tenemos derecho a la justicia pronta y expedita Y en este caso presidente pues es uno de los Derechos m\u00e1s vulnerados en nuestro pa\u00eds hay ciudadanos que llevan a\u00f1os en la c\u00e1rcel y no tienen sentencia y aqu\u00ed tambi\u00e9n lo hemos denunciado una y otra vez los que deber\u00edan de proteger y hacer valer la Constituci\u00f3n son los primeros en violentarla y mucho de esto presidente se debe a que ellos no le rinden cuentas a nadie por esto presidente no cree que es momento de cambiar la forma de elegir a los magistrados y los ministros porque muchas veces no llegan los mejores perfiles ni los m\u00e1s preparados y voy a dar un caso en concreto Pero hay much\u00edsimos en este caso la ministra norma pi\u00f1a cuando tuvo su comparecencia para hacer Elektra ministra de la suprema corte en el senado de la Rep\u00fablica fue se\u00f1alada por su ineficiencia y su baja productividad en los espacios en las que ella estaba como magistrada pero ahora peor a\u00fan sostuvo en esa comparecencia que no exist\u00eda la corrupci\u00f3n en el poder judicial cuando todas y todos sabemos que es lo contrario hoy se habla de pesos y contrapesos de que el poder judicial es el contrapeso del poder ejecutivo y la pregunta es y creo que muchos mexicanos nos la hacemos Qui\u00e9n es el contrapeso del poder judicial no creer presidente que es necesario Buscar a trav\u00e9s de una iniciativa la autonom\u00eda del Consejo de la judicatura porque al final Pues los que est\u00e1n dentro del poder judicial son jueces y parte son juez y parte y pues nunca le dan este le le dan este en este caso pues cuentas a nadie y menos a las y los mexicanos y presidente apoyar\u00e1 la iniciativa que se tiene pensada presentar en el senado de la rep\u00fablica para que los jueces los magistrados y los ministros sean electos a trav\u00e9s del voto popular pues es muy buena tu tu pregunta yo coincido de que tiene que haber una reforma al poder judicial ayer hac\u00eda yo una reflexi\u00f3n de que se puede llegar al gobierno pero hace falta la transformaci\u00f3n de el estado porque una cosa es el poder ejecutivo y el estado mexicano tiene que ver con otros poderes que necesitan reformarse se ha avanzado bastante en El Ejecutivo sobre todo combatiendo la corrupci\u00f3n que no haya impunidad se ha avanzado en el poder legislativo ya no hay moches para autorizar el presupuesto antes les daban a cada diputado a cada senador le daba un presupuesto o sea un este soborno para que votara se lleg\u00f3 al extremo de que tres a\u00f1os seguidos la c\u00e1mara de diputados que es la c\u00e1mara que apruebe el presupuesto tiene la facultad exclusiva para aprobar el presupuesto aprobaba por unanimidad del presupuesto todos tres a\u00f1os consecutivos por qu\u00e9 hab\u00edan esos cada diputado recib\u00eda un recurso cuando no le corresponde porque no es su funci\u00f3n la de ejecutar recib\u00eda un oficio de autorizaci\u00f3n para poder disponer de un presupuesto en tres ramas les daban para el mejoramiento de las calles para la infraestructura deportiva y para la cultura eso se repart\u00eda entre los diputados y llegaba un diputado haber a un presidente municipal o a un gobernador aunque no fuese de su distrito y le dec\u00eda tengo esto millones para las calles este te lo asigno a ti nada m\u00e1s que me tienes que dar un 10% un quince un veinte un si no quieres as\u00ed este se hace la obra nada m\u00e1s que yo propongo a la empresa as\u00ed era y a los l\u00edderes de los grupos a eso les daban m\u00e1s Para repartir eso ya no sucede por eso nosotros no sacamos unanimidad en la aprobaci\u00f3n del presupuesto pero no quiero unanimidad no este a ese precio lo que diga mi dedito Este Entonces ha avanzado la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de senador fue muy vergonzoso que cuando autorizan cuando aprueban la reforma energ\u00e9tica les dan dinero para votar y hay algo bueno no lo voy a decir porque tenemos invitados y aqu\u00ed hay pluralidad Este pero este est\u00e1 demostrado est\u00e1 preso el que estaba director de Pemex y en su declaraci\u00f3n oficial habla de que este recibir\u00e1 la orden de darle dinero a legisladores no voy a decir de qu\u00e9 partido para no meterlo en eso para votar por la reforma energ\u00e9tica Entonces eso ya no sin embargo como t\u00fa lo se\u00f1alas el poder judicial requiere renovarse y es un asunto [M\u00fasica] complejo porque es un problema estructural no son los jueces nada m\u00e1s no son los magistrados no son los ministros es vamos a decir la abogac\u00eda y la formaci\u00f3n de los abogados y las escuelas y la educaci\u00f3n porque se tiene que tener abogados rectos profesionales honestos cercanos a la gente Hace unos d\u00edas comentaba si este ministro no que cancel\u00f3 la ley electoral uno solo como su alteza seren\u00edsima este como representante del supremo poder conservador Imag\u00ednese suspender una ley un ministro una ley aprobada en el congreso si hay un poder que tiene que ver con el pueblo que tiene que ver con la soberan\u00eda popular es el legislativo y que una gente que no es electa por el pueblo suspenda una ley pues ya se pueden imaginar lo que eso implica Bueno si ese mismo se\u00f1or este o facultades amplias abusando de El Poder dijera a ver presidente usted que est\u00e1 cuestionando tanto al poder judicial nombre usted proponga usted a los mil quinientos mil ochocientos jueces nada m\u00e1s que tiene usted que garantizar que sean profesionales que sean honestos que sean cercanos a la gente de d\u00f3nde los voy a sacar es un problema estructural O sea no es un asunto este que se pueda resolver de la noche a la ma\u00f1ana y as\u00ed estamos en otras profesiones el caso de la abogac\u00eda pues toda la formaci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos tuvo que ver con el derecho privado con lo mercantil con lo penal y el derecho p\u00fablico casi desapareci\u00f3 el derecho laboral el derecho Agrario del derecho social ya nos ense\u00f1a eso cambiaron los planes de estudio Entonces qu\u00e9 necesitamos pues seguir avanzando seguir reformando transformando mejorando los planes de estudio poniendo en correspondencia a la educaci\u00f3n con la nueva realidad que estamos viviendo en el pa\u00eds y algo que es muy importante que tiene que ver con lo que ya hablamos es fortalecer valores y el humanismo que en todas las escuelas en todas las profesiones hay un tronco com\u00fan sobre humanismo sobre moral sobre \u00e9tica y despu\u00e9s ya que vengan las eminencias en lo t\u00e9cnico en lo cient\u00edfico pero que nada humano no sea ajeno para tener as\u00ed buenos profesionales porque si no pues todo es mercantil todo es material y lo espiritual se queda de lado es un asunto estructural es un asunto de fondo es pensar en el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma entender que la felicidad no solo es lo material no solo es la fama los t\u00edtulos la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad y insistir remachar una y otra vez que solo siendo Bueno solo siendo buenos podemos ser felices pero son valores entonces ya los que van a venir o sea porque ya nosotros vamos a pasar a retirar digo no nos vamos a ir de este mundo pero s\u00ed vamos este a terminar nuestra encomienda y yo ya me retiro de la pol\u00edtica yo ya cierro mi ciclo y no vuelvo hablar ni aparecer en nada p\u00fablico a finales de septiembre Que entrego la banda presidencial a Palenque Chiapas Este pero me voy a ir adem\u00e1s irme con mi conciencia tranquila me voy tambi\u00e9n con la seguridad de que va a haber relevo generacional y que nadie Debe de sentirse insustituible y no caer en el necesariato y no tener mucho apego ni al poder ni al dinero y los que est\u00e1n los que vienen ahora que voy a los actos me da un gusto que predominan los j\u00f3venes como nunca ahora quisimos una manifestaci\u00f3n una marcha no pod\u00edamos caminar no hubo marcha no pod\u00edamos dar un paso hasta era asfixiante no volteaba yo a ver as\u00ed para agarrar aire y lo que m\u00e1s me fortalec\u00eda era el que ve\u00eda a mi alrededor puro joven y mis adentros les dec\u00eda ya triunfamos porque hay relevo generacional eso es mucho muy importante O sea ya se ech\u00f3 a andar este movimiento ya nos vamos a desayunar ya una petici\u00f3n no m\u00e1s presidente una petici\u00f3n as\u00ed rapid\u00edsima quer\u00eda hablarles de un tema que lamentablemente est\u00e1 afectando a miles de familias que en este caso son los cr\u00e9ditos Fovissste cr\u00e9ditos que se han vuelto impagables y que est\u00e1n afectando a miles de familias en la desesperaci\u00f3n ha generado que estas estas familias Se junten en un movimiento para pedir para expresar Cu\u00e1l es esta problem\u00e1tica ellos no piden que se les condone la deuda sino que haya una reestructuraci\u00f3n de los cr\u00e9ditos a pesos con una tasa de inter\u00e9s f\u00edsica as\u00ed como la actualizaci\u00f3n de cr\u00e9dito que se hace cada a\u00f1o conforme a la Uma ya se han presentado iniciativas en la c\u00e1mara de diputados sin embargo no han caminado y tambi\u00e9n aqu\u00ed ya se ha expuesto este tema ellos lo que est\u00e1n pidiendo presidente es si se puede tener una pl\u00e1tica con usted sobre este tema y me dejaron unos papeles para entreg\u00e1rselos a Ram\u00edrez Cuevas s\u00ed en este caso y que los atienda C\u00e9sar Buen rostro de FOVISSSTE s\u00ed le dices Bueno pues muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] saludo presidente [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:22.062368"
}