{
    "video_id": "2BLYrF9f0Nc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2BLYrF9f0Nc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBeuYDPmbKwdN3BkUj4uO5CKoC4xg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2BLYrF9f0Nc",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico donar\u00e1 casa para personas con discapacidad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9218,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1108.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acq in",
            "start": 1111.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1114.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1118.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1122.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1124.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1127.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1129.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1132.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1135.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otro de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1137.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1140.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1143.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1146.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1148.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1150.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1152.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1155.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1157.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1160.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Nacional electoral en cumplimiento al",
            "start": 1163.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1166.32,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "AC",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qid in",
            "start": 1168.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1171.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1175.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1179.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1181.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1184.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1186.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1189.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1192.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1194.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1196.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1199.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1202.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1205.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar",
            "start": 1207.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1214.72,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1221.9,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1227.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1228.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1244.64,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1258.75,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo C\u00f3mo",
            "start": 1264.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Ya empez\u00f3 el fr\u00edo S\u00ed ya s\u00e9 ya s\u00e9",
            "start": 1268.24,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "este ganaron los astros Ya se",
            "start": 1273.919,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejorando dos a un dos a",
            "start": 1278.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un tenemos visita",
            "start": 1285.32,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar qued\u00f3 pendiente",
            "start": 1289.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Dalila Buenos d\u00edas presidente Gracias",
            "start": 1295.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Dalila Escobar de proceso Bueno pues",
            "start": 1297.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "primero el anuncio que se da Ayer ya",
            "start": 1299.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tarde en torno al paro nacional que",
            "start": 1302.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programando los trabajadores del",
            "start": 1304.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sindicato de del poder judicial Y bueno",
            "start": 1306.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues anuncian que se van desde hoy y",
            "start": 1310.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hasta el pr\u00f3ximo martes mientras tambi\u00e9n",
            "start": 1311.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el domingo va a haber una concentraci\u00f3n",
            "start": 1314.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el martes igual otra protesta fuera",
            "start": 1316.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del senado que es cuando se Estar\u00eda pues",
            "start": 1319.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzando en la discusi\u00f3n de este tema",
            "start": 1322.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la eliminaci\u00f3n de los fideicomisos",
            "start": 1325.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo observa pues la",
            "start": 1327.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se toma a partir de que se",
            "start": 1329.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "haga este tipo de protestas que aseguran",
            "start": 1331.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a haber excepci\u00f3n en algunos casos",
            "start": 1333.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que deban de atender Y pues c\u00f3mo queda",
            "start": 1336.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tema de la justicia en medio de estos",
            "start": 1339.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Pues jaloneos que se dan en torno a la",
            "start": 1341.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de fideicomisos y en torno a",
            "start": 1342.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que dicen los trabajadores Pues yo",
            "start": 1344.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 1346.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ejerciendo su derecho a",
            "start": 1349.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manifestarse lo veo",
            "start": 1354.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bien desde luego no",
            "start": 1357.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comparto",
            "start": 1360.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "su punto de",
            "start": 1362.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 1366.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n siendo",
            "start": 1368.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "utilizados",
            "start": 1371.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "manipulados",
            "start": 1373.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por los de",
            "start": 1375.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arriba del poder",
            "start": 1379.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "judicial el",
            "start": 1384.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ajuste es",
            "start": 1387.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "arriba es que los ministros magistrados",
            "start": 1389.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "jueces ganan",
            "start": 1394.279,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho y viven colmados de atenciones de",
            "start": 1396.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "privilegios y es",
            "start": 1403.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "insultante lo que est\u00e1 ganando los",
            "start": 1406.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ministros alrededor de",
            "start": 1409.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "700000",
            "start": 1412.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1414.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "700000 pesos",
            "start": 1417.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1421.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 1423.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o",
            "start": 1426.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1427.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1430.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precario hay mucha ineficiencia ybre",
            "start": 1434.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1438.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no imparten justicia en beneficio del",
            "start": 1440.76,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "pueblo se dedican a proteger",
            "start": 1446.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "intereses de",
            "start": 1449.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corruptos Ese es su",
            "start": 1454.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajo y hay much\u00edsimos elementos he",
            "start": 1462.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 1467.12,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1470.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reitero no han hecho nada En beneficio",
            "start": 1471.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1474.799,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1477.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1479.49,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas cuatro",
            "start": 1481.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 1484.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nada al contrario han",
            "start": 1486.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "avalado todas las reformas a la",
            "start": 1491.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en contra del",
            "start": 1493.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo y a favor",
            "start": 1495.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1498.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "saqueo de los bienes de la",
            "start": 1499.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eso es lo que han",
            "start": 1503.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hecho han afectado a los",
            "start": 1505.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1508.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque han permitido una pol\u00edtica",
            "start": 1510.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 1513.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contraria a los intereses de los obreros",
            "start": 1516.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "les han quitado",
            "start": 1521.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "prestaciones a los trabajadores",
            "start": 1524.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "han legalizado la",
            "start": 1529.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de pensiones de los",
            "start": 1533.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajadores permitieron la",
            "start": 1538.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del eljido",
            "start": 1540.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permitieron la",
            "start": 1543.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de las",
            "start": 1545.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "minas permitieron la",
            "start": 1548.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo de la",
            "start": 1551.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 1554.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de las empresas",
            "start": 1560.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "extranjeras que se benefician con",
            "start": 1564.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1569.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica les dan amparos a las empresas",
            "start": 1575.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 1580.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luego protegen a delincuentes de cuello",
            "start": 1582.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "blanco son",
            "start": 1586.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "protectores",
            "start": 1590.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda",
            "start": 1592.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Luna es m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 1597.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "trabajan gentes de Garc\u00eda",
            "start": 1601.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Luna El",
            "start": 1604.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ayudante el brazo derecho de la",
            "start": 1607.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 1613.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1616.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "era el brazo",
            "start": 1619.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho de Garc\u00eda",
            "start": 1620.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Luna ahora presenta el exministro Cos\u00edo",
            "start": 1630.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1635.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Amparo Qui\u00e9n es el ministro",
            "start": 1637.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo Pues un",
            "start": 1640.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "protector",
            "start": 1644.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1646.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "coros es del grupo de Claudio x",
            "start": 1649.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Qui\u00e9n es Claudio Gonz\u00e1lez",
            "start": 1655.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bueno el defensor de las privatizaciones",
            "start": 1658.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de Salinas de",
            "start": 1662.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Gortari",
            "start": 1670.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este ministro",
            "start": 1674.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "exministro",
            "start": 1684.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1688.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1690.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no protegi\u00f3 a",
            "start": 1693.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1697.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a a quienes se violaron derechos humanos",
            "start": 1699.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1704.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Atenco",
            "start": 1706.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1708.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo no quiso que se",
            "start": 1710.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "investigara y se castigara a los",
            "start": 1714.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "responsables cuando el incendio de la",
            "start": 1717.32,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda",
            "start": 1719.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ABC donde perdieron la vida de los",
            "start": 1720.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os otorga paros Bueno otorgaba",
            "start": 1727.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 1733.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda a las empresas extranjeras de",
            "start": 1735.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1738.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y ahora est\u00e1 presentando un",
            "start": 1742.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Amparo yo lo que considero es que los",
            "start": 1747.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial tiene",
            "start": 1752.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todo su derecho de manifestarse y de",
            "start": 1754.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 1759.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1761.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este somos libres",
            "start": 1764.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1768.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1769.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que no los manipulen que tomen en cuenta",
            "start": 1771.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que era un",
            "start": 1775.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "exceso el que mantuviese el poder",
            "start": 1777.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "judicial un",
            "start": 1781.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "guardadito de 200000",
            "start": 1783.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "millones les est\u00e1n",
            "start": 1788.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Ajustando el presupuesto ni siquiera",
            "start": 1793.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1797.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presupuesto porque el presupuestos son",
            "start": 1798.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "84,000",
            "start": 1801.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones es un f de comiso para",
            "start": 1802.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1808.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 1809.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privilegios entonces que piensen que",
            "start": 1814.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esos 15000 millones",
            "start": 1817.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 1820.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "utilizarse adem\u00e1s Ojal\u00e1 y el El poder",
            "start": 1823.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "legislativo as\u00ed lo",
            "start": 1827.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "establezca para que",
            "start": 1830.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quede autorizado en el presupuesto que",
            "start": 1835.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "esos 15000 millones se van a dedicar a",
            "start": 1838.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "entregar 2 millones de",
            "start": 1843.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "becas a ni\u00f1os",
            "start": 1847.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pobres de",
            "start": 1850.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "primaria o sea que no",
            "start": 1855.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "devuelvan el dinero a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1857.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n sino que se",
            "start": 1862.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etiquete se",
            "start": 1865.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asigne que va a ser",
            "start": 1868.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para ampliar las",
            "start": 1875.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "becas en el nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 1878.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 1881.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "secundaria porque se entregan",
            "start": 1883.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1886.159,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1888.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "becas pero no alcanza a",
            "start": 1888.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos en el caso",
            "start": 1891.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de el nivel medio superior",
            "start": 1894.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1897.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparatorias los bachilleres ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1901.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "todos 5 millones tienen sus becas es",
            "start": 1904.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "universal pero en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 1909.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "falta y es",
            "start": 1913.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1918.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Injusto que en un sal\u00f3n de",
            "start": 1919.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "clases de 40 ni\u00f1os 20 tienen",
            "start": 1926.039,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "becas y 20 no o 10 tienen becaa y 30 No",
            "start": 1932.24,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n iguales de pobres de",
            "start": 1937.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "necesitados de todas maneras si",
            "start": 1944.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no es con estos recursos nosotros vamos",
            "start": 1947.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a buscar la Man la forma y va a ser",
            "start": 1950.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 1955.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh asignatura",
            "start": 1957.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pendiente para que todos los",
            "start": 1960.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os cuenten con su beca Entonces se",
            "start": 1963.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "podr\u00eda avanzar",
            "start": 1967.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya con estos 15000 millones de pesos",
            "start": 1968.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1973.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 1974.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "est\u00e9n conscientes los trabajadores que",
            "start": 1978.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos no van a salir perjudicados en",
            "start": 1980.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nada es mi",
            "start": 1982.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "palabra y soy un hombre de",
            "start": 1986.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "palabra y los compromisos se cumplen Y",
            "start": 1992.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "si hay un",
            "start": 1996.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajador que va a recibir menos de su",
            "start": 1998.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "salario o se les van a quitar",
            "start": 2002.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 2005.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Nosotros somos avales yo soy la",
            "start": 2007.919,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que no se les va a tocar",
            "start": 2011.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2017.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada de sus sueldos de sus",
            "start": 2019.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "prestaciones para que no los",
            "start": 2022.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "manipulen lo que va a suceder es que los",
            "start": 2028.559,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "ministros ya no van a ganar los 700",
            "start": 2034.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pesos mensuales que adem\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 2038.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violando la",
            "start": 2040.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del art\u00edculo",
            "start": 2042.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "127",
            "start": 2047.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2050.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2058.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "falsarios me tard\u00e9 porque iba yo a decir",
            "start": 2060.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s fuerte este",
            "start": 2064.119,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no es posible que la",
            "start": 2067.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n establezca que nadie puede",
            "start": 2069.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el",
            "start": 2072.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente y ellos con una",
            "start": 2074.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "marrullera como la piensan hacer",
            "start": 2078.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora violan la",
            "start": 2083.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y ganan cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 2085.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2088.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "presidente Entonces no tiene que ver",
            "start": 2094.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con los 50,000",
            "start": 2097.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial hay",
            "start": 2100.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "algunos fideicomisos que s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2102.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dedicados por supuesto a los mandos como",
            "start": 2105.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted lo menciona Pero hay otros que por",
            "start": 2107.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ejemplo eh se enfocan en trabajadores de",
            "start": 2109.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "menos ingresos con el tema de atenci\u00f3n",
            "start": 2112.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica preguntarles si Entonces esta",
            "start": 2114.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n no no ser\u00eda una revisi\u00f3n Pues a",
            "start": 2116.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la mejor fidecomiso por fidecomiso para",
            "start": 2118.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l pudiera estar privilegiando a",
            "start": 2121.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algunos de los elementos y cu\u00e1les",
            "start": 2123.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pudieran estar afectando realmente a los",
            "start": 2125.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "trabajadores una real revisi\u00f3n para",
            "start": 2127.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1les realmente s\u00ed pudieran estar",
            "start": 2129.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "afectando es un trabajo del de los",
            "start": 2131.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "legisladores pero no es para perjudicar",
            "start": 2135.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2139.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2141.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es para cortar el",
            "start": 2142.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "copete de privilegios",
            "start": 2146.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los de arriba eso implicar\u00eda a la",
            "start": 2149.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejor nada m\u00e1s algunos fideicomisos no",
            "start": 2153.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos consideran que es que lo pueden",
            "start": 2155.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "resolver con el",
            "start": 2158.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presupuesto la verdad es que con el",
            "start": 2159.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presupuesto les",
            "start": 2164.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alcanza para",
            "start": 2166.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh cumplir con todas sus demandas",
            "start": 2169.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "necesidades laborales aparte de",
            "start": 2174.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso tienen estos",
            "start": 2177.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decomisos aparte pero no dejar\u00edan de",
            "start": 2181.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 2186.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pagando Los sueldos las prestaciones a",
            "start": 2188.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2191.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces",
            "start": 2193.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh que no utilicen Pues a los",
            "start": 2197.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajadores su sugerencia Entonces",
            "start": 2200.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que pues no le muevan una coma al",
            "start": 2202.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dictamen que lleg\u00f3 de la c\u00e1mara de",
            "start": 2204.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diputados que se vale As\u00ed la sugerencia",
            "start": 2206.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de leg s\u00ed Y que este los legisladores",
            "start": 2209.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s cuiden que a los trabajadores",
            "start": 2213.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no se les afecte y que el ajuste como lo",
            "start": 2217.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando se haga",
            "start": 2221.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "arriba Eso es todo si encuentran alg\u00fan F",
            "start": 2225.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de comenzo que pudiera estar afectando a",
            "start": 2229.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los que tienen menores ingresos pudieran",
            "start": 2231.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "considerar claro y si no con con el",
            "start": 2233.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto es que con el presupuesto",
            "start": 2236.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 2238.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "alcanza el fidecomiso lo tienen ah\u00ed es",
            "start": 2241.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una reserva",
            "start": 2245.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 2247.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privilegios entonces lo que tienen que",
            "start": 2249.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hacer pues es un ajuste",
            "start": 2252.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arriba lo que se hizo en el poder",
            "start": 2258.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejecutivo O sea que todo se resuelva",
            "start": 2262.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bajando los salarios bajando las",
            "start": 2264.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "prestaciones para que prestaci\u00f3n",
            "start": 2265.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salarios o sea el servicio m\u00e9dico",
            "start": 2267.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "especial para los de arriba que busquen",
            "start": 2271.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en los archivos cu\u00e1nto estado los",
            "start": 2273.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ministros en los \u00faltimos",
            "start": 2278.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Yo no lo quiero decir porque es una",
            "start": 2280.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que afecta la dignidad pero",
            "start": 2283.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conozco de",
            "start": 2287.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "magistrados cuando menos uno que se hiz",
            "start": 2289.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "una cirug\u00eda pl\u00e1stica est\u00e1 en funciones",
            "start": 2294.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2297.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no de alto nivel y es la an\u00e9cdota esa",
            "start": 2298.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que les he este",
            "start": 2303.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contado de que ya estaba en la sala",
            "start": 2309.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estaban interviniendo",
            "start": 2313.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y la esposa le dijo al",
            "start": 2316.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que le dejara la",
            "start": 2320.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "naricita",
            "start": 2323.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como la del licenciado Pe\u00f1a Nieto o sea",
            "start": 2324.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2328.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso con cargo al",
            "start": 2329.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "erario todav\u00eda se podr\u00eda decir bueno a",
            "start": 2334.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ver es una operaci\u00f3n una",
            "start": 2337.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ap\u00e9ndice de cualquier otra enfermedad",
            "start": 2341.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero para una cirug\u00eda",
            "start": 2344.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica o sea es un",
            "start": 2347.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "exceso eso no se puede",
            "start": 2349.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es ayer lo",
            "start": 2353.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dije eso es pecado",
            "start": 2355.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "social Y estoy convencido de que nadie",
            "start": 2359.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene derecho a lo superfluo",
            "start": 2363.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mientras la mayor\u00eda",
            "start": 2367.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carece de lo indispensable eso es lo que",
            "start": 2369.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el poeta diz",
            "start": 2372.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3n No puede",
            "start": 2375.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 2378.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "privilegios Y si de eso se trata de",
            "start": 2380.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "defender privilegios tambi\u00e9n hay",
            "start": 2385.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "libertad este que se",
            "start": 2388.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manifiesten sin ning\u00fan",
            "start": 2393.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "problema no va a haber represi\u00f3n de nada",
            "start": 2395.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros no somos",
            "start": 2399.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 2402.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nosotros debatimos y",
            "start": 2405.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "argumentamos y utilizamos el derecho de",
            "start": 2408.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 2410.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2412.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfrentamos a la mayor\u00eda de los",
            "start": 2414.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "medios convencionales de informaci\u00f3n que",
            "start": 2417.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "son medios de desinformaci\u00f3n de",
            "start": 2422.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que defienden",
            "start": 2427.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "intereses de corruptos presidente C\u00f3mo",
            "start": 2430.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responder\u00e1 El Ejecutivo en caso de que",
            "start": 2433.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "si avanza en el senado tal cual y",
            "start": 2435.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las protestas se pudiera",
            "start": 2438.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "paralizar en este caso el sistema",
            "start": 2439.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "judicial en el pa\u00eds hasta que lleguen a",
            "start": 2441.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la suprema corte pasa nada la verdad sea",
            "start": 2443.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2447.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exagero hasta salimos",
            "start": 2448.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ganando",
            "start": 2451.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque solo est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 2453.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2458.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "liberar a",
            "start": 2460.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "delincuentes del",
            "start": 2466.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "crimen y",
            "start": 2468.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco y c\u00f3mo se",
            "start": 2472.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van a dirimir las cuestiones de justicia",
            "start": 2474.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de las personas es que no imparten",
            "start": 2476.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia son",
            "start": 2479.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "empleados de las",
            "start": 2481.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 2483.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2485.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extremo lo que estoy planteando pero",
            "start": 2488.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2491.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos eh",
            "start": 2493.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Solo imparten",
            "start": 2496.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "justicia a los",
            "start": 2499.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "poderosos no defienden a quienes no",
            "start": 2503.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tienen Con qu\u00e9 comprar su",
            "start": 2507.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "inocencia ustedes van ah\u00ed a la corte y",
            "start": 2510.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 2515.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2516.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antesala Esperando ser recibidos por los",
            "start": 2519.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ministros y as\u00ed es con los",
            "start": 2521.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "magistrados son puros",
            "start": 2524.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "abogados representantes dep potentados",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2533.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este parecen pol\u00edticos",
            "start": 2535.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tradicionales que se conocen",
            "start": 2539.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aleguas se sabe",
            "start": 2544.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son por la manera como visten",
            "start": 2547.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2550.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "engominado este",
            "start": 2554.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "elegant\u00edsimo hubo una \u00e9poca cuando",
            "start": 2556.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estaba en su apajo la pol\u00edtica de",
            "start": 2559.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pillaje que estos abogados penalistas",
            "start": 2563.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 2568.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimos los",
            "start": 2572.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "zapatos que usaban sus",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trajes Lo que pasa",
            "start": 2583.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que a veces las cosas se se olvidan se",
            "start": 2587.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "anunciaban dec\u00edan",
            "start": 2593.319,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este no tengo a ning\u00fan cliente en la",
            "start": 2596.68,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel ninguno de mis clientes",
            "start": 2603.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la",
            "start": 2606.599,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Y ese es el",
            "start": 2609.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mundo del poder judicial es el mundo de",
            "start": 2613.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 2616.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arriba cu\u00e1nta",
            "start": 2617.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2620.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pobre no tiene ni siquiera este defensor",
            "start": 2624.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2629.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "oficio hemos eh",
            "start": 2633.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "sacado a ver que te mande de",
            "start": 2637.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2642.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "rosela de Cu\u00e1ntas gentes hemos",
            "start": 2644.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "liberado por",
            "start": 2650.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 2652.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2654.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este adultos",
            "start": 2656.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2659.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2662.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sin sentencia despu\u00e9s de 10",
            "start": 2666.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y d\u00edganme Pues porque parece que va",
            "start": 2673.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "a ser grav\u00edsimo no que se van a ir a una",
            "start": 2678.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "d\u00edganme En qu\u00e9",
            "start": 2685.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ayudan al",
            "start": 2687.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblo al",
            "start": 2691.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "contrario cada jueves cada 15 d\u00edas los",
            "start": 2693.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "jueves damos a",
            "start": 2698.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo entregan",
            "start": 2701.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 2706.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2707.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delincuentes c\u00f3mo descongelan las",
            "start": 2711.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cuentas de",
            "start": 2716.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "corruptos esto nos cuesta",
            "start": 2724.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lograrlo las",
            "start": 2728.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "preliberacion 11 mujeres seis adultos",
            "start": 2733.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mayores tres",
            "start": 2736.559,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas 300 que hab\u00edan cumplido",
            "start": 2740.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "sus requisitos de",
            "start": 2745.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ley nueve por pobreza un",
            "start": 2752.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena una persona v\u00edctima de",
            "start": 2759.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "intimidaci\u00f3n 336 personas liberad",
            "start": 2762.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 2769.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estar muy pendientes Ahorita",
            "start": 2772.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "tenemos casos como el se\u00f1or collado hay",
            "start": 2776.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que estar",
            "start": 2781.559,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pendiente y as\u00ed muchos otros Pero como",
            "start": 2784.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vanan a estar de de",
            "start": 2787.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "huelga lo lamento por el se\u00f1or collado",
            "start": 2793.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pero digo",
            "start": 2796.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este no va a poder",
            "start": 2798.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "salir porque en una de esas s\u00ed",
            "start": 2801.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo lo liberan",
            "start": 2805.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh En el caso de",
            "start": 2810.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa lo que estamos enc",
            "start": 2813.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2818.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2822.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "arman la llamada verdad",
            "start": 2824.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se hace responsable no",
            "start": 2831.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "el procurador del gobierno anterior y",
            "start": 2835.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2840.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 2842.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "detienen",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2848.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2850.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presuntos responsables de la",
            "start": 2851.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2854.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y en poco",
            "start": 2856.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiempo a diferencia de lo que sucede en",
            "start": 2859.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "otros casos los dejan en",
            "start": 2863.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad porque argumentan que fueron",
            "start": 2869.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "torturados Y s\u00ed algunos fueron",
            "start": 2871.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "torturados m\u00e1s que el procurador",
            "start": 2874.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 2880.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2881.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2883.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presunto",
            "start": 2885.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "torturador",
            "start": 2886.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "zer\u00f3n protegido en",
            "start": 2889.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Israel",
            "start": 2892.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y de manera pues",
            "start": 2895.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "inexplicable liberan a m\u00e1s de",
            "start": 2899.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "50 algunos que hab\u00eda",
            "start": 2903.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "participado y los",
            "start": 2906.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "liberan con",
            "start": 2908.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2911.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "argumento de que fueron",
            "start": 2913.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "torturados pues se pensaba de que",
            "start": 2916.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2920.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh una prueba que le hab\u00edan hecho",
            "start": 2923.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pruebas con el protocolo de",
            "start": 2928.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Estambul",
            "start": 2930.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no no hubo",
            "start": 2933.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pido Cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 2940.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "torturados hasta con",
            "start": 2944.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh prueba del protocolo de Estambul",
            "start": 2946.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 2950.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en este caso que estamos hablando",
            "start": 2952.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2954.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2955.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terrible la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2957.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pues fue todo un una acci\u00f3n con",
            "start": 2961.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "certada y los",
            "start": 2968.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jueces para afuera",
            "start": 2971.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos Entonces eso es el",
            "start": 2976.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2980.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "judicial entonces que no se preocupe la",
            "start": 2983.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gente que no va a pasar absolutamente",
            "start": 2987.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nada y se garantizan sus derechos a todo",
            "start": 2991.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos para manifestarse",
            "start": 2995.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed y precisamente ya sobre por \u00faltimo",
            "start": 2998.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sobre este tema de los fideicomisos yo",
            "start": 3001.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle por qu\u00e9 se da casi",
            "start": 3003.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "al final del sexenio sobre todo cuando",
            "start": 3004.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que estamos ya en un",
            "start": 3006.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proceso electoral y hablamos de recursos",
            "start": 3009.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuando tambi\u00e9n por otro lado se da en la",
            "start": 3011.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 3013.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un fidecomiso que utilizar\u00e1 la cedena",
            "start": 3014.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que se se espera o se quiere que se",
            "start": 3017.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "utilice por medio de la empresa estatal",
            "start": 3019.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del tren Maya que ser\u00e1 Esto est\u00e1",
            "start": 3021.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relacionado con la Ley Federal de",
            "start": 3023.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "derecho S\u00ed pero eso es completamente",
            "start": 3025.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distinto o sea lo el fidecomiso del tren",
            "start": 3028.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Maya que busca que etiqueten para pues",
            "start": 3032.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es para la construcci\u00f3n de la obra es",
            "start": 3034.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "una obra p\u00fablica ac\u00e1 estamos hablando de",
            "start": 3038.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "privilegios lo otr es obran beneficio",
            "start": 3044.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del pueblo porque son varios los",
            "start": 3049.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fideicomisos que ya est\u00e1 teniendo",
            "start": 3052.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lasas el instrumento no es el",
            "start": 3054.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "problema O sea no es el",
            "start": 3058.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "medio es el",
            "start": 3061.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "objetivo c\u00f3mo va a ser lo mismo que se",
            "start": 3067.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "apruebe en la ley de",
            "start": 3071.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ingresos un recurso que se aplique",
            "start": 3073.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mediante un fideicomiso para construir",
            "start": 3076.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3079.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra que un fidecomiso",
            "start": 3079.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3084.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mantener sueldos",
            "start": 3086.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 3089.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3092.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "privilegios para la alta burocracia para",
            "start": 3094.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las obras no alcanza con el presupuesto",
            "start": 3097.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se tendr\u00eda que hacer",
            "start": 3099.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el fideicomiso no s alcanza el",
            "start": 3100.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto y tambi\u00e9n se necesita el",
            "start": 3104.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fideicomiso y no hay ning\u00fan problema es",
            "start": 3107.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3110.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "obras O sea no se puede o sea ese es un",
            "start": 3111.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "argumento muy rampl\u00f3n con todo",
            "start": 3117.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "respeto este del conservadurismo",
            "start": 3121.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sea la prensa vendida o alquilada ayer",
            "start": 3128.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un legislador panista justo hablaba de",
            "start": 3132.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que precisamente esta comparaci\u00f3n",
            "start": 3134.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no se entiende se entiende Si es un",
            "start": 3137.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "legislador panista pues Qui\u00e9nes",
            "start": 3141.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "defienden a los",
            "start": 3144.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3146.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ministros a los magistrados por los",
            "start": 3148.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "panistas la derecha el conservadurismo",
            "start": 3153.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado que cuando",
            "start": 3155.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negocia",
            "start": 3162.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Salinas con el pan con Diego Fern\u00e1ndez",
            "start": 3164.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "acu",
            "start": 3169.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3174.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el jefe Diego el otro tampoco voy a",
            "start": 3177.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "decirlo porque se enoja mucho",
            "start": 3179.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este Diego fue el que subi\u00f3 a la",
            "start": 3184.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tribuna despu\u00e9s del fraude del",
            "start": 3188.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "88 a pedir que se quemaran las",
            "start": 3193.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "boletas y desde",
            "start": 3199.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces se pusieron de acuerdo ah\u00ed",
            "start": 3201.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el prian",
            "start": 3203.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3207.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 3209.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y de ese",
            "start": 3213.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdo se deriva el",
            "start": 3217.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que el pri le",
            "start": 3221.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 el poder judicial al",
            "start": 3225.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pan como moneda de",
            "start": 3232.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 3237.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3239.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para que se llevar\u00e1n a cabo todas las",
            "start": 3240.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "modificaciones a la",
            "start": 3244.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n En",
            "start": 3249.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 3251.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de quienes se dedicaron a saquear a",
            "start": 3253.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todas las reformas a la",
            "start": 3257.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se hicieron para",
            "start": 3259.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "legalizar el saqueo el",
            "start": 3263.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "robo al pueblo y a la",
            "start": 3266.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n quieren que les lea Cu\u00e1les fueron",
            "start": 3272.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las reformas que",
            "start": 3276.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 3278.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pripan no las",
            "start": 3281.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienes es que eso explica",
            "start": 3286.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo pripan modifican por",
            "start": 3297.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ejemplo la",
            "start": 3300.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que el",
            "start": 3303.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "servicio de",
            "start": 3306.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "banca que",
            "start": 3310.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estaba limitado al",
            "start": 3314.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estado se",
            "start": 3318.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "privatizar y todos los bancos",
            "start": 3321.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3326.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "privatizaron y se quedaron ellos mismos",
            "start": 3329.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3332.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "mancos pero fue",
            "start": 3337.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pripan",
            "start": 3345.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recientemente Qui\u00e9nes aprobaron la",
            "start": 3349.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa",
            "start": 3351.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pripan",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 3355.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aprobaron la privatizaci\u00f3n de las",
            "start": 3357.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensiones de los trabajadores",
            "start": 3359.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pripan Qui\u00e9nes aprobaron la",
            "start": 3363.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 3366.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pripan Qui\u00e9nes aprobaron el aumento del",
            "start": 3369.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "IVA al principio",
            "start": 3376.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pri se acuerdan de la Roque",
            "start": 3380.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1al",
            "start": 3383.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3385.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pripan",
            "start": 3391.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3395.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modificaron el marco jur\u00eddico o mejor",
            "start": 3396.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dicho lo",
            "start": 3400.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adecuaron para llevar a cabo el despojo",
            "start": 3402.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de bienes de la naci\u00f3n Entonces no hay",
            "start": 3407.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nada del pueblo Qui\u00e9nes privatizaron las",
            "start": 3413.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 3417.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "idales",
            "start": 3419.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pripan en el congreso Qui\u00e9nes",
            "start": 3421.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "convirtieron la deudas de unos",
            "start": 3424.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuantos banqueros y grandes empresarios",
            "start": 3428.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica",
            "start": 3432.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pripan",
            "start": 3439.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ac\u00e1",
            "start": 3443.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 3446.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "contubernio el pri le empez\u00f3 a dar",
            "start": 3452.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concesiones al",
            "start": 3455.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pan para que manejara porque tampoco les",
            "start": 3457.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "importaba solo en aquello que",
            "start": 3462.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "consideraban fundamental para",
            "start": 3465.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protegerse de manera",
            "start": 3467.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mafiosa pero Cedillo Le entreg\u00f3 la",
            "start": 3470.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda al",
            "start": 3474.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pan no estoy diciendo",
            "start": 3476.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mentiras y",
            "start": 3482.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh jueces magistrados",
            "start": 3486.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ministros Entonces ese",
            "start": 3492.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "poder no solo est en manos de",
            "start": 3497.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3503.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3505.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "dominan",
            "start": 3506.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s conservadores",
            "start": 3507.96,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "sino que est\u00e1 echado a",
            "start": 3513.44,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "perder yo ayer dec\u00eda y ojal\u00e1 y se",
            "start": 3518.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "internalise",
            "start": 3524.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3526.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda despu\u00e9s de que est\u00e1n al",
            "start": 3532.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "servicio de los potentados",
            "start": 3535.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3540.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no defienden al",
            "start": 3542.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo se les tienen que",
            "start": 3546.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pagar sueldos elevad\u00edsimos y se les",
            "start": 3549.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen que dar",
            "start": 3552.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "prestaciones de",
            "start": 3559.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3561.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "extraordinarias o en foras",
            "start": 3563.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extravagantes del presupuesto",
            "start": 3568.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 3571.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos por",
            "start": 3574.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso es el",
            "start": 3577.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "colmo imag\u00ednense ese",
            "start": 3581.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 3585.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se\u00f1or",
            "start": 3588.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Aguilar que",
            "start": 3591.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expediente dos cosas",
            "start": 3599.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 3602.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "primero una solicitud una controversia",
            "start": 3604.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para que no se distribuyan los libros de",
            "start": 3608.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "texto y \u00e9l ampara",
            "start": 3613.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "protege en un",
            "start": 3619.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de",
            "start": 3622.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3626.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afectar la educaci\u00f3n",
            "start": 3628.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3631.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y este hacerse sentir no que es un",
            "start": 3633.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3638.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poderoso independiente pero al mismo",
            "start": 3640.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3643.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh llega en diciembre del a\u00f1o pasado un",
            "start": 3646.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expediente de una empresa que ten\u00eda que",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pagar 25000 millones de",
            "start": 3656.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesos de",
            "start": 3659.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3662.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 3665.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pagar que ni siquiera es de este",
            "start": 3668.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "gobierno la deuda viene de tiempo",
            "start": 3673.44,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ya llega a la",
            "start": 3678.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3683.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "buscando que",
            "start": 3685.039,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se de",
            "start": 3688.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "carpetazo se",
            "start": 3692.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "declare",
            "start": 3696.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "improcedente la denuncia de que tienen",
            "start": 3698.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que pagar 25000 millones de pesos de",
            "start": 3701.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "impuestos y llegan el",
            "start": 3706.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 3711.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tribunales llega a la",
            "start": 3715.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 3718.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l solicita el",
            "start": 3720.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "expediente para \u00e9l resolver en",
            "start": 3723.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diciembre y",
            "start": 3729.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "no no resuelve lo",
            "start": 3732.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "guarda para que pase el",
            "start": 3737.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3745.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que lo damos a",
            "start": 3746.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conocer y",
            "start": 3749.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 3752.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3755.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00fan \u00e9l sosteniendo de que deb\u00eda de",
            "start": 3756.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atenderlo la corte porque como",
            "start": 3760.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "consideran que son",
            "start": 3763.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pues ah\u00ed era no el momento de",
            "start": 3765.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "darle carpetazo al",
            "start": 3771.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3773.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero como era un asunto",
            "start": 3775.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 3778.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delicado adem\u00e1s por eso son buenas las",
            "start": 3780.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras otros ministros dijeron",
            "start": 3786.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "No est\u00e1 muy grande este asunto o sea",
            "start": 3792.039,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 3798.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "delicado y pierde la votaci\u00f3n",
            "start": 3801.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso ni se",
            "start": 3805.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supo los medios no dicen nada de",
            "start": 3807.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eso perdi\u00f3 el",
            "start": 3812.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ministro Ese fue un triunfo de nosotros",
            "start": 3816.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh de todos los que estamos aqu\u00ed que lo",
            "start": 3819.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "denunciamos perdi\u00f3 y tiene que",
            "start": 3823.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 3828.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3830.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tribunal para que que ah\u00ed se",
            "start": 3832.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resuelva pero esos",
            "start": 3836.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 3840.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "van este ahora",
            "start": 3842.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ampararse porque se sienten",
            "start": 3846.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "afectados a m\u00ed me gustar\u00eda hasta que",
            "start": 3851.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora que van a hacer este",
            "start": 3854.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "manifestaciones que marchen",
            "start": 3856.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ellos los",
            "start": 3861.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 3863.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que defiendan sus privilegios o sea",
            "start": 3865.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1scaras ad\u00e1s sirve que les d\u00e9 el",
            "start": 3868.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "sol presidente en otro tema",
            "start": 3873.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente a ver las reformas es que es",
            "start": 3877.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo",
            "start": 3879.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto son reformas Pero esas son las 19",
            "start": 3881.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes esas nada",
            "start": 3885.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s son",
            "start": 3888.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "las y luego les dejo de tarea a ustedes",
            "start": 3892.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que me digan Cu\u00e1les reformas",
            "start": 3896.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hicieron los gobiernos del prian En",
            "start": 3899.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 3901.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo a ver si me Encuentran",
            "start": 3903.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3906.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3909.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "miren en mayo del 89 al inicio del",
            "start": 3910.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobierno de Carlos Salinas el pri Y el",
            "start": 3914.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pan avalaron el plan Nacional de",
            "start": 3917.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3923.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "1989 1994 que permiti\u00f3 la",
            "start": 3924.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "venta de importantes empresas p\u00fablicas",
            "start": 3928.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al sector",
            "start": 3932.119,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "privado el 27 de junio de 1990 el pri Y",
            "start": 3935.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "el pan reformaron el art\u00edculo 28",
            "start": 3940.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "constitucional para entregar bancos que",
            "start": 3945.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eran propiedad de la",
            "start": 3948.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eliminando el p\u00e1rrafo que",
            "start": 3950.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reservaba al estado la prestaci\u00f3n del",
            "start": 3952.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de banca y",
            "start": 3956.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito esto para los j\u00f3venes",
            "start": 3961.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 3964.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 en el 90 tiene",
            "start": 3966.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1ntos",
            "start": 3970.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3973.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "33 es el 6 no el 6 de enero de",
            "start": 3979.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el pri Y el pan modificaron el art\u00edculo",
            "start": 3984.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 3987.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "constitucional para poner a la venta las",
            "start": 3988.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 3992.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "idales el 6 de mayo de ese mismo a\u00f1o los",
            "start": 3995.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "legisladores del Pri del pan cambiaron",
            "start": 4000.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4003.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "minera para entregar concesiones a",
            "start": 4006.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "particulares hasta por 50 a\u00f1os para la",
            "start": 4009.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de oro plata y cobre",
            "start": 4012.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eliminaron los l\u00edmites de la superficie",
            "start": 4015.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ser concesionada derogaron el",
            "start": 4018.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "impuesto a la extracci\u00f3n de minerales es",
            "start": 4022.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4026.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas estuvieron las mineras sin pagar",
            "start": 4028.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "impuestos por la extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 4033.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "esto no sucedi\u00f3 en ning\u00fan pa\u00eds del",
            "start": 4036.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4042.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds del mundo el no pagar los",
            "start": 4044.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "impuestos por la extracci\u00f3n de",
            "start": 4048.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "minerales derogaron el impuesto de",
            "start": 4053.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales y dieron lugar a",
            "start": 4056.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de unidades y plantas",
            "start": 4059.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mineras del sector paraestatal como fue",
            "start": 4062.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el caso de la hist\u00f3rica mina de",
            "start": 4065.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Cananea era una mina del sector",
            "start": 4070.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y con",
            "start": 4075.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Salinas con el apoyo del Pri y del pan",
            "start": 4077.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 a grupo",
            "start": 4081.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en ese sexenio adem\u00e1s entregaron",
            "start": 4087.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "6600000 hect\u00e1reas de reservas mineras",
            "start": 4091.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nacionales que",
            "start": 4095.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "exist\u00edan a tres consorcios grupo M\u00e9xico",
            "start": 4100.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4104.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Carso y esta misma pol\u00edtica",
            "start": 4107.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 hasta el primero de diciembre",
            "start": 4111.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4113.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "2018 hasta que llegamos no hemos",
            "start": 4116.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entregado una sola",
            "start": 4120.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n desde que",
            "start": 4122.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llegamos en 36 a\u00f1os se concesionar 90",
            "start": 4127.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "millones de hect es decir",
            "start": 4132.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "4% del territorio nacional para la",
            "start": 4136.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n",
            "start": 4139.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "minera ni siquiera en el",
            "start": 4142.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Porfiriato se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 4145.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n de suelo",
            "start": 4148.159,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "patrio tan descarada y vaya que con",
            "start": 4151.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porfo se",
            "start": 4159.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despoj\u00f3 a los pueblos originarios de sus",
            "start": 4162.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tierras se crearon las",
            "start": 4165.719,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llamadas compa\u00f1\u00edas deslindadoras",
            "start": 4169.199,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo lo que eran las",
            "start": 4173.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 4175.799,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comunales se declararon tierras",
            "start": 4178.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "nacionales y se vendieron a",
            "start": 4183.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "precios muy",
            "start": 4188.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bajos",
            "start": 4190.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4192.319,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "grandes terratenientes",
            "start": 4196.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el 22 de diciembre de",
            "start": 4199.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1992 los legisladores",
            "start": 4203.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aprobaron una ley de",
            "start": 4205.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secundaria este es muy interesante",
            "start": 4208.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con Salinas que a contrapelo de",
            "start": 4211.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n permiti\u00f3 a empresas",
            "start": 4214.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privadas principalmente extranjeras",
            "start": 4217.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda",
            "start": 4219.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica hoy tal",
            "start": 4221.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empresas le venden a la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 4225.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4228.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Electricidad o a particulares el 46 por",
            "start": 4230.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume",
            "start": 4234.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds a precios elevad\u00edsimos O sea",
            "start": 4236.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4240.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hacen con esto Esto es muy",
            "start": 4241.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 4246.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4249.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constitucionalistas eso es una violaci\u00f3n",
            "start": 4251.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "flagrante a la",
            "start": 4254.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque lo que hicieron fue",
            "start": 4256.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que reformaron una ley",
            "start": 4258.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "secundaria y la Constituci\u00f3n",
            "start": 4262.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "prohib\u00eda que particulares generaran y",
            "start": 4266.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distribuyeran energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 4269.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 4272.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4275.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 4278.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "secundaria en contra de lo establecido",
            "start": 4280.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 4283.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n empezaron a",
            "start": 4284.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "privatizar todo el sector",
            "start": 4287.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico saben qui\u00e9n estaba de asesor",
            "start": 4291.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4294.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Salinas Claudio x",
            "start": 4295.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 4299.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y se qued\u00f3 con una",
            "start": 4301.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "empresa eh de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4306.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica adelante",
            "start": 4311.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el 5 de marzo de 1993 el pri Y el pan",
            "start": 4318.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aprobaron la reforma al art\u00edculo tercero",
            "start": 4321.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "constitucional para limitar la gratuidad",
            "start": 4326.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica solo a nivel de",
            "start": 4328.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 4331.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "secundaria antes de esta",
            "start": 4333.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforma la educaci\u00f3n p\u00fablica era",
            "start": 4335.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gratuita en todos los niveles de",
            "start": 4339.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "escolaridad qu\u00e9 hicieron con la reforma",
            "start": 4342.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acotaron la gratuidad nada m\u00e1s a",
            "start": 4345.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4349.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y",
            "start": 4350.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pusieron al mercado Como si fuese una",
            "start": 4353.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda la educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 4356.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4359.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n eh",
            "start": 4360.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Universitaria Qui\u00e9n era secretario de",
            "start": 4364.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Ernesto",
            "start": 4369.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde entonces empezaron a rechazar a",
            "start": 4378.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4380.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con la mentira el pretexto de",
            "start": 4381.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no pasaban el examen de",
            "start": 4384.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando en",
            "start": 4388.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "realidad es de que no destinaban",
            "start": 4394.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presupuesto a la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4398.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4400.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que",
            "start": 4401.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de escuelas sobre todo de",
            "start": 4406.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4409.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "superior del sector",
            "start": 4410.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privado eso tiene tambi\u00e9n que ver con la",
            "start": 4413.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma posterior a la",
            "start": 4416.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la",
            "start": 4419.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada el que tiene para",
            "start": 4422.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pagar una escuela privada lo puede hacer",
            "start": 4425.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su",
            "start": 4427.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derecho pero el estado est\u00e1 obligado a",
            "start": 4429.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "garantizar la Educaci\u00f3n P\u00fablica gratuita",
            "start": 4432.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de calidad en todos los niveles de",
            "start": 4434.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escolaridad la educaci\u00f3n como la",
            "start": 4437.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "salud no",
            "start": 4441.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "son privilegios son",
            "start": 4443.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "derechos del pueblo Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta",
            "start": 4445.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4450.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pues aument\u00f3 la",
            "start": 4451.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de las escuelas",
            "start": 4454.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privadas al",
            "start": 4457.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principio cuando empezaron a proliferar",
            "start": 4459.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las universidades privadas creci\u00f3 la",
            "start": 4462.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula Pero lleg\u00f3 un momento en que",
            "start": 4464.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4468.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde iba a sacar la",
            "start": 4470.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4473.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dinero para",
            "start": 4474.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 4477.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colegiaturas por muy baratas de 3000 de",
            "start": 4480.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "5000 pesos mensuales un hijo de",
            "start": 4485.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "campesino un hijo de obrero de",
            "start": 4488.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4492.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo del 95 la mayor\u00eda del pri",
            "start": 4497.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara Ah Esto fue lo de que",
            "start": 4500.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de la Roque",
            "start": 4503.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1al aument\u00f3 el IVA del 10 al",
            "start": 4505.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "15 por",
            "start": 4509.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "c el 12 de mayo del 95 el pri Y el pan",
            "start": 4512.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reformaron la ley reglamentaria del",
            "start": 4517.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 4519.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ferroviario pripa",
            "start": 4521.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "para privatizar ferrocarriles nacionales",
            "start": 4525.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y venderlo a",
            "start": 4527.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "empresas nacionales y",
            "start": 4530.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extranjeras tan descarado fue este",
            "start": 4533.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atraco que al",
            "start": 4536.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino al terminar su sexenio el",
            "start": 4538.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expresidente Ernesto Cedillo se fue a",
            "start": 4541.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajar como",
            "start": 4543.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asesor del Consejo de administraci\u00f3n de",
            "start": 4546.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una de las empresas que se qued\u00f3 con la",
            "start": 4549.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayor parte de estructura ferroviaria",
            "start": 4552.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4555.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como esto pas\u00f3 en el",
            "start": 4557.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "95 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienen ahora los j\u00f3venes",
            "start": 4561.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que nacieron el",
            "start": 4564.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "95",
            "start": 4567.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "28 el 23 de mayo de 1996 el PR y el pan",
            "start": 4572.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aprobaron la ley del sistema de ahorro",
            "start": 4577.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 4579.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "retiro las",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Afores que se entregaron de esa forma a",
            "start": 4585.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "operadoras financieras privadas",
            "start": 4589.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacionales y",
            "start": 4591.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "extranjeras los",
            "start": 4593.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Afores la",
            "start": 4596.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de estas pensiones se da",
            "start": 4599.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a partir de entonces sin transparencia",
            "start": 4602.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con altos costos por la operaci\u00f3n y baja",
            "start": 4604.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rentabilidad para",
            "start": 4607.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "derechohabientes es",
            "start": 4611.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 4614.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "significa ya va a empezar a ponerse muy",
            "start": 4616.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "grave de que por",
            "start": 4622.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esto los",
            "start": 4624.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajadores van a recibir al",
            "start": 4627.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensionarse ahora porque hicimos un una",
            "start": 4633.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n pero de todas maneras van a",
            "start": 4637.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "recibir como 60 70 por de lo que",
            "start": 4640.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ganaban el 12 de diciembre eso no se me",
            "start": 4651.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va a olvidar del",
            "start": 4654.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "98 diputados del Pri del pan aprobaron",
            "start": 4656.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el foaa que convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 4659.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos empresarios y",
            "start": 4662.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "banqueros en deuda",
            "start": 4664.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la actualidad",
            "start": 4671.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "al 31 de diciembre del 18 esta deuda",
            "start": 4676.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rebas\u00f3 el bill\u00f3n 200000 millones de",
            "start": 4680.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pesos y de",
            "start": 4684.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "1995 a la fecha se han destinado solo",
            "start": 4686.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para pagar intereses m\u00e1s de 800000",
            "start": 4689.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos del presupuesto",
            "start": 4692.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nacional cuando esos recursos p\u00fablicos",
            "start": 4696.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "debieron utilizarse para impulsar",
            "start": 4700.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actividades productiva crear empleos y",
            "start": 4702.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promover el bienestar del",
            "start": 4704.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo S\u00edguele todo esto es en",
            "start": 4707.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 4712.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pripan el 24 de",
            "start": 4716.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 4720.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah la el 8 de diciembre de",
            "start": 4724.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2005 ya durante el foiso el pri Y el pan",
            "start": 4728.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reformaron la ley del impuesto sobre la",
            "start": 4732.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "renta para conceder a las grandes",
            "start": 4734.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corporaciones econ\u00f3micas y financieras",
            "start": 4737.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el privilegio de diferir el pago de",
            "start": 4739.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impuestos hasta por el 100% de sus",
            "start": 4743.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contribuciones una vez consumado el",
            "start": 4749.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fraude electoral de 2006 el 22 de marzo",
            "start": 4751.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de 2007 el pri Y el pan modificaron la",
            "start": 4755.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ley del",
            "start": 4758.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Iste eso fue la maestra albester con",
            "start": 4760.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 4765.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y entregaron las pensiones de",
            "start": 4767.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 4770.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a los intereses de los",
            "start": 4773.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "banqueros es lo",
            "start": 4777.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mismo cuando empiecen a",
            "start": 4782.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "jubilarse a partir de esta",
            "start": 4785.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ley los",
            "start": 4789.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "maestros van a a recibir la mitad de su",
            "start": 4791.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sueldo el 13 de septiembre de 2007 los",
            "start": 4804.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mismos legisladores del Pri y del pan",
            "start": 4808.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aprobaron un paquete fiscal que incluy\u00f3",
            "start": 4810.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 4812.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de un impuesto empresarial de tasa \u00fanica",
            "start": 4815.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el impuesto del 2% en efectivo que m\u00e1s",
            "start": 4819.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tarde aumentaron al",
            "start": 4822.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "3% el 24 de octubre de 2008 aprobaron la",
            "start": 4824.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ley de petr\u00f3leo mexicanos para dar lugar",
            "start": 4829.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al otorgamiento de contratos",
            "start": 4832.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incentivados a empresas",
            "start": 4835.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "privadas el 2 de diciembre de",
            "start": 4837.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "2012 al d\u00eda siguiente de haber tomado",
            "start": 4842.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de la presidencia Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 4845.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Nieto firm\u00f3 con los partidos pan pri PRD",
            "start": 4847.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el llamado pacto por",
            "start": 4851.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el cual",
            "start": 4853.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "acordaron profundizar en las",
            "start": 4857.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "privatizaciones del sector energ\u00e9tico la",
            "start": 4860.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la seguridad social y las",
            "start": 4862.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comunicaciones as\u00ed como reformar leyes",
            "start": 4865.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Fiscales laborales y hacendarias todo En",
            "start": 4868.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "beneficio de la clase dominante del pa\u00eds",
            "start": 4871.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y de los intereses",
            "start": 4873.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "extranjeros poco antes el de noviembre",
            "start": 4880.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 2012 diputados y senadores del Pri y",
            "start": 4883.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del pan aprobaron la reforma laboral que",
            "start": 4886.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "elimin\u00f3 derechos hist\u00f3ricos a los",
            "start": 4891.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores al permitir la",
            "start": 4894.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n eso ya lo",
            "start": 4896.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resolvimos el outsourcing",
            "start": 4898.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "famoso el pago por horas y sin",
            "start": 4902.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 4906.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "sociales el 13 de diciembre",
            "start": 4910.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2012 la c\u00e1mara de diputadas aprob\u00f3 la",
            "start": 4915.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma",
            "start": 4918.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "educativa que ten\u00eda como Consigna",
            "start": 4920.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "someter al magisterio y avanzar en la",
            "start": 4923.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4925.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza el 18 de diciembre 2012 el",
            "start": 4927.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "senado aprob\u00f3 las reformas",
            "start": 4930.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constitucionales en materia de",
            "start": 4931.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones modificaron",
            "start": 4938.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "art\u00edculos para garantizar el derecho de",
            "start": 4940.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las empresas pero no de los ciudadanos y",
            "start": 4943.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "permitir la censura",
            "start": 4947.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "previa y violando el derecho a la",
            "start": 4949.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privacidad adem\u00e1s los legisladores",
            "start": 4952.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dejaron fuera a las radios comunitarias",
            "start": 4955.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y a los derechos de las",
            "start": 4957.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "audiencias la Ley Federal de",
            "start": 4960.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones cre\u00f3 el Instituto",
            "start": 4962.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Federal de telecomunicaciones para",
            "start": 4964.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "evitar el",
            "start": 4967.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "monopolio para evitar que las",
            "start": 4970.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones no hubiesen",
            "start": 4974.719,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "monopolios S\u00ed para eso fue le llaman",
            "start": 4978.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "agentes",
            "start": 4984.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preponderantes",
            "start": 4988.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele si me permite otra pregunta",
            "start": 4991.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente A ver deja que yo",
            "start": 4994.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "termine ya estamos",
            "start": 4997.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "terminando A d\u00f3nde vamos el",
            "start": 5000.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en octubre del 17 el senado",
            "start": 5005.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 nuevos cambios a la ley de",
            "start": 5009.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones el 17 de octubre del",
            "start": 5011.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "13 la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 la",
            "start": 5014.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5017.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacendaria que signific\u00f3 cobrar m\u00e1s",
            "start": 5018.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "impuestos a la mayor\u00eda de los",
            "start": 5021.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contribuyentes manteniendo los",
            "start": 5023.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 5025.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "S\u00fabele hasta",
            "start": 5027.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Fiscales para las grandes empresas y",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5034.639,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "bancos no conformes con el avance de las",
            "start": 5041.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "privatizaciones de petr\u00f3leo mexicano y",
            "start": 5043.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el",
            "start": 5045.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "11 de diciembre de",
            "start": 5048.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2013 los senadores del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 5051.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aprobaron la reforma",
            "start": 5055.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica para entregar el 20% del",
            "start": 5056.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "potencial petrolero del pa\u00eds a empresas",
            "start": 5060.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "particulares nacionales y",
            "start": 5063.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "extranjeras en",
            "start": 5064.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fin esto no",
            "start": 5066.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00edganme si este",
            "start": 5072.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 5075.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no e",
            "start": 5077.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oper\u00f3 al",
            "start": 5083.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "servicio de los potentados",
            "start": 5086.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todas esas reformas a Constituci\u00f3n",
            "start": 5090.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fueron para beneficiar al pueblo",
            "start": 5093.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5098.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5100.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tomaron por",
            "start": 5102.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asalto al",
            "start": 5104.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5107.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "secuestraron a todos los",
            "start": 5110.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "poderes crearon una Rep\u00fablica",
            "start": 5113.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "simulada y parte de esto es lo del poder",
            "start": 5117.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bien presidente Gracias eh Tambi\u00e9n",
            "start": 5124.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer Claudia sham quien es",
            "start": 5125.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la aspirante presidencial por morena",
            "start": 5128.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "publica en sus redes sociales que",
            "start": 5131.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 con Alejandro Encinas y que lo",
            "start": 5134.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a que lo apoyara en el proceso",
            "start": 5136.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que viene y que \u00e9l acept\u00f3 siendo \u00e9l",
            "start": 5138.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todav\u00eda subsecretario de derechos",
            "start": 5140.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5143.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a suceder con Alejandro Encinas",
            "start": 5144.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se va del gobierno para ir a apoyar la",
            "start": 5146.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Camp s y le agradecemos mucho todo su",
            "start": 5149.32,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "apoyo \u00e9l ya me present\u00f3 su renuncia y va",
            "start": 5153.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5160.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participar en",
            "start": 5161.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "actividades pol\u00edticas",
            "start": 5165.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "electorales y ya",
            "start": 5168.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n he",
            "start": 5171.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nombrado",
            "start": 5173.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5176.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sustituto",
            "start": 5178.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ah tambi\u00e9n les traig informaci\u00f3n Porque",
            "start": 5180.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Este A lo mejor los aburro yo",
            "start": 5182.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con tantas cosas de estas y este pero yo",
            "start": 5185.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 5190.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar recordando y recordando",
            "start": 5192.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 5194.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cosas para que tomemos conciencia o sea",
            "start": 5195.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sigamos tomando",
            "start": 5201.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conciencias conciencia todos esto es la",
            "start": 5203.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 5207.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conciencias Qui\u00e9n es el sus Nos hace",
            "start": 5209.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "libres y tambi\u00e9n pues informarles que va",
            "start": 5213.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a ser el",
            "start": 5216.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "maestro eh abogado y maestro F\u00e9lix",
            "start": 5219.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Arturo Medina",
            "start": 5224.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Padilla es el actual procurador",
            "start": 5226.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fiscal va a ser el nuevo secretario de",
            "start": 5231.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos poblaci\u00f3n",
            "start": 5234.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n Ah todav\u00eda a partir de",
            "start": 5238.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando este",
            "start": 5241.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "va a partir de hoy hoy ya no est\u00e1 S\u00ed ya",
            "start": 5244.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este ya hoy en la ma\u00f1ana en la",
            "start": 5249.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ya este despedimos con un",
            "start": 5253.0,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "aplauso Alejandro Encinas y ya estuvo",
            "start": 5257.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "el abogado y maestro",
            "start": 5263.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh Arturo Medina en la reuni\u00f3n del",
            "start": 5267.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 5271.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh les dec\u00eda yo que \u00e9l se viene",
            "start": 5274.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ando como procurador fiscal de",
            "start": 5277.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 5281.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5284.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "es egresado de la de la",
            "start": 5287.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "UNAM es",
            "start": 5291.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "un muy buen servidor",
            "start": 5295.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico preparado",
            "start": 5300.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "honesto con",
            "start": 5303.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convicciones en sinas presidente se va",
            "start": 5313.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en medio de la publicaci\u00f3n de",
            "start": 5316.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "adendum en torno a la investigaci\u00f3n por",
            "start": 5317.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el caso Ayotzinapa da cuenta con esta",
            "start": 5320.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de que bueno pues de acuerdo",
            "start": 5322.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a lo que se ha informado tambi\u00e9n en los",
            "start": 5325.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "dos en los dos reportes que dio la cobaj",
            "start": 5326.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Eh Pues que se encontraron 18 de los",
            "start": 5329.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "folios que s hio solicitaron los padres",
            "start": 5331.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "las madres de los 43 normalistas Eso",
            "start": 5333.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quiere decir que no se hab\u00eda dado toda",
            "start": 5334.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n por parte de la cedena",
            "start": 5336.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "hasta ese momento Y todav\u00eda hay",
            "start": 5338.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pendientes pues cientos de folios que no",
            "start": 5339.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se han entregado en las conclusiones",
            "start": 5342.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en torno a lo que se public\u00f3",
            "start": 5344.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimas horas pues menciona que",
            "start": 5347.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en efecto las el ej\u00e9rcito tuvo",
            "start": 5349.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conocimiento en todo momento de lo que",
            "start": 5351.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estaba sucediendo tuvo informaci\u00f3n del",
            "start": 5353.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo real tuvo informaci\u00f3n previa",
            "start": 5355.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "incluso infiltrados dentro de los",
            "start": 5357.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "propios 43 normalistas es decir pudiera",
            "start": 5359.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "determinarse que incluso el ej\u00e9rcito eh",
            "start": 5362.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pudo evitar la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5364.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "normalistas y no se hizo eh",
            "start": 5366.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "principalmente porque tuvieron las",
            "start": 5368.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comunicaciones principalmente porque",
            "start": 5369.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tuvieron todos estos elementos para",
            "start": 5371.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "poder eh saber qu\u00e9 es lo que iba a",
            "start": 5373.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "suceder con los j\u00f3venes Y a d\u00f3nde fueron",
            "start": 5376.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llevados qu\u00e9 es lo que sucede con la",
            "start": 5378.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "salida de Alejandro Encinas en medio de",
            "start": 5380.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estas declaraciones en las que pues s\u00ed",
            "start": 5383.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "apunta todo a la cedena o al ej\u00e9rcito",
            "start": 5384.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contin\u00faa contin\u00faa la investigaci\u00f3n y",
            "start": 5387.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "toda esa informaci\u00f3n la entreg\u00f3 la",
            "start": 5388.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cedena pero a partir de lo que lo",
            "start": 5392.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solicitaron los madres los padres no lo",
            "start": 5394.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado haban entregado",
            "start": 5397.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa que entregaron y hab\u00eda",
            "start": 5399.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hacer una",
            "start": 5403.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de los",
            "start": 5405.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "documentos y es lo que se hizo este la",
            "start": 5407.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y los",
            "start": 5411.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "implicados",
            "start": 5415.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5417.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alguna manera",
            "start": 5419.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tienen que ver",
            "start": 5423.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5425.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito o est\u00e1n presos",
            "start": 5428.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n este sometidos a a",
            "start": 5432.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proceso no hay ning\u00fan problema",
            "start": 5438.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5443.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5445.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de continuar con la",
            "start": 5447.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la la he",
            "start": 5450.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asumido",
            "start": 5453.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque me di",
            "start": 5455.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cuenta de que hab\u00edan enrarecido todo a",
            "start": 5458.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y en la cobaj qui\u00e9n se va a",
            "start": 5463.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quedar al al pendiente si va a seguir",
            "start": 5465.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n va va a ser el pr\u00f3ximo",
            "start": 5467.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "subsecretario quien est\u00e9 al frente",
            "start": 5471.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque estaba enci \u00e9l va a ha \u00e9l va a ha",
            "start": 5473.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ser \u00e9l se hace cargo ya de todo pero no",
            "start": 5474.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento del caso por todos",
            "start": 5477.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os que tuvo la administraci\u00f3n",
            "start": 5479.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "investig",
            "start": 5481.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "no estamos todos",
            "start": 5482.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajando todos trabajando es que nos",
            "start": 5484.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dimos cuenta yo me di",
            "start": 5486.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuenta de que hab\u00edan dejado todo",
            "start": 5489.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hecho para que no lleg\u00e1ramos",
            "start": 5493.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5497.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "verdad Y que",
            "start": 5499.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5502.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh ya en el gobierno nuestro los que",
            "start": 5505.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estaban a cargo que les hab\u00edamos dado la",
            "start": 5509.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 5511.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "de hacer la",
            "start": 5512.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n eran parte",
            "start": 5513.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del esquema de",
            "start": 5516.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que se hab\u00eda creado desde el",
            "start": 5519.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno anterior por",
            "start": 5523.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo no",
            "start": 5525.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5530.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ordenado muy",
            "start": 5533.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amente el que se consignara al",
            "start": 5536.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 5540.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Murillo car que",
            "start": 5543.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "andaba quitado de la",
            "start": 5546.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pena y que",
            "start": 5549.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 5551.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decide que ten\u00eda responsabilidad y que",
            "start": 5553.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5556.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que preparar la documentaci\u00f3n para",
            "start": 5558.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solicitar la orden de aprensi\u00f3n al juez",
            "start": 5561.48,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5564.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.29,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "inconforman los",
            "start": 5568.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "investigadores hasta los del",
            "start": 5570.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gei me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 5576.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n qu\u00e9 acuerdos",
            "start": 5579.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pero ahora ya que me met\u00ed a ver el",
            "start": 5582.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "asunto a fondo me estoy",
            "start": 5588.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encontrando de",
            "start": 5591.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que se le dio libertad a muchos que",
            "start": 5593.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de",
            "start": 5598.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 5600.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5606.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el argumento de la",
            "start": 5609.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tortura que hubo",
            "start": 5612.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tortura Pero",
            "start": 5617.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este se dej\u00f3 o se acord\u00f3 que se iba a ir",
            "start": 5620.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n a",
            "start": 5627.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Israel y",
            "start": 5629.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "liberan",
            "start": 5634.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por tortura a",
            "start": 5636.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 5639.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participantes",
            "start": 5644.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Bueno yo",
            "start": 5647.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh Por la confianza que les",
            "start": 5651.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "di a quienes estaban en",
            "start": 5654.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5658.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pensaba de que se hab\u00edan",
            "start": 5659.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "practicado los protocolos de",
            "start": 5663.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Estambul no se",
            "start": 5667.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hicieron ni",
            "start": 5670.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "siquiera se",
            "start": 5674.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 con solicitar informaci\u00f3n a la",
            "start": 5676.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos y se",
            "start": 5680.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pasaron los",
            "start": 5684.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos el fiscal",
            "start": 5686.199,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "especial dej",
            "start": 5689.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5691.77,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos y esto fue lo",
            "start": 5693.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que le",
            "start": 5696.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 a los defensores de los",
            "start": 5700.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "detenidos para solicitar que los",
            "start": 5704.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "liberaran f\u00edjense",
            "start": 5708.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5711.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y pues como",
            "start": 5713.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1n no es",
            "start": 5717.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casual",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pues entre todos",
            "start": 5725.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ellos no estamos investigando pero sin",
            "start": 5728.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "duda hubo",
            "start": 5732.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n C\u00f3mo la v\u00eda para el",
            "start": 5735.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fiscal para el procurador Y eso que les",
            "start": 5740.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estoy diciendo que es",
            "start": 5744.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo",
            "start": 5746.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense presentar",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pruebas en un plazo de 10",
            "start": 5753.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas y no las",
            "start": 5757.199,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5759.64,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "presentan a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 5764.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque hasta los del ge me",
            "start": 5766.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reclamaban",
            "start": 5770.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando se decide que hab\u00eda",
            "start": 5772.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que darle curso itar las \u00f3rdenes de",
            "start": 5778.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 5782.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dice no es que se",
            "start": 5783.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3",
            "start": 5787.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ten\u00edamos que hacer en 90",
            "start": 5789.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "d\u00edas saben que hubo renuncias de",
            "start": 5794.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y de",
            "start": 5797.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos afortunadamente nos dimos",
            "start": 5800.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuenta y",
            "start": 5804.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahora pues estamos metidos en la",
            "start": 5806.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que",
            "start": 5809.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu es lo que",
            "start": 5811.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hicieron sea Qu\u00e9 era lo que pretend\u00edan",
            "start": 5815.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5819.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos a saber la verdad y se\u00f1alar",
            "start": 5820.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito justo le iba a preguntar",
            "start": 5825.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluido el",
            "start": 5828.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para",
            "start": 5829.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "socavar una instituci\u00f3n como el",
            "start": 5832.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 5838.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5840.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fines de",
            "start": 5842.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de nuestra",
            "start": 5845.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda pero en el informe s\u00ed indica",
            "start": 5849.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito tuvo informaci\u00f3n antes",
            "start": 5851.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "durante y despu\u00e9s de lo sucedido es",
            "start": 5853.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decir si tiene responsabilidad se va a",
            "start": 5855.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "respetar eso s\u00ed no Pero adem\u00e1s ya se",
            "start": 5857.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 castigando a",
            "start": 5858.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos pero cuando se habla del ej\u00e9rcito",
            "start": 5860.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5863.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sea se tiene que pensar que",
            "start": 5865.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fueron algunos elementos",
            "start": 5868.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5872.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este sometidos a",
            "start": 5873.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "proceso pero aqu\u00ed el prop\u00f3sito no era",
            "start": 5876.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir algunos elementos que ese fue el",
            "start": 5880.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "error que se",
            "start": 5883.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 y por eso s\u00ed este se puede",
            "start": 5885.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hablar de un crimen de estado porque en",
            "start": 5889.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vez de decir",
            "start": 5892.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos tuvieron responsabilidad y hay que",
            "start": 5895.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "castigarlos buscar ar los hechos cosa",
            "start": 5899.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que no hemos hecho",
            "start": 5903.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros yo he girado dos",
            "start": 5904.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oficios",
            "start": 5908.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para que los responsables de lo que t\u00fa",
            "start": 5909.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 5913.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "planteando s\u00ed",
            "start": 5914.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh sean",
            "start": 5916.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "juzgados pero ac\u00e1 no era eso aqu\u00ed lo que",
            "start": 5920.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "buscan o sea porque est\u00e1",
            "start": 5924.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "metido el senador este farsante",
            "start": 5927.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa est\u00e1 metida a la",
            "start": 5933.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "oa Los pseudo Defensores de derechos",
            "start": 5937.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5942.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de este organismo que se",
            "start": 5944.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llama s\u00ed de la oa",
            "start": 5949.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 5952.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos y la",
            "start": 5955.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "DEA la DEA",
            "start": 5959.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que fue la que",
            "start": 5964.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grab\u00f3 a",
            "start": 5966.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "delincuentes Yo intervine le ped\u00ed a la",
            "start": 5969.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vicepresidenta s\u00ed camala Harry que me",
            "start": 5977.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "enviara toda la",
            "start": 5981.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n toda to toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5984.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y la enviaron toda y todav\u00eda no",
            "start": 5986.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5992.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "organizaciones de la llamada sociedad",
            "start": 5993.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "civil este",
            "start": 5997.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6001.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conservadores muy filopanti",
            "start": 6003.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciendo de que",
            "start": 6011.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "faltaban discos lo mismo que faltan",
            "start": 6013.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "folios",
            "start": 6017.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en en el archivo de de la defensa no se",
            "start": 6019.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 6025.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6027.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero ellos",
            "start": 6030.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este ya tra\u00edan",
            "start": 6032.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Consigna de ir sobre el",
            "start": 6036.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6042.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed con un juicio",
            "start": 6044.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sumario y",
            "start": 6047.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ocultar los",
            "start": 6049.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hechos y que nunca",
            "start": 6052.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "di\u00e9ramos",
            "start": 6055.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con lo realmente",
            "start": 6057.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sucedido entonces ah\u00ed estamos",
            "start": 6060.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "investigando y van saliendo las",
            "start": 6064.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cosas nada absolutamente no nada S\u00ed no",
            "start": 6068.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "hay se los dije a los del",
            "start": 6073.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "G no",
            "start": 6078.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan gobierno en el",
            "start": 6079.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mundo que un caso como",
            "start": 6082.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este lo haya llevado a tener en la",
            "start": 6086.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a un",
            "start": 6090.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "procurador a altos",
            "start": 6093.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "funcionarios y a dos",
            "start": 6096.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "generales y a mandos del",
            "start": 6100.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6105.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por no permitimos",
            "start": 6107.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6110.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impunidad por eso no han podido con",
            "start": 6111.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros porque tenemos autoridad",
            "start": 6116.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "moral si no ya nos hubiesen",
            "start": 6121.76,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "destruido si andan enojad\u00edsimo le voy a",
            "start": 6126.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6133.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a a dar a conocer algo aqu\u00ed donde no nos",
            "start": 6136.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 6139.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "este para que no se vayan a enojar Bueno",
            "start": 6143.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya no nos ven los reaccionarios",
            "start": 6145.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ver ya este qued\u00f3 claro de que este",
            "start": 6149.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 6154.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "circular los altera mucho y que",
            "start": 6156.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor por su",
            "start": 6160.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salud no nos",
            "start": 6162.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vean que no se molesten adem\u00e1s La verdad",
            "start": 6165.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad",
            "start": 6169.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Hablando en plata no debemos enojarnos",
            "start": 6175.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 6180.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "enemigos no hay que odiar no hay que",
            "start": 6184.44,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "amargarse hay que darle gracias a la",
            "start": 6189.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vida no somos enemigos si acaso",
            "start": 6196.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6200.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos dos visiones o",
            "start": 6202.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s distintas pero eso es la",
            "start": 6206.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "democracia lo otro es dictadura cuando",
            "start": 6209.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay un pensamiento",
            "start": 6213.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00fanico la democracia",
            "start": 6214.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6219.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pluralidad el derecho a",
            "start": 6222.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "disentir si no imag\u00ednense lo aburrido",
            "start": 6225.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la vida si no",
            "start": 6229.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "este nos vamos a dar el gusto de ver",
            "start": 6233.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6237.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "marchando a la se\u00f1ora Pi\u00f1a",
            "start": 6239.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6242.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama",
            "start": 6244.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6247.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 6250.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Eso es bueno esa es la",
            "start": 6254.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6259.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "libertad no se implora se",
            "start": 6261.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conquista y hay que",
            "start": 6265.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "defender ideales",
            "start": 6269.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6272.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defender las causas que en",
            "start": 6274.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "arbol Por eso tenemos",
            "start": 6280.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estar contentos satisfechos miren lo",
            "start": 6284.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que les voy a mostrar lo de hoy la",
            "start": 6288.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encuesta voy a tirar un poquito de",
            "start": 6291.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "aceite este la encuesta de hoy la que",
            "start": 6294.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hacen esta empresa C\u00f3mo se llama la",
            "start": 6300.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empresa morning cons la hace cada",
            "start": 6303.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana subimos dos",
            "start": 6315.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "puntos Muchas gracias a la gente por su",
            "start": 6319.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "confianza Y saben Por qu\u00e9 la doy a",
            "start": 6328.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "conocer entre otras",
            "start": 6333.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6337.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6340.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos damos",
            "start": 6342.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confianza porque hay",
            "start": 6345.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quienes se ponen nerviosos se desesperan",
            "start": 6349.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como es tanto el bombardeo",
            "start": 6353.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no porque es 24 horas un d\u00eda s\u00ed y el",
            "start": 6357.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6362.639,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en radio televisi\u00f3n",
            "start": 6365.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos pero no est\u00e1 funcionando",
            "start": 6372.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh la m\u00e1xima de",
            "start": 6375.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "gevels El gista de de",
            "start": 6378.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Hitler esa seg\u00fan la cual una mentira que",
            "start": 6385.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se repite muchas",
            "start": 6389.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en verdad ya no",
            "start": 6391.32,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "funciona Y saben Por qu\u00e9 no funciona y",
            "start": 6395.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nunca pienso yo que ha",
            "start": 6401.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcionado",
            "start": 6405.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como como tal solo funciona en las",
            "start": 6408.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictaduras esa m\u00e1xima",
            "start": 6413.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 6420.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6422.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "controla todos los medios de",
            "start": 6424.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces si funciona que fue",
            "start": 6427.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6431.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en el",
            "start": 6431.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 6434.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Bueno ni Entonces les funcion\u00f3 pero tu",
            "start": 6435.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6439.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuando desataron la campa\u00f1a de que yo",
            "start": 6441.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "era un peligro para M\u00e9xico peligro para",
            "start": 6443.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para",
            "start": 6445.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para",
            "start": 6447.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en radio televisi\u00f3n d\u00eda y noche",
            "start": 6449.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos Pero porque ten\u00edan en ese",
            "start": 6455.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces todo todo todo",
            "start": 6460.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6463.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "controlado ahora tienen control de la",
            "start": 6465.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero pero ya no ya no porque",
            "start": 6469.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las redes sociales En ese",
            "start": 6472.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 6474.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda las redes sociales entonces",
            "start": 6476.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "controlaban",
            "start": 6480.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todo sobre todo la",
            "start": 6481.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y la radio pero la televisi\u00f3n",
            "start": 6484.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "era yo recuerdo",
            "start": 6488.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 6490.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaba esa",
            "start": 6493.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nos dejaron como 15 d\u00edas o TR",
            "start": 6495.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "semanas sin mensajes a",
            "start": 6501.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6505.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque supuestamente no pag\u00e1bamos por",
            "start": 6508.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelantar entonces todo era peligro para",
            "start": 6512.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peligro para",
            "start": 6517.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y repito ni as\u00ed les funcion\u00f3",
            "start": 6518.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque tuvieron que acudir al fraude a",
            "start": 6522.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "robarse la",
            "start": 6528.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 6529.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 6536.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos porque ahora est\u00e1n las redes",
            "start": 6537.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6543.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6545.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aunque Siguen con lo",
            "start": 6547.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mismo no hay",
            "start": 6551.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "objetividad no hay",
            "start": 6554.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pluralidad todos los medios sesgados",
            "start": 6557.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 6562.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "excepciones que hay que reconocer",
            "start": 6565.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no muy pocos",
            "start": 6569.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "medios de de",
            "start": 6572.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tienen cuando menos uno",
            "start": 6575.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6579.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tres comentaristas",
            "start": 6580.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no distintos no",
            "start": 6583.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "hay todos la de",
            "start": 6586.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por eso es decir a la",
            "start": 6594.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6598.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ya no les",
            "start": 6600.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "funciona no se",
            "start": 6602.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "enojen cuando este est\u00e1n en la",
            "start": 6604.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "radio golpe\u00e1ndolos no se enojen porque",
            "start": 6609.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 6612.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nada no pasa nada y aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6614.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 6619.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y tambi\u00e9n los medios",
            "start": 6622.719,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6626.33,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "cambien hasta por el bien de ellos",
            "start": 6629.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n",
            "start": 6632.159,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "quedando sin",
            "start": 6635.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6637.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "audiencia sin lectores los",
            "start": 6638.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos son las redes las que est\u00e1n",
            "start": 6649.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este teniendo m\u00e1s",
            "start": 6654.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fuerza el que",
            "start": 6657.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 insuperable es",
            "start": 6660.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "modi no no no no no no est\u00e1 muy bien Es",
            "start": 6669.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy bien \u00c9l est\u00e1 muy bien",
            "start": 6673.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "posicionado Yo tengo una explicaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6675.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que no la",
            "start": 6678.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puedo exponer pero s\u00ed tengo una",
            "start": 6678.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n",
            "start": 6682.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6690.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es el segundo pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n en",
            "start": 6693.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el mundo no despu\u00e9s de China Cu\u00e1nto",
            "start": 6696.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiene como 1 300 eh 1300 millones",
            "start": 6699.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6706.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habitantes debe traer",
            "start": 6708.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "14 pero la tendencia Es que la India lo",
            "start": 6711.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "va a superar a ch va superar a China",
            "start": 6715.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 14 la",
            "start": 6719.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "India",
            "start": 6723.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "China No todav\u00eda",
            "start": 6725.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Noe pa con m\u00e1s poblaci\u00f3n del mundo",
            "start": 6736.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6743.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "bien V\u00e1monos",
            "start": 6745.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6748.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "solamente quisiera preguntarle si una",
            "start": 6750.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vez que detectaron que \u00e9l fue uniso en",
            "start": 6753.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los tiempos y los plazos se va a",
            "start": 6756.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buscarle responsabilidad S\u00ed yo creo que",
            "start": 6757.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque este apenas nos estamos dando",
            "start": 6760.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuenta de esta",
            "start": 6764.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se tiempos y no",
            "start": 6767.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 Bueno pues que no se Avanza o no",
            "start": 6771.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se avanzaban investigaci\u00f3n hab\u00eda este",
            "start": 6776.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6780.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de no avanzar y de",
            "start": 6782.719,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh distorsionar las cosas el decir fue",
            "start": 6787.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el estado Pues s\u00ed claro que el estado",
            "start": 6792.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tuvo la",
            "start": 6796.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque",
            "start": 6797.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se da una",
            "start": 6800.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tragedia de esa",
            "start": 6803.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "magnitud Y en vez de castigar a los",
            "start": 6806.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsables y aclarar las",
            "start": 6810.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cosas se fabrican este",
            "start": 6812.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hechos y se busca",
            "start": 6817.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ocultar o sea A qui\u00e9n se le ocurre",
            "start": 6821.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 sujeto investigaci\u00f3n no no no",
            "start": 6828.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no s\u00ed no que estamos viendo o sea",
            "start": 6831.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estamos reconstruyendo",
            "start": 6834.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 6837.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pues uno act\u00faa en funci\u00f3n de la",
            "start": 6840.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 6847.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siempre entonces pero cuando",
            "start": 6848.639,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Eh me presenta Alejandro porque yo",
            "start": 6852.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6858.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ya estaba pasando demasiado",
            "start": 6860.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tiempo digo quiero resultados entonces",
            "start": 6863.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "me presenta un",
            "start": 6868.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "informe a ver si no lo tienes por ah\u00ed el",
            "start": 6870.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informe Dile a Laurita el primer informe",
            "start": 6875.079,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "me presenta el informe y me",
            "start": 6879.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presenta una",
            "start": 6885.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lista de los los responsables que",
            "start": 6888.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 6891.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "libres y entonces le digo pues hay que",
            "start": 6899.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "actuar y me",
            "start": 6905.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "re\u00fano",
            "start": 6908.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque es un asunto",
            "start": 6911.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6916.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds es un asunto de",
            "start": 6917.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Justicia pero tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 6921.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el prestigio de de",
            "start": 6926.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de las",
            "start": 6931.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 6937.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces le pido al presidente de la",
            "start": 6940.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corte al fiscal general que actuemos",
            "start": 6943.119,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "juntos porque es un asunto de estado y",
            "start": 6948.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 6952.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayudemos porque hab\u00eda este pacto de",
            "start": 6953.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "silencio pero que no era nada",
            "start": 6957.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 6961.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los delincuentes o de los que hab\u00edan",
            "start": 6963.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participado sino tambi\u00e9n de las",
            "start": 6966.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autoridades y lo",
            "start": 6970.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "peor es que ese pacto se",
            "start": 6972.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 6980.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nuestro me doy",
            "start": 6984.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuenta porque a partir de este",
            "start": 6987.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "informe a ver si est\u00e1 ah\u00ed la",
            "start": 6990.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lista hay una",
            "start": 6994.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lista que encabezaba el",
            "start": 6997.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or procurador",
            "start": 7004.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7008.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed No pues si aqu\u00ed est\u00e1n todos los",
            "start": 7010.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "elementos pues hay que",
            "start": 7015.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceder y es",
            "start": 7018.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuando se inician los tr\u00e1mites para",
            "start": 7020.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "conseguir las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7026.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y Oh sorpresa una",
            "start": 7029.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Rebeli\u00f3n ulado a este fiscal porque",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de la oea O sea que \u00e9l no tambi\u00e9n",
            "start": 7041.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 7044.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "descarto que se dej\u00f3",
            "start": 7045.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Este rodear ah\u00ed por gente",
            "start": 7049.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que no eh tiene convicciones pero que",
            "start": 7052.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son muy",
            "start": 7056.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derechos son muy",
            "start": 7059.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "falsarios hay mucha simulaci\u00f3n en todo",
            "start": 7061.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esto entonces",
            "start": 7067.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "resulta que se",
            "start": 7072.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "niegan a elaborar la",
            "start": 7075.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o sea la documentaci\u00f3n para",
            "start": 7078.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solicitar las ordenes de y empiezan a",
            "start": 7081.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "renunciar al interior de la",
            "start": 7086.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda al grado de que renuncia al",
            "start": 7089.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 7092.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especial y los",
            "start": 7094.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del y los abogados",
            "start": 7097.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7101.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en vez de",
            "start": 7104.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reconocer que",
            "start": 7110.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos actuando se",
            "start": 7112.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "enojan porque no quer\u00edan que se",
            "start": 7120.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "detuviera al procurador y a",
            "start": 7124.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7128.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no si invitamos",
            "start": 7136.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "abogados porque ese fue el argumento",
            "start": 7141.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s su supuesto enojo no es que c\u00f3mo",
            "start": 7145.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 7150.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "avisaron se necesitaban 90",
            "start": 7153.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas me dijo una se\u00f1ora del ge a",
            "start": 7156.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00ed para",
            "start": 7162.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este preparar todo",
            "start": 7165.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque se va a",
            "start": 7169.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "caer C\u00f3mo que se va a caer si est\u00e1 toda",
            "start": 7172.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "las pruebas si el mismo procurador hab\u00eda",
            "start": 7175.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dicho de que \u00e9l era el",
            "start": 7179.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "responsable hay un",
            "start": 7183.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "video donde \u00e9l ASUME su responsabilidad",
            "start": 7186.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s en las declaraciones futuras lo",
            "start": 7189.96,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7193.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7194.35,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "reiterado imag\u00ednes 90",
            "start": 7196.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7199.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Pues no agarramos a",
            "start": 7201.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nadie y entonces",
            "start": 7206.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7209.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7212.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de que no \u00edbamos nosotros a",
            "start": 7214.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegar a la verdad",
            "start": 7218.239,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7222.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 7223.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "fortalecer y tambi\u00e9n saben qu\u00e9 pensaban",
            "start": 7228.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de que como",
            "start": 7232.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estaban este en la lista",
            "start": 7234.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "militares no iba yo a dar la",
            "start": 7237.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n pensando que iba",
            "start": 7244.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "actuar como",
            "start": 7248.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7250.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no debe haber impunidad para nadie",
            "start": 7254.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7259.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "confundir no",
            "start": 7262.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "confundir",
            "start": 7265.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7268.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7272.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuestionable",
            "start": 7274.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reprobable proceder de uno dos 10",
            "start": 7275.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "miembros del ej\u00e9rcito con la",
            "start": 7280.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Ese fue el error del",
            "start": 7283.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7286.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "anterior funcionarios",
            "start": 7296.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mun Esa es la",
            "start": 7299.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lista nada m\u00e1s la pasa rapidito porque",
            "start": 7302.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "si no no",
            "start": 7304.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "van pero esta",
            "start": 7306.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "S\u00edguele Aqu\u00ed",
            "start": 7312.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7318.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Coronel ahora",
            "start": 7321.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7324.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n",
            "start": 7327.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren este este es el documento que me",
            "start": 7331.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 y lo que hicimos fue a ver vamos",
            "start": 7336.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "todos si hay elementos V\u00e1monos",
            "start": 7340.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que provoc\u00f3 ya",
            "start": 7348.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00edtala",
            "start": 7354.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 7359.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n y",
            "start": 7363.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luego pues ya investigan",
            "start": 7366.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo es v\u00e9anlo en el",
            "start": 7370.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo c\u00f3mo en un caso tan",
            "start": 7376.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7380.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "detienen a 50",
            "start": 7382.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "60 responsables a ellos",
            "start": 7386.32,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "no a 50 60",
            "start": 7390.96,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "responsables y no s\u00e9 qui\u00e9n les",
            "start": 7396.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7402.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda que ser gente que supiera",
            "start": 7404.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 7408.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 7410.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "supiera de que los actos de",
            "start": 7412.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 7416.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n prohibidos",
            "start": 7420.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son violatorios de Derechos",
            "start": 7423.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Humanos son atroces",
            "start": 7426.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y por lo",
            "start": 7429.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mismo si se demuestra que hay tortura",
            "start": 7430.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libertad alguien sab\u00eda de",
            "start": 7437.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eso o sea sus",
            "start": 7440.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abogados c\u00f3mo se hace la",
            "start": 7445.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "solicitud C\u00f3mo se",
            "start": 7448.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Argumenta",
            "start": 7452.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7453.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se solicita o no se solicita el",
            "start": 7455.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "protocolo de",
            "start": 7459.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Estambul pero s\u00ed se",
            "start": 7461.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esgrime de",
            "start": 7466.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7468.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 o se us\u00f3 como",
            "start": 7470.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "argumento lo del protocolo de",
            "start": 7473.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Estambul que",
            "start": 7477.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nunca se",
            "start": 7479.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3",
            "start": 7482.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego c\u00f3mo es que no se le consulta la",
            "start": 7486.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 7489.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Humanos C\u00f3mo",
            "start": 7491.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es que el",
            "start": 7493.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "juez le dice a la fiscal\u00eda te doy 10",
            "start": 7498.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas para que me",
            "start": 7502.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pruebes los hechos de",
            "start": 7508.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tortura y pasa el",
            "start": 7511.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tiempo y no se presenta",
            "start": 7515.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7521.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y casi a los pocos d\u00edas Libertad para",
            "start": 7523.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "todos en un solo",
            "start": 7529.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "juzgado o uno",
            "start": 7536.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dos pero",
            "start": 7541.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s vamos a",
            "start": 7543.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "suponer de que no se",
            "start": 7547.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 con todo el procedimiento legal",
            "start": 7549.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7553.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que utilizan",
            "start": 7559.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7561.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "excusa muchos jueces",
            "start": 7563.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh Como la juez esta que dej\u00f3 libre no a",
            "start": 7567.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un narcotraficante porque le encontraron",
            "start": 7572.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh coca\u00edna pero",
            "start": 7576.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero no le encontraron una",
            "start": 7579.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "balanza no ten\u00eda balanza quiere decir",
            "start": 7583.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que la coca\u00edna no era para venderla",
            "start": 7586.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda una",
            "start": 7590.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "balanza o",
            "start": 7592.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh cuando lo",
            "start": 7596.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detuvieron fuer a las 11 de la",
            "start": 7599.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y no a las",
            "start": 7602.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "9 como dice este",
            "start": 7606.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7609.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consignaci\u00f3n del ministerio",
            "start": 7611.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que este juez no sab\u00eda de lo que",
            "start": 7616.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7621.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trataba estamos hablando de la",
            "start": 7623.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7626.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes un",
            "start": 7629.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "asunto con nacional e",
            "start": 7636.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "internacionalmente que no",
            "start": 7642.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pudo el plantear en su",
            "start": 7645.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "momento este es muy grave que yo",
            "start": 7650.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "suelte a estas",
            "start": 7655.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas nada m\u00e1s",
            "start": 7658.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7662.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ineficiencia o Mala Fe",
            "start": 7665.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o implicaciones de la",
            "start": 7673.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "autoridad Por qu\u00e9 no se habl\u00f3 con la",
            "start": 7677.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7682.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7683.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 7684.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la suprema corte de justicia o \u00e9l",
            "start": 7687.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mismo Esto es lo que no tienen los",
            "start": 7693.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "jueces entre otras cosas",
            "start": 7696.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o lo saben",
            "start": 7699.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero no lo",
            "start": 7701.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aplican que no pudieron decir Oye se te",
            "start": 7704.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 venciendo el plazo se te venci\u00f3 el",
            "start": 7709.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "plazo te voy a dar una pr\u00f3rroga porque",
            "start": 7711.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 7715.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "grave que dejemos en",
            "start": 7717.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "libertad a tantos que",
            "start": 7722.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "participaron en esos actos",
            "start": 7725.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces el abogado",
            "start": 7737.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "sin dimensi\u00f3n social ni",
            "start": 7740.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n de",
            "start": 7745.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Justicia lo que dice la ley es la",
            "start": 7748.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ley y",
            "start": 7752.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ya no hiciste",
            "start": 7757.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "bien tu",
            "start": 7760.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "trabajo y",
            "start": 7764.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7767.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que me preguntas sobre",
            "start": 7769.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7774.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7776.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque van a ir saliendo",
            "start": 7778.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cosas y yo tengo la",
            "start": 7781.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "confianza de que vamos vamos a a conocer",
            "start": 7786.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7790.36,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "verdad es que a muchos",
            "start": 7797.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "intereses incluso de agencias",
            "start": 7800.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extranjeras hay que tener",
            "start": 7808.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 7812.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7813.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 es lo que ede qu\u00e9 pasaba hasta",
            "start": 7815.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 7819.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7823.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apostaban a",
            "start": 7825.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desprestigiar al",
            "start": 7829.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gobierno miren lo que llegaron a hacer",
            "start": 7834.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "con el presidente Pe\u00f1a luego que se",
            "start": 7838.679,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "port\u00f3 tambi\u00e9n con los potentados",
            "start": 7844.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7849.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lo maltrataron al final lo",
            "start": 7850.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ningunean del reforma y todos estos",
            "start": 7855.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "medios del conservadurismo",
            "start": 7860.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 7867.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consta de que el gobierno de Estados",
            "start": 7870.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos las agencias para ser m\u00e1s",
            "start": 7874.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "precisos Bueno si el gobierno",
            "start": 7877.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque hubo un",
            "start": 7882.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 7884.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7892.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que",
            "start": 7895.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a",
            "start": 7897.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "declarar de que",
            "start": 7901.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ellos no le ten\u00edan confianza al ej\u00e9rcito",
            "start": 7903.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mexicano que le ten\u00edan",
            "start": 7907.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "confianza a",
            "start": 7910.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Marina porque en el gobierno de",
            "start": 7913.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 7919.199,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 un",
            "start": 7922.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acuerdo para que organizaciones o",
            "start": 7925.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "agencias de Estados Unidos",
            "start": 7930.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "intervinieran en",
            "start": 7933.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 7937.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7939.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ellos",
            "start": 7941.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "actuaban eran los que",
            "start": 7945.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mandaban y como quisieron hacer lo mismo",
            "start": 7949.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito y no",
            "start": 7952.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pudieron entonces de ah\u00ed",
            "start": 7962.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vino una serie de",
            "start": 7965.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de lanzadas en contra del",
            "start": 7970.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y para qu\u00e9 debilitar a las",
            "start": 7976.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 7979.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestras para poderse",
            "start": 7981.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "meter y ellos",
            "start": 7985.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mandar y",
            "start": 7991.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchos que de buena fe",
            "start": 7995.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7998.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preocupan por la defensa de los Derechos",
            "start": 8000.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Humanos pues no saben de",
            "start": 8005.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto y hay",
            "start": 8011.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otros bueno que",
            "start": 8014.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hasta son",
            "start": 8018.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "informantes",
            "start": 8026.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces si es interesante el",
            "start": 8030.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tema mucho muy",
            "start": 8033.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "interesante Por",
            "start": 8038.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso hay que hacer la vida p\u00fablica cada",
            "start": 8040.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 8045.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8047.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y procurar no no",
            "start": 8050.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dejarnos",
            "start": 8054.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 8056.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Los los pap\u00e1s este han estado aqu\u00ed",
            "start": 8064.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "conmigo y yo les he hablado",
            "start": 8069.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con mucha Claridad y tengo el compromiso",
            "start": 8073.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con ellos y hasta el \u00faltimo d\u00eda por",
            "start": 8077.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n decid\u00ed tomar el asunto",
            "start": 8082.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque ya se me est\u00e1 terminando el",
            "start": 8085.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo y estos",
            "start": 8089.559,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "apuestan a que este no logremos",
            "start": 8092.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nada bueno apuestan a que nos vaya mal",
            "start": 8099.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en todo pero en esto en particular",
            "start": 8102.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les",
            "start": 8105.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "interesa As\u00ed como hay otros que",
            "start": 8108.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pateando el bote no esperando que",
            "start": 8111.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya un d\u00eda menos un d\u00eda menos est\u00e1n",
            "start": 8114.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "arrancando",
            "start": 8117.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las hojas al al almanaque",
            "start": 8119.079,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "eh pero todav\u00eda nos falta alg\u00fan",
            "start": 8123.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "tiempo eso s\u00ed una vez que se termine el",
            "start": 8128.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 8133.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 8136.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8140.079,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "l\u00edder",
            "start": 8142.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8143.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8146.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cacique ni",
            "start": 8148.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Caudillo",
            "start": 8151.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni l\u00edder",
            "start": 8154.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "moral nada",
            "start": 8156.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8161.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero me voy a ir",
            "start": 8163.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo satisfecho porque la",
            "start": 8170.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy",
            "start": 8174.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "consciente qu\u00e9",
            "start": 8179.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pueblo mucho pueblo mucho mucho mucho",
            "start": 8183.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo por eso era",
            "start": 8187.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "importante el cambio porque era mucho",
            "start": 8189.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblo para tampoco",
            "start": 8193.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno o",
            "start": 8198.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "sea un",
            "start": 8202.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pueblo generoso",
            "start": 8205.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 8209.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 8212.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 8215.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amoroso",
            "start": 8220.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con una tradici\u00f3n cultural que ya",
            "start": 8222.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "quisieran con todo respeto en otros",
            "start": 8228.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses una grandeza",
            "start": 8231.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 8234.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8236.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00fanica Como M\u00e9xico no hay",
            "start": 8240.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos la verdad es una",
            "start": 8246.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cosa extraordinaria y es nuestro pueblo",
            "start": 8249.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y viene de lejos",
            "start": 8253.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8256.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh viene",
            "start": 8258.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de hace miles de",
            "start": 8261.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del florecimiento de las grandes",
            "start": 8264.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "culturas civilizaciones prehisp\u00e1nicas de",
            "start": 8268.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 8271.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "damos todo lo",
            "start": 8273.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "bueno que tenemos que",
            "start": 8277.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "somos por eso es un",
            "start": 8283.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orgullo un gran",
            "start": 8289.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "honor gobernar este",
            "start": 8292.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con el pueblo que",
            "start": 8295.479,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que se tiene es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 8299.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conscientes m\u00e1s politizados del",
            "start": 8304.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo y tambi\u00e9n de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 8308.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 8311.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mundo de los pueblos m\u00e1s honestos del",
            "start": 8314.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mundo ofrezco Disculpa a Sheridan",
            "start": 8318.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh de los pueblos",
            "start": 8325.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8329.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s valores",
            "start": 8330.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "culturales y espirituales muy M\u00edstico",
            "start": 8335.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8338.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 8339.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8342.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "racional sino",
            "start": 8344.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00edstico v\u00e1monos ya Ya v\u00e1monos",
            "start": 8349.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vengo a dar su",
            "start": 8359.92,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8364.2,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "abrazo Jes\u00fas aqu\u00ed te",
            "start": 8375.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "encargo Ah quieres",
            "start": 8380.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 8383.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8386.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 8388.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "ha a trav\u00e9s de",
            "start": 8396.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "programa Buenos d\u00edas de nuevo Se\u00f1or",
            "start": 8408.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Presidente a usted y a las personas",
            "start": 8411.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "presentes mi nombre es Daniel",
            "start": 8415.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "roaro soy activista y",
            "start": 8418.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunicador tengo un peque\u00f1o canal de",
            "start": 8421.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "YouTube con mi nombre No le llego ni a",
            "start": 8423.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los talones pero ah\u00ed va el d\u00eda de hoy le",
            "start": 8426.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Quiero compartir los resultados de mi",
            "start": 8430.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "visita anterior y presentar a su",
            "start": 8432.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n otras dos propuestas en",
            "start": 8434.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor de personas con discapacidad y sus",
            "start": 8437.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familias me lo",
            "start": 8439.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "permite van a poner en la pantalla una",
            "start": 8444.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 8446.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Okay en marzo solicit\u00e9 se considerara",
            "start": 8454.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "incluir cambiadores de tama\u00f1o universal",
            "start": 8457.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en los ba\u00f1os para personas con",
            "start": 8459.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "discapacidad Ya elims est\u00e1 trabajando en",
            "start": 8461.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un modelo mucho mejor que el que yo",
            "start": 8464.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "propuse apoyados por un grupo de",
            "start": 8466.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "expertos al respecto quisiera pedirle me",
            "start": 8468.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayude a llegar a las autoridades del",
            "start": 8471.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto tren Maya al ingeniero Mayer",
            "start": 8473.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n y a cualquier instancia que usted",
            "start": 8476.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "considere conveniente para exponerles",
            "start": 8478.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos ajustes razonables y poner a",
            "start": 8481.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la altura internacional en",
            "start": 8483.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medidas de",
            "start": 8485.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "accesibilidad Por otra parte propuse que",
            "start": 8486.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los libros de texto gratuito se",
            "start": 8489.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "incluyera informaci\u00f3n sobre tableros de",
            "start": 8491.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n alternativa y aumentativa",
            "start": 8493.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que es un m\u00e9todo de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 8496.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que las personas que tenemos problemas",
            "start": 8499.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para hablar podamos expresarnos",
            "start": 8501.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo como el braile para las",
            "start": 8504.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad visual o la",
            "start": 8506.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lengua de se\u00f1as para las personas con",
            "start": 8509.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "discapacidad auditiva pero muy poco",
            "start": 8511.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conocido en nuestro pa\u00eds a ra\u00edz de su",
            "start": 8513.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n fui recibido personalmente",
            "start": 8516.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por la titular de la CP Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 8519.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y por la directora de Educaci\u00f3n Especial",
            "start": 8522.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Nayeli Caldera Tuvimos una mesa de",
            "start": 8525.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajo muy productiva y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 8528.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "resultado en el libro nuestros saberes",
            "start": 8531.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de tercero y cuarto de primaria est\u00e1 la",
            "start": 8533.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8536.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y no solo eso adem\u00e1s incluye un",
            "start": 8537.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejercicio muy significativo que vale la",
            "start": 8542.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pena conocer y Me permito compartir",
            "start": 8544.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "uno en familia dialoguen sobre la",
            "start": 8547.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "importancia de realizar acciones para la",
            "start": 8550.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la inclusi\u00f3n y la",
            "start": 8552.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa de miembros de la",
            "start": 8554.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad con alguna discapacidad que",
            "start": 8556.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les impide o dificulta el proceso de",
            "start": 8558.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8561.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos reconozcan si dentro de su comunidad",
            "start": 8562.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "escolar familiar o en donde viven hay",
            "start": 8565.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alguna persona con discapacidad que",
            "start": 8568.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puede beneficiarse con el uso de un",
            "start": 8570.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tablero de comunicaci\u00f3n tres en familia",
            "start": 8572.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elaboren un tablero de",
            "start": 8577.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para ello determinen la",
            "start": 8579.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n que tendr\u00e1 el tablero",
            "start": 8581.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de necesidades",
            "start": 8584.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas",
            "start": 8586.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "emociones h\u00e1bitos",
            "start": 8588.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera establezcan las acciones que se",
            "start": 8590.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n representar por medio de",
            "start": 8593.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pictogramas o im\u00e1genes elaboren los",
            "start": 8595.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diferentes pictogramas o im\u00e1genes que",
            "start": 8597.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conformar\u00e1n el tablero de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8600.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una vez realizado el tablero entreguen e",
            "start": 8603.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inviten a la persona de su comunidad con",
            "start": 8606.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "discapacidad a hacer uso de este para",
            "start": 8608.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "expresar sus necesidades sentimientos o",
            "start": 8610.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "emociones se\u00f1or presidente esto es",
            "start": 8613.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "maravilloso se imaginan a los alumnos y",
            "start": 8616.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sus familias haciendo comunidad con",
            "start": 8619.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "familias de personas con discapacidad",
            "start": 8622.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no conocen la comunicaci\u00f3n",
            "start": 8624.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aumentativa y alterna",
            "start": 8625.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nativa definitivamente es un gran paso",
            "start": 8628.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en favor de la inclusi\u00f3n mi",
            "start": 8631.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "agradecimiento y reconocimiento a todos",
            "start": 8633.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los maestros que dise\u00f1aron e hicieron",
            "start": 8635.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "posible esto al respecto y para dar",
            "start": 8637.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "continuidad a este tema Quisiera poner a",
            "start": 8641.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "su consideraci\u00f3n la posibilidad de crear",
            "start": 8643.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un banco de pictogramas mexicano de uso",
            "start": 8646.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "libre y gratuito pues por lo general los",
            "start": 8648.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bajamos de p\u00e1ginas europeas Por otra",
            "start": 8651.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "parte y Agradeciendo De antemano su",
            "start": 8654.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y paciencia a este choro tan",
            "start": 8657.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "largo le quiero plantear lo siguiente",
            "start": 8658.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son dos cosas n\u00famero uno para una",
            "start": 8662.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "persona con par\u00e1lisis cerebral severa Es",
            "start": 8665.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "verdaderamente dif\u00edcil conseguir una",
            "start": 8668.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 8670.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adecuada por lo general esas sillas se",
            "start": 8671.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dise\u00f1an fabrican y venden en Estados",
            "start": 8674.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Unidos y Europa y cuesta muy caro",
            "start": 8676.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "importarlas ah\u00ed andan las madres de",
            "start": 8680.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia parchando y haciendo",
            "start": 8683.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adaptaciones con todo el amor Pero",
            "start": 8685.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "burdas y poco",
            "start": 8687.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcionales Qu\u00e9 le parece si apostamos",
            "start": 8688.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la innovaci\u00f3n y el desarrollo y",
            "start": 8691.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creamos un proyecto taller de dise\u00f1o de",
            "start": 8693.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sillas y asientos",
            "start": 8696.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ergon\u00f3micos podemos apoyarnos con",
            "start": 8697.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "secretaria de salud o con asit O",
            "start": 8700.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8703.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico creo que en M\u00e9xico hay muchos",
            "start": 8704.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes e investigadores",
            "start": 8707.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "talentosos que pueden desarrollar esto",
            "start": 8709.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un ganar ganar para todos pues se",
            "start": 8711.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "motiva se generan empleos Se atiende a",
            "start": 8715.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un mercado latente y se hace una labor",
            "start": 8717.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "social y humanista a la vez si vamos a",
            "start": 8720.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasar el resto de nuestras vidas en una",
            "start": 8723.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "silla Pues que sea digna y mi segundo",
            "start": 8725.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "planteamiento en M\u00e9xico las estancias",
            "start": 8728.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "infantiles atienden a ni\u00f1os hasta cierta",
            "start": 8731.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 8733.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cierto las personas como yo requerimos",
            "start": 8735.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "apoyos de por vida no hay estancias para",
            "start": 8738.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con discapacidad motriz Por lo",
            "start": 8741.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "general las mam\u00e1s renuncian a muchas",
            "start": 8744.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cosas para ser cuidadoras",
            "start": 8747.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "247 eso entre muchas otras cosas",
            "start": 8748.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "interfiere nuestro desarrollo personal",
            "start": 8752.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pues siempre nos ven como el ni\u00f1o entre",
            "start": 8754.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comillas o la ni\u00f1a con su mam\u00e1 contratar",
            "start": 8756.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un cuidador capacitado o un asistente",
            "start": 8760.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personal es adem\u00e1s de Caro casi",
            "start": 8763.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "imposible porque hay mucho",
            "start": 8765.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desconocimiento Sobre temas de",
            "start": 8767.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "discapacidad las escuelas de enfermer\u00eda",
            "start": 8769.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no llevan esa materia ni los m\u00e9dicos",
            "start": 8772.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo se se\u00f1or presidente dos amigos m\u00edos",
            "start": 8775.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y yo todos con discapacidad motriz en",
            "start": 8778.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diferentes circunstancias queremos",
            "start": 8781.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajar por estas causas conjuntamente",
            "start": 8783.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con el gobierno Qu\u00e9 necesitamos una casa",
            "start": 8786.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "rentada prestada o un terreno o unas",
            "start": 8791.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instalaciones a las que se les quiera",
            "start": 8796.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dar un mejor uso nosotros nos movemos a",
            "start": 8797.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conseguir muebles o materiales de",
            "start": 8801.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o lo que haga falta Qu\u00e9",
            "start": 8803.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vamos a hacer con la casa",
            "start": 8805.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por principio adecuarla para vivir",
            "start": 8807.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recibir a j\u00f3venes que necesiten una",
            "start": 8810.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estancia de d\u00eda capacitar a personal de",
            "start": 8812.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda medicina arquitectura",
            "start": 8815.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n servicio p\u00fablico podemos poner",
            "start": 8818.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el taller experimental de sillas y",
            "start": 8822.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 8824.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ortop\u00e9dicos dar talleres de",
            "start": 8826.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sensibilizaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre",
            "start": 8828.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "temas de discapacidad lo que no existe",
            "start": 8830.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que crearlo y para construir una",
            "start": 8833.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociedad m\u00e1s e inclusiva es necesario",
            "start": 8835.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que las personas con discapacidad",
            "start": 8838.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "participemos",
            "start": 8840.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "activamente y podemos contribuir a la",
            "start": 8841.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociedad con las herramientas adecuadas",
            "start": 8844.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Y como me ve yo estoy dado de alta en el",
            "start": 8847.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "SAT y pago mis impuestos quedo atento a",
            "start": 8850.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8854.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comentarios Much\u00edsimas",
            "start": 8855.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8862.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno mucho gusto que est\u00e9s",
            "start": 8865.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con tu",
            "start": 8868.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 las dos cosas que est\u00e1s planteando",
            "start": 8871.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "una le vamos a pedir a la directora del",
            "start": 8876.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "conac a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez buya que hoy",
            "start": 8881.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "mismo les",
            "start": 8888.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atienda",
            "start": 8891.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para hacer la",
            "start": 8892.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 8895.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo construir",
            "start": 8898.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "elaborar la silla de rueda especial que",
            "start": 8901.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8906.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "necesita la personalizada eh que se abr\u00e1",
            "start": 8907.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8914.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un tema un proyecto de investigaci\u00f3n yo",
            "start": 8916.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me comprometo a eso s\u00ed",
            "start": 8920.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh Mar\u00eda Elena va a atenderles",
            "start": 8923.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y a ver si antes de que terminemos el",
            "start": 8927.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gobierno ya ya se pueda presentar",
            "start": 8930.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "algo lo segundo es que ya tienes la",
            "start": 8933.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "casa ya est\u00e1 porque",
            "start": 8938.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh Hay un instituto que se llama",
            "start": 8941.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 8945.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "robado y ese instituto tiene ahora dos",
            "start": 8948.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "casas creo que una en El Pedregal y Las",
            "start": 8953.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Lomas",
            "start": 8957.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8961.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a",
            "start": 8963.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informar para ver cu\u00e1l de las casas se",
            "start": 8966.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "les entrega y vamos a buscar tambi\u00e9n a",
            "start": 8969.8,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "ver si hoy hablo con los del comit\u00e9 de",
            "start": 8975.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n para que les ayuden",
            "start": 8980.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "amuebla Y tambi\u00e9n con la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8984.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "especializada que se",
            "start": 8989.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "requiere es con la \u00fanica",
            "start": 8992.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de la sociedad civil que",
            "start": 8995.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos un acuerdo estamos a punto de",
            "start": 8999.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "inaugurar un hospital un centro de",
            "start": 9002.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y de terapias en la",
            "start": 9007.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero con el",
            "start": 9010.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n y este",
            "start": 9013.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma de que ellos les",
            "start": 9018.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayuden amueblando Y tambi\u00e9n y si se",
            "start": 9021.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puede con los",
            "start": 9024.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "especialistas para que los que lleguen",
            "start": 9027.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con discapacidad que requieran",
            "start": 9033.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la reciban en esa casa esa casa",
            "start": 9036.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "va a ser ya para ustedes son",
            "start": 9040.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 9045.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grandes son residencias",
            "start": 9047.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh que la ibamos a",
            "start": 9051.319,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "rifar tambi\u00e9n para una obra de",
            "start": 9055.96,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "beneficio pero mejor se las donamos nada",
            "start": 9061.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que t\u00fa y tus dos amigos tienen que",
            "start": 9067.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacer una sociedad junto con otros",
            "start": 9070.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Buscar el mecanismo para que les entregu",
            "start": 9074.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9077.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "casa A d\u00f3nde",
            "start": 9078.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "viven enop pero estamos considerando la",
            "start": 9085.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "posibilidad de venir aqu\u00ed a hacer es",
            "start": 9088.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyecto si se quedan ma\u00f1ana vamos a dar",
            "start": 9091.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a conocer D\u00f3nde est\u00e1n las casas bueno y",
            "start": 9095.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener una respuesta",
            "start": 9099.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gracias para para formaci\u00f3n de",
            "start": 9105.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "especialistas se har\u00eda un convenio con",
            "start": 9107.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9110.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precisamente tocar este tema y les damos",
            "start": 9111.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 9114.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero buscamos la forma de entregarles la",
            "start": 9116.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casa queremos Buscar la la posibilidad",
            "start": 9119.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de crear una generaci\u00f3n de cuidadores",
            "start": 9121.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "profesionales buscamos y personal",
            "start": 9125.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "capacitado bueno buscamos buscamos eso",
            "start": 9127.439,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este el director de Telet\u00f3n",
            "start": 9132.68,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "es Fernando Landeros es un una gente muy",
            "start": 9137.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "buena Mucho mucho muy buena",
            "start": 9142.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este realmente",
            "start": 9147.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh humana",
            "start": 9150.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 9154.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entregado por completo a apoyar las",
            "start": 9156.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "causas de las personas con discapacidad",
            "start": 9160.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces eh voy a hablar con \u00e9l hoy pero",
            "start": 9165.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la casa Ese es el",
            "start": 9169.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aporte y lo otro lo de Mar\u00eda Elena este",
            "start": 9172.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que se abra el que se inicie el proyecto",
            "start": 9177.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9180.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de acuerdo Yo no sab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 9181.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este iban a plantear Yo pensaba que",
            "start": 9184.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ven\u00edan",
            "start": 9188.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed No ya s\u00e9 yo pensaba que ven\u00edan",
            "start": 9190.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de invitados a la ma\u00f1anera y adem\u00e1s Dani",
            "start": 9194.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es una f\u00e1brica de ideas todos los d\u00edas",
            "start": 9198.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Amanece con una idea esto esto esto Esto",
            "start": 9199.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9210.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9216.439,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en en cumplimiento al acuerdo acq in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral en cumplimiento al acuerdo AC qid in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar [M\u00fasica] [M\u00fasica] con [M\u00fasica] [M\u00fasica] di [M\u00fasica] \u00e1nimo C\u00f3mo est\u00e1n Ya empez\u00f3 el fr\u00edo S\u00ed ya s\u00e9 ya s\u00e9 este ganaron los astros Ya se est\u00e1 mejorando dos a un dos a un tenemos visita Bueno vamos a iniciar qued\u00f3 pendiente Dalila Buenos d\u00edas presidente Gracias Dalila Escobar de proceso Bueno pues primero el anuncio que se da Ayer ya tarde en torno al paro nacional que est\u00e1n programando los trabajadores del sindicato de del poder judicial Y bueno pues anuncian que se van desde hoy y hasta el pr\u00f3ximo martes mientras tambi\u00e9n el domingo va a haber una concentraci\u00f3n y el martes igual otra protesta fuera del senado que es cuando se Estar\u00eda pues avanzando en la discusi\u00f3n de este tema de la eliminaci\u00f3n de los fideicomisos preguntarle c\u00f3mo observa pues la decisi\u00f3n que se toma a partir de que se haga este tipo de protestas que aseguran va a haber excepci\u00f3n en algunos casos que deban de atender Y pues c\u00f3mo queda el tema de la justicia en medio de estos Pues jaloneos que se dan en torno a la eliminaci\u00f3n de fideicomisos y en torno a lo que dicen los trabajadores Pues yo pienso que est\u00e1n ejerciendo su derecho a manifestarse lo veo bien desde luego no comparto su punto de vista porque est\u00e1n siendo utilizados manipulados por los de arriba del poder judicial el ajuste es arriba es que los ministros magistrados jueces ganan mucho y viven colmados de atenciones de privilegios y es insultante lo que est\u00e1 ganando los ministros alrededor de 700000 pesos mensuales 700000 pesos mensuales y su desempe\u00f1o es muy precario hay mucha ineficiencia ybre todo no imparten justicia en beneficio del pueblo se dedican a proteger intereses de corruptos Ese es su trabajo y hay much\u00edsimos elementos he venido y reitero no han hecho nada En beneficio del pueblo nada [M\u00fasica] en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas nada al contrario han avalado todas las reformas a la constituci\u00f3n en contra del pueblo y a favor del saqueo de los bienes de la naci\u00f3n eso es lo que han hecho han afectado a los trabajadores porque han permitido una pol\u00edtica laboral contraria a los intereses de los obreros les han quitado prestaciones a los trabajadores han legalizado la privatizaci\u00f3n de pensiones de los trabajadores permitieron la privatizaci\u00f3n del eljido permitieron la privatizaci\u00f3n de las minas permitieron la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica est\u00e1n a favor de las empresas extranjeras que se benefician con la privatizaci\u00f3n el\u00e9ctrica les dan amparos a las empresas extranjeras luego protegen a delincuentes de cuello blanco son protectores de Garc\u00eda Luna es m\u00e1s ah\u00ed trabajan gentes de Garc\u00eda Luna El ayudante el brazo derecho de la presidenta de la suprema corte de justicia era el brazo derecho de Garc\u00eda Luna ahora presenta el exministro Cos\u00edo un Amparo Qui\u00e9n es el ministro Cos\u00edo Pues un protector de coros es del grupo de Claudio x Gonz\u00e1lez Qui\u00e9n es Claudio Gonz\u00e1lez bueno el defensor de las privatizaciones de Salinas de Gortari se\u00f1or este ministro exministro fue [M\u00fasica] no protegi\u00f3 a este a a quienes se violaron derechos humanos cuando Atenco este Cos\u00edo no quiso que se investigara y se castigara a los responsables cuando el incendio de la guarder\u00eda ABC donde perdieron la vida de los ni\u00f1os otorga paros Bueno otorgaba amparos proteg\u00eda a las empresas extranjeras de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y ahora est\u00e1 presentando un Amparo yo lo que considero es que los trabajadores del poder judicial tiene todo su derecho de manifestarse y de expresarse y este somos libres nada m\u00e1s que no los manipulen que tomen en cuenta que era un exceso el que mantuviese el poder judicial un guardadito de 200000 millones les est\u00e1n eh Ajustando el presupuesto ni siquiera el presupuesto porque el presupuestos son 84,000 millones es un f de comiso para eh garantizar privilegios entonces que piensen que esos 15000 millones van a utilizarse adem\u00e1s Ojal\u00e1 y el El poder legislativo as\u00ed lo establezca para que quede autorizado en el presupuesto que esos 15000 millones se van a dedicar a entregar 2 millones de becas a ni\u00f1os pobres de primaria o sea que no devuelvan el dinero a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n sino que se etiquete se asigne que va a ser para ampliar las becas en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria porque se entregan como de becas pero no alcanza a todos en el caso de el nivel medio superior las preparatorias los bachilleres ah\u00ed s\u00ed todos 5 millones tienen sus becas es universal pero en el nivel b\u00e1sico falta y es eh muy Injusto que en un sal\u00f3n de clases de 40 ni\u00f1os 20 tienen becas y 20 no o 10 tienen becaa y 30 No si est\u00e1n iguales de pobres de necesitados de todas maneras si no es con estos recursos nosotros vamos a buscar la Man la forma y va a ser tambi\u00e9n una eh asignatura pendiente para que todos los ni\u00f1os cuenten con su beca Entonces se podr\u00eda avanzar ya con estos 15000 millones de pesos entonces eh que est\u00e9n conscientes los trabajadores que ellos no van a salir perjudicados en nada es mi palabra y soy un hombre de palabra y los compromisos se cumplen Y si hay un trabajador que va a recibir menos de su salario o se les van a quitar prestaciones Nosotros somos avales yo soy la garant\u00eda de que no se les va a tocar absolutamente nada de sus sueldos de sus prestaciones para que no los manipulen lo que va a suceder es que los ministros ya no van a ganar los 700 pesos mensuales que adem\u00e1s est\u00e1n violando la constituci\u00f3n del art\u00edculo 127 son muy falsarios me tard\u00e9 porque iba yo a decir algo m\u00e1s fuerte este no es posible que la Constituci\u00f3n establezca que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente y ellos con una marrullera como la piensan hacer ahora violan la Constituci\u00f3n y ganan cuatro veces m\u00e1s que el presidente Entonces no tiene que ver con los 50,000 trabajadores del poder judicial hay algunos fideicomisos que s\u00ed est\u00e1n dedicados por supuesto a los mandos como usted lo menciona Pero hay otros que por ejemplo eh se enfocan en trabajadores de menos ingresos con el tema de atenci\u00f3n m\u00e9dica preguntarles si Entonces esta revisi\u00f3n no no ser\u00eda una revisi\u00f3n Pues a la mejor fidecomiso por fidecomiso para ver cu\u00e1l pudiera estar privilegiando a algunos de los elementos y cu\u00e1les pudieran estar afectando realmente a los trabajadores una real revisi\u00f3n para saber cu\u00e1les realmente s\u00ed pudieran estar afectando es un trabajo del de los legisladores pero no es para perjudicar a los trabajadores es para cortar el copete de privilegios de los de arriba eso implicar\u00eda a la mejor nada m\u00e1s algunos fideicomisos no todos consideran que es que lo pueden resolver con el presupuesto la verdad es que con el presupuesto les alcanza para eh cumplir con todas sus demandas necesidades laborales aparte de eso tienen estos decomisos aparte pero no dejar\u00edan de cumplir pagando Los sueldos las prestaciones a los trabajadores entonces eh que no utilicen Pues a los trabajadores su sugerencia Entonces ser\u00eda que pues no le muevan una coma al dictamen que lleg\u00f3 de la c\u00e1mara de diputados que se vale As\u00ed la sugerencia de leg s\u00ed Y que este los legisladores nada m\u00e1s cuiden que a los trabajadores no se les afecte y que el ajuste como lo est\u00e1n planteando se haga arriba Eso es todo si encuentran alg\u00fan F de comenzo que pudiera estar afectando a los que tienen menores ingresos pudieran considerar claro y si no con con el presupuesto es que con el presupuesto les alcanza el fidecomiso lo tienen ah\u00ed es una reserva para mantener privilegios entonces lo que tienen que hacer pues es un ajuste arriba lo que se hizo en el poder ejecutivo O sea que todo se resuelva bajando los salarios bajando las prestaciones para que prestaci\u00f3n salarios o sea el servicio m\u00e9dico especial para los de arriba que busquen en los archivos cu\u00e1nto estado los ministros en los \u00faltimos a\u00f1os Yo no lo quiero decir porque es una cuesti\u00f3n que afecta la dignidad pero conozco de magistrados cuando menos uno que se hiz una cirug\u00eda pl\u00e1stica est\u00e1 en funciones ya no de alto nivel y es la an\u00e9cdota esa que les he este contado de que ya estaba en la sala estaban interviniendo y la esposa le dijo al m\u00e9dico que le dejara la naricita como la del licenciado Pe\u00f1a Nieto o sea todo eso con cargo al erario todav\u00eda se podr\u00eda decir bueno a ver es una operaci\u00f3n una ap\u00e9ndice de cualquier otra enfermedad pero para una cirug\u00eda pl\u00e1stica o sea es un exceso eso no se puede es ayer lo dije eso es pecado social Y estoy convencido de que nadie tiene derecho a lo superfluo mientras la mayor\u00eda carece de lo indispensable eso es lo que dec\u00eda el poeta diz Mir\u00f3n No puede haber privilegios Y si de eso se trata de defender privilegios tambi\u00e9n hay libertad este que se manifiesten sin ning\u00fan problema no va a haber represi\u00f3n de nada nosotros no somos represores nosotros debatimos y argumentamos y utilizamos el derecho de r\u00e9plica porque enfrentamos a la mayor\u00eda de los medios convencionales de informaci\u00f3n que son medios de desinformaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n que defienden intereses de corruptos presidente C\u00f3mo responder\u00e1 El Ejecutivo en caso de que si avanza en el senado tal cual y contin\u00faan las protestas se pudiera paralizar en este caso el sistema judicial en el pa\u00eds hasta que lleguen a la suprema corte pasa nada la verdad sea No exagero hasta salimos ganando porque solo est\u00e1n ah\u00ed para liberar a delincuentes del crimen y delincuentes de cuello blanco y c\u00f3mo se van a dirimir las cuestiones de justicia de las personas es que no imparten justicia son empleados de las minor\u00edas parece extremo lo que estoy planteando pero no ellos eh Solo imparten justicia a los poderosos no defienden a quienes no tienen Con qu\u00e9 comprar su inocencia ustedes van ah\u00ed a la corte y los que est\u00e1n en la antesala Esperando ser recibidos por los ministros y as\u00ed es con los magistrados son puros abogados representantes dep potentados ah\u00ed este parecen pol\u00edticos tradicionales que se conocen aleguas se sabe Qui\u00e9nes son por la manera como visten todos engominado este elegant\u00edsimo hubo una \u00e9poca cuando estaba en su apajo la pol\u00edtica de pillaje que estos abogados penalistas eran famos\u00edsimos los zapatos que usaban sus trajes Lo que pasa que a veces las cosas se se olvidan se anunciaban dec\u00edan este no tengo a ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel ninguno de mis clientes est\u00e1 en la c\u00e1rcel Y ese es el mundo del poder judicial es el mundo de los de arriba cu\u00e1nta gente pobre no tiene ni siquiera este defensor de oficio hemos eh sacado a ver que te mande de favor rosela de Cu\u00e1ntas gentes hemos liberado por enfermedad ind\u00edgenas este adultos mayores ah\u00ed muchos sin sentencia despu\u00e9s de 10 a\u00f1os y d\u00edganme Pues porque parece que va a ser grav\u00edsimo no que se van a ir a una huelga d\u00edganme En qu\u00e9 ayudan al pueblo al contrario cada jueves cada 15 d\u00edas los jueves damos a conocer c\u00f3mo entregan amparos a delincuentes c\u00f3mo descongelan las cuentas de corruptos esto nos cuesta much\u00edsimo lograrlo las preliberacion 11 mujeres seis adultos mayores tres ind\u00edgenas 300 que hab\u00edan cumplido sus requisitos de ley nueve por pobreza un ind\u00edgena una persona v\u00edctima de intimidaci\u00f3n 336 personas liberad y tenemos que estar muy pendientes Ahorita tenemos casos como el se\u00f1or collado hay que estar pendiente y as\u00ed muchos otros Pero como vanan a estar de de huelga lo lamento por el se\u00f1or collado pero digo este no va a poder salir porque en una de esas s\u00ed lo lo liberan eh En el caso de Ayotzinapa lo que estamos enc f\u00edjense que arman la llamada verdad hist\u00f3rica se hace responsable no el procurador del gobierno anterior y otros funcionarios detienen a los presuntos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y en poco tiempo a diferencia de lo que sucede en otros casos los dejan en libertad porque argumentan que fueron torturados Y s\u00ed algunos fueron torturados m\u00e1s que el procurador libre [M\u00fasica] el presunto torturador zer\u00f3n protegido en Israel y de manera pues inexplicable liberan a m\u00e1s de 50 algunos que hab\u00eda participado y los liberan con el argumento de que fueron torturados pues se pensaba de que hab\u00eda eh una prueba que le hab\u00edan hecho pruebas con el protocolo de Estambul no no hubo y r\u00e1pido Cu\u00e1ntos est\u00e1n torturados hasta con eh prueba del protocolo de Estambul llevan a\u00f1os y en este caso que estamos hablando de algo terrible la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Pues fue todo un una acci\u00f3n con certada y los jueces para afuera todos Entonces eso es el poder judicial entonces que no se preocupe la gente que no va a pasar absolutamente nada y se garantizan sus derechos a todo todos los ciudadanos para manifestarse S\u00ed y precisamente ya sobre por \u00faltimo sobre este tema de los fideicomisos yo quisiera preguntarle por qu\u00e9 se da casi al final del sexenio sobre todo cuando estamos hablando de que estamos ya en un proceso electoral y hablamos de recursos cuando tambi\u00e9n por otro lado se da en la aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados de un fidecomiso que utilizar\u00e1 la cedena que se se espera o se quiere que se utilice por medio de la empresa estatal del tren Maya que ser\u00e1 Esto est\u00e1 relacionado con la Ley Federal de derecho S\u00ed pero eso es completamente distinto o sea lo el fidecomiso del tren Maya que busca que etiqueten para pues es para la construcci\u00f3n de la obra es una obra p\u00fablica ac\u00e1 estamos hablando de privilegios lo otr es obran beneficio del pueblo porque son varios los fideicomisos que ya est\u00e1 teniendo lasas el instrumento no es el problema O sea no es el medio es el objetivo c\u00f3mo va a ser lo mismo que se apruebe en la ley de ingresos un recurso que se aplique mediante un fideicomiso para construir una obra que un fidecomiso para mantener sueldos elevad\u00edsimos y privilegios para la alta burocracia para las obras no alcanza con el presupuesto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se tendr\u00eda que hacer el fideicomiso no s alcanza el presupuesto y tambi\u00e9n se necesita el fideicomiso y no hay ning\u00fan problema es para obras O sea no se puede o sea ese es un argumento muy rampl\u00f3n con todo respeto este del conservadurismo sea la prensa vendida o alquilada ayer un legislador panista justo hablaba de que precisamente esta comparaci\u00f3n no se entiende se entiende Si es un legislador panista pues Qui\u00e9nes defienden a los este ministros a los magistrados por los panistas la derecha el conservadurismo ya hemos hablado que cuando negocia Salinas con el pan con Diego Fern\u00e1ndez acu que el jefe Diego el otro tampoco voy a decirlo porque se enoja mucho este Diego fue el que subi\u00f3 a la tribuna despu\u00e9s del fraude del 88 a pedir que se quemaran las boletas y desde entonces se pusieron de acuerdo ah\u00ed surgi\u00f3 el prian con Salinas eh Y de ese acuerdo se deriva el que el pri le entreg\u00f3 el poder judicial al pan como moneda de cambio [M\u00fasica] para que se llevar\u00e1n a cabo todas las modificaciones a la Constituci\u00f3n En beneficio de quienes se dedicaron a saquear a M\u00e9xico todas las reformas a la Constituci\u00f3n se hicieron para legalizar el saqueo el robo al pueblo y a la naci\u00f3n quieren que les lea Cu\u00e1les fueron las reformas que aprobaron pripan no las tienes es que eso explica mucho C\u00f3mo pripan modifican por ejemplo la Constituci\u00f3n para que el servicio de banca que estaba limitado al estado se privatizar y todos los bancos los privatizaron y se quedaron ellos mismos con los mancos pero fue pripan recientemente Qui\u00e9nes aprobaron la llamada reforma educativa pripan Qui\u00e9nes aprobaron la privatizaci\u00f3n de las pensiones de los trabajadores pripan Qui\u00e9nes aprobaron la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo pripan Qui\u00e9nes aprobaron el aumento del IVA al principio pri se acuerdan de la Roque se\u00f1al y luego pripan siempre modificaron el marco jur\u00eddico o mejor dicho lo adecuaron para llevar a cabo el despojo de bienes de la naci\u00f3n Entonces no hay nada del pueblo Qui\u00e9nes privatizaron las tierras idales pripan en el congreso Qui\u00e9nes convirtieron la deudas de unos cuantos banqueros y grandes empresarios en deuda p\u00fablica pripan entonces ac\u00e1 todo este contubernio el pri le empez\u00f3 a dar concesiones al pan para que manejara porque tampoco les importaba solo en aquello que consideraban fundamental para protegerse de manera mafiosa pero Cedillo Le entreg\u00f3 la procuradur\u00eda al pan no estoy diciendo mentiras y eh jueces magistrados ministros Entonces ese poder no solo est en manos de conservadores los que dominan son los m\u00e1s conservadores sino que est\u00e1 echado a perder yo ayer dec\u00eda y ojal\u00e1 y se internalise imag\u00ednense que todav\u00eda despu\u00e9s de que est\u00e1n al servicio de los potentados y que no defienden al pueblo se les tienen que pagar sueldos elevad\u00edsimos y se les tienen que dar prestaciones de manera extraordinarias o en foras extravagantes del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todos por eso es el colmo imag\u00ednense ese ministro que se\u00f1or Aguilar que llega expediente dos cosas no llega primero una solicitud una controversia para que no se distribuyan los libros de texto y \u00e9l ampara protege en un af\u00e1n de eh afectar la educaci\u00f3n p\u00fablica y este hacerse sentir no que es un hombre poderoso independiente pero al mismo tiempo eh llega en diciembre del a\u00f1o pasado un expediente de una empresa que ten\u00eda que pagar 25000 millones de pesos de impuestos que no quieren pagar que ni siquiera es de este gobierno la deuda viene de tiempo atr\u00e1s ya llega a la corte buscando que ah\u00ed se de carpetazo se declare improcedente la denuncia de que tienen que pagar 25000 millones de pesos de impuestos y llegan el expediente de tribunales llega a la corte y \u00e9l solicita el expediente para \u00e9l resolver en diciembre y no no resuelve lo guarda para que pase el tiempo hasta que lo damos a conocer y ya este [M\u00fasica] a\u00fan \u00e9l sosteniendo de que deb\u00eda de atenderlo la corte porque como consideran que son mayor\u00eda pues ah\u00ed era no el momento de darle carpetazo al asunto pero como era un asunto tan delicado adem\u00e1s por eso son buenas las ma\u00f1aneras otros ministros dijeron No est\u00e1 muy grande este asunto o sea este muy delicado y pierde la votaci\u00f3n eso ni se supo los medios no dicen nada de eso perdi\u00f3 el ministro Ese fue un triunfo de nosotros eh de todos los que estamos aqu\u00ed que lo denunciamos perdi\u00f3 y tiene que regresar al tribunal para que que ah\u00ed se resuelva pero esos son los que van este ahora ampararse porque se sienten afectados a m\u00ed me gustar\u00eda hasta que ahora que van a hacer este manifestaciones que marchen ellos los ministros que defiendan sus privilegios o sea fuera m\u00e1scaras ad\u00e1s sirve que les d\u00e9 el sol presidente en otro tema presidente a ver las reformas es que es interesant\u00edsimo esto son reformas Pero esas son las 19 m\u00e1s importantes esas nada m\u00e1s son las y luego les dejo de tarea a ustedes que me digan Cu\u00e1les reformas hicieron los gobiernos del prian En beneficio del pueblo a ver si me Encuentran una una miren en mayo del 89 al inicio del gobierno de Carlos Salinas el pri Y el pan avalaron el plan Nacional de desarrollo 1989 1994 que permiti\u00f3 la venta de importantes empresas p\u00fablicas al sector privado el 27 de junio de 1990 el pri Y el pan reformaron el art\u00edculo 28 constitucional para entregar bancos que eran propiedad de la naci\u00f3n eliminando el p\u00e1rrafo que reservaba al estado la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de banca y Cr\u00e9dito esto para los j\u00f3venes porque el que naci\u00f3 en el 90 tiene ahora Cu\u00e1ntos a\u00f1os 33 es el 6 no el 6 de enero de el pri Y el pan modificaron el art\u00edculo 27 constitucional para poner a la venta las tierras idales el 6 de mayo de ese mismo a\u00f1o los legisladores del Pri del pan cambiaron la ley minera para entregar concesiones a particulares hasta por 50 a\u00f1os para la explotaci\u00f3n de oro plata y cobre eliminaron los l\u00edmites de la superficie que podr\u00eda ser concesionada derogaron el impuesto a la extracci\u00f3n de minerales es decir d\u00e9cadas estuvieron las mineras sin pagar impuestos por la extracci\u00f3n de minerales esto no sucedi\u00f3 en ning\u00fan pa\u00eds del mundo en ning\u00fan pa\u00eds del mundo el no pagar los impuestos por la extracci\u00f3n de minerales derogaron el impuesto de extracci\u00f3n de minerales y dieron lugar a la privatizaci\u00f3n de unidades y plantas mineras del sector paraestatal como fue el caso de la hist\u00f3rica mina de Cananea era una mina del sector p\u00fablico y con Salinas con el apoyo del Pri y del pan se entreg\u00f3 a grupo M\u00e9xico en ese sexenio adem\u00e1s entregaron 6600000 hect\u00e1reas de reservas mineras nacionales que exist\u00edan a tres consorcios grupo M\u00e9xico y Carso y esta misma pol\u00edtica continu\u00f3 hasta el primero de diciembre de 2018 hasta que llegamos no hemos entregado una sola concesi\u00f3n desde que llegamos en 36 a\u00f1os se concesionar 90 millones de hect es decir 4% del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera ni siquiera en el Porfiriato se llev\u00f3 a cabo una enajenaci\u00f3n de suelo patrio tan descarada y vaya que con porfo se despoj\u00f3 a los pueblos originarios de sus tierras se crearon las llamadas compa\u00f1\u00edas deslindadoras todo lo que eran las tierras comunales se declararon tierras nacionales y se vendieron a precios muy bajos a los grandes terratenientes el 22 de diciembre de 1992 los legisladores aprobaron una ley de secundaria este es muy interesante tambi\u00e9n con Salinas que a contrapelo de la Constituci\u00f3n permiti\u00f3 a empresas privadas principalmente extranjeras generar energ\u00eda el\u00e9ctrica hoy tal empresas le venden a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o a particulares el 46 por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds a precios elevad\u00edsimos O sea qu\u00e9 hacen con esto Esto es muy importante para los constitucionalistas eso es una violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n porque lo que hicieron fue que reformaron una ley secundaria y la Constituci\u00f3n prohib\u00eda que particulares generaran y distribuyeran energ\u00eda el\u00e9ctrica y mediante esta ley secundaria en contra de lo establecido por la Constituci\u00f3n empezaron a privatizar todo el sector el\u00e9ctrico saben qui\u00e9n estaba de asesor de Salinas Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 y se qued\u00f3 con una empresa eh de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica adelante el 5 de marzo de 1993 el pri Y el pan aprobaron la reforma al art\u00edculo tercero constitucional para limitar la gratuidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica solo a nivel de primaria y secundaria antes de esta reforma la educaci\u00f3n p\u00fablica era gratuita en todos los niveles de escolaridad qu\u00e9 hicieron con la reforma acotaron la gratuidad nada m\u00e1s a educaci\u00f3n b\u00e1sica y pusieron al mercado Como si fuese una mercanc\u00eda la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n eh Universitaria Qui\u00e9n era secretario de educaci\u00f3n Ernesto Cedillo desde entonces empezaron a rechazar a los j\u00f3venes con la mentira el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad es de que no destinaban presupuesto a la educaci\u00f3n p\u00fablica porque quer\u00edan que el n\u00famero de escuelas sobre todo de nivel superior del sector privado eso tiene tambi\u00e9n que ver con la reforma posterior a la educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la Educaci\u00f3n P\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles de escolaridad la educaci\u00f3n como la salud no son privilegios son derechos del pueblo Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta pol\u00edtica pues aument\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas al principio cuando empezaron a proliferar las universidades privadas creci\u00f3 la matr\u00edcula Pero lleg\u00f3 un momento en que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde iba a sacar la gente dinero para pagar colegiaturas por muy baratas de 3000 de 5000 pesos mensuales un hijo de campesino un hijo de obrero de d\u00f3nde el 18 de marzo del 95 la mayor\u00eda del pri en la c\u00e1mara Ah Esto fue lo de que habl\u00e1bamos de la Roque se\u00f1al aument\u00f3 el IVA del 10 al 15 por c el 12 de mayo del 95 el pri Y el pan reformaron la ley reglamentaria del servicio ferroviario pripa para privatizar ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico y venderlo a empresas nacionales y extranjeras tan descarado fue este atraco que al t\u00e9rmino al terminar su sexenio el expresidente Ernesto Cedillo se fue a trabajar como asesor del Consejo de administraci\u00f3n de una de las empresas que se qued\u00f3 con la mayor parte de estructura ferroviaria del pa\u00eds como esto pas\u00f3 en el 95 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienen ahora los j\u00f3venes que nacieron el 95 28 el 23 de mayo de 1996 el PR y el pan aprobaron la ley del sistema de ahorro para el retiro las Afores que se entregaron de esa forma a operadoras financieras privadas nacionales y extranjeras los Afores la administraci\u00f3n de estas pensiones se da a partir de entonces sin transparencia con altos costos por la operaci\u00f3n y baja rentabilidad para derechohabientes es Qu\u00e9 significa ya va a empezar a ponerse muy grave de que por esto los trabajadores van a recibir al pensionarse ahora porque hicimos un una modificaci\u00f3n pero de todas maneras van a recibir como 60 70 por de lo que ganaban el 12 de diciembre eso no se me va a olvidar del 98 diputados del Pri del pan aprobaron el foaa que convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos empresarios y banqueros en deuda p\u00fablica en la actualidad al 31 de diciembre del 18 esta deuda rebas\u00f3 el bill\u00f3n 200000 millones de pesos y de 1995 a la fecha se han destinado solo para pagar intereses m\u00e1s de 800000 millones de pesos del presupuesto nacional cuando esos recursos p\u00fablicos debieron utilizarse para impulsar actividades productiva crear empleos y promover el bienestar del pueblo S\u00edguele todo esto es en contubernio pripan el 24 de octubre Ah la el 8 de diciembre de 2005 ya durante el foiso el pri Y el pan reformaron la ley del impuesto sobre la renta para conceder a las grandes corporaciones econ\u00f3micas y financieras el privilegio de diferir el pago de impuestos hasta por el 100% de sus contribuciones una vez consumado el fraude electoral de 2006 el 22 de marzo de 2007 el pri Y el pan modificaron la ley del Iste eso fue la maestra albester con Felipe Calder\u00f3n y entregaron las pensiones de los Trabajadores al Servicio del Estado a los intereses de los banqueros es lo mismo cuando empiecen a jubilarse a partir de esta ley los maestros van a a recibir la mitad de su sueldo el 13 de septiembre de 2007 los mismos legisladores del Pri y del pan aprobaron un paquete fiscal que incluy\u00f3 la creaci\u00f3n de un impuesto empresarial de tasa \u00fanica y el impuesto del 2% en efectivo que m\u00e1s tarde aumentaron al 3% el 24 de octubre de 2008 aprobaron la ley de petr\u00f3leo mexicanos para dar lugar al otorgamiento de contratos incentivados a empresas privadas el 2 de diciembre de 2012 al d\u00eda siguiente de haber tomado posesi\u00f3n de la presidencia Enrique Pe\u00f1a Nieto firm\u00f3 con los partidos pan pri PRD el llamado pacto por M\u00e9xico con el cual acordaron profundizar en las privatizaciones del sector energ\u00e9tico la educaci\u00f3n la seguridad social y las comunicaciones as\u00ed como reformar leyes Fiscales laborales y hacendarias todo En beneficio de la clase dominante del pa\u00eds y de los intereses extranjeros poco antes el de noviembre de 2012 diputados y senadores del Pri y del pan aprobaron la reforma laboral que elimin\u00f3 derechos hist\u00f3ricos a los trabajadores al permitir la subcontrataci\u00f3n eso ya lo resolvimos el outsourcing famoso el pago por horas y sin prestaciones sociales el 13 de diciembre 2012 la c\u00e1mara de diputadas aprob\u00f3 la mal llamada reforma educativa que ten\u00eda como Consigna someter al magisterio y avanzar en la privatizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza el 18 de diciembre 2012 el senado aprob\u00f3 las reformas constitucionales en materia de telecomunicaciones modificaron art\u00edculos para garantizar el derecho de las empresas pero no de los ciudadanos y permitir la censura previa y violando el derecho a la privacidad adem\u00e1s los legisladores dejaron fuera a las radios comunitarias ind\u00edgenas y a los derechos de las audiencias la Ley Federal de telecomunicaciones cre\u00f3 el Instituto Federal de telecomunicaciones para evitar el monopolio para evitar que las telecomunicaciones no hubiesen monopolios S\u00ed para eso fue le llaman agentes preponderantes S\u00edguele si me permite otra pregunta presidente A ver deja que yo termine ya estamos terminando A d\u00f3nde vamos el \u00faltimo en octubre del 17 el senado aprob\u00f3 nuevos cambios a la ley de telecomunicaciones el 17 de octubre del 13 la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 la reforma hacendaria que signific\u00f3 cobrar m\u00e1s impuestos a la mayor\u00eda de los contribuyentes manteniendo los privilegios S\u00fabele hasta ah\u00ed Fiscales para las grandes empresas y los bancos no conformes con el avance de las privatizaciones de petr\u00f3leo mexicano y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el 11 de diciembre de 2013 los senadores del viejo r\u00e9gimen aprobaron la reforma energ\u00e9tica para entregar el 20% del potencial petrolero del pa\u00eds a empresas particulares nacionales y extranjeras en fin esto no d\u00edganme si este contubernio no e oper\u00f3 al servicio de los potentados todas esas reformas a Constituci\u00f3n fueron para beneficiar al pueblo no nada tomaron por asalto al gobierno secuestraron a todos los poderes crearon una Rep\u00fablica simulada y parte de esto es lo del poder bien presidente Gracias eh Tambi\u00e9n preguntarle ayer Claudia sham quien es la aspirante presidencial por morena publica en sus redes sociales que platic\u00f3 con Alejandro Encinas y que lo invit\u00f3 a que lo apoyara en el proceso que viene y que \u00e9l acept\u00f3 siendo \u00e9l todav\u00eda subsecretario de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 va a suceder con Alejandro Encinas se va del gobierno para ir a apoyar la Camp s y le agradecemos mucho todo su apoyo \u00e9l ya me present\u00f3 su renuncia y va a participar en actividades pol\u00edticas electorales y ya tambi\u00e9n he nombrado al sustituto Ah tambi\u00e9n les traig informaci\u00f3n Porque despu\u00e9s Este A lo mejor los aburro yo con tantas cosas de estas y este pero yo necesito tambi\u00e9n estar recordando y recordando estas cosas para que tomemos conciencia o sea sigamos tomando conciencias conciencia todos esto es la revoluci\u00f3n de las conciencias Qui\u00e9n es el sus Nos hace libres y tambi\u00e9n pues informarles que va a ser el maestro eh abogado y maestro F\u00e9lix Arturo Medina Padilla es el actual procurador fiscal va a ser el nuevo secretario de Derechos Humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n Ah todav\u00eda a partir de cuando este va a partir de hoy hoy ya no est\u00e1 S\u00ed ya este ya hoy en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n ya este despedimos con un aplauso Alejandro Encinas y ya estuvo el abogado y maestro eh Arturo Medina en la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad eh les dec\u00eda yo que \u00e9l se viene desempe\u00f1ando como procurador fiscal de la federaci\u00f3n Este es egresado de la de la UNAM es un muy buen servidor p\u00fablico preparado honesto con convicciones en sinas presidente se va tambi\u00e9n en medio de la publicaci\u00f3n de adendum en torno a la investigaci\u00f3n por el caso Ayotzinapa da cuenta con esta publicaci\u00f3n de que bueno pues de acuerdo a lo que se ha informado tambi\u00e9n en los dos en los dos reportes que dio la cobaj Eh Pues que se encontraron 18 de los folios que s hio solicitaron los padres las madres de los 43 normalistas Eso quiere decir que no se hab\u00eda dado toda la informaci\u00f3n por parte de la cedena hasta ese momento Y todav\u00eda hay pendientes pues cientos de folios que no se han entregado en las conclusiones r\u00e1pidamente en torno a lo que se public\u00f3 en los \u00faltimas horas pues menciona que en efecto las el ej\u00e9rcito tuvo conocimiento en todo momento de lo que estaba sucediendo tuvo informaci\u00f3n del tiempo real tuvo informaci\u00f3n previa incluso infiltrados dentro de los propios 43 normalistas es decir pudiera determinarse que incluso el ej\u00e9rcito eh pudo evitar la desaparici\u00f3n de los normalistas y no se hizo eh principalmente porque tuvieron las comunicaciones principalmente porque tuvieron todos estos elementos para poder eh saber qu\u00e9 es lo que iba a suceder con los j\u00f3venes Y a d\u00f3nde fueron llevados qu\u00e9 es lo que sucede con la salida de Alejandro Encinas en medio de estas declaraciones en las que pues s\u00ed apunta todo a la cedena o al ej\u00e9rcito contin\u00faa contin\u00faa la investigaci\u00f3n y toda esa informaci\u00f3n la entreg\u00f3 la cedena pero a partir de lo que lo solicitaron los madres los padres no lo hab\u00edan entregado haban entregado todo lo que pasa que entregaron y hab\u00eda que hacer una revisi\u00f3n de los documentos y es lo que se hizo este la revisi\u00f3n y los implicados de alguna manera que tienen que ver con el ej\u00e9rcito o est\u00e1n presos o est\u00e1n este sometidos a a proceso no hay ning\u00fan problema y la responsabilidad de continuar con la investigaci\u00f3n la la he asumido porque me di cuenta de que hab\u00edan enrarecido todo a prop\u00f3sito y en la cobaj qui\u00e9n se va a quedar al al pendiente si va a seguir esta comisi\u00f3n va va a ser el pr\u00f3ximo subsecretario quien est\u00e9 al frente porque estaba enci \u00e9l va a ha \u00e9l va a ha ser \u00e9l se hace cargo ya de todo pero no tiene conocimiento del caso por todos estos a\u00f1os que tuvo la administraci\u00f3n investig no estamos todos trabajando todos trabajando es que nos dimos cuenta yo me di cuenta de que hab\u00edan dejado todo hecho para que no lleg\u00e1ramos a la verdad Y que adem\u00e1s Eh ya en el gobierno nuestro los que estaban a cargo que les hab\u00edamos dado la confianza de hacer la investigaci\u00f3n eran parte tambi\u00e9n del esquema de protecci\u00f3n que se hab\u00eda creado desde el gobierno anterior por ejemplo no hab\u00edan ordenado muy extra\u00f1amente el que se consignara al procurador Murillo car que andaba quitado de la pena y que cuando se decide que ten\u00eda responsabilidad y que hab\u00eda que preparar la documentaci\u00f3n para solicitar la orden de aprensi\u00f3n al juez se [M\u00fasica] inconforman los investigadores hasta los del gei me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n qu\u00e9 acuerdos hab\u00eda pero ahora ya que me met\u00ed a ver el asunto a fondo me estoy encontrando de que se le dio libertad a muchos que hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con el argumento de la tortura que hubo tortura Pero este se dej\u00f3 o se acord\u00f3 que se iba a ir ser\u00f3n a Israel y liberan por tortura a 50 participantes Bueno yo eh Por la confianza que les di a quienes estaban en investigaci\u00f3n pensaba de que se hab\u00edan practicado los protocolos de Estambul no se hicieron ni siquiera se cumpli\u00f3 con solicitar informaci\u00f3n a la comisi\u00f3n de derechos humanos y se pasaron los t\u00e9rminos el fiscal especial dej [M\u00fasica] los t\u00e9rminos y esto fue lo que le sirvi\u00f3 a los defensores de los detenidos para solicitar que los liberaran f\u00edjense eso y pues como comprender\u00e1n no es casual que pues entre todos ellos no estamos investigando pero sin duda hubo protecci\u00f3n C\u00f3mo la v\u00eda para el fiscal para el procurador Y eso que les estoy diciendo que es grav\u00edsimo imag\u00ednense presentar pruebas en un plazo de 10 d\u00edas y no las [M\u00fasica] presentan a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque hasta los del ge me reclamaban cuando se decide que hab\u00eda que darle curso itar las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n dice no es que se precipit\u00f3 c\u00f3mo lo ten\u00edamos que hacer en 90 d\u00edas saben que hubo renuncias de ministerios p\u00fablicos y de todos afortunadamente nos dimos cuenta y ahora pues estamos metidos en la investigaci\u00f3n y que qu es lo que hicieron sea Qu\u00e9 era lo que pretend\u00edan que nunca lleg\u00e1ramos a saber la verdad y se\u00f1alar al ej\u00e9rcito justo le iba a preguntar incluido el ej\u00e9rcito para socavar una instituci\u00f3n como el ej\u00e9rcito con fines de p\u00e9rdida de nuestra soberan\u00eda pero en el informe s\u00ed indica que el ej\u00e9rcito tuvo informaci\u00f3n antes durante y despu\u00e9s de lo sucedido es decir si tiene responsabilidad se va a respetar eso s\u00ed no Pero adem\u00e1s ya se est\u00e1 castigando a todos pero cuando se habla del ej\u00e9rcito o sea se tiene que pensar que fueron algunos elementos y que est\u00e1n este sometidos a proceso pero aqu\u00ed el prop\u00f3sito no era decir algunos elementos que ese fue el error que se cometi\u00f3 y por eso s\u00ed este se puede hablar de un crimen de estado porque en vez de decir estos tuvieron responsabilidad y hay que castigarlos buscar ar los hechos cosa que no hemos hecho nosotros yo he girado dos oficios para que los responsables de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando s\u00ed eh sean juzgados pero ac\u00e1 no era eso aqu\u00ed lo que buscan o sea porque est\u00e1 metido el senador este farsante \u00c1lvarez y casa est\u00e1 metida a la oa Los pseudo Defensores de derechos humanos de este organismo que se llama s\u00ed de la oa tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos y la DEA la DEA que fue la que grab\u00f3 a delincuentes Yo intervine le ped\u00ed a la vicepresidenta s\u00ed camala Harry que me enviara toda la informaci\u00f3n toda to toda la informaci\u00f3n y la enviaron toda y todav\u00eda no tambi\u00e9n organizaciones de la llamada sociedad civil este muy conservadores muy filopanti diciendo de que faltaban discos lo mismo que faltan folios en en el archivo de de la defensa no se entreg\u00f3 todo pero ellos este ya tra\u00edan Consigna de ir sobre el ej\u00e9rcito as\u00ed con un juicio sumario y ocultar los hechos y que nunca di\u00e9ramos con lo realmente sucedido entonces ah\u00ed estamos investigando y van saliendo las cosas nada absolutamente no nada S\u00ed no hay se los dije a los del G no hay ning\u00fan gobierno en el mundo que un caso como este lo haya llevado a tener en la c\u00e1rcel a un procurador a altos funcionarios y a dos generales y a mandos del ej\u00e9rcito por no permitimos la impunidad por eso no han podido con nosotros porque tenemos autoridad moral si no ya nos hubiesen destruido si andan enojad\u00edsimo le voy a este a a dar a conocer algo aqu\u00ed donde no nos ven este para que no se vayan a enojar Bueno ya no nos ven los reaccionarios ver ya este qued\u00f3 claro de que este di\u00e1logo circular los altera mucho y que mejor por su salud no nos vean que no se molesten adem\u00e1s La verdad la verdad la verdad Hablando en plata no debemos enojarnos no somos enemigos no hay que odiar no hay que amargarse hay que darle gracias a la vida no somos enemigos si acaso adversarios tenemos dos visiones o m\u00e1s distintas pero eso es la democracia lo otro es dictadura cuando hay un pensamiento \u00fanico la democracia es la pluralidad el derecho a disentir si no imag\u00ednense lo aburrido que ser\u00eda la vida si no este nos vamos a dar el gusto de ver este marchando a la se\u00f1ora Pi\u00f1a ya este c\u00f3mo se llama este Aguilar este Eso es bueno esa es la democracia libertad no se implora se conquista y hay que defender ideales principios defender las causas que en arbol Por eso tenemos que estar contentos satisfechos miren lo que les voy a mostrar lo de hoy la encuesta voy a tirar un poquito de aceite este la encuesta de hoy la que hacen esta empresa C\u00f3mo se llama la empresa morning cons la hace cada semana subimos dos puntos Muchas gracias a la gente por su confianza Y saben Por qu\u00e9 la doy a conocer entre otras cosas porque as\u00ed nos damos confianza porque hay quienes se ponen nerviosos se desesperan como es tanto el bombardeo no porque es 24 horas un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dicos pero no est\u00e1 funcionando eh la m\u00e1xima de gevels El gista de de Hitler esa seg\u00fan la cual una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad ya no funciona Y saben Por qu\u00e9 no funciona y nunca pienso yo que ha funcionado como como tal solo funciona en las dictaduras esa m\u00e1xima cuando el poder controla todos los medios de informaci\u00f3n entonces si funciona que fue lo que pas\u00f3 en el 200 Bueno ni Entonces les funcion\u00f3 pero tu m\u00e1s cuando desataron la campa\u00f1a de que yo era un peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico en radio televisi\u00f3n d\u00eda y noche peri\u00f3dicos Pero porque ten\u00edan en ese entonces todo todo todo todo controlado ahora tienen control de la mayor\u00eda pero pero ya no ya no porque est\u00e1 en las redes sociales En ese entonces no hab\u00eda las redes sociales entonces controlaban todo sobre todo la televisi\u00f3n y la radio pero la televisi\u00f3n era yo recuerdo que cuando estaba esa campa\u00f1a nos dejaron como 15 d\u00edas o TR semanas sin mensajes a nosotros porque supuestamente no pag\u00e1bamos por adelantar entonces todo era peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico y repito ni as\u00ed les funcion\u00f3 porque tuvieron que acudir al fraude a robarse la elecci\u00f3n pero ahora menos porque ahora est\u00e1n las redes sociales y aunque Siguen con lo mismo no hay objetividad no hay pluralidad todos los medios sesgados honrosas excepciones que hay que reconocer no muy pocos medios de de informaci\u00f3n que tienen cuando menos uno dos tres comentaristas no distintos no hay todos la de por eso es decir a la gente ya no les funciona no se enojen cuando este est\u00e1n en la radio golpe\u00e1ndolos no se enojen porque no pasa nada no pasa nada y aqu\u00ed est\u00e1 la prueba y ojal\u00e1 y tambi\u00e9n los medios [M\u00fasica] cambien hasta por el bien de ellos porque se est\u00e1n quedando sin [M\u00fasica] audiencia sin lectores los peri\u00f3dicos son las redes las que est\u00e1n este teniendo m\u00e1s fuerza el que est\u00e1 insuperable es modi no no no no no no est\u00e1 muy bien Es que est\u00e1 muy bien \u00c9l est\u00e1 muy bien posicionado Yo tengo una explicaci\u00f3n m\u00e1s que no la puedo exponer pero s\u00ed tengo una explicaci\u00f3n este y ya es el segundo pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n en el mundo no despu\u00e9s de China Cu\u00e1nto cu\u00e1nto tiene como 1 300 eh 1300 millones de habitantes debe traer 14 pero la tendencia Es que la India lo va a superar a ch va superar a China poblaci\u00f3n 14 la India China No todav\u00eda Noe pa con m\u00e1s poblaci\u00f3n del mundo muy bien V\u00e1monos [M\u00fasica] solamente quisiera preguntarle si una vez que detectaron que \u00e9l fue uniso en los tiempos y los plazos se va a buscarle responsabilidad S\u00ed yo creo que s\u00ed porque este apenas nos estamos dando cuenta de esta situaci\u00f3n se tiempos y no cumpli\u00f3 Bueno pues que no se Avanza o no se avanzaban investigaci\u00f3n hab\u00eda este todo el prop\u00f3sito de no avanzar y de eh distorsionar las cosas el decir fue el estado Pues s\u00ed claro que el estado tuvo la responsabilidad porque C\u00f3mo se da una tragedia de esa magnitud Y en vez de castigar a los responsables y aclarar las cosas se fabrican este hechos y se busca ocultar o sea A qui\u00e9n se le ocurre eso est\u00e1 sujeto investigaci\u00f3n no no no no s\u00ed no que estamos viendo o sea estamos reconstruyendo todo a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n pues uno act\u00faa en funci\u00f3n de la confianza siempre entonces pero cuando Eh me presenta Alejandro porque yo estaba ya estaba pasando demasiado tiempo digo quiero resultados entonces me presenta un informe a ver si no lo tienes por ah\u00ed el informe Dile a Laurita el primer informe me presenta el informe y me presenta una lista de los los responsables que estaban libres y entonces le digo pues hay que actuar y me re\u00fano porque es un asunto important\u00edsimo para el pa\u00eds es un asunto de Justicia pero tambi\u00e9n tiene que ver con el prestigio de de M\u00e9xico de las instituciones Entonces le pido al presidente de la corte al fiscal general que actuemos juntos porque es un asunto de estado y que todos ayudemos porque hab\u00eda este pacto de silencio pero que no era nada m\u00e1s de los delincuentes o de los que hab\u00edan participado sino tambi\u00e9n de las autoridades y lo peor es que ese pacto se traslad\u00f3 al gobierno nuestro me doy cuenta porque a partir de este informe a ver si est\u00e1 ah\u00ed la lista hay una lista que encabezaba el se\u00f1or procurador este s\u00ed No pues si aqu\u00ed est\u00e1n todos los elementos pues hay que proceder y es cuando se inician los tr\u00e1mites para conseguir las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y Oh sorpresa una Rebeli\u00f3n ulado a este fiscal porque ven\u00eda de la oea O sea que \u00e9l no tambi\u00e9n no lo descarto que se dej\u00f3 Este rodear ah\u00ed por gente que no eh tiene convicciones pero que adem\u00e1s son muy derechos son muy falsarios hay mucha simulaci\u00f3n en todo esto entonces resulta que se niegan a elaborar la informaci\u00f3n o sea la documentaci\u00f3n para solicitar las ordenes de y empiezan a renunciar al interior de la fiscal\u00eda al grado de que renuncia al fiscal especial y los del y los abogados de los j\u00f3venes en vez de reconocer que est\u00e1bamos actuando se enojan porque no quer\u00edan que se detuviera al procurador y a otros no no no no no no no no si invitamos abogados porque ese fue el argumento despu\u00e9s su supuesto enojo no es que c\u00f3mo no nos avisaron se necesitaban 90 d\u00edas me dijo una se\u00f1ora del ge a m\u00ed para este preparar todo porque se va a caer C\u00f3mo que se va a caer si est\u00e1 toda las pruebas si el mismo procurador hab\u00eda dicho de que \u00e9l era el responsable hay un video donde \u00e9l ASUME su responsabilidad es m\u00e1s en las declaraciones futuras lo ha [M\u00fasica] reiterado imag\u00ednes 90 d\u00edas Pues no agarramos a nadie y entonces s\u00ed su intenci\u00f3n de que no \u00edbamos nosotros a llegar a la verdad se iba a fortalecer y tambi\u00e9n saben qu\u00e9 pensaban de que como estaban este en la lista militares no iba yo a dar la instrucci\u00f3n pensando que iba actuar como otros no no debe haber impunidad para nadie y no confundir no confundir el eh cuestionable reprobable proceder de uno dos 10 miembros del ej\u00e9rcito con la instituci\u00f3n Ese fue el error del gobierno anterior funcionarios mun Esa es la lista nada m\u00e1s la pasa rapidito porque si no no van pero esta S\u00edguele Aqu\u00ed est\u00e1 Coronel ahora general capit\u00e1n miren este este es el documento que me entreg\u00f3 y lo que hicimos fue a ver vamos todos si hay elementos V\u00e1monos y eso fue lo que provoc\u00f3 ya qu\u00edtala este la rebeli\u00f3n y luego pues ya investigan porque c\u00f3mo es v\u00e9anlo en el tiempo c\u00f3mo en un caso tan grave detienen a 50 60 responsables a ellos no a 50 60 responsables y no s\u00e9 qui\u00e9n les ayuda porque ten\u00eda que ser gente que supiera de Derechos Humanos supiera de que los actos de tortura eh est\u00e1n prohibidos adem\u00e1s son violatorios de Derechos Humanos son atroces y por lo mismo si se demuestra que hay tortura libertad alguien sab\u00eda de eso o sea sus abogados c\u00f3mo se hace la solicitud C\u00f3mo se Argumenta s\u00ed c\u00f3mo se solicita o no se solicita el protocolo de Estambul pero s\u00ed se esgrime de que se solicit\u00f3 o se us\u00f3 como argumento lo del protocolo de Estambul que nunca se realiz\u00f3 luego c\u00f3mo es que no se le consulta la comisi\u00f3n de Derechos Humanos C\u00f3mo es que el juez le dice a la fiscal\u00eda te doy 10 d\u00edas para que me pruebes los hechos de tortura y pasa el tiempo y no se presenta nada y casi a los pocos d\u00edas Libertad para todos en un solo juzgado o uno dos pero ad\u00e1s vamos a suponer de que no se cumpli\u00f3 con todo el procedimiento legal lo mismo que utilizan como excusa muchos jueces eh Como la juez esta que dej\u00f3 libre no a un narcotraficante porque le encontraron eh coca\u00edna pero pero no le encontraron una balanza no ten\u00eda balanza quiere decir que la coca\u00edna no era para venderla porque no hab\u00eda una balanza o eh cuando lo detuvieron fuer a las 11 de la ma\u00f1ana y no a las 9 como dice este la consignaci\u00f3n del ministerio p\u00fablico que este juez no sab\u00eda de lo que se trataba estamos hablando de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes un asunto con nacional e internacionalmente que no pudo el plantear en su momento este es muy grave que yo suelte a estas personas nada m\u00e1s por la ineficiencia o Mala Fe o implicaciones de la autoridad Por qu\u00e9 no se habl\u00f3 con la autoridad [M\u00fasica] superior con la suprema corte de justicia o \u00e9l mismo Esto es lo que no tienen los jueces entre otras cosas o lo saben pero no lo aplican que no pudieron decir Oye se te est\u00e1 venciendo el plazo se te venci\u00f3 el plazo te voy a dar una pr\u00f3rroga porque es muy grave que dejemos en libertad a tantos que participaron en esos actos Entonces el abogado sin dimensi\u00f3n social ni con vocaci\u00f3n de Justicia lo que dice la ley es la ley y ya no hiciste bien tu trabajo y ya Entonces qu\u00e9 bien que me preguntas sobre esto este porque van a ir saliendo cosas y yo tengo la confianza de que vamos vamos a a conocer la verdad es que a muchos intereses incluso de agencias extranjeras hay que tener cuidado porque este qu\u00e9 es lo que ede qu\u00e9 pasaba hasta hace poco este apostaban a desprestigiar al gobierno miren lo que llegaron a hacer con el presidente Pe\u00f1a luego que se port\u00f3 tambi\u00e9n con los potentados c\u00f3mo lo maltrataron al final lo ningunean del reforma y todos estos medios del conservadurismo y me consta de que el gobierno de Estados Unidos las agencias para ser m\u00e1s precisos Bueno si el gobierno porque hubo un embajador cuando Calder\u00f3n que lleg\u00f3 a declarar de que ellos no le ten\u00edan confianza al ej\u00e9rcito mexicano que le ten\u00edan confianza a Marina porque en el gobierno de Calder\u00f3n se permiti\u00f3 un acuerdo para que organizaciones o agencias de Estados Unidos intervinieran en asuntos de M\u00e9xico y ellos actuaban eran los que mandaban y como quisieron hacer lo mismo con el ej\u00e9rcito y no pudieron entonces de ah\u00ed vino una serie de de lanzadas en contra del ej\u00e9rcito y para qu\u00e9 debilitar a las instituciones nuestras para poderse meter y ellos mandar y muchos que de buena fe se preocupan por la defensa de los Derechos Humanos pues no saben de esto y hay otros bueno que hasta son informantes Entonces si es interesante el tema mucho muy interesante Por eso hay que hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y procurar no no dejarnos manipular y Los los pap\u00e1s este han estado aqu\u00ed conmigo y yo les he hablado con mucha Claridad y tengo el compromiso con ellos y hasta el \u00faltimo d\u00eda por eso tambi\u00e9n decid\u00ed tomar el asunto porque ya se me est\u00e1 terminando el tiempo y estos apuestan a que este no logremos nada bueno apuestan a que nos vaya mal en todo pero en esto en particular tambi\u00e9n les interesa As\u00ed como hay otros que est\u00e1n pateando el bote no esperando que ya un d\u00eda menos un d\u00eda menos est\u00e1n arrancando las hojas al al almanaque eh pero todav\u00eda nos falta alg\u00fan tiempo eso s\u00ed una vez que se termine el mandato ya no hay eh l\u00edder [M\u00fasica] ni cacique ni Caudillo ni l\u00edder moral nada ya pero me voy a ir content\u00edsimo satisfecho porque la gente est\u00e1 muy consciente qu\u00e9 pueblo mucho pueblo mucho mucho mucho pueblo por eso era importante el cambio porque era mucho pueblo para tampoco gobierno o sea un pueblo generoso fraterno trabajador honesto amoroso con una tradici\u00f3n cultural que ya quisieran con todo respeto en otros pa\u00edses una grandeza cultural excepcional \u00fanica Como M\u00e9xico no hay dos la verdad es una cosa extraordinaria y es nuestro pueblo y viene de lejos esto eh viene de hace miles de a\u00f1os del florecimiento de las grandes culturas civilizaciones prehisp\u00e1nicas de ayer damos todo lo bueno que tenemos que somos por eso es un orgullo un gran honor gobernar este pa\u00eds con el pueblo que que se tiene es de los pueblos m\u00e1s conscientes m\u00e1s politizados del mundo y tambi\u00e9n de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo de los pueblos m\u00e1s honestos del mundo ofrezco Disculpa a Sheridan eh de los pueblos con m\u00e1s valores culturales y espirituales muy M\u00edstico este pueblo no solo racional sino M\u00edstico v\u00e1monos ya Ya v\u00e1monos ya vengo a dar su [M\u00fasica] abrazo Jes\u00fas aqu\u00ed te encargo Ah quieres hablar a Ah ha a trav\u00e9s de programa Buenos d\u00edas de nuevo Se\u00f1or Presidente a usted y a las personas presentes mi nombre es Daniel roaro soy activista y comunicador tengo un peque\u00f1o canal de YouTube con mi nombre No le llego ni a los talones pero ah\u00ed va el d\u00eda de hoy le Quiero compartir los resultados de mi visita anterior y presentar a su consideraci\u00f3n otras dos propuestas en favor de personas con discapacidad y sus familias me lo permite van a poner en la pantalla una imagen Okay en marzo solicit\u00e9 se considerara incluir cambiadores de tama\u00f1o universal en los ba\u00f1os para personas con discapacidad Ya elims est\u00e1 trabajando en un modelo mucho mejor que el que yo propuse apoyados por un grupo de expertos al respecto quisiera pedirle me ayude a llegar a las autoridades del aeropuerto tren Maya al ingeniero Mayer Falc\u00f3n y a cualquier instancia que usted considere conveniente para exponerles estos ajustes razonables y poner a M\u00e9xico a la altura internacional en medidas de accesibilidad Por otra parte propuse que en los libros de texto gratuito se incluyera informaci\u00f3n sobre tableros de comunicaci\u00f3n alternativa y aumentativa que es un m\u00e9todo de comunicaci\u00f3n para que las personas que tenemos problemas para hablar podamos expresarnos important\u00edsimo como el braile para las personas con discapacidad visual o la lengua de se\u00f1as para las personas con discapacidad auditiva pero muy poco conocido en nuestro pa\u00eds a ra\u00edz de su instrucci\u00f3n fui recibido personalmente por la titular de la CP Leticia Ram\u00edrez y por la directora de Educaci\u00f3n Especial Nayeli Caldera Tuvimos una mesa de trabajo muy productiva y aqu\u00ed est\u00e1 el resultado en el libro nuestros saberes de tercero y cuarto de primaria est\u00e1 la informaci\u00f3n b\u00e1sica y no solo eso adem\u00e1s incluye un ejercicio muy significativo que vale la pena conocer y Me permito compartir uno en familia dialoguen sobre la importancia de realizar acciones para la promoci\u00f3n de la inclusi\u00f3n y la participaci\u00f3n activa de miembros de la comunidad con alguna discapacidad que les impide o dificulta el proceso de comunicaci\u00f3n dos reconozcan si dentro de su comunidad escolar familiar o en donde viven hay alguna persona con discapacidad que puede beneficiarse con el uso de un tablero de comunicaci\u00f3n tres en familia elaboren un tablero de comunicaci\u00f3n para ello determinen la funci\u00f3n que tendr\u00e1 el tablero comunicaci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas emociones h\u00e1bitos etc\u00e9tera establezcan las acciones que se deber\u00e1n representar por medio de pictogramas o im\u00e1genes elaboren los diferentes pictogramas o im\u00e1genes que conformar\u00e1n el tablero de comunicaci\u00f3n una vez realizado el tablero entreguen e inviten a la persona de su comunidad con discapacidad a hacer uso de este para expresar sus necesidades sentimientos o emociones se\u00f1or presidente esto es maravilloso se imaginan a los alumnos y sus familias haciendo comunidad con familias de personas con discapacidad que no conocen la comunicaci\u00f3n aumentativa y alterna nativa definitivamente es un gran paso en favor de la inclusi\u00f3n mi agradecimiento y reconocimiento a todos los maestros que dise\u00f1aron e hicieron posible esto al respecto y para dar continuidad a este tema Quisiera poner a su consideraci\u00f3n la posibilidad de crear un banco de pictogramas mexicano de uso libre y gratuito pues por lo general los bajamos de p\u00e1ginas europeas Por otra parte y Agradeciendo De antemano su atenci\u00f3n y paciencia a este choro tan largo le quiero plantear lo siguiente son dos cosas n\u00famero uno para una persona con par\u00e1lisis cerebral severa Es verdaderamente dif\u00edcil conseguir una silla adecuada por lo general esas sillas se dise\u00f1an fabrican y venden en Estados Unidos y Europa y cuesta muy caro importarlas ah\u00ed andan las madres de familia parchando y haciendo adaptaciones con todo el amor Pero burdas y poco funcionales Qu\u00e9 le parece si apostamos por la innovaci\u00f3n y el desarrollo y creamos un proyecto taller de dise\u00f1o de sillas y asientos ergon\u00f3micos podemos apoyarnos con secretaria de salud o con asit O desarrollo econ\u00f3mico creo que en M\u00e9xico hay muchos j\u00f3venes estudiantes e investigadores talentosos que pueden desarrollar esto es un ganar ganar para todos pues se motiva se generan empleos Se atiende a un mercado latente y se hace una labor social y humanista a la vez si vamos a pasar el resto de nuestras vidas en una silla Pues que sea digna y mi segundo planteamiento en M\u00e9xico las estancias infantiles atienden a ni\u00f1os hasta cierta edad cierto las personas como yo requerimos apoyos de por vida no hay estancias para j\u00f3venes con discapacidad motriz Por lo general las mam\u00e1s renuncian a muchas cosas para ser cuidadoras 247 eso entre muchas otras cosas interfiere nuestro desarrollo personal Pues siempre nos ven como el ni\u00f1o entre comillas o la ni\u00f1a con su mam\u00e1 contratar un cuidador capacitado o un asistente personal es adem\u00e1s de Caro casi imposible porque hay mucho desconocimiento Sobre temas de discapacidad las escuelas de enfermer\u00eda no llevan esa materia ni los m\u00e9dicos creo se se\u00f1or presidente dos amigos m\u00edos y yo todos con discapacidad motriz en diferentes circunstancias queremos trabajar por estas causas conjuntamente con el gobierno Qu\u00e9 necesitamos una casa rentada prestada o un terreno o unas instalaciones a las que se les quiera dar un mejor uso nosotros nos movemos a conseguir muebles o materiales de construcci\u00f3n o lo que haga falta Qu\u00e9 vamos a hacer con la casa por principio adecuarla para vivir recibir a j\u00f3venes que necesiten una estancia de d\u00eda capacitar a personal de enfermer\u00eda medicina arquitectura educaci\u00f3n servicio p\u00fablico podemos poner ah\u00ed el taller experimental de sillas y apoyos ortop\u00e9dicos dar talleres de sensibilizaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre temas de discapacidad lo que no existe hay que crearlo y para construir una sociedad m\u00e1s e inclusiva es necesario que las personas con discapacidad participemos activamente y podemos contribuir a la sociedad con las herramientas adecuadas Y como me ve yo estoy dado de alta en el SAT y pago mis impuestos quedo atento a sus comentarios Much\u00edsimas gracias bueno mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con tu mam\u00e1 las dos cosas que est\u00e1s planteando una le vamos a pedir a la directora del conac a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez buya que hoy mismo les atienda para hacer la investigaci\u00f3n sobre C\u00f3mo construir elaborar la silla de rueda especial que se necesita la personalizada eh que se abr\u00e1 eh un tema un proyecto de investigaci\u00f3n yo me comprometo a eso s\u00ed eh Mar\u00eda Elena va a atenderles y a ver si antes de que terminemos el Gobierno ya ya se pueda presentar algo lo segundo es que ya tienes la casa ya est\u00e1 porque eh Hay un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado y ese instituto tiene ahora dos casas creo que una en El Pedregal y Las Lomas eh ma\u00f1ana voy a informar para ver cu\u00e1l de las casas se les entrega y vamos a buscar tambi\u00e9n a ver si hoy hablo con los del comit\u00e9 de Telet\u00f3n para que les ayuden amuebla Y tambi\u00e9n con la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada que se requiere es con la \u00fanica organizaci\u00f3n de la sociedad civil que tenemos un acuerdo estamos a punto de inaugurar un hospital un centro de rehabilitaci\u00f3n y de terapias en la monta\u00f1a de Guerrero con el Telet\u00f3n y este vamos a buscar la forma de que ellos les ayuden amueblando Y tambi\u00e9n y si se puede con los especialistas para que los que lleguen ah\u00ed con discapacidad que requieran atenci\u00f3n la reciban en esa casa esa casa va a ser ya para ustedes son casas grandes son residencias eh que la ibamos a rifar tambi\u00e9n para una obra de beneficio pero mejor se las donamos nada m\u00e1s que t\u00fa y tus dos amigos tienen que hacer una sociedad junto con otros Buscar el mecanismo para que les entregu la casa A d\u00f3nde viven enop pero estamos considerando la posibilidad de venir aqu\u00ed a hacer es proyecto si se quedan ma\u00f1ana vamos a dar a conocer D\u00f3nde est\u00e1n las casas bueno y ya vamos a tener una respuesta gracias para para formaci\u00f3n de especialistas se har\u00eda un convenio con ellos precisamente tocar este tema y les damos a ellos pero buscamos la forma de entregarles la casa queremos Buscar la la posibilidad de crear una generaci\u00f3n de cuidadores profesionales buscamos y personal capacitado bueno buscamos buscamos eso este el director de Telet\u00f3n es Fernando Landeros es un una gente muy buena Mucho mucho muy buena este realmente eh humana y est\u00e1 entregado por completo a apoyar las causas de las personas con discapacidad entonces eh voy a hablar con \u00e9l hoy pero ya est\u00e1 la casa Ese es el aporte y lo otro lo de Mar\u00eda Elena este que se abra el que se inicie el proyecto de investigaci\u00f3n de acuerdo Yo no sab\u00eda qu\u00e9 este iban a plantear Yo pensaba que ven\u00edan Este s\u00ed No ya s\u00e9 yo pensaba que ven\u00edan de invitados a la ma\u00f1anera y adem\u00e1s Dani es una f\u00e1brica de ideas todos los d\u00edas Amanece con una idea esto esto esto Esto bueno ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-23 13:13:39.131164"
}