{
    "video_id": "2CqK20y3CG0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2CqK20y3CG0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDI0jKycOfGwXc4MYX49kgF7hBVKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2CqK20y3CG0",
    "video_title": "Reporte semanal del Tren Maya. 21 de agosto de 2023",
    "video_length_seconds": 1423,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a iniciar la semana y",
            "start": 0.359,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "formamos sobre El Avance en el tramo dos",
            "start": 4.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del tren Maya informamos sobre avances",
            "start": 9.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en el tramo dos del tren Maya que tiene",
            "start": 13.5,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "234 kil\u00f3metros de Esc\u00e1rcega a calquini",
            "start": 16.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "van doscientos veinticuatro kil\u00f3metros",
            "start": 20.779,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de v\u00eda terminada en el tramo dos por lo",
            "start": 23.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que solo faltan diez kil\u00f3metros para",
            "start": 26.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "concluirla en su totalidad Ya est\u00e1 lista",
            "start": 29.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de casi seiscientas obras",
            "start": 32.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "complementarias incluido el viaducto la",
            "start": 34.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "olla de m\u00e1s de un kil\u00f3metro de longitud",
            "start": 37.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el libramiento de Campeche avanza",
            "start": 39.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el programa promesa el",
            "start": 42.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejoramiento de los sitios de Snack y",
            "start": 44.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "escalon King y el hotel tren Maya me",
            "start": 47.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toca informar acerca del tramo dos a",
            "start": 50.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cargo de Carso infraestructura y",
            "start": 52.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y fcc constructores el",
            "start": 54.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tramo dos est\u00e1 conformado por dos",
            "start": 57.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subtramos uno que de covena silbach\u00e9 el",
            "start": 59.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tramo Norte y el tramo Sur que corre de",
            "start": 62.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a China estamos en este",
            "start": 64.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento trabajando seis mil quinientas",
            "start": 67.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho personas y mil ciento veintis\u00e9is",
            "start": 69.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas en ambos tramos la siguiente",
            "start": 71.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por favor el tramo Norte la construcci\u00f3n",
            "start": 74.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de v\u00eda est\u00e1 100% terminada al igual que",
            "start": 76.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las ciento siete obras de drenaje los",
            "start": 80.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "setenta y tres",
            "start": 82.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puentes y viaductos las estaciones est\u00e1n",
            "start": 84.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "avanzando de acuerdo al al programa son",
            "start": 87.659,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos estaciones y los pasos por encima de",
            "start": 90.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la v\u00eda se tienen d\u00edas de Trece",
            "start": 92.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "terminados la siguiente por favor en el",
            "start": 94.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tramo sur El 98% del \u00e1rea ya est\u00e1",
            "start": 97.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "instalada esta semana terminaremos el",
            "start": 100.02,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cien por ciento las 215 obras de drenaje",
            "start": 102.659,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "terminadas 110 pasos de por debajo de",
            "start": 106.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "v\u00eda puentes y viaductos tambi\u00e9n",
            "start": 110.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "terminados las dos estaciones que tiene",
            "start": 111.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este tramo tambi\u00e9n avanzan de acuerdo al",
            "start": 114.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programa igual que los pasos por encima",
            "start": 116.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de d\u00eda poner",
            "start": 118.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprueba es desafiarse a uno mismo y eso",
            "start": 120.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es lo que hoy estamos haciendo con el",
            "start": 124.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jaguar rodante Para alcanzar nuestros",
            "start": 127.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "objetivos y nuestras metas en esta",
            "start": 130.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina vamos a ver como el",
            "start": 133.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jaguar rodante est\u00e1 a punto de poner a",
            "start": 135.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prueba toda su capacidad el tren dos ya",
            "start": 138.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3",
            "start": 142.14,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 Iniciando el proceso de",
            "start": 143.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1ticas y pruebas din\u00e1micas",
            "start": 146.879,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como el tren uno que hoy est\u00e1 en el",
            "start": 149.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "taller de Canc\u00fan en otras sesiones",
            "start": 152.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos platicado De qu\u00e9 se trataba",
            "start": 155.4,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esta serie de pruebas que el objetivo de",
            "start": 157.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta serie de pruebas pues es asegurar",
            "start": 159.959,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el correcto funcionamiento del tren y en",
            "start": 161.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este sentido en alto hemos desarrollado",
            "start": 164.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda una estrategia de pruebas y de",
            "start": 166.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puesta en servicio y de marcha para",
            "start": 170.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "satisfacer todos los requisitos t\u00e9cnicos",
            "start": 172.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos y de calidad para asegurar la",
            "start": 175.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calidad de cualquier recorrido para esto",
            "start": 178.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos un programa de validaci\u00f3n En",
            "start": 180.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este programa de validaci\u00f3n se tienen",
            "start": 183.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1ticas que es cuando el tren",
            "start": 185.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido antes de que se mueva y",
            "start": 187.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pruebas din\u00e1micas que es cuando el tren",
            "start": 189.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empieza ya movimiento cuando est\u00e1 en",
            "start": 192.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trayecto desde empezar a moverlo unos",
            "start": 195.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuantos metros unos cuantos kil\u00f3metros a",
            "start": 197.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cierta velocidad y poco a poco irlo",
            "start": 200.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "incrementando hasta llegar a",
            "start": 202.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas las condiciones m\u00e1s complicadas de",
            "start": 206.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "curvas de v\u00eda dependientes de distintos",
            "start": 208.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tipos de clima de adversidades y a la",
            "start": 214.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1xima algo muy importante",
            "start": 217.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que dentro de esta parte",
            "start": 219.3,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica se hacen pruebas con el tren en",
            "start": 222.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y a su capacidad m\u00e1xima esto que",
            "start": 226.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es no es lo mismo si nosotros recordamos",
            "start": 229.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cada tren pesa o cada vag\u00f3n pesa entre",
            "start": 231.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "44 y 50 toneladas no es lo mismo que el",
            "start": 233.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tren recorra a 180 kil\u00f3metros va aquella",
            "start": 237.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vaya con su carga m\u00e1xima con todos los",
            "start": 241.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pasajeros que pueden ir a bordo del tren",
            "start": 244.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y todo esto se prueba Dentro de este",
            "start": 246.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de validaci\u00f3n en un proceso de",
            "start": 248.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n que certifica que se cumplen",
            "start": 250.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con todas estas especificaciones tambi\u00e9n",
            "start": 253.439,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay que recordar que hacemos pruebas",
            "start": 256.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tipo y pruebas serie qu\u00e9 es esto la",
            "start": 257.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "prueba series se hace cada vez que",
            "start": 261.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenemos un modelo distinto es decir",
            "start": 263.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahorita estamos probando el tren uno de",
            "start": 264.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una serie que es el est\u00e1ndar y el tren",
            "start": 268.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos que es de la misma serie El tren uno",
            "start": 270.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 una mayor n\u00famero de pruebas",
            "start": 273.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuando cambiemos de serie es decir",
            "start": 275.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando pasemos a siete coches por",
            "start": 278.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ejemplo se volver\u00e1n a hacer quince mil",
            "start": 280.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de prueba para volver a",
            "start": 282.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garantizar todas estas condiciones Igual",
            "start": 284.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando tengamos el tren restaurante",
            "start": 287.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuando tengamos el tren de larga",
            "start": 288.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "distancia en sus distintas composiciones",
            "start": 290.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se hace el n\u00famero de kil\u00f3metros de",
            "start": 292.82,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pruebas y el distinto n\u00famero de pruebas",
            "start": 295.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la serie y al tipo del tren",
            "start": 296.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tenemos 42 pruebas est\u00e1ticas estas son",
            "start": 301.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "algunas de las pruebas que se que se",
            "start": 305.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo todo el sistema neum\u00e1tico",
            "start": 307.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de control de puertas de ventilaci\u00f3n",
            "start": 308.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero despu\u00e9s de aire acondicionado ya",
            "start": 311.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se tiene el power pack de toda la",
            "start": 314.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de iluminaci\u00f3n y de informaci\u00f3n al",
            "start": 317.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al usuario de Comunicaciones y en la",
            "start": 319.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina vemos tenemos",
            "start": 322.139,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "veinticuatro pruebas din\u00e1micas donde",
            "start": 323.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos un tema muy importante que es la",
            "start": 325.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n frenado Y en donde se le llama",
            "start": 328.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puesta a punto en este caso es un poco",
            "start": 330.68,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lo que platic\u00e1bamos de c\u00f3mo se tiene que",
            "start": 333.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hacer esta puesta a punto y en el en el",
            "start": 336.419,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lenguaje ferroviario de lenguaje de los",
            "start": 339.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trenes porque no siempre es tan tan",
            "start": 341.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sencillo de comprender esto quiere decir",
            "start": 344.759,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se tiene todo un conjunto de",
            "start": 346.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones y de procesos para asegurar que",
            "start": 348.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el tren est\u00e9 como en su mejor momento de",
            "start": 351.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cocci\u00f3n como cuando cuando pedimos un un",
            "start": 354.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "buen platillo y todo esto se antes del",
            "start": 357.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "funcionamiento de su primer de su primer",
            "start": 361.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viaje este Jaguar rodante est\u00e1 hoy en",
            "start": 364.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "periodo de ex\u00e1menes dig\u00e1moslo as\u00ed y solo",
            "start": 367.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la evaluaci\u00f3n se puede",
            "start": 370.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comprobar si ya est\u00e1 listo para empezar",
            "start": 372.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su trayecto no solamente el primero de",
            "start": 375.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "diciembre que iniciaremos operaciones",
            "start": 378.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para el primero de",
            "start": 381.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "septiembre en donde se iniciar\u00e1n con los",
            "start": 384.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "viajes de supervisi\u00f3n pero no es solo lo",
            "start": 387.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "\u00fanico que est\u00e1 a prueba se ponen a",
            "start": 390.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pruebas m\u00e1s cosas Qu\u00e9 cosas Bueno pues",
            "start": 392.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el confinamiento de la v\u00eda las",
            "start": 394.199,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "condiciones de la v\u00eda que realmente",
            "start": 396.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e9n todas las nivelaciones que se",
            "start": 397.919,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pueda tener todo el tipo de movimientos",
            "start": 399.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todas las zonas que deben de estar",
            "start": 401.78,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "claramente identificadas estamos",
            "start": 403.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajando en poner se\u00f1alizaci\u00f3n lateral",
            "start": 405.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para saber d\u00f3nde hay una curva donde hay",
            "start": 408.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una pendiente en qu\u00e9 momento se puede ir",
            "start": 411.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a una velocidad m\u00e1s alta a una velocidad",
            "start": 413.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja hay que recordar que se est\u00e1",
            "start": 415.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n en 90 metros de una",
            "start": 418.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "zona de pruebas en donde se tienen",
            "start": 421.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "distintas condiciones para probar el",
            "start": 424.199,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tren y donde adem\u00e1s se estimular\u00e1n las",
            "start": 426.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "distintas condiciones de medio ambiente",
            "start": 429.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para ver en d\u00f3nde est\u00e1 indicado cada",
            "start": 431.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro para ver en d\u00f3nde se puede ir",
            "start": 434.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 velocidad en donde hay alguna",
            "start": 436.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "curva en donde hay alguna alerta de",
            "start": 438.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "alg\u00fan freno que se tenga que incluir y",
            "start": 441.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde hay alguna pendiente sobre todo",
            "start": 444.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en pruebas donde hay unas pendientes que",
            "start": 446.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pueden ser m\u00e1s pronunciadas en esto",
            "start": 448.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos estamos en la en el en este",
            "start": 452.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "programa de validaci\u00f3n En esta zona de",
            "start": 454.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pruebas y en la \u00faltima l\u00e1mina ya nada",
            "start": 456.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vemos como como estamos iniciando",
            "start": 459.18,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Este es el uno de los listados de los",
            "start": 461.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 trabajando y Seguimos",
            "start": 463.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "avanzando con las pruebas tanto en el",
            "start": 465.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tren uno en el taller de Canc\u00fan en el",
            "start": 467.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren dos en ciudad Sahag\u00fan y estamos por",
            "start": 470.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entregar el tren tres antes de que",
            "start": 473.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "finalice el mes para poder tener este",
            "start": 476.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jaguar rodante este tren para M\u00e9xico",
            "start": 480.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Hecho en M\u00e9xico en Operaci\u00f3n en uno de",
            "start": 481.62,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los mejores recorridos y una gran",
            "start": 485.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "experiencia para todos los usuarios un",
            "start": 486.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "proyecto que sin duda nos ayuda",
            "start": 488.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a construir un mejor futuro",
            "start": 492.139,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a recuperar el pasado",
            "start": 495.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y recupera y ya reconfigurar nuestro",
            "start": 497.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 500.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un proyecto que adem\u00e1s de todos los",
            "start": 502.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "componentes tecnol\u00f3gicos y de modernidad",
            "start": 506.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ha dado la Pauta para llevar adelante la",
            "start": 510.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 513.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se haya podido realizar en el \u00e1rea",
            "start": 515.719,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Maya mesoamericana",
            "start": 518.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene dos componentes",
            "start": 521.039,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 524.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una de ellas tiene que ver con el",
            "start": 525.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico la recuperaci\u00f3n",
            "start": 528.18,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de valiosa informaci\u00f3n y materiales que",
            "start": 531.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nos permiten entender de mejor manera",
            "start": 534.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de los grupos",
            "start": 536.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "humanos las culturas las civilizaciones",
            "start": 539.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que habitaron este territorio en los",
            "start": 541.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "diferentes momentos de su devenir en",
            "start": 544.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este salvamento arqueol\u00f3gico encabezado",
            "start": 548.339,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "por nuestro colega Manuel P\u00e9rez Rivas",
            "start": 551.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "investigador profesor investigador de",
            "start": 554.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Lina de tiempo completo est\u00e1n",
            "start": 557.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 560.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 562.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigadores de base del instituto y",
            "start": 564.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 566.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cientos de arque\u00f3logos",
            "start": 567.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos f\u00edsicos",
            "start": 570.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ge\u00f3matas",
            "start": 573.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "restauradoras y restauradores",
            "start": 574.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logas y antrop\u00f3logos y otros",
            "start": 578.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "profesionistas que est\u00e1n integrados a",
            "start": 581.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta tarea",
            "start": 583.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y que provienen de diez diferentes",
            "start": 585.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituciones universitarias y el otro",
            "start": 587.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "componente de esta gran investigaci\u00f3n",
            "start": 591.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el programa de",
            "start": 593.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en",
            "start": 595.44,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "29 sitios arqueol\u00f3gicos del sureste y la",
            "start": 598.7,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula en donde participa cada uno de",
            "start": 603.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estos sitios son arque\u00f3logos responsable",
            "start": 607.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Lina tambi\u00e9n con arque\u00f3logos",
            "start": 609.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "contratados para reforzar las tareas de",
            "start": 613.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los",
            "start": 616.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "elementos arqueol\u00f3gicos por lo que hace",
            "start": 618.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "al tramo dos indudablemente ya el",
            "start": 621.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "trabajo de campo en el salvamento",
            "start": 624.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico ha concluido pero las",
            "start": 627.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tareas de acopio de limpieza de",
            "start": 629.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ordenamiento y clasificaci\u00f3n de los",
            "start": 635.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materiales elaboraci\u00f3n de informes y",
            "start": 637.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de hip\u00f3tesis que nos permitan",
            "start": 641.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comprender de mejor",
            "start": 643.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las culturas y pueblos que habitaron en",
            "start": 646.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en estos territorios siguen adelante",
            "start": 649.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos por supuesto el 100% de visto",
            "start": 652.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bueno para una obra que ya est\u00e1",
            "start": 655.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente por terminar y en este",
            "start": 658.32,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito hemos podido recuperar cuatro mil",
            "start": 662.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos diez bienes inmuebles que",
            "start": 665.579,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nos aportan una enorme informaci\u00f3n que",
            "start": 669.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habla de la gran densidad de poblaci\u00f3n",
            "start": 672.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a tener",
            "start": 674.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en este caso",
            "start": 676.399,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "particular en donde oper\u00f3 un exitoso",
            "start": 679.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sistema agroalimentario la milpa Maya y",
            "start": 683.459,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "donde podemos constatar que los mayas",
            "start": 687.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fueron pueblos muy trabajadores",
            "start": 690.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 694.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "podemos encontrar el trabajo que",
            "start": 695.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "invirtieron en la construcci\u00f3n de",
            "start": 697.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales",
            "start": 701.16,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 703.04,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "poblaciones caminos blancos",
            "start": 704.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plataformas basamentos piramidales que",
            "start": 709.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por supuesto implicaron una enorme",
            "start": 712.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de trabajo y una gran",
            "start": 716.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social y pol\u00edtica",
            "start": 718.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hemos recuperado 171 bienes muebles",
            "start": 722.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "relativamente \u00edntegros hay que hacer",
            "start": 726.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "notar que en este tramo probablemente la",
            "start": 729.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de materiales no es tan",
            "start": 732.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intensa como en otros en parte esto es",
            "start": 734.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "debido a que se transcurre por parte de",
            "start": 736.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo que fue el Antiguo Ferrocarril",
            "start": 740.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 744.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el fit y en parte tambi\u00e9n porque ya",
            "start": 747.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido salvamentos previos para la",
            "start": 751.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera de entre",
            "start": 753.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Campeche y M\u00e9rida",
            "start": 756.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trescientos Diez mil cuatrocientos",
            "start": 758.24,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "sesenta y cinco fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 760.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no importa tanto el n\u00famero sino la",
            "start": 762.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enorme informaci\u00f3n que aportan a los",
            "start": 766.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 769.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "281 en enterramientos humanos que nos",
            "start": 771.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablan mucho de la Constituci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 774.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de los esfuerzos las enfermedades y las",
            "start": 777.44,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las poblaciones que",
            "start": 782.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "habitaron en el territorio y 165 rasgos",
            "start": 785.459,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "naturales asociados a la presencia de",
            "start": 789.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 793.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si pasamos a la siguiente Vamos a entrar",
            "start": 794.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a recuperar las dos zonas que est\u00e1n",
            "start": 797.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "incluidas en el programa de mejoramiento",
            "start": 800.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas una de ellas",
            "start": 803.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de enorme inter\u00e9s arqueol\u00f3gico pero",
            "start": 806.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hist\u00f3rico y est\u00e9tico ese tesla",
            "start": 810.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en ella hemos ya avanzado con un 65% de",
            "start": 812.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 818.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de las estructuras muy",
            "start": 820.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "particularmente la que observan ustedes",
            "start": 822.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a su izquierda es el templo de los cinco",
            "start": 825.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pisos en donde se tuvo que hacer una",
            "start": 831.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tarea importante de restauraci\u00f3n y",
            "start": 833.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n de la estructura y en",
            "start": 836.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cuanto a la elaboraci\u00f3n de las c\u00e9dulas",
            "start": 839.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para la mejor comprensi\u00f3n del sitio",
            "start": 841.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llevamos el",
            "start": 843.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "23%, la que sigue por favor estamos ya",
            "start": 844.82,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "iniciando la construcci\u00f3n del centro de",
            "start": 849.019,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes para que haya",
            "start": 851.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "servicios que favorezcan una visita",
            "start": 853.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s agradable llevamos el ocho por",
            "start": 856.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciento la que sigue es el museo de sitio",
            "start": 858.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de tesla en el que ya tenemos el",
            "start": 862.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proyecto museol\u00f3gico y el avance de la",
            "start": 865.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Inicia con un cinco por",
            "start": 868.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciento la que sigue ser\u00eda scal\u00fan King un",
            "start": 870.779,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "sitio vinculado a la ruta puc en la",
            "start": 875.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "parte en el tramo norte de este",
            "start": 879.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tramo dos y a la zona arqueol\u00f3gica la",
            "start": 883.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que habremos de acceder a trav\u00e9s de la",
            "start": 888.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n gesel chacan ah\u00ed llevamos un",
            "start": 890.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "once por ciento de Avance en las tareas",
            "start": 893.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y en la",
            "start": 895.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n del sedulario para la mejor",
            "start": 898.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n y entendimiento del lugar",
            "start": 901.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevamos cerca de la cuarta parte la que",
            "start": 904.019,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sigue nos habla de un inicio de obra",
            "start": 907.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para la erecci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n",
            "start": 910.5,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Y como siempre hacemos para que no solo",
            "start": 915.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "demos n\u00fameros sino tambi\u00e9n hablemos de",
            "start": 918.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de estos objetos",
            "start": 921.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estas piezas arqueol\u00f3gicas que vamos",
            "start": 924.959,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "recuperando en el trabajo de salvamento",
            "start": 928.019,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les presentamos ahora",
            "start": 930.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este plato policromo",
            "start": 932.779,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "correspondiente al sitio de Kansas B que",
            "start": 935.899,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se encuentra ubicado a tres kil\u00f3metros",
            "start": 939.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "al noreste del poblado de campolol y a",
            "start": 941.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "12 km de la ciudad de Campeche por",
            "start": 945.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "encontrarse muy cerca de la v\u00eda que",
            "start": 948.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conecta a Campeche con M\u00e9rida muchos de",
            "start": 950.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los mont\u00edculos de este sitio fueron",
            "start": 953.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "afectados en d\u00e9cadas anteriores para la",
            "start": 955.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de materiales para la",
            "start": 958.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del primer camino en la",
            "start": 960.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primera mitad del siglo XX en los a\u00f1os",
            "start": 962.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "90 Durante los trabajos de salvamento",
            "start": 964.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n de esta carretera se",
            "start": 967.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "excavaron dos edificios tipo Palacio que",
            "start": 969.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron reubicados",
            "start": 972.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en una de las glorietas de la actual",
            "start": 974.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autopista donde actualmente pueden",
            "start": 976.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "observarse como parte de los trabajos de",
            "start": 978.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prospecci\u00f3n y salvamento en el tramo",
            "start": 981.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Norte se realiz\u00f3 un mejor un mapeo",
            "start": 983.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "detallado del sitio se protegieron los",
            "start": 986.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "edificios intervenidos y como parte de",
            "start": 989.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las excavaciones efectuadas se localiz\u00f3",
            "start": 992.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el entierro de un personaje de \u00e9lite que",
            "start": 995.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como ofrenda este plato en la",
            "start": 998.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte media del cuerpo debido a las",
            "start": 1001.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "condiciones ambientales del \u00e1rea al",
            "start": 1004.459,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "encontrarse la pieza esta Estaba",
            "start": 1006.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "totalmente cubierta de sales y",
            "start": 1008.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carbonatos por lo que fue intervenida en",
            "start": 1010.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros laboratorios de conservaci\u00f3n",
            "start": 1014.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que corresponden al proyecto tren maya",
            "start": 1015.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Campeche donde despu\u00e9s",
            "start": 1019.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de unas cuidadosa limpieza se pudo",
            "start": 1021.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "observar que se trata de un plato",
            "start": 1024.559,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "policromo con la imagen muy desgastada",
            "start": 1026.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de un jaguar encima de una banqueta ro",
            "start": 1029.959,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "recuerdos que representan los",
            "start": 1034.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caparazones de una tortuga este tipo de",
            "start": 1036.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "representaciones son comunes en la",
            "start": 1040.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica Maya del periodo cl\u00e1sico tard\u00edo",
            "start": 1043.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en ocasiones se refieren a seres que",
            "start": 1045.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "eran entidades sobrenaturales auxiliares",
            "start": 1049.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los miembros de \u00e9lite de esta manera",
            "start": 1052.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos conociendo mejor la gran",
            "start": 1055.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya de ayer y de hoy la",
            "start": 1058.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 1062.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 1064.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ingenieros realiza la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1066.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hotel a inmediaciones de la Zona",
            "start": 1068.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Snack en el Estado de",
            "start": 1070.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Campeche ubicado justamente a un lado",
            "start": 1072.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del centro de atenci\u00f3n a visitantes que",
            "start": 1075.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 a los turistas que visiten la",
            "start": 1077.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de",
            "start": 1079.039,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo",
            "start": 1081.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nombre del tramo dos que va de Esc\u00e1rcega",
            "start": 1082.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a calquini el hotel contar\u00e1 con 160",
            "start": 1085.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habitaciones adem\u00e1s de todas las",
            "start": 1088.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "comodidades necesarias para una",
            "start": 1090.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "experiencia completa y tendr\u00e1 Un dise\u00f1o",
            "start": 1092.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el cual coexistir\u00e1 con la Zona",
            "start": 1094.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y las \u00e1reas naturales se",
            "start": 1096.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materializa bajo altos est\u00e1ndares de",
            "start": 1099.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "calidad considerando su apego a la",
            "start": 1101.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "normatividad vigente actualmente la obra",
            "start": 1104.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "presenta un avance del 25% de Avance en",
            "start": 1107.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de los trabajes de los",
            "start": 1110.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajos tales como la construcci\u00f3n de",
            "start": 1111.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los muros de la Alberca trabajos de",
            "start": 1114.14,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iler\u00eda en las \u00e1reas de recepci\u00f3n",
            "start": 1116.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del Hotel as\u00ed como el armado de acero en",
            "start": 1117.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vigas de la losa de la planta baja de",
            "start": 1120.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los edificios de las habitaciones",
            "start": 1122.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la obra genera un aproximado de 294",
            "start": 1125.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "empleos para los pobladores de la regi\u00f3n",
            "start": 1128.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con lo que se coadyuva el incremento en",
            "start": 1130.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la derrame econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de",
            "start": 1132.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empleos indirectos como un impulso a la",
            "start": 1134.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda del \u00e1rea y para el mejoramiento",
            "start": 1137.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter Ambiental de la obra se",
            "start": 1139.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sembrar\u00e1n m\u00e1s de cuatro mil quinientos",
            "start": 1141.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles de especies nativas de la regi\u00f3n",
            "start": 1143.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enriqueciendo el aspecto natural del",
            "start": 1145.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00e1rea y llevando a cabo trabajos de",
            "start": 1147.38,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "salvamento de flora y fauna",
            "start": 1149.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recientemente publicamos un reportaje",
            "start": 1150.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respecto a que los trabajadores del",
            "start": 1153.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 1155.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suspendieron las obras esto la zona de",
            "start": 1157.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 viejo debido a un conflicto",
            "start": 1160.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por una familia hotelera encabezado por",
            "start": 1162.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el empresario Fernando barbachano de",
            "start": 1165.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quien se dice tiene v\u00ednculos con el",
            "start": 1168.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "expresidente Felipe Calder\u00f3n incluso",
            "start": 1170.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las zonas se coloc\u00f3 una manta",
            "start": 1173.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de propiedad privada y que Los Invasores",
            "start": 1175.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser\u00edan procesados conforme a la ley",
            "start": 1179.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene o qu\u00e9",
            "start": 1182.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos puede platicar sobre este tema",
            "start": 1185.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "efectivamente como ya lo hemos anunciado",
            "start": 1186.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "estamos por abrir una nueva \u00e1rea de la",
            "start": 1189.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "antigua ciudad Maya de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1195.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conocida como Chich\u00e9n viejo o ser\u00eda",
            "start": 1197.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "inicial estamos hablando de un centro",
            "start": 1200.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "urbano que precede al que ahora",
            "start": 1204.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 1207.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Clara vinculaci\u00f3n con el Horizonte",
            "start": 1209.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Tolteca con la cultura tolteca que es",
            "start": 1213.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 el que conocemos y el que",
            "start": 1218.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se visita habitualmente estamos hablando",
            "start": 1221.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de una ciudad erigida un par de siglos",
            "start": 1224.059,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "antes de que iniciara esta este centro",
            "start": 1227.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "urbano este centro esta ciudad estado",
            "start": 1232.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tuvo hegemon\u00eda en gran parte de la",
            "start": 1235.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el per\u00edodo",
            "start": 1238.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poscl\u00e1sico",
            "start": 1241.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso de la apertura de Chich\u00e9n",
            "start": 1245.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viejo",
            "start": 1248.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "efectivamente tenemos la",
            "start": 1249.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la intenci\u00f3n de poder accesar a",
            "start": 1253.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un predio que est\u00e1 muy cercano",
            "start": 1257.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a las estructuras de el caracol y monjas",
            "start": 1262.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al sur del Castillo",
            "start": 1265.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este predio pertenece a la se\u00f1ora Isabel",
            "start": 1267.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "barba Chano",
            "start": 1271.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "originalmente se nos estuvo autorizando",
            "start": 1272.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que pasaran los trabajadores",
            "start": 1276.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora decidi\u00f3 cerrar su predio",
            "start": 1278.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Y bueno pues en alg\u00fan sentido tiene",
            "start": 1283.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho Aunque es parte de la zona de",
            "start": 1285.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "monumentos es propia privada eso en su",
            "start": 1288.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "momento pues habr\u00e1 de este",
            "start": 1291.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser sujeto a una soluci\u00f3n estructural es",
            "start": 1294.22,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "decir las zonas de monumentos",
            "start": 1297.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos tienen tendencialmente que",
            "start": 1299.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pertenecer a la federaci\u00f3n para cuidar",
            "start": 1302.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los monumentos arqueol\u00f3gicos que son por",
            "start": 1305.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dictado de ley propiedad de la naci\u00f3n y",
            "start": 1308.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nadie hable imprescriptible inembargable",
            "start": 1311.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y todo monumento arqueol\u00f3gico est\u00e1 fuera",
            "start": 1314.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de cualquier proceso de enajenaci\u00f3n o",
            "start": 1316.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "intercambio comercial sin embargo la",
            "start": 1320.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tierra ah\u00ed s\u00ed efectivamente es de la",
            "start": 1323.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Isabel barba Chano fui yo",
            "start": 1326.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personalmente a platicar con ella",
            "start": 1328.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Aparentemente hab\u00edamos llegado a un",
            "start": 1330.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acuerdo pero ella",
            "start": 1333.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Consider\u00f3 que mejor dej\u00e1ramos cerrada",
            "start": 1334.299,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ese cerrado ese paso",
            "start": 1338.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por supuesto tambi\u00e9n que mejor dej\u00e1ramos",
            "start": 1340.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cerrada la posibilidad de que accesar\u00e1n",
            "start": 1343.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde su hotel a la zona Monumental",
            "start": 1346.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces cada quien en los predios que",
            "start": 1348.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene en posesi\u00f3n vamos a trabajar ya se",
            "start": 1350.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 habilitando",
            "start": 1354.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el camino alterno donde no se toca un",
            "start": 1355.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solo cent\u00edmetro de su propiedad No hay",
            "start": 1359.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problema Por supuesto que el Instituto",
            "start": 1362.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no favorece ninguna clase de conflictos",
            "start": 1365.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya cada quien tendr\u00e1 opini\u00f3n sobre la",
            "start": 1368.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conducta de esta familia",
            "start": 1371.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "respetable como cualquier ciudadano",
            "start": 1375.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cualquier grupo de ciudadanos este y en",
            "start": 1378.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ese sentido el d\u00eda dos de septiembre se",
            "start": 1382.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 a p\u00fablico como aqu\u00ed lo explicamos",
            "start": 1386.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la el \u00e1rea de Chich\u00e9n viejo o serie",
            "start": 1389.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 1393.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y no vamos a tocar un cent\u00edmetro en su",
            "start": 1394.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "propiedad ella Pues habr\u00e1 que hacer con",
            "start": 1397.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los las tierras que tienen posesi\u00f3n",
            "start": 1401.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evidentemente ella tiene una serie de",
            "start": 1402.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "limitaciones de uso porque la ley",
            "start": 1405.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "federal sobre monumentos y zonas",
            "start": 1408.08,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos hist\u00f3ricos",
            "start": 1409.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "determina que cualquier actividad que se",
            "start": 1412.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "haga en una zona de monumentos",
            "start": 1416.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos tiene que ser autorizada",
            "start": 1417.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por el Gobierno Federal a trav\u00e9s del",
            "start": 1419.6,
            "duration": 4.28
        }
    ],
    "transcription_text": "pues vamos a iniciar la semana y formamos sobre El Avance en el tramo dos del tren Maya informamos sobre avances en el tramo dos del tren Maya que tiene 234 kil\u00f3metros de Esc\u00e1rcega a calquini van doscientos veinticuatro kil\u00f3metros de v\u00eda terminada en el tramo dos por lo que solo faltan diez kil\u00f3metros para concluirla en su totalidad Ya est\u00e1 lista la mayor\u00eda de casi seiscientas obras complementarias incluido el viaducto la olla de m\u00e1s de un kil\u00f3metro de longitud en el libramiento de Campeche avanza tambi\u00e9n el programa promesa el mejoramiento de los sitios de Snack y escalon King y el hotel tren Maya me toca informar acerca del tramo dos a cargo de Carso infraestructura y construcci\u00f3n y fcc constructores el tramo dos est\u00e1 conformado por dos subtramos uno que de covena silbach\u00e9 el tramo Norte y el tramo Sur que corre de Esc\u00e1rcega a China estamos en este momento trabajando seis mil quinientas ocho personas y mil ciento veintis\u00e9is m\u00e1quinas en ambos tramos la siguiente por favor el tramo Norte la construcci\u00f3n de v\u00eda est\u00e1 100% terminada al igual que las ciento siete obras de drenaje los setenta y tres puentes y viaductos las estaciones est\u00e1n avanzando de acuerdo al al programa son dos estaciones y los pasos por encima de la v\u00eda se tienen d\u00edas de Trece terminados la siguiente por favor en el tramo sur El 98% del \u00e1rea ya est\u00e1 instalada esta semana terminaremos el cien por ciento las 215 obras de drenaje terminadas 110 pasos de por debajo de v\u00eda puentes y viaductos tambi\u00e9n terminados las dos estaciones que tiene este tramo tambi\u00e9n avanzan de acuerdo al programa igual que los pasos por encima de d\u00eda poner aprueba es desafiarse a uno mismo y eso es lo que hoy estamos haciendo con el jaguar rodante Para alcanzar nuestros objetivos y nuestras metas en esta primera l\u00e1mina vamos a ver como el jaguar rodante est\u00e1 a punto de poner a prueba toda su capacidad el tren dos ya se entreg\u00f3 y se est\u00e1 Iniciando el proceso de pruebas est\u00e1ticas y pruebas din\u00e1micas como el tren uno que hoy est\u00e1 en el taller de Canc\u00fan en otras sesiones hab\u00edamos platicado De qu\u00e9 se trataba esta serie de pruebas que el objetivo de esta serie de pruebas pues es asegurar el correcto funcionamiento del tren y en este sentido en alto hemos desarrollado toda una estrategia de pruebas y de puesta en servicio y de marcha para satisfacer todos los requisitos t\u00e9cnicos mec\u00e1nicos y de calidad para asegurar la calidad de cualquier recorrido para esto tenemos un programa de validaci\u00f3n En este programa de validaci\u00f3n se tienen pruebas est\u00e1ticas que es cuando el tren est\u00e1 detenido antes de que se mueva y pruebas din\u00e1micas que es cuando el tren empieza ya movimiento cuando est\u00e1 en trayecto desde empezar a moverlo unos cuantos metros unos cuantos kil\u00f3metros a cierta velocidad y poco a poco irlo incrementando hasta llegar a todas las condiciones m\u00e1s complicadas de curvas de v\u00eda dependientes de distintos tipos de clima de adversidades y a la velocidad m\u00e1xima algo muy importante tambi\u00e9n es que dentro de esta parte din\u00e1mica se hacen pruebas con el tren en vac\u00edo y a su capacidad m\u00e1xima esto que es no es lo mismo si nosotros recordamos cada tren pesa o cada vag\u00f3n pesa entre 44 y 50 toneladas no es lo mismo que el tren recorra a 180 kil\u00f3metros va aquella vaya con su carga m\u00e1xima con todos los pasajeros que pueden ir a bordo del tren y todo esto se prueba Dentro de este programa de validaci\u00f3n en un proceso de revisi\u00f3n que certifica que se cumplen con todas estas especificaciones tambi\u00e9n hay que recordar que hacemos pruebas tipo y pruebas serie qu\u00e9 es esto la prueba series se hace cada vez que tenemos un modelo distinto es decir ahorita estamos probando el tren uno de una serie que es el est\u00e1ndar y el tren dos que es de la misma serie El tren uno llevar\u00e1 una mayor n\u00famero de pruebas cuando cambiemos de serie es decir cuando pasemos a siete coches por ejemplo se volver\u00e1n a hacer quince mil kil\u00f3metros de prueba para volver a garantizar todas estas condiciones Igual cuando tengamos el tren restaurante cuando tengamos el tren de larga distancia en sus distintas composiciones se hace el n\u00famero de kil\u00f3metros de pruebas y el distinto n\u00famero de pruebas de acuerdo a la serie y al tipo del tren tenemos 42 pruebas est\u00e1ticas estas son algunas de las pruebas que se que se est\u00e1n haciendo todo el sistema neum\u00e1tico de control de puertas de ventilaci\u00f3n primero despu\u00e9s de aire acondicionado ya que se tiene el power pack de toda la parte de iluminaci\u00f3n y de informaci\u00f3n al al usuario de Comunicaciones y en la siguiente l\u00e1mina vemos tenemos veinticuatro pruebas din\u00e1micas donde tenemos un tema muy importante que es la atracci\u00f3n frenado Y en donde se le llama puesta a punto en este caso es un poco lo que platic\u00e1bamos de c\u00f3mo se tiene que hacer esta puesta a punto y en el en el lenguaje ferroviario de lenguaje de los trenes porque no siempre es tan tan sencillo de comprender esto quiere decir que se tiene todo un conjunto de acciones y de procesos para asegurar que el tren est\u00e9 como en su mejor momento de cocci\u00f3n como cuando cuando pedimos un un buen platillo y todo esto se antes del funcionamiento de su primer de su primer viaje este Jaguar rodante est\u00e1 hoy en periodo de ex\u00e1menes dig\u00e1moslo as\u00ed y solo a trav\u00e9s de la evaluaci\u00f3n se puede comprobar si ya est\u00e1 listo para empezar su trayecto no solamente el primero de diciembre que iniciaremos operaciones sino tambi\u00e9n para el primero de septiembre en donde se iniciar\u00e1n con los viajes de supervisi\u00f3n pero no es solo lo \u00fanico que est\u00e1 a prueba se ponen a pruebas m\u00e1s cosas Qu\u00e9 cosas Bueno pues el confinamiento de la v\u00eda las condiciones de la v\u00eda que realmente est\u00e9n todas las nivelaciones que se pueda tener todo el tipo de movimientos todas las zonas que deben de estar claramente identificadas estamos trabajando en poner se\u00f1alizaci\u00f3n lateral para saber d\u00f3nde hay una curva donde hay una pendiente en qu\u00e9 momento se puede ir a una velocidad m\u00e1s alta a una velocidad m\u00e1s baja hay que recordar que se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n en 90 metros de una zona de pruebas en donde se tienen distintas condiciones para probar el tren y donde adem\u00e1s se estimular\u00e1n las distintas condiciones de medio ambiente para ver en d\u00f3nde est\u00e1 indicado cada kil\u00f3metro para ver en d\u00f3nde se puede ir A qu\u00e9 velocidad en donde hay alguna curva en donde hay alguna alerta de alg\u00fan freno que se tenga que incluir y en d\u00f3nde hay alguna pendiente sobre todo en pruebas donde hay unas pendientes que pueden ser m\u00e1s pronunciadas en esto estamos estamos en la en el en este programa de validaci\u00f3n En esta zona de pruebas y en la \u00faltima l\u00e1mina ya nada m\u00e1s vemos como como estamos iniciando Este es el uno de los listados de los que se est\u00e1 trabajando y Seguimos avanzando con las pruebas tanto en el tren uno en el taller de Canc\u00fan en el tren dos en ciudad Sahag\u00fan y estamos por entregar el tren tres antes de que finalice el mes para poder tener este Jaguar rodante este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico en Operaci\u00f3n en uno de los mejores recorridos y una gran experiencia para todos los usuarios un proyecto que sin duda nos ayuda a construir un mejor futuro a recuperar el pasado y recupera y ya reconfigurar nuestro presente un proyecto que adem\u00e1s de todos los componentes tecnol\u00f3gicos y de modernidad ha dado la Pauta para llevar adelante la m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que se haya podido realizar en el \u00e1rea Maya mesoamericana investigaci\u00f3n que tiene dos componentes fundamentales una de ellas tiene que ver con el salvamento arqueol\u00f3gico la recuperaci\u00f3n de valiosa informaci\u00f3n y materiales que nos permiten entender de mejor manera las caracter\u00edsticas de los grupos humanos las culturas las civilizaciones que habitaron este territorio en los diferentes momentos de su devenir en este salvamento arqueol\u00f3gico encabezado por nuestro colega Manuel P\u00e9rez Rivas investigador profesor investigador de Lina de tiempo completo est\u00e1n participando varios investigadores de base del instituto y tambi\u00e9n cientos de arque\u00f3logos antrop\u00f3logos f\u00edsicos ge\u00f3matas restauradoras y restauradores antrop\u00f3logas y antrop\u00f3logos y otros profesionistas que est\u00e1n integrados a esta tarea y que provienen de diez diferentes instituciones universitarias y el otro componente de esta gran investigaci\u00f3n tiene que ver con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en 29 sitios arqueol\u00f3gicos del sureste y la Pen\u00ednsula en donde participa cada uno de estos sitios son arque\u00f3logos responsable de Lina tambi\u00e9n con arque\u00f3logos contratados para reforzar las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los elementos arqueol\u00f3gicos por lo que hace al tramo dos indudablemente ya el trabajo de campo en el salvamento arqueol\u00f3gico ha concluido pero las tareas de acopio de limpieza de ordenamiento y clasificaci\u00f3n de los materiales elaboraci\u00f3n de informes y generaci\u00f3n de hip\u00f3tesis que nos permitan comprender de mejor las culturas y pueblos que habitaron en en estos territorios siguen adelante tenemos por supuesto el 100% de visto bueno para una obra que ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente por terminar y en este \u00e1mbito hemos podido recuperar cuatro mil cuatrocientos diez bienes inmuebles que nos aportan una enorme informaci\u00f3n que habla de la gran densidad de poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a tener la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en este caso particular en donde oper\u00f3 un exitoso sistema agroalimentario la milpa Maya y donde podemos constatar que los mayas fueron pueblos muy trabajadores que podemos encontrar el trabajo que invirtieron en la construcci\u00f3n de unidades habitacionales ciudades poblaciones caminos blancos plataformas basamentos piramidales que por supuesto implicaron una enorme inversi\u00f3n de trabajo y una gran organizaci\u00f3n social y pol\u00edtica hemos recuperado 171 bienes muebles relativamente \u00edntegros hay que hacer notar que en este tramo probablemente la recuperaci\u00f3n de materiales no es tan intensa como en otros en parte esto es debido a que se transcurre por parte de lo que fue el Antiguo Ferrocarril del sureste el fit y en parte tambi\u00e9n porque ya hab\u00eda habido salvamentos previos para la ampliaci\u00f3n de la carretera de entre Campeche y M\u00e9rida trescientos Diez mil cuatrocientos sesenta y cinco fragmentos de cer\u00e1mica que no importa tanto el n\u00famero sino la enorme informaci\u00f3n que aportan a los investigadores 281 en enterramientos humanos que nos hablan mucho de la Constituci\u00f3n f\u00edsica de los esfuerzos las enfermedades y las caracter\u00edsticas de las poblaciones que habitaron en el territorio y 165 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos si pasamos a la siguiente Vamos a entrar a recuperar las dos zonas que est\u00e1n incluidas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas una de ellas de enorme inter\u00e9s arqueol\u00f3gico pero tambi\u00e9n hist\u00f3rico y est\u00e9tico ese tesla en ella hemos ya avanzado con un 65% de las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las estructuras muy particularmente la que observan ustedes a su izquierda es el templo de los cinco pisos en donde se tuvo que hacer una tarea importante de restauraci\u00f3n y estabilizaci\u00f3n de la estructura y en cuanto a la elaboraci\u00f3n de las c\u00e9dulas para la mejor comprensi\u00f3n del sitio llevamos el 23%, la que sigue por favor estamos ya iniciando la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes para que haya servicios que favorezcan una visita mucho m\u00e1s agradable llevamos el ocho por ciento la que sigue es el museo de sitio de tesla en el que ya tenemos el proyecto museol\u00f3gico y el avance de la construcci\u00f3n Inicia con un cinco por ciento la que sigue ser\u00eda scal\u00fan King un sitio vinculado a la ruta puc en la parte en el tramo norte de este tramo dos y a la zona arqueol\u00f3gica la que habremos de acceder a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n gesel chacan ah\u00ed llevamos un once por ciento de Avance en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y en la elaboraci\u00f3n del sedulario para la mejor comprensi\u00f3n y entendimiento del lugar llevamos cerca de la cuarta parte la que sigue nos habla de un inicio de obra para la erecci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n Y como siempre hacemos para que no solo demos n\u00fameros sino tambi\u00e9n hablemos de las caracter\u00edsticas de estos objetos estas piezas arqueol\u00f3gicas que vamos recuperando en el trabajo de salvamento les presentamos ahora este plato policromo correspondiente al sitio de Kansas B que se encuentra ubicado a tres kil\u00f3metros al noreste del poblado de campolol y a 12 km de la ciudad de Campeche por encontrarse muy cerca de la v\u00eda que conecta a Campeche con M\u00e9rida muchos de los mont\u00edculos de este sitio fueron afectados en d\u00e9cadas anteriores para la obtenci\u00f3n de materiales para la construcci\u00f3n del primer camino en la primera mitad del siglo XX en los a\u00f1os 90 Durante los trabajos de salvamento para la ampliaci\u00f3n de esta carretera se excavaron dos edificios tipo Palacio que fueron reubicados en una de las glorietas de la actual autopista donde actualmente pueden observarse como parte de los trabajos de prospecci\u00f3n y salvamento en el tramo Norte se realiz\u00f3 un mejor un mapeo detallado del sitio se protegieron los edificios intervenidos y como parte de las excavaciones efectuadas se localiz\u00f3 el entierro de un personaje de \u00e9lite que ten\u00eda como ofrenda este plato en la parte media del cuerpo debido a las condiciones ambientales del \u00e1rea al encontrarse la pieza esta Estaba totalmente cubierta de sales y carbonatos por lo que fue intervenida en nuestros laboratorios de conservaci\u00f3n que corresponden al proyecto tren maya en la ciudad de Campeche donde despu\u00e9s de unas cuidadosa limpieza se pudo observar que se trata de un plato policromo con la imagen muy desgastada de un jaguar encima de una banqueta ro recuerdos que representan los caparazones de una tortuga este tipo de representaciones son comunes en la cer\u00e1mica Maya del periodo cl\u00e1sico tard\u00edo en ocasiones se refieren a seres que eran entidades sobrenaturales auxiliares de los miembros de \u00e9lite de esta manera vamos conociendo mejor la gran civilizaci\u00f3n Maya de ayer y de hoy la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros realiza la construcci\u00f3n de un hotel a inmediaciones de la Zona Arqueol\u00f3gica de Snack en el Estado de Campeche ubicado justamente a un lado del centro de atenci\u00f3n a visitantes que atender\u00e1 a los turistas que visiten la Zona Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre del tramo dos que va de Esc\u00e1rcega a calquini el hotel contar\u00e1 con 160 habitaciones adem\u00e1s de todas las comodidades necesarias para una experiencia completa y tendr\u00e1 Un dise\u00f1o el cual coexistir\u00e1 con la Zona Arqueol\u00f3gica y las \u00e1reas naturales se materializa bajo altos est\u00e1ndares de calidad considerando su apego a la normatividad vigente actualmente la obra presenta un avance del 25% de Avance en la ejecuci\u00f3n de los trabajes de los trabajos tales como la construcci\u00f3n de los muros de la Alberca trabajos de alba\u00f1iler\u00eda en las \u00e1reas de recepci\u00f3n del Hotel as\u00ed como el armado de acero en vigas de la losa de la planta baja de los edificios de las habitaciones la obra genera un aproximado de 294 empleos para los pobladores de la regi\u00f3n con lo que se coadyuva el incremento en la derrame econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos indirectos como un impulso a la ecolog\u00eda del \u00e1rea y para el mejoramiento de car\u00e1cter Ambiental de la obra se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cuatro mil quinientos \u00e1rboles de especies nativas de la regi\u00f3n enriqueciendo el aspecto natural del \u00e1rea y llevando a cabo trabajos de salvamento de flora y fauna recientemente publicamos un reportaje respecto a que los trabajadores del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda suspendieron las obras esto la zona de Chich\u00e9n Itz\u00e1 viejo debido a un conflicto por una familia hotelera encabezado por el empresario Fernando barbachano de quien se dice tiene v\u00ednculos con el expresidente Felipe Calder\u00f3n incluso tambi\u00e9n en las zonas se coloc\u00f3 una manta de propiedad privada y que Los Invasores ser\u00edan procesados conforme a la ley preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene o qu\u00e9 nos puede platicar sobre este tema efectivamente como ya lo hemos anunciado estamos por abrir una nueva \u00e1rea de la antigua ciudad Maya de Chich\u00e9n Itz\u00e1 conocida como Chich\u00e9n viejo o ser\u00eda inicial estamos hablando de un centro urbano que precede al que ahora conocemos de Clara vinculaci\u00f3n con el Horizonte Tolteca con la cultura tolteca que es Chich\u00e9n Itz\u00e1 el que conocemos y el que se visita habitualmente estamos hablando de una ciudad erigida un par de siglos antes de que iniciara esta este centro urbano este centro esta ciudad estado que tuvo hegemon\u00eda en gran parte de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el per\u00edodo poscl\u00e1sico en el caso de la apertura de Chich\u00e9n viejo efectivamente tenemos la ten\u00edamos la intenci\u00f3n de poder accesar a trav\u00e9s de un predio que est\u00e1 muy cercano a las estructuras de el caracol y monjas al sur del Castillo este predio pertenece a la se\u00f1ora Isabel barba Chano originalmente se nos estuvo autorizando para que pasaran los trabajadores la se\u00f1ora decidi\u00f3 cerrar su predio Y bueno pues en alg\u00fan sentido tiene derecho Aunque es parte de la zona de monumentos es propia privada eso en su momento pues habr\u00e1 de este ser sujeto a una soluci\u00f3n estructural es decir las zonas de monumentos arqueol\u00f3gicos tienen tendencialmente que pertenecer a la federaci\u00f3n para cuidar los monumentos arqueol\u00f3gicos que son por dictado de ley propiedad de la naci\u00f3n y nadie hable imprescriptible inembargable y todo monumento arqueol\u00f3gico est\u00e1 fuera de cualquier proceso de enajenaci\u00f3n o intercambio comercial sin embargo la tierra ah\u00ed s\u00ed efectivamente es de la se\u00f1ora Isabel barba Chano fui yo personalmente a platicar con ella Aparentemente hab\u00edamos llegado a un acuerdo pero ella Consider\u00f3 que mejor dej\u00e1ramos cerrada ese cerrado ese paso por supuesto tambi\u00e9n que mejor dej\u00e1ramos cerrada la posibilidad de que accesar\u00e1n desde su hotel a la zona Monumental entonces cada quien en los predios que tiene en posesi\u00f3n vamos a trabajar ya se est\u00e1 habilitando el camino alterno donde no se toca un solo cent\u00edmetro de su propiedad No hay problema Por supuesto que el Instituto no favorece ninguna clase de conflictos ya cada quien tendr\u00e1 opini\u00f3n sobre la conducta de esta familia respetable como cualquier ciudadano cualquier grupo de ciudadanos este y en ese sentido el d\u00eda dos de septiembre se abrir\u00e1 a p\u00fablico como aqu\u00ed lo explicamos la el \u00e1rea de Chich\u00e9n viejo o serie inicial y no vamos a tocar un cent\u00edmetro en su propiedad ella Pues habr\u00e1 que hacer con los las tierras que tienen posesi\u00f3n evidentemente ella tiene una serie de limitaciones de uso porque la ley federal sobre monumentos y zonas arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos hist\u00f3ricos determina que cualquier actividad que se haga en una zona de monumentos arqueol\u00f3gicos tiene que ser autorizada por el Gobierno Federal a trav\u00e9s del",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:33:23.561478"
}