{
    "video_id": "2GuupBNojos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2GuupBNojos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiUp2ocgCUximh6P9QKsOQsSJMHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2GuupBNojos",
    "video_title": "'La Escuela es Nuestra' y Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 4171,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 21.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 24.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 26.67,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 30.45,
            "duration": 16.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 34.36,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 75.899,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 78.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 80.5,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 84.369,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.45,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 125.79,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.81,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.55,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 202.47,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.22,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 222.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 225.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 227.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 230.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 236.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "preside este recto programa la escuela",
            "start": 249.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el programa la ciudad de",
            "start": 251.459,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n el presidente",
            "start": 253.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 255.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 257.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 260.25,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.57,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ser tan amables de ocupar a sus lugares",
            "start": 271.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reiteramos la respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 286.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos acompa\u00f1a a ocupar sus",
            "start": 288.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 290.69,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 294.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 296.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 298.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 301.919,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 304.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 313.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 316.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 324.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esteban lo que suma a barrag\u00e1n",
            "start": 327.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 329.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario de",
            "start": 337.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 341.21,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "maestra galia borja g\u00f3mez tesorera de la",
            "start": 348.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 351.28,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 357.729,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 361.07,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 362.93,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "licenciado david le\u00f3n romero coordinador",
            "start": 367.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 371.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "arquitecto david cervantes peredo",
            "start": 377.87,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subsecretario de ordenamiento",
            "start": 380.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 382.11,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez coordinador",
            "start": 389.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "general de programas para el desarrollo",
            "start": 391.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oswaldo garc\u00eda jarqu\u00edn presidente",
            "start": 398.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "municipal de oaxaca de ju\u00e1rez",
            "start": 400.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "araceli acevedo guzm\u00e1n tesorera del",
            "start": 408.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 411.979,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 413.51,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "catalina s\u00e1nchez garc\u00eda tesorera del",
            "start": 420.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 423.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 424.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eulogia francisco pati\u00f1o porras tesorera",
            "start": 430.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 433.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 435.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "martina p\u00e9rez hern\u00e1ndez tesorero del",
            "start": 440.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 442.96,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 444.49,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "oscar le\u00f3n l\u00f3pez yescas tesorero del",
            "start": 449.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 452.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 454.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "catalina paloma hern\u00e1ndez tesorera del",
            "start": 459.18,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 estatal de administraci\u00f3n",
            "start": 462.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 463.949,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 466.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mima alonso san germ\u00e1n tesorero del",
            "start": 469.889,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 472.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 473.969,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 476.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "amalia mendoza lu\u00eds tesorero del comit\u00e9",
            "start": 479.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escolar de administraci\u00f3n participativa",
            "start": 482.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "del programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 484.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "juana guti\u00e9rrez jim\u00e9nez tesorero del",
            "start": 488.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 491.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 492.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y zenobia guttenberg",
            "start": 495.039,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "oviedo vocal del comit\u00e9 escolar de",
            "start": 498.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n participativa del",
            "start": 501.129,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 502.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 510.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 512.52,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 515.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 517.469,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 519.96,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 528.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 531.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 534.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "maestro alejandro volando hinojosa",
            "start": 536.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 550.71,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y hermanas oaxaque\u00f1os iguanas ca\u00f1as",
            "start": 553.03,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "les pregunto est\u00e1n alegres de que hoy",
            "start": 559.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros el presidente",
            "start": 561.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 565.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n estoy muy entusiasmado y",
            "start": 568.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estoy entusiasmado",
            "start": 572.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque el presidente",
            "start": 576.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente presidente",
            "start": 581.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estoy entusiasmado porque el presidente",
            "start": 589.49,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "representa la esperanza de oaxaca y de",
            "start": 593.959,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque representa la esperanza si",
            "start": 598.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos primero el gran maestro de",
            "start": 603.47,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica al ap\u00f3stol de la educaci\u00f3n",
            "start": 606.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vasconcelos dec\u00eda vasconcelos tirano y",
            "start": 610.029,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "maestro son t\u00e9rminos excluyentes",
            "start": 615.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "libertador y maestro son t\u00e9rminos",
            "start": 620.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimos",
            "start": 623.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso los pueblos veneran a sus",
            "start": 625.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros y buscan el adelanto de sus",
            "start": 628.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "escuelas por eso estamos hoy aqu\u00ed porque",
            "start": 632.11,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estamos ante un programa libertador la",
            "start": 637.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra y entre un hombre",
            "start": 641.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "libertador como el presidente andr\u00e9s",
            "start": 643.779,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 647.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque el libertador",
            "start": 653.3,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "paisanos y paisanas",
            "start": 655.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es cuando en poder as",
            "start": 658.899,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "a la ciudadan\u00eda",
            "start": 662.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se empodera la ciudadan\u00eda se",
            "start": 665.17,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "empodera con educaci\u00f3n se empodera",
            "start": 669.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cuando transmitimos ese gran tesoro a",
            "start": 673.75,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nuestros hijos ya nuestras hijas para",
            "start": 678.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tengan el poder de alcanzar sus",
            "start": 682.029,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os y hacerlos realidad por eso",
            "start": 684.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos hoy aqu\u00ed",
            "start": 688.779,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "estamos hoy aqu\u00ed siguiendo la historia",
            "start": 690.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de otro gran hombre el m\u00e1s",
            "start": 694.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 698.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gigante de guelatao el presidente",
            "start": 699.29,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez fue el presidente educador",
            "start": 703.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que en 1861",
            "start": 716.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n antes de su tiempo",
            "start": 720.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la escuela es mixta",
            "start": 723.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n generando la",
            "start": 727.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera escuela de sordos",
            "start": 731.56,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero en 1868 declar\u00f3 la escuela libre y",
            "start": 733.95,
            "duration": 13.41
        },
        {
            "text": "gratuita hoy aqu\u00ed en oaxaca 20 de",
            "start": 739.86,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "octubre de 2019 tenemos que agregar un",
            "start": 747.36,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "nuevo t\u00e9rmino a esos tres democracia",
            "start": 751.29,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 756.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este programa hace tributo a nuestros",
            "start": 758.209,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes al texto a nuestras asambleas y",
            "start": 761.869,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "le transmitir\u00e1 el poder de decidir a las",
            "start": 767.059,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "familias a los padres a los maestros",
            "start": 771.74,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n mejor que decidir que debe",
            "start": 775.699,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de hacerse en sus escuelas gracias se\u00f1or",
            "start": 780.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presidente por hacer a guajaca parte de",
            "start": 784.249,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este gran poder de este gran programa",
            "start": 788.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que empodera a la ciudadan\u00eda de manera",
            "start": 789.889,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "directa gracias por sumarnos a poder",
            "start": 793.339,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "canalizar todos esos recursos a las m\u00e1s",
            "start": 798.67,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de 10 mil escuelas oaxaque\u00f1as hoy 570",
            "start": 802.009,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "presidentes municipales el estado de",
            "start": 807.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "oaxaca cierran filas con ustedes",
            "start": 810.499,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "cerramos filas",
            "start": 826.56,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque queremos la grandeza de oaxaca y",
            "start": 828.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con su liderazgo el gran de la grandeza",
            "start": 832.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que viva oaxaca",
            "start": 834.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que viva oaxaca",
            "start": 838.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y que viven nuestros pueblos originarios",
            "start": 840.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 842.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "enseguida se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 855.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del programa la escuela es",
            "start": 858.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra y programa nacional de",
            "start": 860.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n a cargo del secretario de",
            "start": 862.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno de la",
            "start": 865.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "republica maestro esteban moctezuma",
            "start": 866.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n",
            "start": 869.45,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 871.87,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 881.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 885.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or",
            "start": 886.86,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "gobernador amigas y amigos del presidium",
            "start": 889.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "me da un enorme gusto estar en oaxaca",
            "start": 894.11,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 898.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para presentar el programa",
            "start": 901.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra y el programa",
            "start": 904.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nacional de reconstrucci\u00f3n en su nueva",
            "start": 908.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 912.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestra gratitud al gobernador alejandro",
            "start": 913.529,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "murat hinojosa por su especial empe\u00f1o",
            "start": 915.99,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para hacer realidad el convenio de",
            "start": 918.389,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre la secretaria de",
            "start": 920.819,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y el gobierno del",
            "start": 923.339,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca",
            "start": 925.29,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "uno de los principios fundamentales de",
            "start": 930.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la nueva escuela mexicana impulsado por",
            "start": 935.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el presidente y plasmado ya en nuestra",
            "start": 938.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n es la equidad",
            "start": 941.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la estrategia que hoy estamos lanzando",
            "start": 945.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "obedece a ese mandato en las leyes",
            "start": 947.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "secundarias en materia educativa se",
            "start": 951.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "establece un modelo basado en la",
            "start": 954.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "confianza directa a la comunidad escolar",
            "start": 957.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica conf\u00eda en",
            "start": 961.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el pueblo y dentro del pueblo mexicano",
            "start": 964.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es el waka que no uno de los m\u00e1s dignos",
            "start": 967.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de especial confianza",
            "start": 971.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de confianza sigue",
            "start": 974.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principios fundamentales de la cuarta",
            "start": 977.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 979.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ninguna tolerancia a la corrupci\u00f3n",
            "start": 981.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 985.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "'democracia participativa'",
            "start": 988.4,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "atender primero a los pobres",
            "start": 992.37,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra tiene",
            "start": 996.259,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como objetivo general mejorar la",
            "start": 999.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infraestructura y el equipamiento de los",
            "start": 1002.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "planteles escolares de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1004.989,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "permite a la comunidad educativa el",
            "start": 1008.399,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejercicio de sus derechos y ejecutar sin",
            "start": 1011.41,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "intermediarios los trabajos de cada",
            "start": 1014.759,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1017.649,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "bajo este esquema en cada escuela se ha",
            "start": 1019.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "celebrado una asamblea escolar integrada",
            "start": 1022.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voluntariamente por madres y padres de",
            "start": 1025.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia y alumnos a partir del cuarto",
            "start": 1027.32,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de primaria",
            "start": 1029.72,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "para decidir sobre las tareas de",
            "start": 1031.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n remodelaci\u00f3n mantenimiento",
            "start": 1033.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o equipamiento del plantel se siguen",
            "start": 1036.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuatro sencillos pasos primero convocar",
            "start": 1039.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a una asamblea abierta a toda la",
            "start": 1044.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidad escolar para designar un",
            "start": 1045.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1048.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "participativa los eap segundo nombrar",
            "start": 1050.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "una tesorera que abrir\u00e1 una cuenta",
            "start": 1056.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bancaria para recibir y administrar los",
            "start": 1059.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 1062.85,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 1064.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el presidente del comit\u00e9 y la tesorera o",
            "start": 1066.1,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el secretario del comit\u00e9 deber\u00e1n de dar",
            "start": 1069.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de alta al pse up y elaborar un",
            "start": 1072.429,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de las necesidades del",
            "start": 1074.41,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "plantel y cuarto el comit\u00e9 deber\u00e1",
            "start": 1076.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "supervisar los trabajos de mejora en los",
            "start": 1080.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "planteles e informar a la asamblea del",
            "start": 1082.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inicio y avance de los trabajos as\u00ed como",
            "start": 1085.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rendir cuentas a trav\u00e9s del peri\u00f3dico",
            "start": 1088.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mural y de su comit\u00e9 de contralor\u00eda",
            "start": 1090.91,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1093.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hemos identificado en todo el pa\u00eds casi",
            "start": 1095.539,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "174 mil planteles con necesidades",
            "start": 1099.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "urgentes que atender de los cuales pocos",
            "start": 1104.029,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 103.000 est\u00e1n ubicados en zonas",
            "start": 1108.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de alta y muy alta marginaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1111.799,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en zonas ind\u00edgenas ellos son nuestra",
            "start": 1115.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "prioridad y por ello empezaremos",
            "start": 1119.299,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "destacan nueve estados que son los de",
            "start": 1122.799,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las regiones centro y sur del pa\u00eds",
            "start": 1126.169,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estos son jalisco michoac\u00e1n estado de",
            "start": 1128.779,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico puebla guerrero veracruz chiapas",
            "start": 1131.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tabasco y por supuesto",
            "start": 1136.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1139.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "al 15 de octubre se han llevado a cabo",
            "start": 1147.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "23.000 asambleas escolares lo que revela",
            "start": 1151.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el alto grado de inter\u00e9s y participaci\u00f3n",
            "start": 1154.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en este programa por parte de las",
            "start": 1157.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comunidades escolares del pa\u00eds",
            "start": 1160.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "me complace informar que s\u00f3lo en oaxaca",
            "start": 1162.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hasta el martes pasado se realizaron",
            "start": 1167.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "casi 3700 asambleas escolares",
            "start": 1170.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "oaxaca es un magn\u00edfico ejemplo de",
            "start": 1175.24,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "democracia participativa para todos los",
            "start": 1178.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexicanos m\u00e9xico tiene mucho que",
            "start": 1181.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aprender de oaxaca",
            "start": 1184.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en el convenio que hoy firman los",
            "start": 1192.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "titulares de los poderes ejecutivo",
            "start": 1194.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal y estatal andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1195.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obrador y alejandro murat hinojosa para",
            "start": 1198.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "operar el programa la escuela es nuestra",
            "start": 1201.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en su primera etapa las aportaciones",
            "start": 1203.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n paritarias de poco m\u00e1s de 392",
            "start": 1206.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "millones de pesos cada una para rebasar",
            "start": 1211.04,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "los 784 millones y medio de pesos con",
            "start": 1214.19,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "estos recursos se inicia la atenci\u00f3n de",
            "start": 1220.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 mil planteles de educaci\u00f3n",
            "start": 1223.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica tan solo aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1225.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1229.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 1231.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "quiero decirles que el se\u00f1or presidente",
            "start": 1233.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siente un profundo pesar y una gran",
            "start": 1236.85,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque a m\u00e1s de dos a\u00f1os de",
            "start": 1239.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los sismos de 2017 ya 20 meses del sismo",
            "start": 1242.29,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de febrero de 2018 a\u00fan permanecen muchas",
            "start": 1246.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "escuelas afectadas cientos de ni\u00f1as y",
            "start": 1250.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os siguen tomando clases en espacios",
            "start": 1255.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "improvisados con severas limitaciones e",
            "start": 1257.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluso en algunos casos en la",
            "start": 1262.0,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "intemperie",
            "start": 1263.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en oaxaca seg\u00fan el censo 2017 2018 hubo",
            "start": 1265.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un total de tres mil un planteles",
            "start": 1270.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados de los cuales 28 sufrieron da\u00f1os",
            "start": 1272.99,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "graves mil 94 da\u00f1os severos a moderados",
            "start": 1277.31,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "y mil 879 con da\u00f1os menores por ello el",
            "start": 1281.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica nos ha",
            "start": 1288.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "instruido a la sedap a la secretaria de",
            "start": 1290.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico a la",
            "start": 1294.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 1296.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "civil a la secretaria de bienestar a la",
            "start": 1297.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de programas para",
            "start": 1301.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el desarrollo ya la secretar\u00eda de",
            "start": 1302.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica romper los cuellos de",
            "start": 1305.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "botella y actuar con eficacia en favor",
            "start": 1308.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as y ni\u00f1os que a\u00fan toman",
            "start": 1311.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "clases de la intemperie es decir tuvimos",
            "start": 1313.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que modificar las normas y lineamientos",
            "start": 1317.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para emprender de inmediato con el",
            "start": 1319.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pueblo de oaxaca y su gobierno un",
            "start": 1322.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "renovado programa de reconstrucci\u00f3n que",
            "start": 1324.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluya de una vez por todas con ese",
            "start": 1327.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "penoso lastre que lastima a m\u00ed",
            "start": 1330.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os oaxaque\u00f1os",
            "start": 1332.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la evaluaci\u00f3n conjunta en",
            "start": 1341.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tres edad t\u00fa y la sep y el gobierno del",
            "start": 1343.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado se registraron 540 escuelas que",
            "start": 1346.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan presupuesto asignado o lo que",
            "start": 1350.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edan era insuficiente con para",
            "start": 1353.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "concluir sus obras como lo instruy\u00f3 el",
            "start": 1356.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el gobierno federal ha",
            "start": 1359.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realizado un gran esfuerzo para",
            "start": 1361.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "reorientar recursos de distintos fondos",
            "start": 1364.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero 150 millones de pesos del fondo",
            "start": 1366.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de aportaciones m\u00faltiples potenciado",
            "start": 1371.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "segundo la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 1373.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil aprob\u00f3 10 reque",
            "start": 1376.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recalendarizaci\u00f3n es y 4 segunda",
            "start": 1379.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraciones del fonden que",
            "start": 1382.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "significan 546 millones de pesos ya",
            "start": 1384.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "destinados a escuelas da\u00f1adas para las",
            "start": 1388.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no les llegaba el recurso",
            "start": 1390.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tercero 162 millones de pesos del",
            "start": 1393.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 1397.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2010 y 9 y cuarto casi 460 millones m\u00e1s",
            "start": 1399.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de una ampliaci\u00f3n",
            "start": 1404.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instruida por el presidente l\u00f3pez",
            "start": 1407.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "obrador a la secretar\u00eda de hacienda-",
            "start": 1410.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "apenas el pasado mi\u00e9rcoles 16 de octubre",
            "start": 1412.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estos 622 millones de pesos se ejercer\u00e1n",
            "start": 1416.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de manera directa por las comunidades a",
            "start": 1421.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de usos y costumbres o de los",
            "start": 1425.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "apps",
            "start": 1427.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sumando todas estas acciones en oaxaca",
            "start": 1435.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las alumnas alumnos maestros y maestros",
            "start": 1439.139,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y sus escuelas se ver\u00e1n beneficiadas con",
            "start": 1442.899,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1.317 millones para abatir los",
            "start": 1446.379,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "da\u00f1os por los sismos y dar mantenimiento",
            "start": 1451.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y equipamiento a las escuelas si a esto",
            "start": 1453.339,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos los 785 millones provenientes",
            "start": 1457.539,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del programa la escuela es nuestra que",
            "start": 1461.379,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 antes hoy estamos hablando de",
            "start": 1464.589,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un gran total de casi dos mil 102",
            "start": 1467.95,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n para las",
            "start": 1472.509,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escuelas de oaxaca",
            "start": 1474.909,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el programa la escuela es nuestra y",
            "start": 1483.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el reforzado programa nacional de",
            "start": 1485.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n se atiende a uno de los",
            "start": 1488.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s afectados por los sismos de",
            "start": 1490.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tal modo estaremos realizando el m\u00e1ximo",
            "start": 1493.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y m\u00e1ximo empe\u00f1o para saldar esta deuda",
            "start": 1495.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social con las baja ca\u00f1as y los",
            "start": 1498.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "guacare\u00f1os el presidente de la republica",
            "start": 1500.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conoce cada rinc\u00f3n del pa\u00eds y le duele",
            "start": 1504.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ver escuelas sin piso sin techo sin",
            "start": 1507.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os hoy eso empieza a cambiar no",
            "start": 1510.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiere ni una ni\u00f1a ni un ni\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 1514.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recibiendo su educaci\u00f3n en espacios",
            "start": 1516.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "indignos o inseguros hoy nos muestra",
            "start": 1518.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que busco y por qu\u00e9 obtuvo la",
            "start": 1522.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidencia para servir a nuestra gente",
            "start": 1524.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en especial a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1527.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 1531.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 1534.29,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1535.41,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente constitucional",
            "start": 1544.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos al",
            "start": 1547.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica del",
            "start": 1550.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica y al gobernador",
            "start": 1551.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 1554.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 al frente para llevar a cabo la",
            "start": 1555.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 1559.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y el",
            "start": 1561.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gobierno de oaxaca",
            "start": 1563.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1592.62,
            "duration": 14.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.03,
            "duration": 21.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1655.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1659.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entrega simb\u00f3lica de la aportaci\u00f3n",
            "start": 1663.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estatal al programa a la escuela es",
            "start": 1665.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra por parte del maestro de jandro",
            "start": 1668.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "murat hinojosa gobernador constitucional",
            "start": 1670.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca a la maestra galia",
            "start": 1672.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "borja g\u00f3mez tesorera de la federaci\u00f3n",
            "start": 1675.33,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1678.93,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1691.64,
            "duration": 19.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1708.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1711.17,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "como siguiente acto se hace entrega de",
            "start": 1716.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las constancias de pago y tarjetas a",
            "start": 1720.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tesorero y tesorero del programa la",
            "start": 1723.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra recibe en primer",
            "start": 1725.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino a la cedhj acevedo guzm\u00e1n",
            "start": 1728.21,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tesorera del comit\u00e9 escolar de",
            "start": 1730.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n participativa la escuela",
            "start": 1732.649,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 1734.99,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1737.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "catalina s\u00e1nchez garc\u00eda tesorera del",
            "start": 1747.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1750.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 1751.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "eulogia francisca pati\u00f1o borras tesorera",
            "start": 1766.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1770.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 1771.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "martina p\u00e9rez hern\u00e1ndez tesorero del",
            "start": 1787.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1791.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 1793.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oscar le\u00f3n l\u00f3pez yescas tesorero del",
            "start": 1808.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de organizaci\u00f3n",
            "start": 1812.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "participativa la escuela es nuestra",
            "start": 1814.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1818.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1820.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "catalina para l\u00f3pez hern\u00e1ndez tesorera",
            "start": 1829.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1832.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 1834.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1836.62,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1838.41,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "termina alonso santi hermano tesorero",
            "start": 1854.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1857.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 1859.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1861.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1867.99,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "amalia mendoza lu\u00eds tesorera del comit\u00e9",
            "start": 1874.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "escolar de administraci\u00f3n participativa",
            "start": 1877.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1879.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "juana guti\u00e9rrez jim\u00e9nez tesorero del",
            "start": 1899.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1903.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 1904.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1907.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y zenobia w\u00fcrttemberg oviedo vocal del",
            "start": 1921.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1925.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "participativa del programa nacional de",
            "start": 1926.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1929.38,
            "duration": 19.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1931.82,
            "duration": 17.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1951.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 1953.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1955.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1959.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1961.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1964.36,
            "duration": 14.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1966.61,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1979.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "luego a jaka me da mucho gusto estar",
            "start": 1981.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de nuevo en oaxaca la verdad que ya",
            "start": 1986.08,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "con mucha frecuencia estoy visitando",
            "start": 1991.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todas las regiones de oaxaca ya estoy",
            "start": 1996.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "avecindado aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 2000.51,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2003.55,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "el gran presidente de benito ju\u00e1rez el",
            "start": 2013.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2017.39,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "historia de mexico",
            "start": 2020.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por las circunstancias tan dif\u00edciles",
            "start": 2023.049,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "les tuvo que enfrentar para defender a",
            "start": 2027.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 2030.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3",
            "start": 2034.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2036.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fue un gobierno itinerante",
            "start": 2038.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para defender la rep\u00fablica no siempre",
            "start": 2042.269,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 2046.229,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en la capital",
            "start": 2047.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2050.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "siempre estuvo",
            "start": 2052.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recorriendo viajando",
            "start": 2055.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2058.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que vive el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2063.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en su carruaje",
            "start": 2070.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2073.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fue a defender la rep\u00fablica al norte del",
            "start": 2075.59,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds all\u00e1 estuvo en chihuahua dos a\u00f1os",
            "start": 2079.73,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "all\u00e1 fue el asiento de los poderes",
            "start": 2086.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el gobierno liberal del gobierno",
            "start": 2091.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "republicano para enfrentar el",
            "start": 2094.849,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "conservadurismo y la intervenci\u00f3n por",
            "start": 2099.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2104.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que antes se llamaba paso del norte",
            "start": 2106.349,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "ahora se llama ciudad ju\u00e1rez porque all\u00ed",
            "start": 2110.42,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "estuvo m\u00e1s de un a\u00f1o el presidente",
            "start": 2114.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez gobernando",
            "start": 2117.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2121.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2123.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "salir del palacio nacional y recorrer",
            "start": 2125.8,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "todas las regiones de m\u00e9xico",
            "start": 2131.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "gobernar desde abajo",
            "start": 2134.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y con la gente",
            "start": 2137.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a ras",
            "start": 2140.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de suelo a ras de tierra",
            "start": 2142.97,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y tener comunicaci\u00f3n permanente con el",
            "start": 2145.68,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2149.849,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no haya divorcio",
            "start": 2151.99,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 2154.589,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y nuestro pueblo que se lleve a la",
            "start": 2157.619,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica lo que es la democracia",
            "start": 2162.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 2165.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2168.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 2177.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2179.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 2182.619,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "siempre hablamos de la democracia y nos",
            "start": 2184.81,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "quedamos nada m\u00e1s con la idea de que es",
            "start": 2189.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el mecanismo el m\u00e9todo el procedimiento",
            "start": 2193.15,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para elegir a la autoridad si eso se",
            "start": 2196.87,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "llama democracia representativa",
            "start": 2201.13,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pero no se trata de elegir a la",
            "start": 2205.819,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "autoridad y ya que se separe la",
            "start": 2208.309,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "autoridad del pueblo",
            "start": 2212.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se trata de que se mantenga unido el",
            "start": 2215.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pueblo y la autoridad y esa es la",
            "start": 2219.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "democracia participativa porque el",
            "start": 2222.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueblo tiene de acuerdo a la",
            "start": 2226.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n al art\u00edculo 39",
            "start": 2227.63,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en todo momento el pueblo tiene el",
            "start": 2232.339,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 2235.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno el pueblo es el que manda en",
            "start": 2238.759,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una democracia es el soberano el pueblo",
            "start": 2242.329,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pone el pueblo quita esa es la verdadera",
            "start": 2246.019,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2249.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2257.339,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 2260.339,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en oaxaca como en ninguna otra entidad",
            "start": 2264.01,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "federativa",
            "start": 2270.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no digo con mucho respeto a todos los",
            "start": 2272.99,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2275.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed",
            "start": 2278.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2280.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ejerce la democracia participativa",
            "start": 2282.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque se han conservado",
            "start": 2284.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los usos y costumbres",
            "start": 2289.05,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las tradiciones",
            "start": 2292.059,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 2295.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y la ayuda mutua",
            "start": 2299.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el texto",
            "start": 2302.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la fuerza que tiene la asamblea",
            "start": 2306.57,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "la forma como se elige a las autoridades",
            "start": 2312.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con ejemplos tan extraordinarios como el",
            "start": 2318.97,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hecho de que en la mayor\u00eda de los",
            "start": 2323.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "municipios de usos y costumbres que son",
            "start": 2327.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en oaxaca 417",
            "start": 2331.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de esos municipios las",
            "start": 2335.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "autoridades no cobran",
            "start": 2338.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todo es servicio",
            "start": 2342.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la comunidad",
            "start": 2345.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y todos los miembros de la comunidad",
            "start": 2347.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obligados a servir empiezan a",
            "start": 2351.059,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "servir desde jovencitos",
            "start": 2355.9,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque esa es la costumbre como 'top y",
            "start": 2359.19,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "les iban ascendiendo hasta llegar a ser",
            "start": 2362.819,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "parte del consejo de ancianos y eso",
            "start": 2369.24,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "produce una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 2373.61,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la gran recompensa de servir a la",
            "start": 2378.06,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "comunidad eso solo se ve aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 2381.57,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "por eso oaxaca es laboratorio cultural",
            "start": 2388.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2393.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y por eso podemos llevar a cabo este",
            "start": 2408.47,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2413.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que desde luego se va a aplicar en todo",
            "start": 2415.62,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero aqu\u00ed se facilita",
            "start": 2419.7,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n y se garantiza el \u00e9xito del",
            "start": 2425.59,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2432.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca por ejemplo",
            "start": 2435.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2439.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el \u00fanico estado en donde se est\u00e1n",
            "start": 2441.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa a los",
            "start": 2444.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fondos para la construcci\u00f3n de caminos",
            "start": 2446.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a las autoridades de usos y costumbres",
            "start": 2450.94,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ustedes saben el estado est\u00e1 compuesto",
            "start": 2455.02,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "por 570 municipios y dec\u00eda",
            "start": 2459.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que son 417 los de usos y costumbres y",
            "start": 2465.45,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el resto de r\u00e9gimen de partido pero de",
            "start": 2469.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los 500",
            "start": 2473.369,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "70 municipios hay cerca de 300 que no",
            "start": 2475.51,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tienen caminos pavimentados a sus",
            "start": 2482.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales",
            "start": 2484.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces hicimos el compromiso de que en",
            "start": 2488.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este gobierno se van a pavimentar todos",
            "start": 2492.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esos caminos van a quedar pavimentados",
            "start": 2495.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los caminos que conducen a las",
            "start": 2498.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales de los 570",
            "start": 2501.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "municipios de oaxaca",
            "start": 2505.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2512.18,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 haciendo en el caso de los",
            "start": 2513.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caminos pues est\u00e1 entregando de manera",
            "start": 2516.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "directa el apoyo",
            "start": 2519.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que la autoridad",
            "start": 2521.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 2526.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las autoridades de los municipios en la",
            "start": 2528.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asamblea decida c\u00f3mo manejar ese",
            "start": 2532.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2535.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que ese dinero que les corresponde para",
            "start": 2538.109,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hacer el camino quede en la misma",
            "start": 2540.93,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 2544.91,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que nos falta ese dinero",
            "start": 2547.579,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que no sea a trav\u00e9s de compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2551.069,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "constructoras necesariamente como se",
            "start": 2555.299,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes que se realizaban contratos",
            "start": 2559.65,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas quedaban mal se quedaban",
            "start": 2567.42,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "con los anticipos o hac\u00edan caminos de",
            "start": 2571.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "muy mala calidad porque ten\u00edan que",
            "start": 2574.349,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entregar sobornos noches por la",
            "start": 2576.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y solo pintaban los caminos",
            "start": 2579.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una capital de asfalto y con las lluvias",
            "start": 2582.539,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "volv\u00edan los caminos a ser de terracer\u00eda",
            "start": 2585.239,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso ahora directo el",
            "start": 2588.239,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2593.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a cada municipio",
            "start": 2597.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se entrega el recurso y como comentaba",
            "start": 2601.829,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ya manejan ese dinero las autoridades ya",
            "start": 2607.869,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "empezamos con 50 frentes de los cerca de",
            "start": 2613.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "300 que tenemos que pavimentar y vamos a",
            "start": 2618.339,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "abrir 50 frentes m\u00e1s es decir este a\u00f1o",
            "start": 2622.72,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "antes de que finalice ya vamos a estar",
            "start": 2628.559,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "trabajando en 100 caminos de esa manera",
            "start": 2631.749,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para que nos d\u00e9 tiempo y se cumpla el",
            "start": 2641.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compromiso de que queden todos los",
            "start": 2645.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados de esa manera se da",
            "start": 2647.81,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2650.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la comunidad",
            "start": 2653.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y trabajan hombres y trabajan mujeres",
            "start": 2656.24,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "he estado viendo v\u00eddeos y fotos de la",
            "start": 2660.239,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de sus caminos y son como",
            "start": 2665.609,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obras de arte porque trabajan las",
            "start": 2668.549,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "mujeres y escogen la piedra especial",
            "start": 2672.419,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as medianas grandes las acomodan",
            "start": 2678.139,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya ven la mujer lo sensible que es lo",
            "start": 2681.839,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fino que son las mujeres",
            "start": 2685.259,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y el beneficio que da en la comunidad se",
            "start": 2694.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ayuda al comercio se reactiva la",
            "start": 2700.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y es el camino del pueblo",
            "start": 2702.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bueno pues siguiendo ese ejemplo es que",
            "start": 2706.57,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ahora iniciamos este nuevo programa la",
            "start": 2710.77,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra porque",
            "start": 2715.27,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el problema igual",
            "start": 2719.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la burocracia y de la corrupci\u00f3n siempre",
            "start": 2724.349,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "digo que nos dejaron un elefante echado",
            "start": 2728.819,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 2734.21,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "ese es el gobierno que heredamos que hay",
            "start": 2738.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que parar el elefante y empujarlo para",
            "start": 2741.83,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que empiece a caminar y me est\u00e1 apoyando",
            "start": 2746.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a empujar el elefante el pueblo de",
            "start": 2751.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por eso va a caminar el elefante",
            "start": 2753.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 2756.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo era",
            "start": 2766.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que nada se pod\u00eda hacer",
            "start": 2768.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "si se decid\u00eda cu\u00e1ndo",
            "start": 2772.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n de que se entregar\u00e1n",
            "start": 2778.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de manera directa a los jugando por los",
            "start": 2781.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "caminos no se puede",
            "start": 2782.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no se puede eso no se puede la norma no",
            "start": 2785.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo permite no hay no hay se acuerdan de",
            "start": 2788.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese actor tan extraordinario",
            "start": 2791.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor su\u00e1rez que ten\u00eda un personaje no",
            "start": 2794.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay no hay no hay no se puede no se",
            "start": 2797.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2800.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "la norma no lo permite como no lo va a",
            "start": 2801.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "permitir la norma si eso es lo que",
            "start": 2804.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "quiere el pueblo y vamos a ajustar la",
            "start": 2808.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "norma las necesidades del pueblo",
            "start": 2810.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no vamos a someter al pueblo a la norma",
            "start": 2813.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2822.789,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "el caso de las escuelas",
            "start": 2824.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "mira que pasar el presupuesto por varias",
            "start": 2827.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal de los",
            "start": 2832.24,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobiernos locales y no llegaba",
            "start": 2835.21,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "no llegaba no llegaba",
            "start": 2839.759,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "incompleto el presupuesto con noche con",
            "start": 2845.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 2849.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay un coraje cuando me enter\u00e9 del",
            "start": 2852.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 2855.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la reconstrucci\u00f3n de oaxaca",
            "start": 2856.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense dos a\u00f1os despu\u00e9s de los",
            "start": 2860.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sismos y los ni\u00f1os siguen recibiendo",
            "start": 2863.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "clases a la interperie por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2866.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y por la burocracia y dije se acab\u00f3 eso",
            "start": 2870.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 2874.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si tenemos ese mecanismo",
            "start": 2881.11,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la instrucci\u00f3n que venimos ahora",
            "start": 2885.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a informar de que se va a entregar a",
            "start": 2887.93,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cada sociedad de padre de familia su",
            "start": 2891.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presupuesto lo que le corresponde para",
            "start": 2894.82,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "que la asamblea de padre de familia y el",
            "start": 2898.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 decidan qu\u00e9 hacer con el",
            "start": 2903.109,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "presupuesto con el dinero que les",
            "start": 2905.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "corresponde y as\u00ed cero burocracia y ser",
            "start": 2906.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2912.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es pesada",
            "start": 2921.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2922.98,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "cuando se mencion\u00f3 son alrededor de 10",
            "start": 2924.559,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "mil escuelas lenguaje entonces cada",
            "start": 2931.729,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 2935.42,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "pero no es un programa temporal no es",
            "start": 2939.069,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "que se les entrega ese apoyo por \u00fanica",
            "start": 2945.369,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2949.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o es su presupuesto",
            "start": 2950.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2961.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 2963.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "planear c\u00f3mo usar el recurso si es para",
            "start": 2965.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ampliar la escuela haciendo un aula si",
            "start": 2969.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es para mobiliario si es para arreglar",
            "start": 2973.7,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "los techos los ba\u00f1os si es para equipo",
            "start": 2977.27,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "hasta para instrumentos musicales porque",
            "start": 2983.41,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "nos importa mucho el que se fomente se",
            "start": 2986.869,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "siga fomentando la m\u00fasica que es parte",
            "start": 2991.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de la cultura de oaxaca y ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2995.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 2999.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estos instrumentos",
            "start": 3000.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 3003.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya lo deciden ustedes no es esto no se",
            "start": 3005.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3008.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esteban gabriel garc\u00eda",
            "start": 3010.53,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n resolvi\u00f3 resolvieron ya",
            "start": 3014.35,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tener un manual la quiz\u00e1 haber gales",
            "start": 3019.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 todo",
            "start": 3025.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este es el abs",
            "start": 3027.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 todos los que pueden hacer",
            "start": 3030.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como comprobar nada",
            "start": 3032.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el papeleo de tr\u00e1mite les tenemos",
            "start": 3035.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "confianza la mayor riqueza del pueblo de",
            "start": 3039.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "oaxaca y del pueblo de m\u00e9xico es su",
            "start": 3043.14,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "honestidad entonces",
            "start": 3046.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se les entregan el recurso levantan un",
            "start": 3055.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acta con los padres de familia como se",
            "start": 3059.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 el recurso y entregan sus",
            "start": 3063.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "comprobantes y as\u00ed a\u00f1o con a\u00f1o se",
            "start": 3067.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 de que se vayan creando estos",
            "start": 3071.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de padre de familia",
            "start": 3074.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed en oaxaca seg\u00fan nos informan hay",
            "start": 3078.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "cerca de 4000 ya integrados y quiero que",
            "start": 3081.339,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "los responsables del programa ya no se",
            "start": 3086.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vayan de oaxaca o que vaya nada m\u00e1s a",
            "start": 3089.8,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "buscar ropa y regrese he aqu\u00ed a oaxaca y",
            "start": 3093.21,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "se queden entregando los cheques las",
            "start": 3098.109,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de pago a todos los que tienen",
            "start": 3101.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya sus comit\u00e9s que ya tengan el dinero",
            "start": 3105.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para empezar de inmediato no es que",
            "start": 3109.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacemos esta ceremonia se entrega a diez",
            "start": 3111.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y ya vamos a ver cuando se termina de",
            "start": 3114.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entregar no quiero que lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3117.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "posible se entregue la primera parte a",
            "start": 3120.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuatro mil escuelas de oaxaca que me",
            "start": 3124.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "puedan decir ya en este mes de octubre",
            "start": 3127.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 de entregar todo el dinero",
            "start": 3131.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para las cuatro mil escuelas de oaxaca",
            "start": 3133.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y con m\u00e1s raz\u00f3n",
            "start": 3141.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 3143.85,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de las escuelas afectadas por los sismos",
            "start": 3146.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le pido aqu\u00ed esteban",
            "start": 3150.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a gabriel que se hagan cargo para que lo",
            "start": 3152.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible me den ya la",
            "start": 3157.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se entregaron todos los",
            "start": 3158.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cheques todas las \u00f3rdenes de pago que ya",
            "start": 3162.269,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cumplimos con ese compromiso",
            "start": 3164.579,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "elche que lo entrega la tesorera de la",
            "start": 3169.11,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 3174.06,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros dalia borja g\u00f3mez",
            "start": 3175.759,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "es la tesorera de la federaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3180.109,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3188.549,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "de mujer a mujer por qu\u00e9",
            "start": 3190.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea requisito",
            "start": 3192.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 dando la orientaci\u00f3n",
            "start": 3196.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "aunque sea voluntario de que se escoja",
            "start": 3200.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que el tesorero sea mujer",
            "start": 3204.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aunque aqu\u00ed hay un compa\u00f1ero que",
            "start": 3212.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "merece todo nuestro respeto pero",
            "start": 3216.19,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "queremos que predominen como tesoreras",
            "start": 3219.19,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada",
            "start": 3225.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que el hombre",
            "start": 3230.079,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 3235.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que se vaya volar en el avi\u00f3n",
            "start": 3238.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3240.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya en venta y california",
            "start": 3242.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llevar a cabo este",
            "start": 3247.62,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programa quiero decirles que en general",
            "start": 3251.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las dos etapas",
            "start": 3256.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que empezamos con 4.000 escuelas pero de",
            "start": 3259.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "inmediato se ampl\u00eda a 6000 porque son",
            "start": 3263.64,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "10.000 en oaxaca aproximadamente las 10",
            "start": 3267.42,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "mil escuelas que incluye preescolar",
            "start": 3273.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria esa es educaci\u00f3n",
            "start": 3277.79,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 3280.92,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "en todos los casos comit\u00e9 y su",
            "start": 3282.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3285.969,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3287.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el programa completo de 10.000 es una",
            "start": 3290.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2 mil millones de pesos al",
            "start": 3294.15,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nada m\u00e1s para este programa",
            "start": 3299.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no estoy incluyendo lo de la",
            "start": 3303.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n solo para que manejen su",
            "start": 3305.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presupuesto cada escuela",
            "start": 3309.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dos mil millones",
            "start": 3312.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de pesos de esos dos mil millones",
            "start": 3315.21,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n aporta mil millones en el",
            "start": 3320.18,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "caso de la reconstrucci\u00f3n si es m\u00e1s el",
            "start": 3325.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dinero que aporta la federaci\u00f3n pero en",
            "start": 3329.359,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este programa tengo que hacer el",
            "start": 3332.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 3336.589,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "a gobernador",
            "start": 3339.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alejandro murat",
            "start": 3341.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 3347.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "le hicimos el planteamiento dijo yo le",
            "start": 3349.93,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "entro y son mil millones de la",
            "start": 3354.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y mil millones de el",
            "start": 3358.569,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "presupuesto estatal de oaxaca",
            "start": 3361.69,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3364.66,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "a detalle por qu\u00e9",
            "start": 3373.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para transmitir",
            "start": 3377.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n aunque",
            "start": 3380.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3382.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en redes sociales se va a informar con",
            "start": 3384.079,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "amplitud de todas maneras quiero",
            "start": 3389.93,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comentarles que el presupuesto por",
            "start": 3392.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escuela es",
            "start": 3396.289,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de conformidad con el n\u00famero de alumnos",
            "start": 3399.43,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 si es una escuela multigrado",
            "start": 3403.14,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "donde un maestro dos maestros dan hasta",
            "start": 3409.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "seis grados son las escuelas muy",
            "start": 3413.56,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as que hay muchas escuelas as\u00ed",
            "start": 3417.16,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en oaxaca por la dispersi\u00f3n",
            "start": 3421.75,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son las escuelas peque\u00f1as que est\u00e1n en",
            "start": 3424.98,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas bueno de 5",
            "start": 3429.45,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a 50 alumnos son 150.000 pesos",
            "start": 3433.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ese es el presupuesto",
            "start": 3438.18,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "50 a ver esteban",
            "start": 3441.27,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "a 150 200 mil y de 150 hacia adelante",
            "start": 3444.73,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "500 v\u00eddeos eso es lo que le corresponde",
            "start": 3451.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a cada cual",
            "start": 3454.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "soy seguro",
            "start": 3458.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 3460.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "administrar ese dinero y como ya hay la",
            "start": 3462.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "costumbre de la participaci\u00f3n y c\u00f3mo es",
            "start": 3466.07,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "la escuela donde estudian sus hijos ese",
            "start": 3470.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dinero va a rendir y se van a hacer",
            "start": 3473.839,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "cosas muy buenas en beneficio de las",
            "start": 3477.26,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "escuelas en beneficio de la educaci\u00f3n",
            "start": 3482.06,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "vamos a estar evaluando permanentemente",
            "start": 3486.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este programa y si ya tenemos este",
            "start": 3490.359,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "mecanismo de trabajo de entregar los",
            "start": 3495.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fondos de manera directa pues ya",
            "start": 3499.01,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "empezamos con caminos",
            "start": 3502.07,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "estamos continuando con el programa de",
            "start": 3505.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y luego viene un programa",
            "start": 3509.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "especial para la cultura de la misma",
            "start": 3512.69,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "manera vamos a trabajar de esta forma y",
            "start": 3515.99,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "vamos a gobernar en oaxaca con el apoyo",
            "start": 3523.07,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de ustedes con el apoyo de la gente con",
            "start": 3527.99,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el apoyo de las autoridades de los",
            "start": 3532.67,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "municipios les necesitamos",
            "start": 3536.93,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos cambiar las cosas no se",
            "start": 3540.55,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "podr\u00eda transformar a m\u00e9xico sin el apoyo",
            "start": 3546.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "del pueblo no es asunto de un solo",
            "start": 3550.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hombre o de dos",
            "start": 3553.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o de tres hombres mujeres o de los",
            "start": 3556.069,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobiernos federales estatales",
            "start": 3561.17,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "municipales estos asuntos de todo el",
            "start": 3563.589,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "pueblo si tenemos el apoyo del respaldo",
            "start": 3567.229,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos si siempre estamos",
            "start": 3572.18,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "escuchando al pueblo recogiendo sus",
            "start": 3577.459,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 3579.259,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3581.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gobernamos obedeciendo al pueblo",
            "start": 3583.68,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "defendiendo al pueblo protegiendo al",
            "start": 3591.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo claro que vamos a lograr la",
            "start": 3593.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico acabamos de",
            "start": 3596.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil pero muy",
            "start": 3600.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "humana en el conflicto en culiac\u00e1n",
            "start": 3605.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sinaloa decidimos primero la vida de los",
            "start": 3609.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "seres humanos no a la violencia",
            "start": 3613.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 3621.519,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 3624.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no la discordia no el odio no la",
            "start": 3626.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "violencia la hermandad",
            "start": 3631.24,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo esa es la filosof\u00eda",
            "start": 3634.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esa es la doctrina de este gobierno no",
            "start": 3638.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos importa que los conservadores los",
            "start": 3641.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoritarios quieran que se gobierne de",
            "start": 3644.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otra manera ya ellos lo hicieron y no",
            "start": 3648.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dio resultados al contrario enlutaron a",
            "start": 3650.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico convirtieron a m\u00e9xico en un",
            "start": 3654.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cementerio esa estrategia de querer",
            "start": 3657.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego de",
            "start": 3660.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 3662.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s jam\u00e1s vamos nosotros a",
            "start": 3664.77,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo de mexico",
            "start": 3669.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "quiero agradecer m\u00ed",
            "start": 3674.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito nacional a los soldados que",
            "start": 3678.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "es pueblo uniformado por la manera en",
            "start": 3683.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n ayudando para no utilizar",
            "start": 3686.41,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "la fuerza porque podemos resolver los",
            "start": 3691.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "problemas mediante el di\u00e1logo mediante",
            "start": 3695.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el acuerdo no con lo irracional de el",
            "start": 3698.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza la paz y la",
            "start": 3703.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 3706.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el ideal que tenemos cu\u00e1l es el",
            "start": 3709.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que tenemos que cuando todos",
            "start": 3711.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengan trabajo cuando todos los",
            "start": 3714.27,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mexicanos tengan bienestar cuando sean",
            "start": 3717.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atendidos todos los j\u00f3venes que no se",
            "start": 3720.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queden los ni\u00f1os sin posibilidad de",
            "start": 3723.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 3726.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando haya justicia vamos a serenar a",
            "start": 3726.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico va a haber paz y va a haber",
            "start": 3730.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds esa es",
            "start": 3732.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra filosof\u00eda",
            "start": 3735.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3737.8,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed ahora con",
            "start": 3744.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ustedes igual nos vamos a seguir",
            "start": 3747.61,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "encontrando voy a seguir recorriendo",
            "start": 3750.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 3754.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de wahaha y vamos a estar supervisando",
            "start": 3755.95,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "evaluando para que se cumplan todos los",
            "start": 3761.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "programas que no le falte la pensi\u00f3n a",
            "start": 3764.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que les llegue la",
            "start": 3768.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a las ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3771.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "discapacidad que no falten las becas",
            "start": 3774.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para los estudiantes pobres que no falte",
            "start": 3776.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo que se siga mejorando",
            "start": 3781.24,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n que",
            "start": 3785.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "podamos llevar a la pr\u00e1ctica la nueva",
            "start": 3789.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reforma educativa porque aqu\u00ed en",
            "start": 3792.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "whatsapp es importante decirlo cumplimos",
            "start": 3795.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cancelando la mal llamada reforma",
            "start": 3798.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "educativa y tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3801.37,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "con el magisterio con maestras con",
            "start": 3806.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "maestros nunca m\u00e1s va a haber una",
            "start": 3810.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio a los maestros y",
            "start": 3812.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca es muy importante que se",
            "start": 3816.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "inicie una reconciliaci\u00f3n entre todos",
            "start": 3819.83,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para que ya no haya esa confrontaci\u00f3n",
            "start": 3824.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se foment\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 3828.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos que respetar a nuestras maestras",
            "start": 3831.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a nuestros maestros y ellos van a seguir",
            "start": 3835.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "actuando de manera responsable tenemos",
            "start": 3839.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que reconciliarnos en este campo en este",
            "start": 3843.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "terreno para maestros y padres de",
            "start": 3847.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "familia y llevamos muy buen camino",
            "start": 3850.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "porque estamos utilizando el di\u00e1logo no",
            "start": 3854.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza no a la represi\u00f3n",
            "start": 3859.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos en un chiste",
            "start": 3862.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hicimos de nuevo el compromiso de nunca",
            "start": 3866.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s reprimir al pueblo no reprimir a",
            "start": 3870.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "maestros no reprimir a nadie que luche",
            "start": 3874.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por la justicia por causas justas cuidar",
            "start": 3878.0,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que se garantice derecho libre de las",
            "start": 3882.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manifestaciones y tambi\u00e9n pedirle a los",
            "start": 3886.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "manifestantes que piensen en el pr\u00f3jimo",
            "start": 3889.49,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que piensen en nosotros que no se",
            "start": 3893.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "perjudique a los ciudadanos oaxaca ha",
            "start": 3895.849,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "tenido en los \u00faltimos meses un",
            "start": 3899.03,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "desarrollo extraordinario se est\u00e1",
            "start": 3902.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y consolidando mucho la econom\u00eda de",
            "start": 3907.589,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "oaxaca est\u00e1n llegando muchos mexicanos y",
            "start": 3910.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "extranjeros a visitar oaxaca como nunca",
            "start": 3915.839,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aumentando el n\u00famero de pasajeros",
            "start": 3919.92,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "que visitan o ajaja por qu\u00e9",
            "start": 3923.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene todo tiene esta gran",
            "start": 3928.9,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "cultura y tiene ahora gobernabilidad m\u00e1s",
            "start": 3932.74,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tranquilidad por eso",
            "start": 3937.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3943.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y seguir as\u00ed de esa forma",
            "start": 3946.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "voy a estar visitando oaxaca tambi\u00e9n",
            "start": 3950.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para que funcione el sistema de salud",
            "start": 3952.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablica atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 3956.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gratuitos vamos a mejorar todo el",
            "start": 3960.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sistema de salud y como siempre lo digo",
            "start": 3964.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 3967.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a todos vamos a respetar a todos pero le",
            "start": 3969.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a dar preferencia a la gente",
            "start": 3973.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "humilde y por el bien de todos primero",
            "start": 3975.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los pobres porque somos humanos muy",
            "start": 3977.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3982.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de oaxaca",
            "start": 3986.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos originarios",
            "start": 3990.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "khedira",
            "start": 3994.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3997.79,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "el magn\u00e9tico",
            "start": 3999.759,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 4001.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "distinguida concurrencia solicitamos a",
            "start": 4014.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todos los presentes a ponerse de pie",
            "start": 4017.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4020.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4023.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4032.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4042.93,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4052.92,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4084.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4087.99,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4089.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4098.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4107.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4125.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con este evento se despide de ustedes el",
            "start": 4128.049,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4132.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4134.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4137.9,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4141.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4147.339,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4149.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 4152.199,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4155.6,
            "duration": 8.159
        }
    ],
    "transcription_text": "reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que nos acompa\u00f1an [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] preside este recto programa la escuela est\u00e1 el programa la ciudad de reconstrucci\u00f3n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] ser tan amables de ocupar a sus lugares reiteramos la respetuosa invitaci\u00f3n al p\u00fablico que nos acompa\u00f1a a ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos maestro alejandro murat hinojosa gobernador nuestro esteban lo que suma a barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano maestra galia borja g\u00f3mez tesorera de la federaci\u00f3n licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado david le\u00f3n romero coordinador nacional de protecci\u00f3n civil arquitecto david cervantes peredo subsecretario de ordenamiento territorial gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez coordinador general de programas para el desarrollo oswaldo garc\u00eda jarqu\u00edn presidente municipal de oaxaca de ju\u00e1rez araceli acevedo guzm\u00e1n tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra catalina s\u00e1nchez garc\u00eda tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra eulogia francisco pati\u00f1o porras tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra martina p\u00e9rez hern\u00e1ndez tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra oscar le\u00f3n l\u00f3pez yescas tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra catalina paloma hern\u00e1ndez tesorera del comit\u00e9 estatal de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n qu\u00e9 mima alonso san germ\u00e1n tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n amalia mendoza lu\u00eds tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n juana guti\u00e9rrez jim\u00e9nez tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n y zenobia guttenberg oviedo vocal del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro volando hinojosa hermanos y hermanas oaxaque\u00f1os iguanas ca\u00f1as les pregunto est\u00e1n alegres de que hoy est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador yo tambi\u00e9n estoy muy entusiasmado y estoy entusiasmado porque el presidente presidente presidente estoy entusiasmado porque el presidente representa la esperanza de oaxaca y de m\u00e9xico porque representa la esperanza si tenemos primero el gran maestro de am\u00e9rica al ap\u00f3stol de la educaci\u00f3n vasconcelos dec\u00eda vasconcelos tirano y maestro son t\u00e9rminos excluyentes libertador y maestro son t\u00e9rminos sin\u00f3nimos por eso los pueblos veneran a sus maestros y buscan el adelanto de sus escuelas por eso estamos hoy aqu\u00ed porque estamos ante un programa libertador la escuela es nuestra y entre un hombre libertador como el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador porque el libertador paisanos y paisanas es cuando en poder as a la ciudadan\u00eda y c\u00f3mo se empodera la ciudadan\u00eda se empodera con educaci\u00f3n se empodera cuando transmitimos ese gran tesoro a nuestros hijos ya nuestras hijas para que tengan el poder de alcanzar sus sue\u00f1os y hacerlos realidad por eso estamos hoy aqu\u00ed estamos hoy aqu\u00ed siguiendo la historia tambi\u00e9n de otro gran hombre el m\u00e1s universal el gigante de guelatao el presidente benito ju\u00e1rez fue el presidente educador que en 1861 con una visi\u00f3n antes de su tiempo declar\u00f3 la escuela es mixta y tambi\u00e9n la inclusi\u00f3n generando la primera escuela de sordos pero en 1868 declar\u00f3 la escuela libre y gratuita hoy aqu\u00ed en oaxaca 20 de octubre de 2019 tenemos que agregar un nuevo t\u00e9rmino a esos tres democracia participativa este programa hace tributo a nuestros or\u00edgenes al texto a nuestras asambleas y le transmitir\u00e1 el poder de decidir a las familias a los padres a los maestros porque qui\u00e9n mejor que decidir que debe de hacerse en sus escuelas gracias se\u00f1or presidente por hacer a guajaca parte de este gran poder de este gran programa que empodera a la ciudadan\u00eda de manera directa gracias por sumarnos a poder canalizar todos esos recursos a las m\u00e1s de 10 mil escuelas oaxaque\u00f1as hoy 570 presidentes municipales el estado de oaxaca cierran filas con ustedes cerramos filas porque queremos la grandeza de oaxaca y con su liderazgo el gran de la grandeza de m\u00e9xico que viva oaxaca que viva oaxaca y que viven nuestros pueblos originarios muchas gracias enseguida se llevar\u00e1 a cabo la presentaci\u00f3n del programa la escuela es nuestra y programa nacional de reconstrucci\u00f3n a cargo del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno de la republica maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos [M\u00fasica] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or gobernador amigas y amigos del presidium me da un enorme gusto estar en oaxaca acompa\u00f1ando al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para presentar el programa la escuela es nuestra y el programa nacional de reconstrucci\u00f3n en su nueva etapa nuestra gratitud al gobernador alejandro murat hinojosa por su especial empe\u00f1o para hacer realidad el convenio de colaboraci\u00f3n entre la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y el gobierno del estado de oaxaca uno de los principios fundamentales de la nueva escuela mexicana impulsado por el presidente y plasmado ya en nuestra constituci\u00f3n es la equidad la estrategia que hoy estamos lanzando obedece a ese mandato en las leyes secundarias en materia educativa se establece un modelo basado en la confianza directa a la comunidad escolar el presidente de la republica conf\u00eda en el pueblo y dentro del pueblo mexicano es el waka que no uno de los m\u00e1s dignos de especial confianza esta pol\u00edtica de confianza sigue principios fundamentales de la cuarta transformaci\u00f3n ninguna tolerancia a la corrupci\u00f3n austeridad 'democracia participativa' atender primero a los pobres el programa la escuela es nuestra tiene como objetivo general mejorar la infraestructura y el equipamiento de los planteles escolares de educaci\u00f3n b\u00e1sica permite a la comunidad educativa el ejercicio de sus derechos y ejecutar sin intermediarios los trabajos de cada escuela bajo este esquema en cada escuela se ha celebrado una asamblea escolar integrada voluntariamente por madres y padres de familia y alumnos a partir del cuarto a\u00f1o de primaria para decidir sobre las tareas de construcci\u00f3n remodelaci\u00f3n mantenimiento o equipamiento del plantel se siguen cuatro sencillos pasos primero convocar a una asamblea abierta a toda la comunidad escolar para designar un comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa los eap segundo nombrar una tesorera que abrir\u00e1 una cuenta bancaria para recibir y administrar los recursos tercero el presidente del comit\u00e9 y la tesorera o el secretario del comit\u00e9 deber\u00e1n de dar de alta al pse up y elaborar un diagn\u00f3stico de las necesidades del plantel y cuarto el comit\u00e9 deber\u00e1 supervisar los trabajos de mejora en los planteles e informar a la asamblea del inicio y avance de los trabajos as\u00ed como rendir cuentas a trav\u00e9s del peri\u00f3dico mural y de su comit\u00e9 de contralor\u00eda social hemos identificado en todo el pa\u00eds casi 174 mil planteles con necesidades urgentes que atender de los cuales pocos m\u00e1s de 103.000 est\u00e1n ubicados en zonas de alta y muy alta marginaci\u00f3n as\u00ed como en zonas ind\u00edgenas ellos son nuestra prioridad y por ello empezaremos destacan nueve estados que son los de las regiones centro y sur del pa\u00eds estos son jalisco michoac\u00e1n estado de m\u00e9xico puebla guerrero veracruz chiapas tabasco y por supuesto oaxaca al 15 de octubre se han llevado a cabo 23.000 asambleas escolares lo que revela el alto grado de inter\u00e9s y participaci\u00f3n en este programa por parte de las comunidades escolares del pa\u00eds me complace informar que s\u00f3lo en oaxaca hasta el martes pasado se realizaron casi 3700 asambleas escolares oaxaca es un magn\u00edfico ejemplo de democracia participativa para todos los mexicanos m\u00e9xico tiene mucho que aprender de oaxaca en el convenio que hoy firman los titulares de los poderes ejecutivo federal y estatal andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y alejandro murat hinojosa para operar el programa la escuela es nuestra en su primera etapa las aportaciones ser\u00e1n paritarias de poco m\u00e1s de 392 millones de pesos cada una para rebasar los 784 millones y medio de pesos con estos recursos se inicia la atenci\u00f3n de m\u00e1s de 4 mil planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica tan solo aqu\u00ed en el estado de oaxaca por otra parte quiero decirles que el se\u00f1or presidente siente un profundo pesar y una gran preocupaci\u00f3n porque a m\u00e1s de dos a\u00f1os de los sismos de 2017 ya 20 meses del sismo de febrero de 2018 a\u00fan permanecen muchas escuelas afectadas cientos de ni\u00f1as y ni\u00f1os siguen tomando clases en espacios improvisados con severas limitaciones e incluso en algunos casos en la intemperie en oaxaca seg\u00fan el censo 2017 2018 hubo un total de tres mil un planteles da\u00f1ados de los cuales 28 sufrieron da\u00f1os graves mil 94 da\u00f1os severos a moderados y mil 879 con da\u00f1os menores por ello el presidente de la rep\u00fablica nos ha instruido a la sedap a la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico a la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil a la secretaria de bienestar a la coordinaci\u00f3n nacional de programas para el desarrollo ya la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica romper los cuellos de botella y actuar con eficacia en favor de las ni\u00f1as y ni\u00f1os que a\u00fan toman clases de la intemperie es decir tuvimos que modificar las normas y lineamientos para emprender de inmediato con el pueblo de oaxaca y su gobierno un renovado programa de reconstrucci\u00f3n que concluya de una vez por todas con ese penoso lastre que lastima a m\u00ed de ni\u00f1as y ni\u00f1os oaxaque\u00f1os tambi\u00e9n en la evaluaci\u00f3n conjunta en tres edad t\u00fa y la sep y el gobierno del estado se registraron 540 escuelas que no ten\u00edan presupuesto asignado o lo que ten\u00edan era insuficiente con para concluir sus obras como lo instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente el gobierno federal ha realizado un gran esfuerzo para reorientar recursos de distintos fondos primero 150 millones de pesos del fondo de aportaciones m\u00faltiples potenciado segundo la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil aprob\u00f3 10 reque recalendarizaci\u00f3n es y 4 segunda administraciones del fonden que significan 546 millones de pesos ya destinados a escuelas da\u00f1adas para las que a\u00fan no les llegaba el recurso tercero 162 millones de pesos del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n 2010 y 9 y cuarto casi 460 millones m\u00e1s de una ampliaci\u00f3n instruida por el presidente l\u00f3pez obrador a la secretar\u00eda de hacienda- apenas el pasado mi\u00e9rcoles 16 de octubre estos 622 millones de pesos se ejercer\u00e1n de manera directa por las comunidades a trav\u00e9s de usos y costumbres o de los apps sumando todas estas acciones en oaxaca las alumnas alumnos maestros y maestros y sus escuelas se ver\u00e1n beneficiadas con m\u00e1s de 1.317 millones para abatir los da\u00f1os por los sismos y dar mantenimiento y equipamiento a las escuelas si a esto a\u00f1adimos los 785 millones provenientes del programa la escuela es nuestra que mencion\u00e9 antes hoy estamos hablando de un gran total de casi dos mil 102 millones de pesos de inversi\u00f3n para las escuelas de oaxaca con el programa la escuela es nuestra y el reforzado programa nacional de reconstrucci\u00f3n se atiende a uno de los estados m\u00e1s afectados por los sismos de tal modo estaremos realizando el m\u00e1ximo y m\u00e1ximo empe\u00f1o para saldar esta deuda social con las baja ca\u00f1as y los guacare\u00f1os el presidente de la republica conoce cada rinc\u00f3n del pa\u00eds y le duele ver escuelas sin piso sin techo sin ba\u00f1os hoy eso empieza a cambiar no quiere ni una ni\u00f1a ni un ni\u00f1o m\u00e1s recibiendo su educaci\u00f3n en espacios indignos o inseguros hoy nos muestra para que busco y por qu\u00e9 obtuvo la presidencia para servir a nuestra gente en especial a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias se\u00f1or gobernador [Aplausos] solicitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno de la rep\u00fablica y al gobernador constitucional del estado de oaxaca pasar\u00e1 al frente para llevar a cabo la firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y el gobierno de oaxaca [Aplausos] [Aplausos] muchas gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entrega simb\u00f3lica de la aportaci\u00f3n estatal al programa a la escuela es nuestra por parte del maestro de jandro murat hinojosa gobernador constitucional del estado de oaxaca a la maestra galia borja g\u00f3mez tesorera de la federaci\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] muchas gracias [Aplausos] como siguiente acto se hace entrega de las constancias de pago y tarjetas a tesorero y tesorero del programa la escuela es nuestra recibe en primer t\u00e9rmino a la cedhj acevedo guzm\u00e1n tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra [Aplausos] catalina s\u00e1nchez garc\u00eda tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra eulogia francisca pati\u00f1o borras tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra martina p\u00e9rez hern\u00e1ndez tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa la escuela es nuestra oscar le\u00f3n l\u00f3pez yescas tesorero del comit\u00e9 escolar de organizaci\u00f3n participativa la escuela es nuestra [M\u00fasica] [Aplausos] catalina para l\u00f3pez hern\u00e1ndez tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n [Aplausos] termina alonso santi hermano tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n [Aplausos] amalia mendoza lu\u00eds tesorera del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n juana guti\u00e9rrez jim\u00e9nez tesorero del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n y zenobia w\u00fcrttemberg oviedo vocal del comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa del programa nacional de reconstrucci\u00f3n [Aplausos] muchas gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos luego a jaka me da mucho gusto estar de nuevo en oaxaca la verdad que ya con mucha frecuencia estoy visitando todas las regiones de oaxaca ya estoy avecindado aqu\u00ed en oaxaca [Aplausos] el gran presidente de benito ju\u00e1rez el mejor presidente que ha habido en la historia de mexico por las circunstancias tan dif\u00edciles les tuvo que enfrentar para defender a la rep\u00fablica gobern\u00f3 as\u00ed fue un gobierno itinerante para defender la rep\u00fablica no siempre estuvo en la capital de nuestro pa\u00eds siempre estuvo recorriendo viajando [Aplausos] que vive el presidente ju\u00e1rez en su carruaje s\u00ed fue a defender la rep\u00fablica al norte del pa\u00eds all\u00e1 estuvo en chihuahua dos a\u00f1os all\u00e1 fue el asiento de los poderes el gobierno liberal del gobierno republicano para enfrentar el conservadurismo y la intervenci\u00f3n por eso lo que antes se llamaba paso del norte ahora se llama ciudad ju\u00e1rez porque all\u00ed estuvo m\u00e1s de un a\u00f1o el presidente ju\u00e1rez gobernando por eso tenemos que salir del palacio nacional y recorrer todas las regiones de m\u00e9xico gobernar desde abajo y con la gente a ras de suelo a ras de tierra y tener comunicaci\u00f3n permanente con el pueblo que no haya divorcio entre autoridades y nuestro pueblo que se lleve a la pr\u00e1ctica lo que es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo esa es la democracia participativa siempre hablamos de la democracia y nos quedamos nada m\u00e1s con la idea de que es el mecanismo el m\u00e9todo el procedimiento para elegir a la autoridad si eso se llama democracia representativa pero no se trata de elegir a la autoridad y ya que se separe la autoridad del pueblo se trata de que se mantenga unido el pueblo y la autoridad y esa es la democracia participativa porque el pueblo tiene de acuerdo a la constituci\u00f3n al art\u00edculo 39 en todo momento el pueblo tiene el derecho de cambiar la forma de su gobierno el pueblo es el que manda en una democracia es el soberano el pueblo pone el pueblo quita esa es la verdadera democracia la democracia se aplica en oaxaca como en ninguna otra entidad federativa no digo con mucho respeto a todos los estados de la rep\u00fablica pero aqu\u00ed s\u00ed ejerce la democracia participativa porque se han conservado los usos y costumbres las tradiciones la organizaci\u00f3n social comunitaria y la ayuda mutua el texto la fuerza que tiene la asamblea la forma como se elige a las autoridades con ejemplos tan extraordinarios como el hecho de que en la mayor\u00eda de los municipios de usos y costumbres que son en oaxaca 417 la mayor\u00eda de esos municipios las autoridades no cobran todo es servicio a la comunidad y todos los miembros de la comunidad est\u00e1n obligados a servir empiezan a servir desde jovencitos porque esa es la costumbre como 'top y les iban ascendiendo hasta llegar a ser parte del consejo de ancianos y eso produce una gran satisfacci\u00f3n la gran recompensa de servir a la comunidad eso solo se ve aqu\u00ed en oaxaca por eso oaxaca es laboratorio cultural de m\u00e9xico y por eso podemos llevar a cabo este programa que desde luego se va a aplicar en todo el pa\u00eds pero aqu\u00ed se facilita la operaci\u00f3n y se garantiza el \u00e9xito del programa aqu\u00ed en oaxaca por ejemplo es en el \u00fanico estado en donde se est\u00e1n entregando de manera directa a los fondos para la construcci\u00f3n de caminos a las autoridades de usos y costumbres ustedes saben el estado est\u00e1 compuesto por 570 municipios y dec\u00eda que son 417 los de usos y costumbres y el resto de r\u00e9gimen de partido pero de los 500 70 municipios hay cerca de 300 que no tienen caminos pavimentados a sus cabeceras municipales entonces hicimos el compromiso de que en este gobierno se van a pavimentar todos esos caminos van a quedar pavimentados todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales de los 570 municipios de oaxaca c\u00f3mo se le est\u00e1 haciendo en el caso de los caminos pues est\u00e1 entregando de manera directa el apoyo para que la autoridad local las autoridades de los municipios en la asamblea decida c\u00f3mo manejar ese presupuesto que ese dinero que les corresponde para hacer el camino quede en la misma comunidad que nos falta ese dinero que no sea a trav\u00e9s de compa\u00f1\u00edas constructoras necesariamente como se hac\u00eda antes que se realizaban contratos las compa\u00f1\u00edas quedaban mal se quedaban con los anticipos o hac\u00edan caminos de muy mala calidad porque ten\u00edan que entregar sobornos noches por la corrupci\u00f3n y solo pintaban los caminos una capital de asfalto y con las lluvias volv\u00edan los caminos a ser de terracer\u00eda ya no queremos eso ahora directo el presupuesto a cada municipio se entrega el recurso y como comentaba ya manejan ese dinero las autoridades ya empezamos con 50 frentes de los cerca de 300 que tenemos que pavimentar y vamos a abrir 50 frentes m\u00e1s es decir este a\u00f1o antes de que finalice ya vamos a estar trabajando en 100 caminos de esa manera para que nos d\u00e9 tiempo y se cumpla el compromiso de que queden todos los caminos pavimentados de esa manera se da trabajo la comunidad y trabajan hombres y trabajan mujeres he estado viendo v\u00eddeos y fotos de la construcci\u00f3n de sus caminos y son como obras de arte porque trabajan las mujeres y escogen la piedra especial peque\u00f1as medianas grandes las acomodan ya ven la mujer lo sensible que es lo fino que son las mujeres y el beneficio que da en la comunidad se ayuda al comercio se reactiva la econom\u00eda y es el camino del pueblo bueno pues siguiendo ese ejemplo es que ahora iniciamos este nuevo programa la escuela es nuestra porque ten\u00edamos el problema igual la burocracia y de la corrupci\u00f3n siempre digo que nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso ese es el gobierno que heredamos que hay que parar el elefante y empujarlo para que empiece a caminar y me est\u00e1 apoyando a empujar el elefante el pueblo de m\u00e9xico por eso va a caminar el elefante me canso ganso saben c\u00f3mo era de que nada se pod\u00eda hacer si se decid\u00eda cu\u00e1ndo di la instrucci\u00f3n de que se entregar\u00e1n de manera directa a los jugando por los caminos no se puede no se puede eso no se puede la norma no lo permite no hay no hay se acuerdan de ese actor tan extraordinario h\u00e9ctor su\u00e1rez que ten\u00eda un personaje no hay no hay no hay no se puede no se puede la norma no lo permite como no lo va a permitir la norma si eso es lo que quiere el pueblo y vamos a ajustar la norma las necesidades del pueblo no vamos a someter al pueblo a la norma lo mismo el caso de las escuelas mira que pasar el presupuesto por varias dependencias del gobierno federal de los gobiernos locales y no llegaba no llegaba no llegaba incompleto el presupuesto con noche con piquete de ojo hay un coraje cuando me enter\u00e9 del avance de la reconstrucci\u00f3n de oaxaca imag\u00ednense dos a\u00f1os despu\u00e9s de los sismos y los ni\u00f1os siguen recibiendo clases a la interperie por la corrupci\u00f3n y por la burocracia y dije se acab\u00f3 eso se acab\u00f3 si tenemos ese mecanismo cu\u00e1l es la instrucci\u00f3n que venimos ahora a informar de que se va a entregar a cada sociedad de padre de familia su presupuesto lo que le corresponde para que la asamblea de padre de familia y el comit\u00e9 decidan qu\u00e9 hacer con el presupuesto con el dinero que les corresponde y as\u00ed cero burocracia y ser corrupci\u00f3n aqu\u00ed es pesada [Aplausos] cuando se mencion\u00f3 son alrededor de 10 mil escuelas lenguaje entonces cada escuela va a tener su presupuesto pero no es un programa temporal no es que se les entrega ese apoyo por \u00fanica vez a\u00f1o con a\u00f1o es su presupuesto por eso tienen que planear c\u00f3mo usar el recurso si es para ampliar la escuela haciendo un aula si es para mobiliario si es para arreglar los techos los ba\u00f1os si es para equipo hasta para instrumentos musicales porque nos importa mucho el que se fomente se siga fomentando la m\u00fasica que es parte de la cultura de oaxaca y ni\u00f1as y ni\u00f1os tengan estos instrumentos pero eso ya lo deciden ustedes no es esto no se puede esteban gabriel garc\u00eda la coordinaci\u00f3n resolvi\u00f3 resolvieron ya tener un manual la quiz\u00e1 haber gales aqu\u00ed est\u00e1 todo este es el abs aqu\u00ed est\u00e1 todos los que pueden hacer como comprobar nada el papeleo de tr\u00e1mite les tenemos confianza la mayor riqueza del pueblo de oaxaca y del pueblo de m\u00e9xico es su honestidad entonces se les entregan el recurso levantan un acta con los padres de familia como se ejerci\u00f3 el recurso y entregan sus comprobantes y as\u00ed a\u00f1o con a\u00f1o se estableci\u00f3 de que se vayan creando estos comit\u00e9s de padre de familia de aqu\u00ed en oaxaca seg\u00fan nos informan hay cerca de 4000 ya integrados y quiero que los responsables del programa ya no se vayan de oaxaca o que vaya nada m\u00e1s a buscar ropa y regrese he aqu\u00ed a oaxaca y se queden entregando los cheques las \u00f3rdenes de pago a todos los que tienen ya sus comit\u00e9s que ya tengan el dinero para empezar de inmediato no es que hacemos esta ceremonia se entrega a diez y ya vamos a ver cuando se termina de entregar no quiero que lo m\u00e1s pronto posible se entregue la primera parte a cuatro mil escuelas de oaxaca que me puedan decir ya en este mes de octubre se termin\u00f3 de entregar todo el dinero para las cuatro mil escuelas de oaxaca y con m\u00e1s raz\u00f3n en el caso de las escuelas afectadas por los sismos le pido aqu\u00ed esteban a gabriel que se hagan cargo para que lo m\u00e1s pronto posible me den ya la informaci\u00f3n que se entregaron todos los cheques todas las \u00f3rdenes de pago que ya cumplimos con ese compromiso elche que lo entrega la tesorera de la federaci\u00f3n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros dalia borja g\u00f3mez es la tesorera de la federaci\u00f3n tambi\u00e9n 10 de mujer a mujer por qu\u00e9 no s\u00e9 si sea requisito pero se est\u00e1 dando la orientaci\u00f3n aunque sea voluntario de que se escoja que el tesorero sea mujer aunque aqu\u00ed hay un compa\u00f1ero que merece todo nuestro respeto pero queremos que predominen como tesoreras mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya volar en el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 ya en venta y california entonces vamos a llevar a cabo este programa quiero decirles que en general las dos etapas que empezamos con 4.000 escuelas pero de inmediato se ampl\u00eda a 6000 porque son 10.000 en oaxaca aproximadamente las 10 mil escuelas que incluye preescolar primaria y secundaria esa es educaci\u00f3n b\u00e1sica en todos los casos comit\u00e9 y su presupuesto bueno el programa completo de 10.000 es una inversi\u00f3n de 2 mil millones de pesos al a\u00f1o nada m\u00e1s para este programa no estoy incluyendo lo de la reconstrucci\u00f3n solo para que manejen su presupuesto cada escuela dos mil millones de pesos de esos dos mil millones la federaci\u00f3n aporta mil millones en el caso de la reconstrucci\u00f3n si es m\u00e1s el dinero que aporta la federaci\u00f3n pero en este programa tengo que hacer el reconocimiento a gobernador alejandro murat que cuando le hicimos el planteamiento dijo yo le entro y son mil millones de la federaci\u00f3n y mil millones de el presupuesto estatal de oaxaca [Aplausos] a detalle por qu\u00e9 quiero aprovechar para transmitir informaci\u00f3n aunque [Aplausos] en redes sociales se va a informar con amplitud de todas maneras quiero comentarles que el presupuesto por escuela es de conformidad con el n\u00famero de alumnos se decidi\u00f3 si es una escuela multigrado donde un maestro dos maestros dan hasta seis grados son las escuelas muy peque\u00f1as que hay muchas escuelas as\u00ed en oaxaca por la dispersi\u00f3n son las escuelas peque\u00f1as que est\u00e1n en las comunidades m\u00e1s apartadas bueno de 5 a 50 alumnos son 150.000 pesos ese es el presupuesto 50 a ver esteban a 150 200 mil y de 150 hacia adelante 500 v\u00eddeos eso es lo que le corresponde a cada cual soy seguro ya saben administrar ese dinero y como ya hay la costumbre de la participaci\u00f3n y c\u00f3mo es la escuela donde estudian sus hijos ese dinero va a rendir y se van a hacer cosas muy buenas en beneficio de las escuelas en beneficio de la educaci\u00f3n vamos a estar evaluando permanentemente este programa y si ya tenemos este mecanismo de trabajo de entregar los fondos de manera directa pues ya empezamos con caminos estamos continuando con el programa de educaci\u00f3n y luego viene un programa especial para la cultura de la misma manera vamos a trabajar de esta forma y vamos a gobernar en oaxaca con el apoyo de ustedes con el apoyo de la gente con el apoyo de las autoridades de los municipios les necesitamos no podr\u00edamos cambiar las cosas no se podr\u00eda transformar a m\u00e9xico sin el apoyo del pueblo no es asunto de un solo hombre o de dos o de tres hombres mujeres o de los gobiernos federales estatales municipales estos asuntos de todo el pueblo si tenemos el apoyo del respaldo de los ciudadanos si siempre estamos escuchando al pueblo recogiendo sus sentimientos s\u00ed gobernamos obedeciendo al pueblo defendiendo al pueblo protegiendo al pueblo claro que vamos a lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico acabamos de tomar una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil pero muy humana en el conflicto en culiac\u00e1n sinaloa decidimos primero la vida de los seres humanos no a la violencia la paz la tranquilidad no la discordia no el odio no la violencia la hermandad el amor al pr\u00f3jimo esa es la filosof\u00eda esa es la doctrina de este gobierno no nos importa que los conservadores los autoritarios quieran que se gobierne de otra manera ya ellos lo hicieron y no dio resultados al contrario enlutaron a m\u00e9xico convirtieron a m\u00e9xico en un cementerio esa estrategia de querer apagar el fuego con el fuego de enfrentar la violencia con la violencia nunca m\u00e1s jam\u00e1s vamos nosotros a reprimir al pueblo de mexico quiero agradecer m\u00ed al ej\u00e9rcito nacional a los soldados que es pueblo uniformado por la manera en que nos est\u00e1n ayudando para no utilizar la fuerza porque podemos resolver los problemas mediante el di\u00e1logo mediante el acuerdo no con lo irracional de el uso de la fuerza la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia cu\u00e1l es el ideal que tenemos cu\u00e1l es el sue\u00f1o que tenemos que cuando todos tengan trabajo cuando todos los mexicanos tengan bienestar cuando sean atendidos todos los j\u00f3venes que no se queden los ni\u00f1os sin posibilidad de estudiar cuando haya justicia vamos a serenar a m\u00e9jico va a haber paz y va a haber tranquilidad en nuestro pa\u00eds esa es nuestra filosof\u00eda [Aplausos] da mucho gusto estar aqu\u00ed ahora con ustedes igual nos vamos a seguir encontrando voy a seguir recorriendo toda la regi\u00f3n de wahaha y vamos a estar supervisando evaluando para que se cumplan todos los programas que no le falte la pensi\u00f3n a los adultos mayores que les llegue la pensi\u00f3n a las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que no falten las becas para los estudiantes pobres que no falte el apoyo al campo que se siga mejorando la educaci\u00f3n que podamos llevar a la pr\u00e1ctica la nueva reforma educativa porque aqu\u00ed en whatsapp es importante decirlo cumplimos cancelando la mal llamada reforma educativa y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el magisterio con maestras con maestros nunca m\u00e1s va a haber una campa\u00f1a de desprestigio a los maestros y aqu\u00ed en oaxaca es muy importante que se inicie una reconciliaci\u00f3n entre todos para que ya no haya esa confrontaci\u00f3n que se foment\u00f3 durante mucho tiempo tenemos que respetar a nuestras maestras a nuestros maestros y ellos van a seguir actuando de manera responsable tenemos que reconciliarnos en este campo en este terreno para maestros y padres de familia y llevamos muy buen camino porque estamos utilizando el di\u00e1logo no el uso de la fuerza no a la represi\u00f3n ayer estuvimos en un chiste hicimos de nuevo el compromiso de nunca jam\u00e1s reprimir al pueblo no reprimir a maestros no reprimir a nadie que luche por la justicia por causas justas cuidar que se garantice derecho libre de las manifestaciones y tambi\u00e9n pedirle a los manifestantes que piensen en el pr\u00f3jimo que piensen en nosotros que no se perjudique a los ciudadanos oaxaca ha tenido en los \u00faltimos meses un desarrollo extraordinario se est\u00e1 y consolidando mucho la econom\u00eda de oaxaca est\u00e1n llegando muchos mexicanos y extranjeros a visitar oaxaca como nunca est\u00e1n aumentando el n\u00famero de pasajeros que visitan o ajaja por qu\u00e9 oaxaca tiene todo tiene esta gran cultura y tiene ahora gobernabilidad m\u00e1s tranquilidad por eso tenemos que y seguir as\u00ed de esa forma voy a estar visitando oaxaca tambi\u00e9n para que funcione el sistema de salud p\u00fablica atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos vamos a mejorar todo el sistema de salud y como siempre lo digo vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde y por el bien de todos primero los pobres porque somos humanos muy humanos que viva el pueblo de oaxaca que vivan los pueblos originarios khedira m\u00e9xico el magn\u00e9tico a m\u00e9xico distinguida concurrencia solicitamos a todos los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] con este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-x8wbx4R2-a3TZjPKu-hRX",
    "playlist_title": "Acciones por la educaci\u00f3n",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:55.275580"
}