{
    "video_id": "2KPSEdeItqg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2KPSEdeItqg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB6HE7cycyxETxgbVkD6GoDhc6z6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2KPSEdeItqg",
    "video_title": "Plan DN-III-E por hurac\u00e1n Delta. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9476,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1537.159,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "a informar como todos los",
            "start": 1539.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todos los martes sobre el pulso de la",
            "start": 1542.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1545.81,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1548.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en la pandemia que es lo que m\u00e1s",
            "start": 1550.34,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "nos afecta y preocupa entonces vamos a",
            "start": 1556.159,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "iniciar de esta forma",
            "start": 1560.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1566.89,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "quiero dar a conocer",
            "start": 1569.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por salir",
            "start": 1573.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda secretario de marina",
            "start": 1577.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacia quintana roo",
            "start": 1580.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1584.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la directora de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1585.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1593.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 1596.419,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pendiente por este hurac\u00e1n que se",
            "start": 1598.81,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "aproxima delta hemos estado desde ayer",
            "start": 1603.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole el seguimiento y tambi\u00e9n",
            "start": 1607.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobernador de",
            "start": 1610.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quintana roo pero vamos a hablar un poco",
            "start": 1612.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre eso terminando el informe de",
            "start": 1615.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1618.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso al se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1624.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas todos todos ustedes los",
            "start": 1627.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "saludo con afecto y a los que nos",
            "start": 1630.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escuchan en otras formas",
            "start": 1633.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud hoy presentamos",
            "start": 1637.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico diario y tambi\u00e9n como",
            "start": 1640.6,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tema complementario se va a tratar el",
            "start": 1645.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia en las",
            "start": 1649.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entidades federativas que lo hemos",
            "start": 1651.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado haciendo y en las \u00faltimas semanas",
            "start": 1654.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque tiene significado tiene inter\u00e9s",
            "start": 1656.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene importancia y desde luego nos da",
            "start": 1659.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n muy completa de lo que est\u00e1",
            "start": 1661.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sucediendo en el pa\u00eds desde luego estado",
            "start": 1664.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por estado es el d\u00eda 128 de la nueva",
            "start": 1667.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "normalidad y tenemos que seguir ubicando",
            "start": 1671.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el riesgo epidemiol\u00f3gico que hoy nos",
            "start": 1674.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "advierte por se\u00f1alarlo en dos o tres",
            "start": 1678.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estados como vamos a ver en las palabras",
            "start": 1680.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de hugo l\u00f3pez gatell como dato",
            "start": 1683.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indiscutible ustedes saben que llevamos",
            "start": 1686.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nueve semanas en con descenso continuo",
            "start": 1688.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la epidemia a nivel nacional",
            "start": 1691.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en un apartado especial adem\u00e1s tomando",
            "start": 1695.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en cuenta el valor de la vigilancia",
            "start": 1700.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica que existen muchos",
            "start": 1702.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "documentos en atenci\u00f3n en respeto a la",
            "start": 1705.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sociedad a los que nos escuchan y adem\u00e1s",
            "start": 1708.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que leen todos esos documentos tenemos",
            "start": 1711.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en este en este momento y en busca",
            "start": 1715.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque es uno de los objetivos de",
            "start": 1719.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aproximarse a la realidad estar ah\u00ed no",
            "start": 1721.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estar en otro nivel y el fin claro",
            "start": 1724.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "definitorio de la vigilancia y ampliar",
            "start": 1728.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ampliar y anteceder\u00e1 el panorama",
            "start": 1731.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y el diagn\u00f3stico y lo que",
            "start": 1734.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos ayuda a tener certeza en lo que",
            "start": 1736.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 1739.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hugo dar\u00e1 una explicaci\u00f3n de las formas",
            "start": 1740.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se confirman es una delicadeza",
            "start": 1743.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del doctor hugo l\u00f3pez gatell el estar",
            "start": 1747.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "buscando con su grupo no es s\u00f3lo de un",
            "start": 1750.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "agente de todo el \u00e1mbito de la",
            "start": 1753.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda de estar buscando como",
            "start": 1757.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "confirmar como estar seguro de los",
            "start": 1759.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y nos va a dar estas cuatro vertientes",
            "start": 1762.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ayer las espet\u00f3 por segunda vez como",
            "start": 1765.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la confirmaciones por el laboratorio de",
            "start": 1769.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "un caso de un nuevo caso la asociaci\u00f3n",
            "start": 1771.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica que es el contexto de",
            "start": 1774.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con el paciente con la familia",
            "start": 1776.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con la comunidad para poder tener ese",
            "start": 1779.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "complemento epidemiol\u00f3gico por",
            "start": 1781.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n que conocen ustedes que es",
            "start": 1784.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un proceso lento",
            "start": 1786.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "derivado de un an\u00e1lisis se da",
            "start": 1788.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "expedientes que se van formando que",
            "start": 1791.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tienen a veces semanas o hasta meses",
            "start": 1793.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para poderlo hacer con esa confirmaci\u00f3n",
            "start": 1795.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y finalmente por la estimaci\u00f3n esto es",
            "start": 1798.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que tenemos para ustedes el d\u00eda de",
            "start": 1802.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hoy y jugo por favor si eres tan amable",
            "start": 1803.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1806.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 1814.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permiso maestro canciller muy buenos",
            "start": 1816.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 1819.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos ustedes comentamos con mucho gusto",
            "start": 1821.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y con claridad la situaci\u00f3n biol\u00f3gica de",
            "start": 1826.2,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "covite en m\u00e9xico en general nos gusta",
            "start": 1830.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre dejarlo claro tanto al inicio",
            "start": 1833.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como al final de las presentaciones la",
            "start": 1835.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "epidemia sigue activa y es importante",
            "start": 1838.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que no bajemos la guardia que no",
            "start": 1841.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reduzcamos nuestra conciencia del riesgo",
            "start": 1843.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "debemos mantener en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 1846.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entero la conciencia de que esta",
            "start": 1849.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "epidemia sigue y como hemos dicho desde",
            "start": 1851.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el inicio las predicciones en todo el",
            "start": 1855.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mundo es que seguir\u00e1 por un tiempo largo",
            "start": 1857.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la esperanza de que al tener una",
            "start": 1859.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vacuna a base de una vacuna que pudieran",
            "start": 1862.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser eficaces y en su momento efectivas",
            "start": 1865.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener un control",
            "start": 1869.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "significativo a nivel mundial de esta",
            "start": 1871.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "epidemia hemos comentado tambi\u00e9n como",
            "start": 1873.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contexto que en la regi\u00f3n de europa",
            "start": 1875.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "occidental que se vive en este momento",
            "start": 1878.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un rebrote un repunte despu\u00e9s de que",
            "start": 1881.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tuvieron una intensa transmisi\u00f3n al",
            "start": 1883.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia entre enero",
            "start": 1887.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el verano m\u00e1s o menos en julio donde",
            "start": 1891.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hubo la mayor transmisi\u00f3n en europa hubo",
            "start": 1893.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un breve per\u00edodo de poca transmisi\u00f3n",
            "start": 1896.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poca dispersi\u00f3n del virus arco 2 pero al",
            "start": 1897.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "menos desde agosto en algunos casos en",
            "start": 1901.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses desde julio empezaron una",
            "start": 1904.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "intensa transmisi\u00f3n esto es en europa",
            "start": 1907.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "principalmente en el continente de",
            "start": 1911.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica tenemos varios pa\u00edses que tienen",
            "start": 1914.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n muy activa todav\u00eda y que se",
            "start": 1917.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mantienen activas las epidemias en",
            "start": 1921.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunos casos con curvas epid\u00e9micas que",
            "start": 1923.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reflejan una intensa transmisi\u00f3n en la",
            "start": 1926.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n asi\u00e1tica ayer por la tarde",
            "start": 1928.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablamos tambi\u00e9n y presentamos curvas",
            "start": 1930.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas de la regi\u00f3n del mediterr\u00e1neo",
            "start": 1932.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oriental y se muestra tambi\u00e9n como hay",
            "start": 1934.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una intensa transmisi\u00f3n en el caso de",
            "start": 1939.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos todav\u00eda transmisi\u00f3n pero",
            "start": 1941.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos una noticia alentadora que",
            "start": 1944.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acumulamos ya nueve semanas consecutivas",
            "start": 1947.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "99 semanas consecutivas de disminuci\u00f3n",
            "start": 1950.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la intensidad de pide mica y lo",
            "start": 1953.89,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 ahora",
            "start": 1955.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los distintos indicadores que reflejan",
            "start": 1957.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto estamos en este momento",
            "start": 1960.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "posiblemente acumulando una d\u00e9cima",
            "start": 1961.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "semana consecutiva de disminuci\u00f3n en la",
            "start": 1963.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medida en que la semana 39 del a\u00f1o se",
            "start": 1967.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muestra tambi\u00e9n que abre con una",
            "start": 1970.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 6% en este momento",
            "start": 1973.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estamos en la semana 41 y como es",
            "start": 1977.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convencional en la vigilancia",
            "start": 1979.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica de m\u00e9xico y del mundo los",
            "start": 1981.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 2 semanas no se consideran estos",
            "start": 1984.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "datos nosotros los observamos y los",
            "start": 1987.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "interpretamos pero siempre hay una",
            "start": 1988.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n que es hasta cierto punto",
            "start": 1991.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "artificial en la medida en que el",
            "start": 1993.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proceso de flujo de informaci\u00f3n desde",
            "start": 1995.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 26.000 unidades de salud",
            "start": 1998.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde se identifican a los casos de",
            "start": 2000.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 2002.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se van integrando vamos a ver el informe",
            "start": 2004.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico es el que presentamos ayer por",
            "start": 2007.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la tarde y comentar\u00e9 lo que ha explicado",
            "start": 2009.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer sobre la dictaminaci\u00f3n",
            "start": 2011.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y la identificaci\u00f3n de casos por",
            "start": 2014.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n y pyme l\u00f3gica llevamos 128",
            "start": 2017.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas del proceso de nueva normalidad",
            "start": 2020.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recordar qu\u00e9 quiere decir la nueva",
            "start": 2022.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "normalidad la expresi\u00f3n de que es nueva",
            "start": 2024.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "significa que las pr\u00e1cticas que tenemos",
            "start": 2027.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tener en nuestra vida diaria tienen",
            "start": 2030.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que estar siempre enmarcadas en la",
            "start": 2032.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conciencia de este riesgo de transmisi\u00f3n",
            "start": 2035.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y mantenernos en un des confinamiento un",
            "start": 2037.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proceso de incorporaci\u00f3n a las",
            "start": 2041.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actividades en el espacio p\u00fablico en el",
            "start": 2043.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo en el transporte en las plazas",
            "start": 2045.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en el comercio que se ha",
            "start": 2048.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ordenado que sea cauteloso para eso",
            "start": 2051.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde el 1\u00ba de junio",
            "start": 2054.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "utilizamos el sem\u00e1foro de riesgo kobe",
            "start": 2056.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el que el gobierno de m\u00e9xico le",
            "start": 2058.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunica con una metodolog\u00eda",
            "start": 2061.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estandarizada trazable rigurosa t\u00e9cnica",
            "start": 2062.53,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica a las autoridades estatales",
            "start": 2066.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "salud que son los gobiernos estatales le",
            "start": 2070.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "comunica cu\u00e1l es el riesgo estimado de",
            "start": 2074.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ecobici y cada autoridad sanitaria",
            "start": 2077.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estatal va disponiendo de medidas",
            "start": 2080.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administrativas para este des",
            "start": 2084.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "confinamiento y por lo tanto todos los",
            "start": 2086.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "32 gobiernos estatales tienen una",
            "start": 2088.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad de ir ejecutando estas",
            "start": 2091.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acciones de una manera muy cuidadosa ya",
            "start": 2094.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se ha visto \u00e9xito en la disminuci\u00f3n de",
            "start": 2097.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n y tambi\u00e9n compartimos",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del gusto de que la poblaci\u00f3n de",
            "start": 2103.23,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexico es la protagonista principal al",
            "start": 2105.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantener apego a estas medidas de",
            "start": 2108.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n desde luego el reconocimiento",
            "start": 2110.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a los 32 gobiernos estatales quienes han",
            "start": 2112.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenido estas acciones muy juiciosas muy",
            "start": 2115.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cautelosas",
            "start": 2118.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a ver la primera imagen es la",
            "start": 2120.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica como",
            "start": 2123.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a estas alturas y esperamos la mayor\u00eda",
            "start": 2126.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de quienes escuchan las conferencias lo",
            "start": 2129.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene claro es una representaci\u00f3n visual",
            "start": 2131.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la ocurrencia de los casos de",
            "start": 2133.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedad a lo largo de varias semanas",
            "start": 2137.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en esta imagen concretamente es por",
            "start": 2139.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semana y hemos puesto ya desde la",
            "start": 2142.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera semana del a\u00f1o notar\u00e1n ustedes",
            "start": 2145.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que anteriormente la pon\u00edamos a partir",
            "start": 2147.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la semana 10 que es la primera semana",
            "start": 2149.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de marzo no pon\u00edamos lo otro porque en",
            "start": 2151.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esas primeras nueve semanas no hab\u00edamos",
            "start": 2153.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenido caso alguno de kobe 19 en m\u00e9xico",
            "start": 2156.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero ahora estamos poniendo todo el",
            "start": 2159.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trayecto desde la primera semana del a\u00f1o",
            "start": 2161.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y hasta la semana 39 en lo que ven en",
            "start": 2164.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta imagen",
            "start": 2168.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo que vemos all\u00ed es los dos millones",
            "start": 2170.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos millones son dos millones",
            "start": 2172.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siete mil 202 casos que se suman son",
            "start": 2174.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas que han tenido los s\u00edntomas de",
            "start": 2178.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "kobe fiebre tos dolor de garganta dolor",
            "start": 2180.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de cabeza malestar general p\u00e9rdida del",
            "start": 2183.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "olfato del gusto",
            "start": 2185.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y otros s\u00edntomas desde lo incluye a las",
            "start": 2186.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que han tenido hobbies",
            "start": 2189.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "grave con neumon\u00eda con hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 2191.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las personas que lamentablemente han",
            "start": 2195.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "perdido la vida",
            "start": 2197.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ahora se clasifican como se puede ver",
            "start": 2199.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por colores en la gr\u00e1fica los que son",
            "start": 2201.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en color verde resultaron",
            "start": 2205.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "negativos se les hicieron pruebas de",
            "start": 2208.099,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "laboratorio y no tuvieron \u00edndice",
            "start": 2209.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "indicaciones de que estuvieran",
            "start": 2212.869,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "infectados por el virus sars con todos",
            "start": 2214.43,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas pueden ser causados por",
            "start": 2215.839,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "otras varias enfermedades respiratorias",
            "start": 2218.029,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en la parte baja de la",
            "start": 2220.93,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "diapositiva estas l\u00edneas de color ocre o",
            "start": 2223.46,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "marr\u00f3n claro son los casos que fueron",
            "start": 2227.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "confirmados directamente por laboratorio",
            "start": 2229.789,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y ahorita hablaremos de las otras",
            "start": 2232.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modalidades de confirmaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2234.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tenemos 81 mil 877",
            "start": 2237.43,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "personas que han perdido la vida a",
            "start": 2241.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "consecuencia de este virus letal que ha",
            "start": 2243.829,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "causado tambi\u00e9n en el mundo entero una",
            "start": 2246.319,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "importante incremento de la mortal",
            "start": 2250.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veamos el primer \u00edndice de reducci\u00f3n",
            "start": 2254.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde luego es el n\u00famero de casos que se",
            "start": 2256.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registran en cada semana pueden ver",
            "start": 2258.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes en esta gr\u00e1fica esta curva",
            "start": 2261.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que es como si fuera una",
            "start": 2263.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a que llego a un punto m\u00e1ximo en",
            "start": 2264.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la semana 29 la semana 29 del a\u00f1o es la",
            "start": 2267.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana de julio y a partir de el",
            "start": 2270.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "primero de agosto empez\u00f3 a disminuir el",
            "start": 2273.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos registrados semana por",
            "start": 2277.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "semana tambi\u00e9n vemos en una l\u00ednea",
            "start": 2278.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naranja el porcentaje de confirmaci\u00f3n",
            "start": 2280.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este es uno de los \u00edndices muy \u00fatiles",
            "start": 2283.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto quiere decir de cada 100 personas",
            "start": 2285.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que tienen las manifestaciones de kobe y",
            "start": 2288.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se les tom\u00f3 una muestra de",
            "start": 2291.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secreciones respiratorias de l\u00edquidos",
            "start": 2293.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "respiratorios de nariz y garganta para",
            "start": 2295.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico por laboratorio cuantas",
            "start": 2298.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultaron positivas en la semana 29",
            "start": 2301.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "momento de m\u00e1ximo de la transmisi\u00f3n en",
            "start": 2304.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a finales de julio",
            "start": 2307.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 59 % y a partir de ah\u00ed ha ido",
            "start": 2309.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "reduciendo en la semana 39 hace dos",
            "start": 2313.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "semanas ten\u00edamos 38 %",
            "start": 2317.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y esto ha ido reduciendo progresivamente",
            "start": 2320.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva por",
            "start": 2323.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "favor lo que se ve aqu\u00ed tambi\u00e9n en esta",
            "start": 2325.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es la misma idea es una gr\u00e1fica",
            "start": 2327.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que parece una monta\u00f1a se ve con mayor",
            "start": 2330.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "claridad en la l\u00ednea azul claro los",
            "start": 2332.95,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "casos que han sido estimados como",
            "start": 2335.71,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "positivos tenemos a los que directamente",
            "start": 2339.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se confirman por laboratorio y tenemos",
            "start": 2342.579,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "otros que tienen los s\u00edntomas de kobe 19",
            "start": 2345.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y asumimos que si se les hubiera tomado",
            "start": 2348.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una muestra",
            "start": 2351.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 38% casi cuatro de cada diez tuvieron",
            "start": 2353.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resultados positivos y los incorporamos",
            "start": 2357.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a la estad\u00edstica porque es importante",
            "start": 2359.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso porque en m\u00e9xico hemos buscado una",
            "start": 2361.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica amplia que no",
            "start": 2365.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "depende exclusivamente de las pruebas de",
            "start": 2368.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "laboratorio por eso ha habido cierta",
            "start": 2371.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inquietud en alg\u00fan segmento de la",
            "start": 2374.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n respecto al n\u00famero de pruebas",
            "start": 2377.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se realizan en m\u00e9xico y hemos",
            "start": 2380.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "indicado que tenemos una vigilancia",
            "start": 2382.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica que tiene 12 componentes",
            "start": 2385.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos que lo hemos explicado tambi\u00e9n",
            "start": 2387.369,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "varias veces en la conferencia de prensa",
            "start": 2389.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de la tarde de las que ya",
            "start": 2391.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "llevamos 218 y hemos identificado",
            "start": 2394.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntualmente cu\u00e1les son estos",
            "start": 2397.26,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "componentes y uno de ellos es la",
            "start": 2399.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vigilancia por laboratorio pero no es",
            "start": 2401.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde luego el \u00fanico la se\u00f1al que nos",
            "start": 2403.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muestra esta gr\u00e1fica es que existe esta",
            "start": 2406.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de nueve semanas consecutivas",
            "start": 2410.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el cambio m\u00e1s reciente registrado que",
            "start": 2412.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es reportado anunciado aqu\u00ed",
            "start": 2416.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que es entre la semana 38 y el 39",
            "start": 2419.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n de 5% y as\u00ed lo",
            "start": 2421.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "iremos siguiendo vemos en este recuadro",
            "start": 2426.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "verde que est\u00e1 en la diapositiva que nos",
            "start": 2429.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "habla de los casos activos 34 mil 915",
            "start": 2431.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "casos activos estimados que representan",
            "start": 2435.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "4% de todos los que se han acumulado y",
            "start": 2439.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son los que ocurrieron en los \u00faltimos 15",
            "start": 2441.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n varias veces hemos",
            "start": 2444.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "comentado la importancia de tener claro",
            "start": 2446.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la diferencia de los casos que se suman",
            "start": 2449.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se suman desde el inicio a la",
            "start": 2452.29,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 2454.42,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tanto en m\u00e9xico como en el mundo",
            "start": 2455.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "respecto a los casos que est\u00e1n activos",
            "start": 2456.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aunque es importante con fines",
            "start": 2459.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticos y de entender la carga",
            "start": 2461.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "final de enfermedad que esta epidemia ha",
            "start": 2464.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "representado y sumamos los casos desde",
            "start": 2466.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el inicio los que realmente est\u00e1n en",
            "start": 2469.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este momento en capacidad de contagiar o",
            "start": 2471.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n sufriendo enfermedad son los",
            "start": 2475.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casos activos desde luego sin perder de",
            "start": 2477.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vista que hay las personas que tuvieron",
            "start": 2480.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enfermedad grave que tienen periodos de",
            "start": 2483.31,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 2485.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s prolongados y que pudieran estar",
            "start": 2485.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hospitalizadas hay varios que",
            "start": 2488.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hospitalizados a pesar de que su",
            "start": 2490.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inicio de enfermedad ya pas\u00f3 de los 15",
            "start": 2493.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero en t\u00e9rminos del riesgo de",
            "start": 2497.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contagio solamente los que est\u00e1n con",
            "start": 2499.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocurrieron en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 2502.39,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "son los que tienen posibilidad de",
            "start": 2503.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contagiar todos los dem\u00e1s los de agosto",
            "start": 2505.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los de julio los de junio",
            "start": 2508.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los de mayo etc\u00e9tera desde el primero",
            "start": 2510.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del caso que ocurri\u00f3 el 28 de febrero ya",
            "start": 2513.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no son casos ya son personas con",
            "start": 2517.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "historia de haber tenido kobe pero que",
            "start": 2520.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se han recuperado en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos",
            "start": 2523.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda incluso representan un",
            "start": 2526.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "elemento alentador en la medida en que",
            "start": 2529.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las personas que se recuperaron muy",
            "start": 2532.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "probablemente la gran mayor\u00eda",
            "start": 2535.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollaron inmunidad inmunidad es la",
            "start": 2536.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n biol\u00f3gica la condici\u00f3n de",
            "start": 2539.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcionamiento del organismo que nos",
            "start": 2542.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "permite resistir a una nueva infecci\u00f3n",
            "start": 2544.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ayer la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2548.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 una",
            "start": 2550.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cifra estimada de 10% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2552.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mundial la poblaci\u00f3n mundial tiene m\u00e1s",
            "start": 2555.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 7 mil millones de habitantes y revel\u00f3",
            "start": 2558.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que 10% de ellas 700 millones de",
            "start": 2562.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "habitantes del mundo entero",
            "start": 2566.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probablemente ya tuvieron exposici\u00f3n a",
            "start": 2569.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "kobe y se asume que la mayor\u00eda son",
            "start": 2571.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inmunes la importancia de esto es que",
            "start": 2575.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s grande sea la cantidad de",
            "start": 2578.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas que tuvieron comida y que",
            "start": 2582.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "afortunadamente no perdieron la vida",
            "start": 2584.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar a que se detenga la",
            "start": 2587.369,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "epidemia ese es el efecto que se buscar\u00e1",
            "start": 2590.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en su momento cuando existan vacunas que",
            "start": 2592.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las personas tengan resistencia",
            "start": 2595.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica anticuerpos respuesta celular",
            "start": 2597.39,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que les impida contagiarse vamos a ver",
            "start": 2600.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahora lo que comentaba ya el doctor",
            "start": 2604.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alcocer esto lo destacamos tambi\u00e9n hoy",
            "start": 2606.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aparecen varias notas en primera plana",
            "start": 2610.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 2612.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional",
            "start": 2614.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que destacan este tema que tratamos ayer",
            "start": 2616.81,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "por la noche y ojal\u00e1 que pueda quedar",
            "start": 2621.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "claro lo que explicamos ayer por la",
            "start": 2626.06,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "noche de cu\u00e1ntos casos nuevos hay",
            "start": 2627.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos casos de fatales o muertes",
            "start": 2630.849,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "ocurrieron en las \u00faltimas 24 horas y",
            "start": 2634.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas son producto de esta",
            "start": 2638.84,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "reclasificaci\u00f3n porque es importante",
            "start": 2641.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque hoy nos llama la atenci\u00f3n ver",
            "start": 2643.849,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "primeras planas que hablan de que",
            "start": 2646.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvimos una cifra r\u00e9cord de mortalidad",
            "start": 2648.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 2700 casos fatales como si",
            "start": 2651.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "\u00e9stos fueran los que ocurrieron entre el",
            "start": 2657.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "domingo 4 de octubre y el lunes 5 de",
            "start": 2659.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "octubre es decir ayer no es as\u00ed",
            "start": 2662.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo puntualizamos ayer no es as\u00ed",
            "start": 2665.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente no tuvimos esa cifra",
            "start": 2668.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de muertes",
            "start": 2672.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tuvimos lo que generalmente estamos",
            "start": 2675.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "teniendo que ahorita est\u00e1 en promedio en",
            "start": 2677.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "unas 310 defunciones por d\u00eda todas y",
            "start": 2680.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cada una de ellas muy lamentables todas",
            "start": 2684.829,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y cada de ellas una de ellas lamentables",
            "start": 2687.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente en t\u00e9rminos de la",
            "start": 2690.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n que se puede hacer",
            "start": 2693.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y cient\u00edficamente sobre el curso",
            "start": 2695.359,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de la epidemia son cada vez menos por",
            "start": 2698.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "d\u00eda son cada vez menos por d\u00eda entonces",
            "start": 2701.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no hubo del 4 de octubre al 5 de octubre",
            "start": 2704.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "2700 defunciones en m\u00e9xico lo que",
            "start": 2708.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 es lo que explic\u00f3 a continuaci\u00f3n",
            "start": 2711.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2714.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico para referirse a",
            "start": 2717.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como las autoridades sanitarias de los",
            "start": 2719.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y tambi\u00e9n de los estados vigilan",
            "start": 2722.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n de salud que afecta a la",
            "start": 2727.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es un proceso t\u00e9cnico que",
            "start": 2729.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n establecidos por la ley general de",
            "start": 2731.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n por la norma oficial",
            "start": 2734.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexicana 017 de mexico la norma",
            "start": 2735.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica los lineamientos de",
            "start": 2739.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vigilancia y por un conjunto amplio de",
            "start": 2741.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lineamientos t\u00e9cnicos que se van",
            "start": 2744.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actualizando peri\u00f3dicamente una",
            "start": 2746.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inquietud que ha existido en el mundo",
            "start": 2749.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entero es tener la mayor capacidad de",
            "start": 2751.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n oportuna de los casos",
            "start": 2755.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para tener la capacidad de detecci\u00f3n",
            "start": 2759.119,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oportuna es importante utilizar los",
            "start": 2761.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distintos mecanismos de detecci\u00f3n de",
            "start": 2763.769,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "casos de enfermedad que puede haber",
            "start": 2766.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque lo que interesa es no solamente",
            "start": 2768.799,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "observar lo que est\u00e1 ocurriendo sino",
            "start": 2771.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "actuar sobre lo que est\u00e1 ocurriendo y",
            "start": 2773.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lograr disminuir el tiempo de respuesta",
            "start": 2775.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por ejemplo el tiempo que tarda una",
            "start": 2779.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona enferma en acudir a atenci\u00f3n",
            "start": 2782.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y que se pueda hacer acciones",
            "start": 2784.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas que permitan salvarle la vida",
            "start": 2787.68,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "hemos insistido en que las personas que",
            "start": 2790.88,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "tienen los s\u00edntomas de kobe de fiebre",
            "start": 2795.299,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tos dolor de garganta dolor de cabeza y",
            "start": 2798.029,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "otros y que adem\u00e1s tienen condiciones de",
            "start": 2799.859,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "riesgo enfermedades cr\u00f3nicas diabetes",
            "start": 2803.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obesidad sobrepeso tabaquismo enfermedad",
            "start": 2806.069,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pulmonar y cardiaca cr\u00f3nica",
            "start": 2809.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n",
            "start": 2811.49,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "acudan pronto a los hospitales tambi\u00e9n",
            "start": 2814.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las personas que tienen 60 o m\u00e1s a\u00f1os de",
            "start": 2816.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "edad acudan pronto porque eso ayuda a",
            "start": 2819.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "poder hacer intervenciones que",
            "start": 2823.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disminuyen la probabilidad de morir",
            "start": 2825.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante detectar a las",
            "start": 2829.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas enfermas en su comunidad y para",
            "start": 2832.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ello hay brigadas hay grupos de trabajo",
            "start": 2834.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en las entidades federativas que",
            "start": 2837.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dependen de las secretar\u00edas estatales de",
            "start": 2839.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud y que est\u00e1n realizando actividades",
            "start": 2842.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de detecci\u00f3n en comunidad y esta",
            "start": 2844.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n se basa en varios mecanismos",
            "start": 2847.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "uno de ellos es el realizar pruebas de",
            "start": 2851.26,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 2853.78,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pero otro muy importante es el",
            "start": 2855.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entrevistar a las personas entonces",
            "start": 2858.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos grupos de v\u00eddeo los de campo como",
            "start": 2861.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los conocemos van casa por casa y dicen",
            "start": 2864.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "usted ha tenido aqu\u00ed en la familia",
            "start": 2866.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "alguien con estas caracter\u00edsticas si",
            "start": 2868.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este es un caso sospechoso de kobe vamos",
            "start": 2871.09,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a analizarlo",
            "start": 2874.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vamos a canalizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2875.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a evitar que haya m\u00e1s contagios en",
            "start": 2877.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la casa y la familia en la comunidad",
            "start": 2880.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en ese empe\u00f1o la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2883.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la salud ha recomendado para todo el",
            "start": 2886.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mundo desde luego incluido m\u00e9xico que se",
            "start": 2889.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "utilicen los distintos recursos de",
            "start": 2892.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de detecci\u00f3n y hace m\u00e1s de",
            "start": 2894.31,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "dos meses y medio y eso lo comentamos en",
            "start": 2897.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la conferencia vespertina ampliamos la",
            "start": 2899.859,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de casos",
            "start": 2902.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los casos las personas enfermas de kobe",
            "start": 2905.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden ser detectadas por sus s\u00edntomas",
            "start": 2907.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya eso t\u00e9cnicamente le llamamos casos",
            "start": 2909.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sospechosos",
            "start": 2912.51,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y es importante porque ya actuamos sobre",
            "start": 2914.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ello para proteger la salud y la vida de",
            "start": 2916.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esas personas y de sus entornos de sus",
            "start": 2918.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familiares de sus conocidos con qui\u00e9nes",
            "start": 2921.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tienen contactos y t\u00e9cnicamente as\u00ed se",
            "start": 2924.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llama contactos y se evita la",
            "start": 2927.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en la medida en que casos y",
            "start": 2930.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contactos se mantienen en el aislamiento",
            "start": 2933.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por 14 d\u00edas",
            "start": 2934.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero no tenemos una confirmaci\u00f3n de que",
            "start": 2937.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tengan el virus sars cause 2 la podemos",
            "start": 2939.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener si se le toma una muestra de los",
            "start": 2943.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00edquidos respiratorios se procesa en el",
            "start": 2946.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "laboratorio y el laboratorio nos dice",
            "start": 2948.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "existe el virus sars con dos precios",
            "start": 2950.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "insuficiente es importante ampliar a",
            "start": 2953.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas las otras posibilidades y aqu\u00ed",
            "start": 2956.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presentamos justo dos de ellas una es el",
            "start": 2958.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caso que se confirma por asociaci\u00f3n",
            "start": 2962.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2964.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "parece un tema t\u00e9cnico pero es",
            "start": 2966.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante que el p\u00fablico lo conozca qu\u00e9",
            "start": 2968.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quiere decir eso",
            "start": 2971.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed est\u00e1 una persona que tiene",
            "start": 2973.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fiebre tos dolor de garganta dolor de",
            "start": 2976.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cabeza etc\u00e9tera los s\u00edntomas",
            "start": 2978.71,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticos de kobe",
            "start": 2980.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y por alguna raz\u00f3n la que sea no se le",
            "start": 2982.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 una muestra para diagn\u00f3stico por",
            "start": 2986.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "laboratorio pero cuando se le entrevista",
            "start": 2988.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a la persona tiene claro que estuvo en",
            "start": 2991.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contacto conviviendo con alguien que",
            "start": 2994.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tuvo srs co2",
            "start": 2998.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 3000.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debemos considerar que esa persona",
            "start": 3003.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene 19 aunque no existe",
            "start": 3005.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "evidencia por laboratorio",
            "start": 3008.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "porque eso nos permite actuar m\u00e1s",
            "start": 3010.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tempranamente como se ve en la",
            "start": 3012.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diapositiva est\u00e1 la definici\u00f3n de caso",
            "start": 3015.03,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "confirmado por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 3018.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de veo lo que es exactamente",
            "start": 3020.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed existe la identificaci\u00f3n del",
            "start": 3022.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "contacto con alguien que tuvo kobe 19",
            "start": 3026.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto como dije hace m\u00e1s de dos meses y",
            "start": 3029.18,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "medio ajustamos la definici\u00f3n",
            "start": 3032.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "operacional de caso para ampliar ampliar",
            "start": 3036.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la capacidad de detecci\u00f3n ese es el",
            "start": 3038.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito en m\u00e9xico y en el mundo muchos",
            "start": 3040.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pa\u00edses lo hicieron en su momento",
            "start": 3042.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ayer presentamos lo que se ve",
            "start": 3045.17,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva",
            "start": 3048.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y les pido atentamente prestar atenci\u00f3n",
            "start": 3050.309,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a la curva epid\u00e9mica que es una",
            "start": 3053.789,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n lo mismo que estamos",
            "start": 3059.009,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viendo de los casos que han sido",
            "start": 3060.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "confirmados a lo largo de varias semanas",
            "start": 3063.209,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cada una de esas columnas representa la",
            "start": 3066.619,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "suma de casos registrados lo que",
            "start": 3069.749,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ocurrieron en las distintas semanas y la",
            "start": 3073.529,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica empieza en la semana 1 el",
            "start": 3076.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "primero de enero y est\u00e1 hasta la semana",
            "start": 3079.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "39 vean ustedes la zona de color",
            "start": 3081.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 y claro",
            "start": 3087.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00e1lido son los casos confirmados por",
            "start": 3089.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "laboratorio a quienes se les hicieron",
            "start": 3093.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muestras y sal\u00edan positivos al virus a",
            "start": 3095.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los codos y arriba de la gr\u00e1fica ven un",
            "start": 3098.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o segmento de color verde claro",
            "start": 3101.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son los casos que fueron confirmados por",
            "start": 3104.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica por",
            "start": 3108.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asociaciones de menores no hay evidencia",
            "start": 3110.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de laboratorio pero hay el",
            "start": 3112.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reconocimiento de que la persona enfermo",
            "start": 3114.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y en los \u00faltimos 14 d\u00edas antes de tener",
            "start": 3116.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas estuvo en contacto con alguien",
            "start": 3118.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tuvo cobit esa es la asociaci\u00f3n de",
            "start": 3120.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "primero l\u00f3gica esos casos suman 24 mil",
            "start": 3122.91,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "120 y no ocurrieron entre el domingo y",
            "start": 3127.31,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el lunes ocurrieron a lo largo de varias",
            "start": 3131.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "semanas del a\u00f1o pero fueron clasificados",
            "start": 3134.88,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "por un trabajo muy dedicado que hace el",
            "start": 3139.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personal de el sistema nacional de",
            "start": 3141.869,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica del pa\u00eds",
            "start": 3144.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n casi imperceptible aqu\u00ed en forma",
            "start": 3148.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "visual pero lo veremos en la siguiente",
            "start": 3150.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica hay quinientos setenta y ocho",
            "start": 3152.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3154.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda son casos fatales de",
            "start": 3156.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "funciones que fueron clasificados por",
            "start": 3158.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n y hemos hablado en la",
            "start": 3161.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conferencia t\u00e9cnica tambi\u00e9n de la",
            "start": 3163.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n la dictaminaci\u00f3n quiere",
            "start": 3165.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decir una persona lleg\u00f3 con neumon\u00eda",
            "start": 3168.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "grave con insuficiencia respiratoria y",
            "start": 3171.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 3174.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una o varias y no hubo manera de tomarle",
            "start": 3176.47,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "una muestra para diagn\u00f3stico por",
            "start": 3181.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "laboratorio y esto hace varias meses era",
            "start": 3183.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "motivo de conversaci\u00f3n y de columnas",
            "start": 3185.859,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas y de primeras planas lo",
            "start": 3188.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n y la inquietud es no los",
            "start": 3189.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n registrando a todos",
            "start": 3193.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y lo comentamos claro que lo estamos",
            "start": 3195.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "registrando desde el 10 de abril se",
            "start": 3198.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una gu\u00eda t\u00e9cnica para el",
            "start": 3201.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "correcto llenado del certificado de",
            "start": 3203.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n en su momento lo presentamos",
            "start": 3206.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que requiere que la persona que llena el",
            "start": 3208.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "certificado de defunci\u00f3n",
            "start": 3212.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generalmente una persona del equipo",
            "start": 3213.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 3216.599,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "considere que si la persona que falleci\u00f3",
            "start": 3218.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de",
            "start": 3221.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "kobe debe considerarse como",
            "start": 3223.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "probablemente kobe entonces las hemos",
            "start": 3226.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estado registrando",
            "start": 3230.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y ven\u00eda despu\u00e9s el proceso de",
            "start": 3231.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n hay comit\u00e9s de vigilancia",
            "start": 3233.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "prime l\u00f3gica en los 32 entidades",
            "start": 3237.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federativas desde lo hay un comit\u00e9",
            "start": 3240.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n en las 276",
            "start": 3242.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "jurisdicciones sanitarias",
            "start": 3246.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se hacen comit\u00e9s son grupos de",
            "start": 3249.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas expertas t\u00e9cnicamente dedicadas",
            "start": 3251.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a esto que revisan los expedientes y",
            "start": 3253.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "encuentran la evidencia",
            "start": 3257.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para decir hay datos de convicci\u00f3n de",
            "start": 3259.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que la persona tuvo kobe 19 veamos la",
            "start": 3263.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva que nos muestra el",
            "start": 3267.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detalle solamente de los que se agregan",
            "start": 3270.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ahora ten\u00edamos los 765.000 82 casos",
            "start": 3273.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "confirmados por laboratorio le agregamos",
            "start": 3278.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ahora 24 mil 120 que es lo que se ve",
            "start": 3280.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora en detalle en las columnas verdes",
            "start": 3284.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que corresponden a la peque\u00f1a cresta que",
            "start": 3286.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en la otra diapositiva y leen las",
            "start": 3289.61,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "columnas de color magenta 578",
            "start": 3292.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se ve tambi\u00e9n por entidad federativa que",
            "start": 3298.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es esta gr\u00e1fica c\u00f3mo se ha ido",
            "start": 3301.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incorporando y la estad\u00edstica las",
            "start": 3304.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "confirmaciones por dictaminaci\u00f3n y por",
            "start": 3307.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gicas",
            "start": 3309.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "finalmente este ejercicio t\u00e9cnico es",
            "start": 3312.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "convencional en la vigilancia",
            "start": 3316.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica del mundo entero atiende a",
            "start": 3318.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales de organismos",
            "start": 3320.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos especializados en salud como la",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud como la",
            "start": 3326.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 3328.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este proceso en donde se adicionan casos",
            "start": 3330.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que se presentaron en semanas anteriores",
            "start": 3333.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en varios pa\u00edses del mundo",
            "start": 3336.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a' en reino unido- en francia en",
            "start": 3339.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "italia si ustedes revisan las",
            "start": 3344.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas de esos pa\u00edses que las",
            "start": 3346.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "publica la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3348.57,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "salud y varios otros sitios de",
            "start": 3349.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ver\u00e1n que de repente hay",
            "start": 3351.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "unos peque\u00f1os saltos se suman casos se",
            "start": 3354.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "suman defunciones y se registran en el",
            "start": 3357.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda en que se presenta p\u00fablicamente la",
            "start": 3360.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n pero no ocurrieron en un",
            "start": 3362.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solo d\u00eda entonces si usted a lo largo de",
            "start": 3365.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 expuesto expuesta a diarios",
            "start": 3368.07,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3371.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que dicen que se ajustaron las cifras y",
            "start": 3373.029,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "que hay un nuevo",
            "start": 3375.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cifra r\u00e9cord de casos o de defunciones",
            "start": 3378.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenga claro que es una interpretaci\u00f3n",
            "start": 3381.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente incompleta quiz\u00e1 err\u00f3nea",
            "start": 3383.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo ver algo que no",
            "start": 3387.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 que es un incremento brusco de",
            "start": 3390.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la mortalidad no ocurri\u00f3 as\u00ed lo que",
            "start": 3394.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos es una reclasificaci\u00f3n que nos",
            "start": 3397.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permite tener una estad\u00edstica m\u00e1s",
            "start": 3400.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "robusta ahora desde luego y quiero",
            "start": 3402.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dejarlo muy en claro las personas que",
            "start": 3405.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fallecieron fallecieron y es triste es",
            "start": 3408.03,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lamentable nos duele a todas y todos as\u00ed",
            "start": 3412.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sea una sola persona que pierda la vida",
            "start": 3416.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces no confundir el esfuerzo",
            "start": 3418.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de tener claridad sobre lo que",
            "start": 3421.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocurre que es el prop\u00f3sito que tenemos",
            "start": 3424.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde el principio siguiendo",
            "start": 3427.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "recomendaciones cient\u00edficas y t\u00e9cnicas",
            "start": 3429.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con el dolor humano que nos causa as\u00ed",
            "start": 3431.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sea una sola defunci\u00f3n pero como",
            "start": 3435.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "indistintamente a veces en los medios de",
            "start": 3438.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y otras expresiones",
            "start": 3441.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por ejemplo en las redes",
            "start": 3443.49,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3445.47,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "se mezclan estas dos ideas queremos",
            "start": 3447.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dejarlo muy en claro termin\u00f3 con la",
            "start": 3449.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los dos indicadores de",
            "start": 3452.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria en esta gr\u00e1fica",
            "start": 3454.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se puede ver que tambi\u00e9n ya bajamos un",
            "start": 3456.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto porcentual en la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 3458.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n que",
            "start": 3461.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corresponden a personas que tienen",
            "start": 3464.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respeta la respiratoria aguda",
            "start": 3466.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "grave es decir covif y otras causas y",
            "start": 3469.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bajamos un punto porcentual a nivel",
            "start": 3473.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional tenemos 27% solamente el estado",
            "start": 3475.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on subi\u00f3 y ahora est\u00e1 en m\u00e1s",
            "start": 3479.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del 50% de sus camas",
            "start": 3482.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kovic ocupadas pero en general el resto",
            "start": 3484.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds va a la baja y en el \u00faltimo",
            "start": 3488.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "indicador es el de camas destinadas a",
            "start": 3491.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas con infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 3493.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grave que est\u00e1n cr\u00edticamente enfermos y",
            "start": 3495.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida",
            "start": 3498.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requieren lo equivalente a la terapia",
            "start": 3501.93,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "intensiva",
            "start": 3504.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "22 bajamos tambi\u00e9n un punto porcentual",
            "start": 3505.84,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "respecto a la semana anterior",
            "start": 3508.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis sigue la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 3511.569,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y en el mundo",
            "start": 3515.559,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "en el mundo tenemos rebrotes amplios y",
            "start": 3517.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "grandes en varias regiones en la medida",
            "start": 3520.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en que la epidemia est\u00e9 activa en",
            "start": 3524.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo en todas las",
            "start": 3525.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "partes del mundo existe el riesgo de que",
            "start": 3527.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "repunte en m\u00e9xico llevamos nueve semanas",
            "start": 3531.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "completas y estamos en el curso de la",
            "start": 3535.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima en la que va disminuyendo todos",
            "start": 3537.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los indicadores que reflejan la",
            "start": 3540.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intensidad de la epidemia",
            "start": 3542.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto empez\u00f3 a ocurrir desde la primera",
            "start": 3544.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "semana de agosto",
            "start": 3546.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y como advertimos tambi\u00e9n con la llegada",
            "start": 3549.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca invernal el oto\u00f1o y el",
            "start": 3553.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "invierno",
            "start": 3556.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es seguro que tenemos la temporada de",
            "start": 3558.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "influenza",
            "start": 3561.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y es probable es una predicci\u00f3n que se",
            "start": 3562.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ha hecho en todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 3565.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos tener un repunte o rebrote",
            "start": 3566.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no se requiere haber terminado una",
            "start": 3570.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemia para considerar un rebrote",
            "start": 3572.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rebrote se considera simplemente cuando",
            "start": 3574.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en vez de disminuir qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 3577.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocurriendo durante nueve semanas pudiera",
            "start": 3580.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cambiarse la tendencia y empez\u00e1ramos a",
            "start": 3582.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener un aumento en el n\u00famero diario o",
            "start": 3584.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semanal de casos por lo tanto hay que",
            "start": 3588.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir con las precauciones hay que",
            "start": 3591.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguir con hundes confinamiento ordenado",
            "start": 3594.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lento guiado por la evidencia y mantener",
            "start": 3596.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las precauciones generales la sana",
            "start": 3600.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distancia a dos metros de todas las",
            "start": 3603.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personas usar el cubrebocas en",
            "start": 3605.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "particular en espacios p\u00fablicos cerrados",
            "start": 3607.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde no es posible mantener la sana",
            "start": 3609.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "distancia lavarnos las manos",
            "start": 3611.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si tenemos s\u00edntomas no salir a la v\u00eda",
            "start": 3614.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica excepto que se trate de personas",
            "start": 3617.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con alto riesgo de complicarse mayores",
            "start": 3619.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os de vida con enfermedades",
            "start": 3622.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas no se espere por favor vaya al",
            "start": 3625.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospital lo m\u00e1s pronto posible si usted",
            "start": 3628.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 60 a\u00f1os de edad alguna",
            "start": 3631.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nica y presenta los",
            "start": 3634.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de",
            "start": 3636.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "garganta dolor de cabeza malestar",
            "start": 3638.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "general muchas gracias",
            "start": 3640.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3648.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario se\u00f1or subsecretario",
            "start": 3651.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se\u00f1ores",
            "start": 3653.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el reporte correspondiente de",
            "start": 3655.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia de pol\u00edtica exterior",
            "start": 3658.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contra el commit 19 de la \u00faltima semana",
            "start": 3660.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primer lugar respecto a repatriaciones",
            "start": 3663.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de mexicanas y mexicanos ya llegamos a",
            "start": 3667.05,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "17 mil 744",
            "start": 3670.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "destaca en primer lugar colombia con",
            "start": 3674.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "2.087",
            "start": 3677.23,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pero 1930 argentina en 1600 mexicanas y",
            "start": 3679.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mexicanos repatriados y despu\u00e9s francia",
            "start": 3685.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con 1.368 obviamente como no hubo",
            "start": 3687.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de vuelos entre m\u00e9xico",
            "start": 3691.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados unidos y canad\u00e1 no aparecen en",
            "start": 3692.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses pero si hubiese habido",
            "start": 3695.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "restricciones por parte de m\u00e9xico",
            "start": 3697.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "o de eeuu pues probablemente los n\u00fameros",
            "start": 3699.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cambiar\u00edan",
            "start": 3702.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "17.744 el n\u00famero menor del medio oriente",
            "start": 3705.599,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con 325",
            "start": 3709.93,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "informarles que se organiz\u00f3 junto con el",
            "start": 3712.829,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 3715.229,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "del 5 al 9 de octubre en los eeuu en",
            "start": 3716.99,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "particular la semana binacional de salud",
            "start": 3720.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "esta es una estrategia integral contra",
            "start": 3724.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el commit 19 implementada por la red",
            "start": 3727.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consular de m\u00e9xico los estados unidos y",
            "start": 3730.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en vancouver canad\u00e1",
            "start": 3733.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entre los servicios que se incluyen en",
            "start": 3736.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esta semana son campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3738.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de la mujer atenci\u00f3n",
            "start": 3742.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica y diversos estudios m\u00e9dicos",
            "start": 3744.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 8 mil voluntarios que",
            "start": 3748.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaron y personal consular para",
            "start": 3750.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atender a m\u00e1s de 200.000 personas que",
            "start": 3753.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pudimos atender",
            "start": 3755.91,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este es el vig\u00e9simo aniversario de la",
            "start": 3758.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semana binacional de salud pero",
            "start": 3760.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "evidentemente en esta ocasi\u00f3n ha sido",
            "start": 3763.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s importante que en otros a\u00f1os",
            "start": 3765.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunos de los principales componentes",
            "start": 3768.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de semana que se pueden mencionar son",
            "start": 3770.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se introdujo una actividad",
            "start": 3773.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importante de salud mental en con apoyo",
            "start": 3777.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la facultad de psicolog\u00eda de la",
            "start": 3779.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 3781.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para proporcionar asistencia por",
            "start": 3783.17,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "padecimientos mentales derivados de la",
            "start": 3785.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pandemia en particular",
            "start": 3789.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "participaron los centros para el control",
            "start": 3791.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y la prevenci\u00f3n de las enfermedades de",
            "start": 3793.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3795.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el departamento de salud p\u00fablica de los",
            "start": 3797.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "eeuu cosas que agradecemos",
            "start": 3799.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las escuelas de salud y",
            "start": 3802.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas del sistema de",
            "start": 3804.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "universidades de california",
            "start": 3805.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n objetivo ha sido pues",
            "start": 3808.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales sin importar su",
            "start": 3810.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estatus migratorio dando preferencia",
            "start": 3813.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siempre a las personas m\u00e1s vulnerables y",
            "start": 3817.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "carentes de seguro m\u00e9dico por nacionales",
            "start": 3820.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nuestros en eeuu en esas circunstancias",
            "start": 3822.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la participaci\u00f3n y le",
            "start": 3826.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "agradecemos del gobernador de nevada",
            "start": 3828.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "steve y solar que necesito al consulado",
            "start": 3831.759,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en las vegas en particular nos",
            "start": 3834.789,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 un reconocimiento a la comunidad",
            "start": 3837.459,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicana y apoyar la jornada gratuita",
            "start": 3840.579,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "igualmente en california",
            "start": 3842.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "las ventanillas de la salud que tambi\u00e9n",
            "start": 3845.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se trabajan en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 3847.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en todos los",
            "start": 3848.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "consulados de m\u00e9xico los eeuu est\u00e1n",
            "start": 3851.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajando pruebas gratuitas de kobe 19",
            "start": 3855.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ahora la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 3858.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la influenza que nos preocupa mucho",
            "start": 3861.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que consulados principalmente est\u00e1n",
            "start": 3864.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajando as\u00ed atlanta brian suite",
            "start": 3866.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "chicago denver el paso houston los",
            "start": 3870.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles mcallen omaha orlando raleigh",
            "start": 3874.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sacramentos",
            "start": 3878.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sempol salt lake city y san diego",
            "start": 3879.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y finalmente las ventanillas de la salud",
            "start": 3884.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "han atendido a esta semana dos millones",
            "start": 3886.9,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "483 mil 977 personas por diversas",
            "start": 3890.62,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "consultas y de forma directa",
            "start": 3895.64,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "543 cual 543 1958 aqu\u00ed tiene ustedes",
            "start": 3899.09,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes en los \u00e1ngeles entrega",
            "start": 3906.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de kits de protecci\u00f3n en el paso campa\u00f1a",
            "start": 3908.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra la influenza que es",
            "start": 3911.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "muy importante y en indian\u00e1polis",
            "start": 3913.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas sobre la importancia de la",
            "start": 3915.35,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n porque hay quien pone en duda",
            "start": 3917.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la eficacia de las medidas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3920.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias cuando se\u00f1or presidente",
            "start": 3923.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 3929.37,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "informarles a todos",
            "start": 3932.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de mexico y especial",
            "start": 3937.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la gente de quintana roo el pueblo de",
            "start": 3943.079,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "quintana roo de yucat\u00e1n de la pen\u00ednsula",
            "start": 3946.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3951.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 enviando un equipo de",
            "start": 3954.34,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3960.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para prevenir los efectos que puedan",
            "start": 3962.66,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "causar",
            "start": 3966.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n delta",
            "start": 3968.849,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "dado instrucciones al secretario de",
            "start": 3973.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3976.809,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n de que \u00e9l encabece",
            "start": 3978.549,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "este operativo",
            "start": 3983.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "va con \u00e9l",
            "start": 3986.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "directora de protecci\u00f3n ciudadana de",
            "start": 3992.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 3995.98,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1squez",
            "start": 3997.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n movilizando elementos de las",
            "start": 4002.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 4007.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 4008.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se ha dado la instrucci\u00f3n de que se",
            "start": 4013.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "movilicen hacia la pen\u00ednsula hacia el",
            "start": 4015.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lugar tan y quintana roo cinco mil",
            "start": 4020.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4024.41,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con todos los equipos necesarios para",
            "start": 4026.65,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4031.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendientes y ojal\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4033.829,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "pierda fuerza el hurac\u00e1n",
            "start": 4039.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 4043.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ronda",
            "start": 4044.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero estamos en eso informarle a la",
            "start": 4047.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4051.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4054.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 4058.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que se requiera lo que se necesite y",
            "start": 4061.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la recomendaci\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 4064.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos protejamos en lo personal en lo",
            "start": 4067.29,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "individual que todos est\u00e9n haciendo",
            "start": 4070.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "acaso",
            "start": 4075.269,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 4077.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recibiendo informaci\u00f3n",
            "start": 4080.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo y el caso d",
            "start": 4083.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n los gobernadores est\u00e1n",
            "start": 4088.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informando constantemente haciendo lo",
            "start": 4090.53,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 4093.06,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ayer estaba aqu\u00ed el gobernador de",
            "start": 4094.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "quintana roo y se traslad\u00f3 de inmediato",
            "start": 4097.259,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "all\u00e1 est\u00e9 a canc\u00fan y habl\u00e9 tambi\u00e9n con",
            "start": 4100.1,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "el gobernador de yucat\u00e1n entonces hay",
            "start": 4107.43,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pero es importante que la",
            "start": 4111.48,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4114.569,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues atienda las recomendaciones",
            "start": 4117.489,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en las partes bajas",
            "start": 4120.489,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4122.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "salirse hay que ir a refugios",
            "start": 4124.75,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s y hay tiempo",
            "start": 4128.5,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de acuerdo a las proyecciones va",
            "start": 4133.609,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "a soltar m\u00e1s pegar m\u00e1s fuerte",
            "start": 4138.199,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hasta en la noche hasta la madrugada del",
            "start": 4143.38,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles entonces tenemos todo el d\u00eda",
            "start": 4146.949,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4150.449,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "prevenir hacer caso a las",
            "start": 4152.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "recomendaciones muy bien pues esto es lo",
            "start": 4155.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que tenemos y abrimos para preguntas y",
            "start": 4158.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 4162.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias presidente lisbeth \u00e1lvarez del",
            "start": 4167.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diario basta y grupo cant\u00f3n una primera",
            "start": 4169.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pregunta para el subsecretario hugo",
            "start": 4171.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 4173.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "las personas se est\u00e1n confundiendo en",
            "start": 4175.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuanto a los s\u00edntomas de la influenza y",
            "start": 4177.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el hobbit por una parte tambi\u00e9n a la",
            "start": 4179.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hora de vacunarse est\u00e1n pensando que",
            "start": 4181.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuando se vacunan se est\u00e1n protegiendo",
            "start": 4183.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del hobbit entonces no s\u00e9 si nos podr\u00eda",
            "start": 4185.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "explicar ante el tema gracias",
            "start": 4188.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias quiz\u00e1 \u00e1lvarez es del grupo",
            "start": 4195.71,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n peri\u00f3dico basta por la pregunta",
            "start": 4199.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy \u00fatil si usted est\u00e1 en casa o",
            "start": 4201.739,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con sus familiares con sus",
            "start": 4205.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "amigos y considera que los s\u00edntomas que",
            "start": 4206.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pudiera tener a alguien con que est\u00e1",
            "start": 4212.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conversando fiebre todos dolores de",
            "start": 4214.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "garganta dolor de cabeza",
            "start": 4216.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se parecen algo bits pero tambi\u00e9n se",
            "start": 4219.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parecen a los de la influenza y est\u00e1 en",
            "start": 4221.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo correcto est\u00e1 en lo correcto",
            "start": 4224.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas de kobe son muy parecidos a",
            "start": 4227.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas de influenza son dos",
            "start": 4231.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermedades diferentes causadas por",
            "start": 4234.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distintos virus el comit\u00e9 es causado por",
            "start": 4237.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el virus sars co2 un virus nuevo que",
            "start": 4240.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a la especie humana por lo menos",
            "start": 4242.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde que se tiene registro a finales de",
            "start": 4245.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2019 en la \u00faltima semana y que no hab\u00eda",
            "start": 4248.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estado presente entre los humanos",
            "start": 4251.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "influenza es un virus que causa una",
            "start": 4253.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "enfermedad muy parecida a kobe 19 pero",
            "start": 4256.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se llama influenza y el virus se conoce",
            "start": 4259.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde hace cientos de a\u00f1os el virus en",
            "start": 4261.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo no se describi\u00f3 en 1900 en los",
            "start": 4264.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 40 del siglo pasado pero la",
            "start": 4267.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermedad se conoce al menos desde el",
            "start": 4269.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "siglo 16 y biol\u00f3gicamente tiene milenios",
            "start": 4271.99,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "pero dan una enfermedad muy parecida",
            "start": 4278.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerca de ocho de cada diez personas",
            "start": 4281.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que tengan comida y cerca de ocho de",
            "start": 4284.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cada diez personas que tengan infecci\u00f3n",
            "start": 4286.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por los virus influenza van a tener una",
            "start": 4288.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad leve fiebre tos dolor de",
            "start": 4291.13,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "garganta dolor de cabeza malestar",
            "start": 4293.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general que se va a limitar a lo largo",
            "start": 4294.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 10 a 14 d\u00edas",
            "start": 4298.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desafortunadamente 35 o hasta el 7 por",
            "start": 4300.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciento de las personas que tengan ya sea",
            "start": 4304.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "influenza o ya sea cobit van a tener una",
            "start": 4306.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda grave una inflamaci\u00f3n de los",
            "start": 4309.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pulmones que les va a llevar a necesitar",
            "start": 4311.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "asistencia m\u00e9dica especial y 2 al 3% en",
            "start": 4314.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 4318.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "durante la temporada influenza que en el",
            "start": 4320.679,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "hemisferio norte empieza en octubre y",
            "start": 4323.409,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "termina en marzo todos los sistemas de",
            "start": 4325.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud del hemisferio norte del mundo",
            "start": 4328.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vamos a tener la dificultad m\u00e9dica de",
            "start": 4330.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poder distinguir entre una enfermedad y",
            "start": 4334.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la otra la dificultad estriba en que se",
            "start": 4336.13,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "presentan igual pero no se tratan",
            "start": 4340.03,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "exactamente igual porque hoy en octubre",
            "start": 4342.639,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 2020 al inicio de octubre tenemos",
            "start": 4346.239,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "vacuna contra la influenza que disminuye",
            "start": 4348.939,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la probabilidad de complicaciones y",
            "start": 4352.03,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tenemos unos pocos tratamientos",
            "start": 4354.429,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "antivirales que",
            "start": 4356.499,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "limitan el desarrollo o la proliferaci\u00f3n",
            "start": 4359.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los virus in france pero no tenemos",
            "start": 4361.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo mismo para kobe todav\u00eda",
            "start": 4364.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces hay que hacer el diagn\u00f3stico",
            "start": 4367.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para poder dar tratamiento contra la",
            "start": 4369.14,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "influenza y no tenemos ese mismo recurso",
            "start": 4372.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para covite respecto a la vacunaci\u00f3n la",
            "start": 4376.489,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "vacuna que existe hoy hoy en el mundo no",
            "start": 4380.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay vacuna contra el cob y todav\u00eda",
            "start": 4384.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos la gran esperanza hay evidencia",
            "start": 4386.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de que hay varios productos",
            "start": 4389.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en desarrollo ya hemos dicho aqu\u00ed muchas",
            "start": 4390.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veces lo ha hecho el presidente lo ha",
            "start": 4393.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hecho el doctor al coserlo de hecho el",
            "start": 4395.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "canciller m\u00e1s celebrar m\u00e9xico hace un",
            "start": 4397.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "esfuerzo claro y completo para tener",
            "start": 4399.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "acceso lo m\u00e1s pronto posible a las",
            "start": 4403.489,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "vacunas en cuanto existan pero todav\u00eda",
            "start": 4406.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no existen las de kobe",
            "start": 4409.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las distintas vacunas que existen las",
            "start": 4413.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que sean seguras eficaces y de calidad y",
            "start": 4415.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed tiene mexico igual que en",
            "start": 4419.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses es vacuna contra la",
            "start": 4422.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "influenza el primero de octubre el",
            "start": 4423.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jueves pasado pr\u00f3ximo pasado inici\u00f3 la",
            "start": 4426.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "temporada de vacunaci\u00f3n contra la",
            "start": 4429.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "influenza esta vacuna est\u00e1 indicada en",
            "start": 4431.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas que tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os",
            "start": 4434.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas embarazadas",
            "start": 4436.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "embarazadas las embarazadas tambi\u00e9n y",
            "start": 4439.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as de 5 a\u00f1os o menos previene",
            "start": 4442.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el riesgo de complicaciones por",
            "start": 4447.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "influenza pero no previenen no protege",
            "start": 4449.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contra el cobismo duras gracias",
            "start": 4452.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente en cuanto al tema de los",
            "start": 4455.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fideicomisos que est\u00e1n por desaparecer",
            "start": 4457.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que se ese dinero ahora",
            "start": 4459.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se va a entregar de manera transparente",
            "start": 4461.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios nos podr\u00eda explicar",
            "start": 4463.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de cada uno qu\u00e9 dependencia ser\u00e1 la",
            "start": 4465.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "encargada de aplicarlos y los mecanismos",
            "start": 4467.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que se utilizar\u00e1n si \u00e9ste",
            "start": 4469.95,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "pues repito lo que estoy sosteniendo",
            "start": 4473.869,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo es parte d",
            "start": 4478.639,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "uno de los compromisos que hice en el",
            "start": 4483.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo cuando tome posici\u00f3n de la",
            "start": 4485.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidencia la de desaparecer y",
            "start": 4488.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "decomisos",
            "start": 4491.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n fondos que",
            "start": 4495.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se manejan",
            "start": 4500.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de manera discrecional sin transparencia",
            "start": 4502.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "fidecomisos para todo",
            "start": 4509.55,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con aparatos burocr\u00e1ticos muchos de",
            "start": 4512.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4516.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "donde se queda el dinero",
            "start": 4517.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no le llega",
            "start": 4521.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el apoyo a la gente",
            "start": 4523.52,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "son aparatos que se fueron creando en el",
            "start": 4525.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4528.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4530.4,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "duplicar funciones",
            "start": 4535.119,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4539.11,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "para no tener",
            "start": 4542.61,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ning\u00fan control",
            "start": 4546.489,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "o tener manga ancha y poder manejar los",
            "start": 4550.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4554.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 4556.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en algunos casos tambi\u00e9n",
            "start": 4561.06,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "de entregar recursos a quienes no los",
            "start": 4565.409,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 4572.099,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por ser allegados",
            "start": 4574.179,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "quienes mandan o deciden en el gobierno",
            "start": 4578.829,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "entonces vamos a poner orden son m\u00e1s d",
            "start": 4584.249,
            "duration": 10.611
        },
        {
            "text": "100 y decomisos los creados por ley",
            "start": 4590.09,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pero hay otros",
            "start": 4594.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "otro tanto",
            "start": 4598.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "igual no creados por ley pero creados",
            "start": 4601.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por acuerdos del ejecutivo estamos",
            "start": 4604.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hablando como de 200 o un poco m\u00e1s de",
            "start": 4607.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "5000 entonces que va a ser hacienda pues",
            "start": 4610.69,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "recoger todos esos recursos",
            "start": 4615.54,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y entregarlos",
            "start": 4619.93,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nadie se va a quedar sin apoyo",
            "start": 4624.13,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "si de esos dos dependen los deportistas",
            "start": 4627.15,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de alto rendimiento pues no tienen",
            "start": 4634.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ninguna preocupaci\u00f3n porque les va a",
            "start": 4636.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seguir llegando su apoyo",
            "start": 4638.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si de esos cinco mismos depende un",
            "start": 4641.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "artista que recibe una beca pues no va a",
            "start": 4644.51,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tener problemas un cineasta",
            "start": 4648.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un escritor",
            "start": 4656.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "seg\u00fan de lo que se trate entonces lo",
            "start": 4661.68,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "\u00fanico que se va a hacer es una revisi\u00f3n",
            "start": 4665.64,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "para saber c\u00f3mo se est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 4669.13,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "esos presupuestos de haber el control",
            "start": 4674.869,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y vamos r\u00e1pido a saber",
            "start": 4680.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si estaban bien aplicados los fondos lo",
            "start": 4686.07,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de cient\u00edficos quienes",
            "start": 4689.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de",
            "start": 4692.639,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4694.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "investigaciones que tienen que ver con",
            "start": 4696.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ciencia con tecnolog\u00eda igual no van a",
            "start": 4699.86,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "dejar de recibir sus",
            "start": 4702.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 4706.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que",
            "start": 4708.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "s\u00e9 transparente",
            "start": 4713.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el dinero",
            "start": 4716.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 4720.36,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 planteando",
            "start": 4723.26,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una revisi\u00f3n muy pronto de",
            "start": 4727.57,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "todos los civic omisos de modo que ni",
            "start": 4731.469,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 4735.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "van a esperar un mes los que est\u00e1n",
            "start": 4736.909,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "recibiendo los apoyos y les pedimos pues",
            "start": 4740.179,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que tengan comprensi\u00f3n porque esto se",
            "start": 4745.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tiene que hacer",
            "start": 4748.309,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 4750.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hay personas que no lo",
            "start": 4756.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "necesiten o no lo justifique en el apoyo",
            "start": 4760.95,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que solo es por influyentismo que est\u00e1n",
            "start": 4765.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "recibiendo estos recursos",
            "start": 4769.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como se le llama que cobra sin trabajar",
            "start": 4773.89,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "aviadores y que no hay aviadores",
            "start": 4778.69,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que no un personaje destacado pues tenga",
            "start": 4783.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como investigador",
            "start": 4788.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenga este pecado como escritores a sus",
            "start": 4791.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayudantes",
            "start": 4795.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que a veces",
            "start": 4798.369,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los artistas quienes son",
            "start": 4799.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde los escritores quienes son los",
            "start": 4803.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 4805.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es eso nada m\u00e1s porque es dinero del",
            "start": 4807.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4810.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y el que nada debe nada teme",
            "start": 4811.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4813.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 4817.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un responsable por sector",
            "start": 4818.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4822.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ayer no se va a agrupar por ejemplo todo",
            "start": 4823.87,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "lo que es educaci\u00f3n cultura deporte",
            "start": 4828.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar a hacer la revisi\u00f3n",
            "start": 4834.489,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4838.989,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la sangre",
            "start": 4843.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si eso contin\u00faa pero se puede asignar el",
            "start": 4845.969,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4851.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para el fomento de las artesan\u00edas a la",
            "start": 4852.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura",
            "start": 4855.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 necesariamente de",
            "start": 4857.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "existir un fidecomiso para eso",
            "start": 4862.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si hay una",
            "start": 4864.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este entidad del gobierno es que estamos",
            "start": 4867.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ante una dualidad",
            "start": 4869.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 4872.849,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "que es el gobierno pero aparte hay otras",
            "start": 4874.99,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estructuras de gobierno",
            "start": 4880.87,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4883.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este que se fue creando se fue",
            "start": 4885.369,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "deformando la administraci\u00f3n",
            "start": 4887.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo les dec\u00eda que en el caso de",
            "start": 4890.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n cultura deporte le ped\u00ed",
            "start": 4892.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "antonio \u00e1lvarez lima",
            "start": 4895.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que nos ayude",
            "start": 4898.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este hacer",
            "start": 4901.15,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible todo",
            "start": 4904.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con ciencia con",
            "start": 4908.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda mariana \u00e1lvarez moya",
            "start": 4910.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la misma directora de cosas y me va a",
            "start": 4916.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ser la",
            "start": 4919.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y van a ver que pueden seguir",
            "start": 4921.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4925.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este interesantes",
            "start": 4927.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo voy a decir aqu\u00ed lo voy a decir",
            "start": 4931.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque me llama la atenci\u00f3n de que",
            "start": 4934.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sientan este",
            "start": 4936.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nerviosos",
            "start": 4940.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se van",
            "start": 4943.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4945.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4948.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desconocer estos decomisos",
            "start": 4952.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un escritor si os repito un acad\u00e9mico",
            "start": 4957.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "deportista que est\u00e1 recibiendo el apoyo",
            "start": 4961.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que le puede preocupar al contrario",
            "start": 4964.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo le hac\u00edan y se les sigue y se",
            "start": 4967.11,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sigue haciendo cuando andan becas o",
            "start": 4970.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "apoyos a investigadores",
            "start": 4974.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les entregaban",
            "start": 4977.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4979.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un est\u00edmulo",
            "start": 4981.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan para que compres equipo tu",
            "start": 4984.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "computadora",
            "start": 4990.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tienes que nada m\u00e1s comprobar",
            "start": 4995.63,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que compraste la computadora y la",
            "start": 4999.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "computadora tiene que ser",
            "start": 5001.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la marca tal",
            "start": 5003.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y la tienes que comprar casa as\u00ed en la",
            "start": 5006.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tienda tan",
            "start": 5011.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s bien es un investigador",
            "start": 5015.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene qu\u00e9",
            "start": 5020.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar comprobando y comprobando",
            "start": 5022.73,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 20.000 de 30 mil",
            "start": 5026.38,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pesos tiene que estar",
            "start": 5029.469,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 5035.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "juntando los comprobantes y dem\u00e1s que no",
            "start": 5040.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un investigador",
            "start": 5043.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "alguien que est\u00e1 en maestr\u00eda en",
            "start": 5045.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctorado por su doctorado no es un",
            "start": 5047.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "agente responsable no es una gente mayor",
            "start": 5050.29,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que no podemos confiar le y entregarle",
            "start": 5055.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde decir usarlo para",
            "start": 5058.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa consideres te va a ayudar en",
            "start": 5063.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tus trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 5066.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque la tutela porque el gobierno",
            "start": 5070.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "administra todo",
            "start": 5073.93,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque no nos ayuda",
            "start": 5078.13,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el propio beneficiario administrar",
            "start": 5082.11,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "es el caso de en vez de entregar directo",
            "start": 5086.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el apoyo a los campesinos entregarlos a",
            "start": 5091.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 5094.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con los vicios de que se queda el dinero",
            "start": 5100.26,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "en los intermediarios y no bajan",
            "start": 5105.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los campesinos no reciben nada pero los",
            "start": 5109.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5113.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y camionetas \u00faltimo modelo",
            "start": 5116.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "as\u00ed eran tus",
            "start": 5120.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces ya no se agrega nada con",
            "start": 5123.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 5126.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es lo mismo que vamos a presentarles en",
            "start": 5129.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas acerca de los cr\u00e9ditos del",
            "start": 5133.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "infonavit y del fovissste",
            "start": 5136.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya van a ser cr\u00e9ditos directos al",
            "start": 5140.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 5144.26,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y el trabajador",
            "start": 5145.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a decidir libremente",
            "start": 5148.11,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace con su dinero con su cr\u00e9dito si",
            "start": 5151.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "compro terreno",
            "start": 5156.199,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y le alcanza para un pie de casa",
            "start": 5159.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "o tiene su cr\u00e9dito y est\u00e1n vendiendo un",
            "start": 5164.36,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "departamento y le parece que est\u00e1 a buen",
            "start": 5169.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 5172.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5174.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se le tiene que dar el cr\u00e9dito y se le",
            "start": 5176.81,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "va a obligar",
            "start": 5179.75,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5181.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "compr\u00e9",
            "start": 5183.349,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un departamento en una unidad",
            "start": 5186.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "habitacional",
            "start": 5187.909,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3",
            "start": 5190.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en una barranca",
            "start": 5194.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en una zona de riesgo",
            "start": 5196.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "distante",
            "start": 5199.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "completamente donde trabaja",
            "start": 5201.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un huevito",
            "start": 5205.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de 30 metros cuadrados car\u00edsimo",
            "start": 5208.4,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "porque hac\u00edan jugosos negocios",
            "start": 5213.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los inmobiliarios las empresas con los",
            "start": 5218.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5226.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos",
            "start": 5228.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "saben que argumentan qui\u00e9nes no",
            "start": 5233.73,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aceptan que se entreguen de manera",
            "start": 5237.199,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "directa este apoyo",
            "start": 5239.209,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5241.43,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "el trabajador por la persona necesita",
            "start": 5243.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 5245.929,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "necesita que lo gu\u00eden necesita",
            "start": 5249.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que lo asesoren que lo tutelen no",
            "start": 5253.52,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hacen las casas en mi pa\u00eds la",
            "start": 5259.08,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las casas",
            "start": 5261.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "entonces lancen la gente",
            "start": 5264.889,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ellos van juntando sus recursos para",
            "start": 5268.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comprar sus materiales",
            "start": 5272.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los que pueden contratar un ingeniero",
            "start": 5276.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "amigo un arquitecto que salga y un",
            "start": 5279.78,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o sino un maestro de obra",
            "start": 5283.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y les rinde",
            "start": 5288.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed va a ser ahora",
            "start": 5291.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "directo vamos a reformar la ley",
            "start": 5295.21,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "para que no haya intermediaci\u00f3n es lo",
            "start": 5300.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mismo esto de los fideicomisos",
            "start": 5305.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5308.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 5310.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "puede ser una protesta",
            "start": 5313.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "piensa que se va a dejar sin apoyo o no",
            "start": 5318.84,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "a la cultura los desarrollos este",
            "start": 5322.25,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "leyendo un art\u00edculo de",
            "start": 5327.949,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quien plantea que las becas que est\u00e1n",
            "start": 5332.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "otorgando para la educaci\u00f3n",
            "start": 5336.74,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes pues no tienen que ver",
            "start": 5339.91,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "con mejorar la educaci\u00f3n incre\u00edble",
            "start": 5344.4,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "es el planteamiento",
            "start": 5350.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 destinando mucho dinero",
            "start": 5355.86,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "entregar becas",
            "start": 5361.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que no se deber\u00edan entregar las becas",
            "start": 5364.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "porque eso no ayuda a mejorar",
            "start": 5366.849,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la calidad de la ense\u00f1anza de im\u00e1genes",
            "start": 5371.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si no fuese por las becas much\u00edsimos no",
            "start": 5374.239,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estudiar",
            "start": 5379.07,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "yo estoy aqu\u00ed llegu\u00e9 a ser presidente",
            "start": 5380.71,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "porque estudia como una beca",
            "start": 5384.889,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "si no no hubiese terminado la escuela",
            "start": 5388.579,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "la termine de milagro y eso",
            "start": 5392.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por el apoyo imag\u00ednese escrib\u00eda yo en la",
            "start": 5397.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casa del estudiante tabasque\u00f1o y nos",
            "start": 5400.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "damos pelaje",
            "start": 5403.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nos daban alimentaci\u00f3n",
            "start": 5405.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nos llevaban comida",
            "start": 5408.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 5411.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el pan costales de pan",
            "start": 5414.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "carne que dec\u00edamos que era de caballo",
            "start": 5418.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 5420.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este en unos paquetes",
            "start": 5423.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y una cocina",
            "start": 5427.37,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la colonia guerrero una casa",
            "start": 5429.19,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "grande viv\u00edamos 80",
            "start": 5432.969,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y nos daban",
            "start": 5436.989,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hospedaje comida",
            "start": 5439.969,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y lo mismo la universidad la unam",
            "start": 5443.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 5448.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y afortunadamente sigue siendo as\u00ed de",
            "start": 5450.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 5453.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 5456.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como se impulsaba la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5458.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como se debe de impulsar tambi\u00e9n ahora y",
            "start": 5461.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 5464.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de cada 10 que presentamos el examen",
            "start": 5467.17,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para ingresar a la unam",
            "start": 5471.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pas\u00e1bamos 9",
            "start": 5474.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el tiempo que yo estudi\u00e9",
            "start": 5478.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ahora de cada 10",
            "start": 5481.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1s a 1",
            "start": 5484.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5488.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5492.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cambio la pol\u00edtica educativa",
            "start": 5495.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era que estudiara",
            "start": 5498.449,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "el que ten\u00eda para pagar colegiatura para",
            "start": 5502.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pagar una escuela privada siempre lo",
            "start": 5506.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "digo no soy en contra de las escuelas",
            "start": 5507.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "privadas que tiene para pagar una",
            "start": 5509.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colegiatura est\u00e1 en su derecho pero",
            "start": 5512.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 obligado",
            "start": 5514.35,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5516.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 5518.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escolares",
            "start": 5520.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 5523.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5526.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5528.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5530.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es completamente",
            "start": 5533.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "contrapuesto",
            "start": 5536.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 5539.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo otro que hicieron mucho durante el",
            "start": 5544.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 5546.469,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5548.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se hablaba de calidad",
            "start": 5549.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5554.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que de cobertura",
            "start": 5555.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se puso a hablar de la",
            "start": 5558.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "excelencia",
            "start": 5561.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n claro que es importante",
            "start": 5563.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la calidad",
            "start": 5565.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en la ense\u00f1anza",
            "start": 5568.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5573.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el acceso",
            "start": 5574.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 5579.32,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "sin la calidad",
            "start": 5583.03,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5586.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de",
            "start": 5589.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un estudiante que por sus condiciones",
            "start": 5591.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sociales",
            "start": 5594.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "va con un atraso a ingresar a la",
            "start": 5597.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 5601.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el hecho de ir a la universidad de ir a",
            "start": 5603.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la escuela que es el segundo hogar",
            "start": 5607.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5612.389,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "conduce por el camino del bien",
            "start": 5616.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si no tienen la posibilidad si se les",
            "start": 5621.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "rechaza",
            "start": 5624.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque a veces van a estudiar",
            "start": 5627.17,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "los mejores y adem\u00e1s hasta ment\u00edan",
            "start": 5630.92,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "porque no era que no pasar\u00e1n el examen",
            "start": 5637.42,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n sino que no hab\u00eda cupo",
            "start": 5640.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho aqu\u00ed se presentaba el",
            "start": 5644.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "examen 125 preguntas",
            "start": 5647.89,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s hay 500 espacios entonces",
            "start": 5652.12,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 5658.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que entren",
            "start": 5660.429,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que pasen",
            "start": 5662.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los que contesten bien de la 125",
            "start": 5664.949,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 5668.159,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "123",
            "start": 5669.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el que contest\u00f3 bien 122 ya no entr\u00f3",
            "start": 5675.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces no es que reprobaban",
            "start": 5678.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5681.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "o reprobaron el examen de admisi\u00f3n es",
            "start": 5682.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que no haya cupo",
            "start": 5685.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces la mentira era",
            "start": 5688.61,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 el examen en acci\u00f3n",
            "start": 5692.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5696.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan era acabar con la",
            "start": 5697.849,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5700.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en la concepci\u00f3n conservadora que",
            "start": 5704.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estudiar\u00e1 el que tuviese posibilidad de",
            "start": 5706.46,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para pagar",
            "start": 5710.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una escuela privada creci\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 5712.909,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de las escuelas privadas en el per\u00edodo",
            "start": 5717.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "neoliberal en el nivel superior como",
            "start": 5719.49,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "nunca pero tambi\u00e9n lleg\u00f3 a un l\u00edmite",
            "start": 5723.93,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque de d\u00f3nde saca la gente",
            "start": 5728.2,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para pagar colegiaturas",
            "start": 5732.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si la mayor\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 5736.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 5738.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "vive en la pobreza",
            "start": 5741.0,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "entonces ese es un modelo fallido",
            "start": 5744.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de modo que las becas si son muy",
            "start": 5748.94,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "importantes para que se pueda estudiar",
            "start": 5751.85,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5758.25,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "hay que ir poco a poco",
            "start": 5759.989,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "haciendo labor para",
            "start": 5763.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lograr convencernos a la gente hay",
            "start": 5770.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algunos que est\u00e1n ya este",
            "start": 5773.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pues muy influenciados",
            "start": 5776.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por el conservadurismo",
            "start": 5780.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ya no ven otra cosa pero la labor",
            "start": 5786.23,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "nuestra es estar haciendo conciencia",
            "start": 5789.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5792.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de",
            "start": 5798.739,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "mi 'no arte de pasi\u00f3n por los negocios",
            "start": 5801.019,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y rock and roll radi\u00f3logos fm",
            "start": 5802.69,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de sonora de hecho bueno primero que",
            "start": 5805.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada muy agradecido estamos en sonora",
            "start": 5808.369,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "por la reciente visita que hizo de tres",
            "start": 5809.989,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "d\u00edas a nuestro estado una efem\u00e9ride",
            "start": 5811.73,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "particular estuvo usted en el estadio",
            "start": 5813.86,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor espino el domingo casualmente se",
            "start": 5815.599,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cumpl\u00edan 48 a\u00f1os de la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 5817.789,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estadio h\u00e9ctor espino donde bueno pues",
            "start": 5821.469,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se hay grandes memorias deportivas la",
            "start": 5823.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "verdad la comunidad de hermosillo y de",
            "start": 5826.699,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "cajeme le est\u00e1n muy agradecidos por",
            "start": 5828.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conservar ambos estadios y ustedes es",
            "start": 5829.4,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros preservar",
            "start": 5831.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica el se\u00f1or presidente",
            "start": 5833.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el tengo dos asuntos son temas de all\u00e1",
            "start": 5835.999,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de mi regi\u00f3n este casualmente bueno mi",
            "start": 5839.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n incluye al estado de chihuahua",
            "start": 5841.699,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "pero primero le quiero plantear unos",
            "start": 5843.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "temas de sonora en particular el se\u00f1or",
            "start": 5844.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presiente estuvo ustedes con nosotros y",
            "start": 5847.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "abord\u00f3 el tema de la carretera nada m\u00e1s",
            "start": 5849.769,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que fue la carretera federal 2 de la que",
            "start": 5852.05,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 la 15 no est\u00e9 la 15 sigue",
            "start": 5853.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pendiente debe recordar yo mismo le",
            "start": 5856.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "traje el tema y faltan alrededor de 800",
            "start": 5858.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "metros de la carretera por terminarse",
            "start": 5861.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este y es una cosa incre\u00edble",
            "start": 5863.389,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "pues ya lo hemos bautizado como la",
            "start": 5865.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carretera interminable y parece que la",
            "start": 5866.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad de esta empresa que",
            "start": 5869.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene en sus manos ese tramo que se",
            "start": 5872.0,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "llama petros y asfaltos pues no tiene",
            "start": 5873.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "l\u00edmites este quisi\u00e9ramos saber se\u00f1or",
            "start": 5875.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presente si se tomaron medidas ya se",
            "start": 5877.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sabe que incluso se le intent\u00f3 hacer una",
            "start": 5879.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n al propietario de la",
            "start": 5880.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "empresa un se\u00f1or de nombre de uriel",
            "start": 5882.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "silva y que no lo localizaron entonces",
            "start": 5884.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es lo que va a",
            "start": 5886.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "suceder con la carretera y otro caso en",
            "start": 5888.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "particular de sonora se\u00f1or presentes son",
            "start": 5891.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los pescadores este de guaymas de ella",
            "start": 5893.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avaros de puerto pe\u00f1asco y que me han",
            "start": 5895.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "insistido estoy hablando de los",
            "start": 5897.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "trabajadores del mar no de los due\u00f1os de",
            "start": 5899.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los barcos este que insisten en el tema",
            "start": 5901.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de las concesiones",
            "start": 5903.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "usted sabe se cumplen 30 a\u00f1os este de",
            "start": 5904.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que al calor del neoliberalismo pues se",
            "start": 5907.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 injusticia de despojarlos de las",
            "start": 5909.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concesiones pesqueras este y ellos pues",
            "start": 5911.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando la manera de encontrar no",
            "start": 5913.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "han encontrado las respuestas que buscan",
            "start": 5915.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de parte de la conapesca este s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5917.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or prescindible plantea el tema sea",
            "start": 5920.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente tres meses si hubiera",
            "start": 5922.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguimiento y un tercer tema de sonora",
            "start": 5923.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy muy en espec\u00edfico tiene que ver con",
            "start": 5926.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los mineros de cananea se\u00f1or presidente",
            "start": 5928.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "me contactaron ellos",
            "start": 5930.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que estuvo usted hayan sonora porque me",
            "start": 5931.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refiero a los mineros hist\u00f3ricos de los",
            "start": 5935.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estaban ah\u00ed cuando se privatiz\u00f3 la",
            "start": 5938.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mina y que bueno pues ellos se",
            "start": 5939.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consideran acreedores a un monto que",
            "start": 5942.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equivale al 5% del valor que se pag\u00f3 por",
            "start": 5944.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la mina los famosos 55 millones de",
            "start": 5946.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que nadie sabe nadie supo no",
            "start": 5949.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 clic aaron en manos del sindicato",
            "start": 5951.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "minero ellos me dicen que hay un laudo",
            "start": 5953.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a favor de parte del poder judicial",
            "start": 5955.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este de tribunales especializados en la",
            "start": 5957.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n laboral que ya les favorece con",
            "start": 5960.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pago \u00e9ste de lo que es esta parte que",
            "start": 5962.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les corresponde y me est\u00e1n pidiendo",
            "start": 5965.87,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "suficiente que le haga saber esto los",
            "start": 5967.91,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mineros para solicitar su intervenci\u00f3n",
            "start": 5969.739,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "porque es un tema pues obviamente de",
            "start": 5971.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "justicia social es de que es una",
            "start": 5973.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "injusticia que se cometi\u00f3 hacia ellos al",
            "start": 5975.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "calor del neoliberalismo tambi\u00e9n y que",
            "start": 5977.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno ellos tienen 15 a\u00f1os esperando una",
            "start": 5979.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "respuesta se\u00f1or presidente si puede",
            "start": 5981.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comentar al respecto y le quiero hacer",
            "start": 5983.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un templete ante mar chihuahua",
            "start": 5985.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya estamos por resolver lo del tramo que",
            "start": 5988.409,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hace falta de la carretera ya no quiero",
            "start": 5992.309,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ni mencionar cu\u00e1ndo",
            "start": 5995.789,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y se va a iniciar y cuando se termina",
            "start": 5999.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque hay como un maleficio este cada",
            "start": 6002.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "vez que digo que se va a inaugurar en",
            "start": 6007.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tal fecha",
            "start": 6011.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se detiene la carretera por la para",
            "start": 6013.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y hay una especie de chantaje tambi\u00e9n",
            "start": 6018.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "han quedado mal empresas y otros",
            "start": 6020.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conflictos que hay ah\u00ed pero ya ahora",
            "start": 6025.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "parece que ya va a resolverse ya est\u00e1 el",
            "start": 6028.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ingeniero de ceder y escalante viendo",
            "start": 6031.719,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "este asunto lo trate con la gobernadora",
            "start": 6036.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ahora que fui y ya vamos a concluir es",
            "start": 6038.65,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "un tramo que falta de santana a nogales",
            "start": 6043.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es el tramo que est\u00e1",
            "start": 6048.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 6052.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 6054.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el conflicto de los trabajadores mineros",
            "start": 6060.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del 5% tambi\u00e9n me lo plantearon ahora",
            "start": 6063.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que estuve",
            "start": 6067.19,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es algo que tiene que ver con el",
            "start": 6069.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sindicato minero y hay",
            "start": 6070.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un proceso abierto",
            "start": 6074.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso tengo entendido fue lo que",
            "start": 6080.15,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a la expulsi\u00f3n al exilio al",
            "start": 6084.27,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dirigente sindical a napole\u00f3n g\u00f3mez",
            "start": 6089.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "urrutia y tiene que ver con unas",
            "start": 6093.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "diferencias que hay al interior del",
            "start": 6097.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "propio sindicato entonces nosotros",
            "start": 6100.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar",
            "start": 6102.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que haya un auto que una autoridad",
            "start": 6105.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "competente sea la encargada de resolver",
            "start": 6108.55,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "esto soy yo traigo algunos documentos",
            "start": 6112.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que simplemente le entreg\u00f3 a la",
            "start": 6115.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "indiciada ram\u00edrez aunque tiene",
            "start": 6116.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conocimiento de ella playing del tema",
            "start": 6118.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed debemos pero todav\u00eda al parecer esa",
            "start": 6120.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que yo tengo porque me",
            "start": 6124.79,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "lo acaban tambi\u00e9n de plantear en sonora",
            "start": 6126.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 este",
            "start": 6129.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sin resolverse en definitiva de este",
            "start": 6132.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "asunto entonces si hay",
            "start": 6136.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un mandato judicial para que se act\u00fae",
            "start": 6139.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nosotros lo vamos a hacer",
            "start": 6143.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6146.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "yo quiero recordar de que \u00e9ste fue un",
            "start": 6148.51,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "diferendo",
            "start": 6157.0,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 6158.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "disputa que se origina hace como 15 a\u00f1os",
            "start": 6160.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6163.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es una diferencia entre",
            "start": 6168.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del sindicato",
            "start": 6175.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y las empresas mineras",
            "start": 6178.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para ponerle nombre y apellido es unas",
            "start": 6184.62,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 6189.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este falta de entendimiento",
            "start": 6192.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entre germ\u00e1n larrea",
            "start": 6195.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia",
            "start": 6197.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces en ese entonces",
            "start": 6201.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s agarraderas",
            "start": 6204.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s influencia",
            "start": 6208.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n larrea",
            "start": 6211.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llegaron a tener los empresarios de la",
            "start": 6214.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 6217.68,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6220.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una subsecretar\u00eda",
            "start": 6222.369,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 6225.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6228.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y le ganaron a",
            "start": 6232.139,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n",
            "start": 6234.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y piensa que por influyentismo",
            "start": 6241.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y entonces se tuvo que ir napole\u00f3n",
            "start": 6244.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "al exilio a canad\u00e1",
            "start": 6248.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa es la historia",
            "start": 6251.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6253.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6256.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos nosotros en campa\u00f1a",
            "start": 6259.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se acercaron los mineros",
            "start": 6263.329,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que segu\u00edan defendiendo a napole\u00f3n a",
            "start": 6266.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "plantearnos",
            "start": 6269.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les pareci\u00f3 injusto",
            "start": 6272.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6276.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hab\u00eda expulsado del pa\u00eds",
            "start": 6278.29,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a la polio",
            "start": 6281.54,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "fui",
            "start": 6283.619,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "por ese entonces a un viaje",
            "start": 6285.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "londres",
            "start": 6291.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "invito",
            "start": 6296.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el dirigente del partido de laboristas",
            "start": 6298.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corbin",
            "start": 6303.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6305.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "me pidieron los obreros o dirigentes de",
            "start": 6306.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las asociaciones obreras del reino unido",
            "start": 6312.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 6315.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y me plantearon el asunto",
            "start": 6320.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de napole\u00f3n que les parec\u00eda a ellos",
            "start": 6323.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que era una injusticia",
            "start": 6328.479,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6331.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con todos estos elementos pues lo que",
            "start": 6334.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hicimos de saber garanticemos que",
            "start": 6337.75,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "regrese napole\u00f3n no queremos que nadie",
            "start": 6341.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se vaya al exilio",
            "start": 6345.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no se deben de dirimir las diferencias y",
            "start": 6348.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos cuando",
            "start": 6352.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de este el gobierno se inclina",
            "start": 6354.07,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 6357.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de una de las partes",
            "start": 6359.969,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuando no hay",
            "start": 6362.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "e imparcialidad",
            "start": 6368.719,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero no hay un verdadero juez que eso",
            "start": 6371.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "debe de ser el gobierno",
            "start": 6374.649,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entonces regreso napole\u00f3n",
            "start": 6377.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente se han ido",
            "start": 6379.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arreglando las cosas ha habido",
            "start": 6382.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n yo espero que se logre una",
            "start": 6384.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n plena completa que haya",
            "start": 6388.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "armon\u00eda",
            "start": 6392.31,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y que se le resuelve el problema a los",
            "start": 6394.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajadores que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 6398.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "importante entonces si no hay este",
            "start": 6400.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 6405.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "si no hay una conciliaci\u00f3n si no hay un",
            "start": 6407.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acuerdo pues lo que establezca en este",
            "start": 6409.47,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "caso los jueces el poder judicial y",
            "start": 6414.21,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a ajustar a eso",
            "start": 6418.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque tenemos que actuar de esa manera",
            "start": 6422.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "le comentaba el tema de los pescadores",
            "start": 6427.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de guaymas desempe\u00f1a scott el caso de",
            "start": 6429.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los pescadores lo mismo dan vemos lo de",
            "start": 6432.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los permisos",
            "start": 6435.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hace como dos meses terminamos de",
            "start": 6437.81,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "entregar apoyos",
            "start": 6440.51,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "a 80.000 no",
            "start": 6443.019,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "180 mil pescadores",
            "start": 6447.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de manera directa",
            "start": 6451.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6454.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bien venture' hola",
            "start": 6458.57,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las dos si son 80 180 y como no me gusta",
            "start": 6460.989,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "decir mentiras vale m\u00e1s este que son los",
            "start": 6464.889,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recursos de bien pesca que de hecho",
            "start": 6469.329,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy agradecidos y espectadores el",
            "start": 6470.619,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cr sin embargo en ellos lo que buscan",
            "start": 6472.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son concepciones para poder notar el mar",
            "start": 6474.519,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se entregan de manera directa y vamos a",
            "start": 6476.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayudar a todos y que no hay",
            "start": 6478.929,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acaparamiento y que todos tengan la",
            "start": 6481.51,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener los permisos de",
            "start": 6484.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pesca",
            "start": 6488.499,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 6491.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda",
            "start": 6495.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si se me permite le voy planteando el",
            "start": 6498.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otro tema lo relativo a chihuahua se\u00f1or",
            "start": 6501.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente por cuestiones de tiempo este",
            "start": 6502.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y que los compa\u00f1eros tengan tambi\u00e9n",
            "start": 6505.06,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 6506.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "usted acaba estar en chihuahua este como",
            "start": 6507.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como sabemos en ciudad ju\u00e1rez este yo lo",
            "start": 6509.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que le quiero plantear no todo lo que",
            "start": 6511.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viene de chihuahua es negativo de hecho",
            "start": 6513.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay muchos ciudadanos de bien este hay",
            "start": 6515.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucha gente que lee pues que es patriota",
            "start": 6517.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y que le mete ganas a esto de la",
            "start": 6519.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "identidad de los mexicanos de hecho me",
            "start": 6521.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contactaron de parte de la tribu",
            "start": 6524.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rar\u00e1muri y los tarahumaras en particular",
            "start": 6526.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y una persona de nombre antonio",
            "start": 6528.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bustillos este que tengo entendido que",
            "start": 6531.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted la conoci\u00f3 en el pasado de la",
            "start": 6533.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sierra de guachochi este ellos en",
            "start": 6535.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "particular tienen una inquietud que me",
            "start": 6537.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pidieron que le hiciera llegar y usted",
            "start": 6539.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es un conocedor de lo que es la cultura",
            "start": 6541.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ancestral de mexico y sabe que los",
            "start": 6543.46,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tarahumaras bueno pues tienen en",
            "start": 6545.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "particular muchas virtudes pero una de",
            "start": 6546.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ellas es la resistencia pues est\u00e1n que",
            "start": 6549.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incluso es una leyenda de los corredores",
            "start": 6553.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rar\u00e1muris y ellos me pidieron que le",
            "start": 6555.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hiciera de su conocimiento incluso le",
            "start": 6558.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mandaron en un paquete con lo que es el",
            "start": 6560.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pinole el pinolillo que ellos producen",
            "start": 6562.99,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "el pinolillo",
            "start": 6565.18,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "a morir porque consideran que es un",
            "start": 6565.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elemento que puede ayudar a la",
            "start": 6567.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estrategia que ustedes est\u00e1n",
            "start": 6570.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "emprendiendo de alimentar mejor a los",
            "start": 6571.54,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mexicanos promover precisamente la buena",
            "start": 6574.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6576.489,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y en particular lo que me dec\u00edan ellos",
            "start": 6577.51,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es que bueno \u00e9l es preocupada a su",
            "start": 6580.239,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estado de salud se\u00f1or presidente es",
            "start": 6582.159,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "decir el desgaste al que est\u00e1 usted",
            "start": 6583.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sujeto el asunto de la hipertensi\u00f3n de",
            "start": 6585.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la que padece entonces por eso es que me",
            "start": 6587.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le hicieron llegar este paquete a trav\u00e9s",
            "start": 6589.81,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "de m\u00ed",
            "start": 6591.67,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "si me lo permite tambi\u00e9n se lo puedo",
            "start": 6592.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entregar a leticia ram\u00edrez porque ellos",
            "start": 6593.889,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "me dicen es lo que produce en nuestra",
            "start": 6595.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierra este y el valor de nuestra tierra",
            "start": 6597.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pues son precisamente las herramientas",
            "start": 6600.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que tenemos los mexicanos para salir",
            "start": 6601.929,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "adelante entonces la pregunta en este",
            "start": 6603.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aspecto ser\u00eda si usted su gobierno est\u00e1n",
            "start": 6605.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dispuestos a considerar este tipo de",
            "start": 6607.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elementos ancestrales este precisamente",
            "start": 6609.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para cambiar o mejorar la salud de los",
            "start": 6612.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mexicanos s\u00ed y muchas gracias y un",
            "start": 6614.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 6617.619,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "pues todos los que",
            "start": 6620.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "viven en la sierra de chihuahua las",
            "start": 6623.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6627.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es muy probable que yo vaya para all\u00e1",
            "start": 6631.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pronto a cabo est\u00e1s hace relativamente",
            "start": 6633.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "poco y si conozco de",
            "start": 6636.35,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "este es el alimento que es este",
            "start": 6641.22,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "tradicional y muy bueno entonces",
            "start": 6646.209,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6650.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con esos dos entregas",
            "start": 6651.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "190.000 pescados que recibieron el apoyo",
            "start": 6655.8,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "este entonces muchas gracias y le mand\u00f3",
            "start": 6660.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a ella un saludo",
            "start": 6666.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6668.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pues es lo que se trata es de",
            "start": 6670.63,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "promover toda la alimentaci\u00f3n natural y",
            "start": 6674.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que fortalezca",
            "start": 6679.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y yo le agradezco por preocuparse por mi",
            "start": 6682.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "salud afortunadamente estoy estoy bien",
            "start": 6685.33,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pero no sabemos",
            "start": 6689.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed 16 estamos",
            "start": 6692.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bateando",
            "start": 6696.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6698.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los dos despu\u00e9s de hecho preguntarle",
            "start": 6702.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "usted la semana pasada plante\u00f3 el asunto",
            "start": 6706.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de retomar el proyecto de la",
            "start": 6708.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto en tulum",
            "start": 6710.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este proyecto bueno sabemos y lo hab\u00edan",
            "start": 6713.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "planteado hace 10 a\u00f1os con el gobierno",
            "start": 6717.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n pero no prosper\u00f3 de",
            "start": 6719.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hecho en el diario oficial de la",
            "start": 6721.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en mayo de 2011 ya se hablaba",
            "start": 6722.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la asignaci\u00f3n de dos terrenos el",
            "start": 6725.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "porvenir en la escalera preguntarle si",
            "start": 6727.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se van a utilizar estos mismos terrenos",
            "start": 6729.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nta inversi\u00f3n prev\u00e9 que se pueda",
            "start": 6731.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "destinar precisamente o se puede",
            "start": 6734.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "necesitar para la construcci\u00f3n de este",
            "start": 6736.46,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "proyecto que por cierto ellos nos dec\u00edan",
            "start": 6737.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los empresarios que no estaba todav\u00eda",
            "start": 6739.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contemplado en este primer paquete pero",
            "start": 6742.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que lo ten\u00edan as\u00ed lo dijeron en la",
            "start": 6745.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda y para qu\u00e9 bueno pues pueda",
            "start": 6746.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salir en algunas de las dem\u00e1s propuestas",
            "start": 6749.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como entonces ya hab\u00eda un anteproyecto",
            "start": 6750.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero no se concret\u00f3",
            "start": 6757.06,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "este en tiempos",
            "start": 6760.309,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de otros gobiernos no s\u00e9 exactamente si",
            "start": 6763.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "con calder\u00f3n o con \u00e9l",
            "start": 6767.989,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "presente pe\u00f1a pero se tiene el terreno",
            "start": 6770.869,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 6774.82,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "1500 hect\u00e1reas",
            "start": 6778.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tiene el terreno",
            "start": 6781.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se tiene en los anteproyectos",
            "start": 6784.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y luego va a construir",
            "start": 6788.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6790.67,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito los ingenieros militares",
            "start": 6793.43,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "igual que como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6797.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 6804.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la misma forma",
            "start": 6806.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar",
            "start": 6812.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero yo creo que a principios del a\u00f1o",
            "start": 6816.26,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 6818.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya a trabajar porque lo vamos a",
            "start": 6820.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a inaugurar en el 2023",
            "start": 6824.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya es este un hecho que se va a llevar a",
            "start": 6829.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabo es ahora est\u00e1 en esos mismos",
            "start": 6834.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "terrenos que ya estaban si hay dos",
            "start": 6836.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "predios en efecto uno del aceite de",
            "start": 6838.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comunicaciones y otro de la secretaria",
            "start": 6844.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 6847.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en esa esta zona muy cercana a tulum que",
            "start": 6850.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo es ahora se tiene",
            "start": 6856.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de por qu\u00e9 no prosper\u00f3 hace",
            "start": 6859.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os porque de hecho si se emiti\u00f3 la",
            "start": 6861.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n y qued\u00f3 desierta es que como",
            "start": 6863.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo este",
            "start": 6866.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pues hay competencia",
            "start": 6869.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6872.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a la sede del aeropuerto en tulum se",
            "start": 6874.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 6878.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se le hace competencia al aeropuerto",
            "start": 6880.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan",
            "start": 6884.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6886.66,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 6889.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que da para los dos",
            "start": 6890.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "da para qu\u00e9",
            "start": 6896.83,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "canc\u00fan siga teniendo mucha este",
            "start": 6900.27,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la afluencia",
            "start": 6905.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "llegan muchos turistas por ese",
            "start": 6908.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "aeropuerto y al mismo tiempo ayuda",
            "start": 6910.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el que se tenga el de tulum",
            "start": 6914.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6916.74,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6918.08,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n ah\u00ed donde ahora est\u00e1n este",
            "start": 6920.32,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6926.85,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con la incertidumbre por",
            "start": 6928.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n",
            "start": 6931.469,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "pero es una de las m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 6933.59,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ah\u00ed basta del tren maya",
            "start": 6938.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6943.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "integrar toda esa regi\u00f3n de quintana roo",
            "start": 6946.15,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n de campeche chiapas es todo un",
            "start": 6950.77,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "desarrollo para el sureste",
            "start": 6955.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya vamos a hablar del proyecto en",
            "start": 6959.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6962.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6964.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero yo espero que en el 23 estemos",
            "start": 6966.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inaugurando el tren",
            "start": 6969.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto",
            "start": 6973.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de tolo",
            "start": 6975.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 6980.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6986.039,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "el aeropuerto tu look",
            "start": 6988.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo es el aeropuerto de tulum es",
            "start": 6991.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de palenque",
            "start": 6994.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aeropuerto en campeche aeropuerto de",
            "start": 6997.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida",
            "start": 7001.85,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7003.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchacha",
            "start": 7006.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto en canc\u00fan",
            "start": 7008.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7011.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no hay buen tulum",
            "start": 7013.65,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aeropuerto en chetumal",
            "start": 7015.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es tren y aeropuertos",
            "start": 7020.199,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito que se impulse al",
            "start": 7024.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 7030.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n bueno usted mencionaba en esta",
            "start": 7032.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvo con el gobernador",
            "start": 7034.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "carlos joaqu\u00edn si se habl\u00f3 de este tema",
            "start": 7035.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las afectaciones que est\u00e1",
            "start": 7037.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "teniendo por estas cuestiones de la",
            "start": 7039.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llegada de huracanes y tambi\u00e9n la",
            "start": 7041.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los fondos para la",
            "start": 7043.92,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n porque usted ha",
            "start": 7045.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mencionado son destinos tur\u00edsticos muy",
            "start": 7046.86,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "importantes s\u00ed",
            "start": 7048.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7050.41,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite para apoyar a la",
            "start": 7052.04,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "gente este se va",
            "start": 7055.43,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "destinado a ese prop\u00f3sito tenemos no es",
            "start": 7059.97,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para presumir pero tenemos finanzas",
            "start": 7065.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas",
            "start": 7067.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7071.159,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es buena la recaudaci\u00f3n tenemos recursos",
            "start": 7074.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tenemos disponibilidad de presupuesto",
            "start": 7077.62,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7083.74,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 7085.23,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ya estamos sumando acuerdos para la",
            "start": 7086.969,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "compra de vacunas",
            "start": 7091.769,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de este no dejamos de rehabilitar",
            "start": 7094.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitales por ejemplo acabo de hacer el",
            "start": 7097.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7100.72,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "hermosillo d",
            "start": 7103.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entregar de transferir 200 millones de",
            "start": 7106.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos para terminar el hospital de",
            "start": 7110.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 7113.51,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y el compromiso de equipar lo que va",
            "start": 7115.93,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "significar una inversi\u00f3n de 500 millones",
            "start": 7122.869,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de pesos solo el equipamiento",
            "start": 7125.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces con la gobernador",
            "start": 7128.289,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces tenemos estos fondos",
            "start": 7131.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente para el que no falte",
            "start": 7135.289,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nada de lo que se requiere que es",
            "start": 7139.02,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "indispensable necesario prioritario para",
            "start": 7143.929,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7147.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7150.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el que quiera mejorar",
            "start": 7153.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que se vaya",
            "start": 7156.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por un tubo",
            "start": 7160.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "finalmente bueno usted hablaba el otro",
            "start": 7164.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "d\u00eda del tema de las concesiones que",
            "start": 7166.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda har\u00eda una revisi\u00f3n apenas",
            "start": 7168.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el senado tambi\u00e9n aprob\u00f3 la aplicaci\u00f3n",
            "start": 7170.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de multas de m\u00e1s de un mill\u00f3n a quienes",
            "start": 7174.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo en tema de playas de los",
            "start": 7176.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes estados pues se atreva a",
            "start": 7177.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "negar el acceso libre acceso de las",
            "start": 7180.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas porque ya exist\u00eda un abuso por",
            "start": 7182.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "parte de quienes tienen estas estas",
            "start": 7184.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concesiones que no necesariamente es que",
            "start": 7186.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los hagan due\u00f1os de los mismos espacios",
            "start": 7189.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y bueno pues preguntar la semarnat",
            "start": 7191.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya est\u00e1 entregando el libre",
            "start": 7193.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acceso de ciertos espacios preguntar",
            "start": 7196.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde o hasta cuesta que tanto del",
            "start": 7198.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "territorio que sea concesionado se va",
            "start": 7201.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues entre comillas a entregar porque",
            "start": 7203.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues a final de cuentas no es propiedad",
            "start": 7205.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de ellos sino simplemente con que se",
            "start": 7207.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "concesiones si primero deteniendo las",
            "start": 7208.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "leyes que buscaban la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 7211.91,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "los litorales de las costas",
            "start": 7216.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un proyecto de ley",
            "start": 7220.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso se los dejo ah\u00ed de tarea",
            "start": 7223.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 respetuosamente no para que",
            "start": 7227.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 7230.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siempre sent\u00f3 esas iniciativas ya",
            "start": 7231.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaban al punto de aprobarse",
            "start": 7234.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7237.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n por completo del agua",
            "start": 7239.66,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan",
            "start": 7245.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "he aprobado incluso en comisiones",
            "start": 7248.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7253.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la reforma a la ley",
            "start": 7257.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nosotros paramos eso",
            "start": 7261.11,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda no est\u00e1bamos en el",
            "start": 7263.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7265.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 por privatizar por completo",
            "start": 7267.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las playas",
            "start": 7272.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7274.81,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "un proyecto con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7277.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "revisen lo",
            "start": 7281.099,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda el proyecto de privatizar el",
            "start": 7283.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7285.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces este vamos a",
            "start": 7290.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 7293.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues la gente pueda ir a las playas",
            "start": 7295.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque son pocas las playas p\u00fablicas se",
            "start": 7299.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "apoderaron casi de todo",
            "start": 7303.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ahora estamos viendo",
            "start": 7308.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como resolvemos un conflicto de tiempo",
            "start": 7311.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en la colonia",
            "start": 7315.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 7318.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el municipio de solidaridad de playa",
            "start": 7322.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del carmen",
            "start": 7324.46,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n ah\u00ed estamos buscando que",
            "start": 7327.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se deje",
            "start": 7330.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este un espacio",
            "start": 7332.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "considerable de playas para la gente",
            "start": 7336.56,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y se regularicen regularicen este los",
            "start": 7341.05,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "lotes porque es un problema que data de",
            "start": 7346.21,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s que no les han entregado",
            "start": 7351.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las escrituras a la gente ahora voy para",
            "start": 7353.349,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "all\u00e1 voy el fin de semana",
            "start": 7356.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7360.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7362.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "voy a supervisar el tren maya",
            "start": 7364.75,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "voy a todos los tramos",
            "start": 7370.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o sea voy chiapas",
            "start": 7373.219,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "voy campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 7377.16,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7381.76,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y voy adem\u00e1s porque t\u00fa si ahora est\u00e1 la",
            "start": 7384.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amenaza del hurac\u00e1n all\u00e1 voy a estar y",
            "start": 7386.929,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la semana que viene",
            "start": 7391.219,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "voy a ir a oaxaca chiapas y voy a ir a",
            "start": 7394.39,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 7397.84,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "quiero ir a la presa pe\u00f1itas",
            "start": 7399.179,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque vamos a tomar decisiones",
            "start": 7403.74,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para que ya nunca m\u00e1s",
            "start": 7408.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se vuelva a inundar la planicie de",
            "start": 7412.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 7414.679,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "porque se debe no s\u00f3lo las lluvias la",
            "start": 7416.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n sino al mal manejo de las",
            "start": 7420.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 7424.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "turbina",
            "start": 7428.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no generan energ\u00eda",
            "start": 7432.88,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para no hacerle competencia a las",
            "start": 7436.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 7438.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces se llenan",
            "start": 7440.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las presas de agua",
            "start": 7442.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es cuando llueve",
            "start": 7446.559,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cuando hay tormentas",
            "start": 7449.869,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pura cannes",
            "start": 7452.9,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7456.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las tienen qu\u00e9",
            "start": 7458.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "desaguar y suelta en el agua",
            "start": 7461.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e inunda",
            "start": 7466.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7471.739,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7473.99,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "las modificaciones que han hecho a las",
            "start": 7475.77,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 7477.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "las cintura el\u00e9ctricas",
            "start": 7479.28,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n consideradas como estrat\u00e9gicas",
            "start": 7482.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y no les permiten subir la energ\u00eda a la",
            "start": 7484.989,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 7488.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no las despachan",
            "start": 7490.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s absurdo que puede ver",
            "start": 7493.409,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "entonces eso lo vamos a",
            "start": 7498.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a resolver pero voy a ir all\u00e1",
            "start": 7501.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque hay cosas",
            "start": 7504.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que se mantienen por la inercia y porque",
            "start": 7507.17,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sigue la misma actitud",
            "start": 7511.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que el porfiriato fueron",
            "start": 7517.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 7521.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ni la revoluci\u00f3n pudo",
            "start": 7525.389,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "para arrancar de ra\u00edz",
            "start": 7529.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sobre todo las pr\u00e1cticas pol\u00edticas la",
            "start": 7531.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pudo avanzar en lo social",
            "start": 7534.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero lo pol\u00edtico",
            "start": 7538.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3 el r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 7542.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a la \u00e9poca posrevolucionaria",
            "start": 7546.489,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se dice por ejemplo que don adolfo ruiz",
            "start": 7551.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cortines fue el que decidi\u00f3 la regla o",
            "start": 7554.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 la regla de que el presidente",
            "start": 7560.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los",
            "start": 7562.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernadores a los diputados federales y",
            "start": 7565.37,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a los senadores y que los gobernadores",
            "start": 7568.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hac\u00edan lo mismo les correspond\u00eda poner a",
            "start": 7573.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales de los",
            "start": 7577.06,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "diputados locales pues no",
            "start": 7578.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fue don adolfo eso viene de porfirio",
            "start": 7581.369,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 7584.34,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "esa regla claro se mantuvo",
            "start": 7586.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el besamanos",
            "start": 7596.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el tapado",
            "start": 7598.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el dedazo",
            "start": 7601.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo eso es de porfirio d\u00edaz",
            "start": 7603.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7608.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen neoliberal que llamo",
            "start": 7612.969,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "neoporfiristas dur\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 7616.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el porfiriato 34 pero estos 36",
            "start": 7623.969,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7626.849,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el efecto que tuvo",
            "start": 7628.619,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no solo por los cambios pol\u00edticos",
            "start": 7632.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas modificaciones le hicieron a la",
            "start": 7637.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7640.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para permitir el saqueo",
            "start": 7642.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas reformas",
            "start": 7646.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "hicieron aprobaron",
            "start": 7650.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para privatizar bienes p\u00fablicos",
            "start": 7655.28,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "con el mandato desde el extranjero de",
            "start": 7660.07,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 7664.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "es impresionante el n\u00famero de reformas",
            "start": 7671.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que hicieron a la constituci\u00f3n para",
            "start": 7674.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ajustar el marco legal a las necesidades",
            "start": 7676.84,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de robo de hurto de saqueo",
            "start": 7682.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de nuestros bienes",
            "start": 7686.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7689.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7694.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 7697.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "impactaron mucho no s\u00f3lo en estas",
            "start": 7702.369,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reformas pol\u00edticas legales sino en la",
            "start": 7705.579,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 7709.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "colonizaron bastante",
            "start": 7715.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a culturizar on",
            "start": 7718.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para decirlo coloquialmente la bar\u00f3n",
            "start": 7722.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "cerebro",
            "start": 7727.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 7730.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7735.5,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "sistema que se mantuvo por mucho tiempo",
            "start": 7737.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7744.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenemos que ir poco a poco poco a poco",
            "start": 7745.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cambiando ya va logrando s\u00e9",
            "start": 7748.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se sigue sin tener di\u00e1logo con el",
            "start": 7754.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y si se ha tenido",
            "start": 7756.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "otra comunicaci\u00f3n con eeuu sigue",
            "start": 7759.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corriendo el tiempo se est\u00e1 trabajando",
            "start": 7761.449,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "para cumplir con el convenio",
            "start": 7763.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua no se ha podido",
            "start": 7771.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lograr ning\u00fan acuerdo porque ellos no",
            "start": 7774.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7776.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 7777.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la cuota que les corresponde",
            "start": 7780.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7783.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no es el pueblo de chihuahua",
            "start": 7785.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nike",
            "start": 7788.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "diferencia no es la gente",
            "start": 7790.67,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son los intereses es la c\u00fapula",
            "start": 7794.489,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este los que",
            "start": 7800.6,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando este asunto",
            "start": 7804.01,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 7806.969,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7813.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7815.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 7817.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "se causa un da\u00f1o",
            "start": 7820.8,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "porque todos los otros estados ya",
            "start": 7823.179,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 7825.909,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y no hemos podido terminar de",
            "start": 7828.21,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "entregar todo el agua del convenio",
            "start": 7834.03,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "porque falta lo de chihuahua",
            "start": 7837.44,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de todas maneras estamos buscando la",
            "start": 7841.889,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "forma de que se cumpla",
            "start": 7845.459,
            "duration": 12.531
        },
        {
            "text": "a un fin de esta cooperaci\u00f3n este apoyo",
            "start": 7850.62,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s est\u00e1 de por medio un",
            "start": 7860.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compromiso del estado mexicano y es un",
            "start": 7863.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "convenio ya lo hemos dicho en otras",
            "start": 7866.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ocasiones que nos favorece",
            "start": 7869.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este nos entregan m\u00e1s agua a nosotros",
            "start": 7874.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en la que nosotros les mandamos a ellos",
            "start": 7878.69,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s agua recibimos que la que",
            "start": 7883.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 7888.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y esos lo saben este",
            "start": 7890.18,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 7893.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se oponen",
            "start": 7897.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "porque en otros tiempos",
            "start": 7900.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "han entregado el agua",
            "start": 7904.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ahora como vienen las elecciones",
            "start": 7906.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "piensan que con eso",
            "start": 7910.64,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "esteban a sacar votos",
            "start": 7913.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y puede ser",
            "start": 7916.769,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que les ayude en lo electoral",
            "start": 7919.46,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero se perjudica al pa\u00eds",
            "start": 7922.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y nadie tiene derecho",
            "start": 7927.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y comprometer",
            "start": 7932.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "voy a poner en riesgo",
            "start": 7935.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7939.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta habilidad pol\u00edtica",
            "start": 7941.36,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7943.55,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7944.889,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7948.01,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos que sean los intereses",
            "start": 7949.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "personales del grupo partidista no",
            "start": 7952.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueden estar por encima del inter\u00e9s",
            "start": 7954.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7956.21,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos que cuidar",
            "start": 7959.179,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "o sea hablando en t\u00e9rminos pol\u00edticos",
            "start": 7964.619,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "de que no se involucre a m\u00e9xico en la",
            "start": 7968.04,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 7973.41,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pol\u00edtica en eeuu",
            "start": 7978.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y hasta ahora lo hemos logrado",
            "start": 7981.579,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "incluso hab\u00eda esta amenaza de una",
            "start": 7984.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "caravana que se",
            "start": 7988.04,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7991.39,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 desde honduras de manera as\u00ed",
            "start": 7992.999,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a",
            "start": 7996.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en guatemala con el apoyo",
            "start": 8001.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "del presidente de ese pa\u00eds por las",
            "start": 8005.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 8008.619,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 8011.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se les convenci\u00f3",
            "start": 8014.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan en esa marcha caravana de que",
            "start": 8018.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "no era conveniente que",
            "start": 8022.449,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "transitar\u00e1n que llegar\u00e1n a mexico y que",
            "start": 8026.239,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1n pasar a eeuu",
            "start": 8029.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y si en un caso",
            "start": 8033.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se convencieron y ya",
            "start": 8035.619,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8039.69,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "nos quitamos un peso por",
            "start": 8043.29,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda con las elecciones",
            "start": 8048.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces nos qued\u00f3 pendiente esto del",
            "start": 8051.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "agua y afortunadamente pues ha habido",
            "start": 8054.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comprensi\u00f3n de los gobernantes",
            "start": 8059.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 8062.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "saben bien de que nosotros estamos",
            "start": 8065.57,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "haciendo lo que nos corresponde",
            "start": 8070.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para cumplir con el compromiso",
            "start": 8074.25,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que ha habido es una carta del",
            "start": 8078.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobernador de texas al departamento de",
            "start": 8081.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8084.7,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "quieres informar sobre eso",
            "start": 8086.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 8092.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "19 reuniones binacionales de hecho son",
            "start": 8093.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "institucionales participan las filas",
            "start": 8098.01,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "como sabes depende del aceite de",
            "start": 8100.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la parte mexicana",
            "start": 8102.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n mexicana la selecci\u00f3n",
            "start": 8104.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estadounidense en s\u00edntesis es un tratado",
            "start": 8107.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "internacional negociado por m\u00e9xico entre",
            "start": 8110.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1929 y 1944",
            "start": 8112.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el objetivo estrat\u00e9gico de m\u00e9xico de",
            "start": 8116.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros negociadores en 22 a\u00f1os fue que",
            "start": 8118.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en la asimetr\u00eda de poderes y del consumo",
            "start": 8122.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de agua para consiguiente es decir en la",
            "start": 8126.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parte norteamericana hay o hab\u00eda desde",
            "start": 8129.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "minutos 29 mayor consumo de agua y mayor",
            "start": 8132.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n econ\u00f3mica que en esa asimetr\u00eda",
            "start": 8135.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pudiera tener un trato favorable",
            "start": 8138.91,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednate 2 minutos 29 a 1944",
            "start": 8142.99,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fue la negociaci\u00f3n y al final se logr\u00f3",
            "start": 8147.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de negocio muy buena porque m\u00e9xico tiene",
            "start": 8149.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dos terceras partes el agua se comparte",
            "start": 8151.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el agua es una cuenca",
            "start": 8154.46,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "entonces se considera uno de los",
            "start": 8156.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ejercicios a nivel internacional m\u00e1s",
            "start": 8158.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exitosos de un pa\u00eds",
            "start": 8161.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por consiguiente tiene que ver ya hoy en",
            "start": 8164.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda con que m\u00e9xico pueda tener acceso a",
            "start": 8167.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa cantidad de agua que ya mencion\u00f3 el",
            "start": 8170.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y no hay raz\u00f3n",
            "start": 8172.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para negarse a cumplir con ese tratado",
            "start": 8176.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "porque tenemos el agua",
            "start": 8179.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces hemos venido en las",
            "start": 8183.119,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conversaciones planteando diferentes",
            "start": 8185.55,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "opciones tenemos buena relaci\u00f3n no",
            "start": 8187.379,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "oculto que por supuesto hay tensiones",
            "start": 8190.309,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "como suele ser pero estimo que vamos a",
            "start": 8193.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salir adelante sin embargo no se",
            "start": 8197.64,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "justifica como se\u00f1ala aqu\u00ed el se\u00f1or",
            "start": 8198.99,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "presidente que por un inter\u00e9s electoral",
            "start": 8200.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se pone en entredicho una de las",
            "start": 8205.139,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "negaciones m\u00e1s exitosas de m\u00e9xico pero",
            "start": 8206.819,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s consumo de agua para 11",
            "start": 8209.01,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "asentamientos humanos en nuestra",
            "start": 8211.969,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "frontera que tambi\u00e9n hay que poner en la",
            "start": 8213.599,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "balanza no s\u00f3lo es agua en teor\u00eda es",
            "start": 8216.179,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agua para que para consumo humano y para",
            "start": 8218.219,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la actividad agr\u00edcola",
            "start": 8221.729,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces la prioridad de mi hijo es dar",
            "start": 8223.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cumplimiento a lo que le corresponde",
            "start": 8226.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque si no cuando nos toca es decir",
            "start": 8228.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "oye las dos terceras partes de agua que",
            "start": 8231.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos corresponden a nosotros incluyendo",
            "start": 8233.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grandes centros urbanos nos digan ellos",
            "start": 8236.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no pues por eso tenemos que cumplirlo",
            "start": 8239.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para proteger a toda esa poblaci\u00f3n",
            "start": 8241.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entonces se tienen esas conversaciones y",
            "start": 8244.13,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ese es el n\u00famero de reuniones que ha",
            "start": 8246.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "habido hasta hoy y de parte de eeuu",
            "start": 8247.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno pues por supuesto que est\u00e1n",
            "start": 8249.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presionando para que se cumpla en sus",
            "start": 8251.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos y en eso estamos trabajando",
            "start": 8254.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 8255.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8258.929,
            "duration": 4.912
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir ya les iremos dando los",
            "start": 8261.06,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "detalles de lo que estamos haciendo",
            "start": 8263.841,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "porque tenemos que salir adelante por la",
            "start": 8265.881,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que expuse en este momento pero",
            "start": 8269.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a saber en las pr\u00f3ximas",
            "start": 8271.77,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "semanas cuando para la instrucci\u00f3n del",
            "start": 8273.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente que se cumpla el tratado",
            "start": 8274.921,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que evitemos se convierta en un tema",
            "start": 8277.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 8280.08,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "quince d\u00edas antes del proceso en eeuu",
            "start": 8282.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque el vencimiento de este ciclo es",
            "start": 8285.609,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el 24 de octubre",
            "start": 8288.25,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "gracias esteban da una expresi\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 8294.929,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente retomando el tema de la",
            "start": 8297.21,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era sobre la excepci\u00f3n de",
            "start": 8299.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "fideicomisos usted consider\u00f3 ya el",
            "start": 8301.309,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desempleo que puede haber a la",
            "start": 8305.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de estos si bien es cierto",
            "start": 8306.449,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que muchos aprueban que se entregue",
            "start": 8308.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "directamente los recursos a los",
            "start": 8310.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "beneficiarios sin embargo hay personas",
            "start": 8313.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estaban dependiendo de estos y",
            "start": 8315.87,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 con este perd\u00f3n fideicomisos",
            "start": 8317.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ingenieros arquitectos que presentan que",
            "start": 8320.809,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "prestaban sus servicios e inmobiliarias",
            "start": 8323.91,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "las personas que vend\u00edan los",
            "start": 8325.859,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "departamentos o las casas que tambi\u00e9n se",
            "start": 8327.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ganaban su comisi\u00f3n o los mismos",
            "start": 8330.689,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles presidentes entre otras",
            "start": 8333.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que estaban en",
            "start": 8335.33,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "estos fideicomisos a sea considerado",
            "start": 8338.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "esto que podr\u00eda haber una incremento de",
            "start": 8341.069,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desempleo de estas personas presidente y",
            "start": 8343.429,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "cual s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda la reasignaci\u00f3n de",
            "start": 8346.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s de 68 mil pesos que tienen",
            "start": 8349.5,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estos m\u00e9dicos mismos a qu\u00e9 rubros se",
            "start": 8352.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reasignar\u00eda al tren maya a la refiner\u00eda",
            "start": 8354.529,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "oa la salud de educaci\u00f3n presidente se",
            "start": 8358.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "me puede",
            "start": 8360.779,
            "duration": 4.892
        },
        {
            "text": "por favor son dos cosas distintas",
            "start": 8361.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "una cosa son los fideicomisos y otra es",
            "start": 8365.671,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el entregar los cr\u00e9ditos de manera",
            "start": 8370.02,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 8372.51,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que tienen derecho",
            "start": 8374.069,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en el infonavit son cosas",
            "start": 8377.899,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "distintas el caso de los fideicomisos de",
            "start": 8382.169,
            "duration": 7.602
        },
        {
            "text": "este exponer orden que a ver",
            "start": 8385.109,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos recursos se manejan en los m\u00e1s",
            "start": 8389.771,
            "duration": 12.259
        },
        {
            "text": "de 100 y decomisos eso lo hace hacienda",
            "start": 8395.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8403.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 8405.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 8407.71,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a deportistas",
            "start": 8409.71,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "investigadores artistas se sigue",
            "start": 8412.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 8415.229,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema incluso ellos van",
            "start": 8416.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "a salir beneficiados porque va a ser",
            "start": 8421.33,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "directo ya no van a necesitar",
            "start": 8424.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 8427.979,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 8430.479,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 8432.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gente que trabajaba en estos peri\u00f3dicos",
            "start": 8437.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de este empleados por qu\u00e9",
            "start": 8442.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "era otro gobierno",
            "start": 8446.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una es una",
            "start": 8451.57,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "especies de",
            "start": 8453.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de estructura alterna",
            "start": 8456.189,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "no se va a despedir a nadie",
            "start": 8462.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s saber",
            "start": 8465.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8468.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos este",
            "start": 8470.03,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "depend\u00edan o dependen de estos c\u00f3mics",
            "start": 8473.93,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "porque lo que pasaba en el gobierno",
            "start": 8479.87,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y sigue pasando y tenemos que acabar con",
            "start": 8483.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "eso es que el presupuesto",
            "start": 8486.93,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del pueblo",
            "start": 8490.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se lo tragaba",
            "start": 8494.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8497.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 8501.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto se quedaba",
            "start": 8504.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 8508.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a quienes trabajamos en el gobierno",
            "start": 8510.57,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y para los gastos del gobierno",
            "start": 8514.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8518.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "le transfer\u00edan fondos de ese presupuesto",
            "start": 8520.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8524.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que el gobierno estaba en s\u00ed mismo hacer",
            "start": 8527.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 8529.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 8532.74,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y bueno para nada",
            "start": 8534.8,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "entonces ahora lo que queremos es que la",
            "start": 8539.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mayor parte del presupuesto vaya al",
            "start": 8543.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8546.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "- aparato burocr\u00e1tico menos lujos menos",
            "start": 8548.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gastos superfluos",
            "start": 8553.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "- extravagancias en el gobierno y m\u00e1s",
            "start": 8555.66,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "apoyo a campesinos obreros a estudiantes",
            "start": 8559.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores a personas con",
            "start": 8565.021,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "discapacidad a los pobres a quienes se",
            "start": 8567.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dedican a actividades productivas eso es",
            "start": 8570.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente entonces en el caso de los",
            "start": 8573.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos c\u00f3micos",
            "start": 8575.88,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n recibiendo apoyo van a",
            "start": 8577.48,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo ese apoyo",
            "start": 8580.391,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8584.189,
            "duration": 5.082
        },
        {
            "text": "trabajan como funcionarios en esos",
            "start": 8586.271,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decomisos no van a ser despedidos dem\u00e1s",
            "start": 8589.271,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 8592.211,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 8593.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "puede ser que sean reubicados",
            "start": 8597.771,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8601.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero no van a despedirse trabajadores y",
            "start": 8604.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "lo tercero es que estamos seguros de que",
            "start": 8609.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar",
            "start": 8612.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces ese ahorro que es tu pregunta a",
            "start": 8615.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a ir",
            "start": 8619.71,
            "duration": 2.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8620.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "si dicen los que nos ven con buenos ojos",
            "start": 8621.761,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al tren maya",
            "start": 8626.73,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no necesariamente",
            "start": 8629.291,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el recurso que se requiere para comprar",
            "start": 8633.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 8636.81,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "desde de kobe para que se tenga",
            "start": 8640.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el derecho a la vacuna de manera",
            "start": 8644.76,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "universal que todos podemos ser",
            "start": 8646.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 8649.529,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "se va a emplear bien va a ser para la",
            "start": 8652.779,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8656.049,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y el apoyo",
            "start": 8657.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8659.439,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "es distinto lo que yo planteaba de el",
            "start": 8661.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "infonavit y del fovissste",
            "start": 8666.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con esos alba\u00f1iles pues",
            "start": 8669.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "van a tener trabajo nada m\u00e1s que ya no",
            "start": 8673.12,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en las empresas",
            "start": 8677.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a la construcci\u00f3n de",
            "start": 8683.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas unidades habitacionales si no van",
            "start": 8686.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a tener trabajo con el que va a",
            "start": 8688.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "construir su casa que lo va a contratar",
            "start": 8689.67,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pueden seguir las inmobiliarias y",
            "start": 8694.2,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "hacen una unidad habitacional bien hecha",
            "start": 8699.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8705.02,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el que recibe el cr\u00e9dito va a esa unidad",
            "start": 8706.68,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "habitacional y me gusta el departamento",
            "start": 8709.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo quiero comprar",
            "start": 8715.59,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8718.561,
            "duration": 5.258
        },
        {
            "text": "es libre del trabajador",
            "start": 8720.449,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l pueda decidir",
            "start": 8723.819,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo que le conviene",
            "start": 8727.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no tratarlo como menor de edad",
            "start": 8730.439,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y menos tratarlo",
            "start": 8734.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque les venden departamentos",
            "start": 8737.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "23 veces",
            "start": 8741.62,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "este arriba del precio real",
            "start": 8744.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "quieren que yo les recuerde qui\u00e9n es",
            "start": 8752.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8754.771,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hac\u00edan jugosos negocios construyendo",
            "start": 8756.09,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales",
            "start": 8760.56,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y ese es un buen trabajo de",
            "start": 8762.771,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n \u00f3sea",
            "start": 8764.631,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se rayaba",
            "start": 8769.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8772.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8774.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y gente con mucha influencia",
            "start": 8777.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero para que lo seguimos est\u00e9 enojando",
            "start": 8781.25,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "presidente otro tema que nos lleva hasta",
            "start": 8787.051,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "su tierra hasta tabasco all\u00e1 en el",
            "start": 8789.301,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipio de centro",
            "start": 8792.69,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en el que usted ha estado diciendo que",
            "start": 8795.121,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no se debe de privatizar por lo p\u00fablico",
            "start": 8798.001,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estos servicios obviamente son para los",
            "start": 8801.771,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mexicanos sin embargo all\u00e1 en tabasco en",
            "start": 8804.211,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el ayuntamiento del centro que est\u00e1",
            "start": 8808.501,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobernado por evaristo hern\u00e1ndez cruz",
            "start": 8809.971,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parecer pues que no le escucha y \u00e9l",
            "start": 8812.251,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 precisamente por esta cuarta",
            "start": 8815.101,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por esta por este partido",
            "start": 8816.841,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 privatizando el alumbrado p\u00fablico",
            "start": 8819.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya lanza una pues conciliar lanz\u00f3 la",
            "start": 8822.661,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9n quiere la concesi\u00f3n y que",
            "start": 8826.32,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "se que se haga la colocaci\u00f3n de 30 mil",
            "start": 8829.11,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "luminarias en la que se va a endeudar el",
            "start": 8833.491,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "municipio porque por 10 10 a\u00f1os por 10",
            "start": 8837.001,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se vendi\u00f3 el municipio con una",
            "start": 8839.94,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cantidad de 200 millones de pesos y es",
            "start": 8841.681,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precisamente este mismo presidente",
            "start": 8844.411,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "municipal quien tambi\u00e9n quiso privatizar",
            "start": 8846.751,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el palacio municipal que es lo que",
            "start": 8848.341,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "responde a este presidente y por posible",
            "start": 8851.101,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este va listo tiene que",
            "start": 8854.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a analizar este asunto es el gobierno",
            "start": 8858.681,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 8863.65,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ellos tienen autonom\u00eda tienen",
            "start": 8865.19,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "independencia yo nada m\u00e1s opin\u00f3 que no",
            "start": 8867.891,
            "duration": 8.258
        },
        {
            "text": "se debe de privatizar",
            "start": 8872.141,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 ese tiempo",
            "start": 8876.149,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8880.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no es este caso pero suele pasar que",
            "start": 8882.79,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuando se privatiza ya est\u00e1",
            "start": 8887.35,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y este de antemano escogido",
            "start": 8891.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el que se va a beneficiar",
            "start": 8895.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como era en la \u00e9poca de salinas",
            "start": 8898.22,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8902.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "reciben la faramalla",
            "start": 8905.141,
            "duration": 6.678
        },
        {
            "text": "de hacer una licitaci\u00f3n una subasta de",
            "start": 8908.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 8911.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "banamex bancomer",
            "start": 8916.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y ya se sab\u00eda",
            "start": 8919.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a quien se lo iban a entregar",
            "start": 8922.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s era",
            "start": 8925.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8927.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "singular",
            "start": 8930.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de que se trataba de una licitaci\u00f3n o de",
            "start": 8932.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8935.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un concurso",
            "start": 8937.48,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hoy una subasta",
            "start": 8940.13,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "eso se puede probar",
            "start": 8942.311,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8945.471,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8947.261,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no le entregaron",
            "start": 8951.271,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 8954.05,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 8956.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a uno de estos empresarios",
            "start": 8960.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una empresa importante",
            "start": 8964.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se los dejo de tarea porque no",
            "start": 8966.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "voy a estar aqu\u00ed se\u00f1alando todo",
            "start": 8968.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este le dijeron esp\u00e9rate que a ti te",
            "start": 8971.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "toca un banco",
            "start": 8974.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y le dieron el banco",
            "start": 8976.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "banco importante",
            "start": 8978.75,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cuando hicieron esa licitaci\u00f3n de ese",
            "start": 8981.1,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "banco important\u00edsimo",
            "start": 8982.989,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el que qued\u00f3 en segundo lugar",
            "start": 8986.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que ya estaba tambi\u00e9n a palabras le",
            "start": 8990.489,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dieron el siguiente",
            "start": 8993.189,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando dieron ese otro banco al que",
            "start": 8997.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en segundo lugar",
            "start": 9000.459,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "le dieron",
            "start": 9002.439,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el que inmediatamente",
            "start": 9004.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entregar y siempre los segundos lugares",
            "start": 9007.229,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "eso lo pueden ver ustedes en un libro",
            "start": 9012.22,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "porque estuvieron todav\u00eda el descaro",
            "start": 9015.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de hacer un libro",
            "start": 9019.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "le llamaban",
            "start": 9022.699,
            "duration": 6.322
        },
        {
            "text": "libros blancos",
            "start": 9025.28,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9029.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vean lo que les estoy diciendo como los",
            "start": 9031.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 9035.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los preferidos para la siguiente",
            "start": 9038.29,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n entonces",
            "start": 9041.55,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "cuando se habla de que vamos a",
            "start": 9044.271,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "privatizar la recolecci\u00f3n de la basura",
            "start": 9047.211,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "vamos a privatizar el agua vamos a",
            "start": 9050.79,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 9052.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los reclusorios",
            "start": 9054.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "privatizaron los reclusorios las",
            "start": 9059.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 9061.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las luminarias",
            "start": 9063.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9067.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por lo general se sabe qui\u00e9n es el que",
            "start": 9069.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "va a quedarse con el contrato",
            "start": 9072.989,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "y desde luego con un trato especial",
            "start": 9075.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hasta hace poco de hacienda",
            "start": 9081.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y hablaban a los gobernadores con los",
            "start": 9084.391,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidentes municipales para decirles me",
            "start": 9087.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estoy refiriendo a otros gobiernos",
            "start": 9090.391,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque hace poco pues no es de dos a\u00f1os",
            "start": 9092.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 9096.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "les hablaban y les dec\u00edan este quieres",
            "start": 9098.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y construir un hospital",
            "start": 9104.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "quieres construir un reclusorio",
            "start": 9107.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "te lo autorizamos",
            "start": 9110.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tiene que ser esta empresa",
            "start": 9114.229,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y te vamos descontando de tus",
            "start": 9119.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "participaciones",
            "start": 9122.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso hay hospitales",
            "start": 9125.67,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el de zumpango aqu\u00ed en el este de m\u00e9xico",
            "start": 9130.189,
            "duration": 6.832
        },
        {
            "text": "que lo van a terminar de pagar en 20",
            "start": 9134.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9137.021,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "como 250 millones por a\u00f1o",
            "start": 9140.76,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9146.149,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presupuesto del estado de mexico",
            "start": 9149.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9153.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evaristo paisano",
            "start": 9155.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9158.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "toma en cuenta todas estas observaciones",
            "start": 9162.54,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estos puntos de vista",
            "start": 9165.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y que te ayude a dar",
            "start": 9168.149,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9170.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este que no sea \u00e9ste",
            "start": 9172.58,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cicatero adam que te ayude a y este para",
            "start": 9177.0,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que no se privaticen las luminarias adam",
            "start": 9181.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un extraordinario gobernador muy buen",
            "start": 9183.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 9187.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces que se pongan de acuerdo pero",
            "start": 9188.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que no se privatice nada",
            "start": 9190.68,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es privatizar",
            "start": 9193.22,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenlo en el diccionario",
            "start": 9196.261,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es convertir lo p\u00fablico",
            "start": 9200.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en privado",
            "start": 9203.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que es de todos pasa",
            "start": 9208.59,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "por un tiempo o por siempre por lo que",
            "start": 9212.431,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "por lo general dice no sigue siendo",
            "start": 9217.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "propiedad de la naci\u00f3n si nada m\u00e1s que",
            "start": 9220.561,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "es una concesi\u00f3n",
            "start": 9222.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por 50 a\u00f1os por 100 a\u00f1os",
            "start": 9224.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "por el tiempo que sea",
            "start": 9229.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9232.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de barista es muy buena persona",
            "start": 9234.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobernador es finalmente a",
            "start": 9238.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este el tema de los outsourcing de las",
            "start": 9243.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empresas que se encargan de contratar a",
            "start": 9245.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores para que presten sus",
            "start": 9248.47,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "servicios ya sea",
            "start": 9250.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oficinas de gobierno privadas en este",
            "start": 9252.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sentido hay una queja presidente de los",
            "start": 9255.41,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empleados que est\u00e1n a cargo que aunque",
            "start": 9258.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quien que contrat\u00f3 la empresa girl in en",
            "start": 9260.511,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "el palacio de bellas artes empleados que",
            "start": 9263.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "casi ganan 44 mil pesos mensuales sin",
            "start": 9265.82,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n presidente y que",
            "start": 9270.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les atrasa en su salario es el",
            "start": 9272.601,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "caso que esta quincena ya termin\u00f3 la",
            "start": 9274.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quincena de las de septiembre y es el",
            "start": 9277.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "momento que no les han pagado inclusive",
            "start": 9280.88,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "incluso se quejan de que si ellos llegan",
            "start": 9283.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a faltar les les descuentan el doble lo",
            "start": 9285.471,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cual obviamente pues viene a da\u00f1ar su el",
            "start": 9289.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salario que les vienen dando entonces",
            "start": 9292.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un llamado que le hacen",
            "start": 9294.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presente no nada m\u00e1s ah\u00ed sino en otros",
            "start": 9297.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lugares donde pues los autores quienes",
            "start": 9299.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n ganando lo que esto",
            "start": 9302.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando d\u00eda a d\u00eda presidente",
            "start": 9304.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 9306.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esa modalidad de contrataci\u00f3n tambi\u00e9n es",
            "start": 9308.27,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "fruto podrido del periodo neoliberal",
            "start": 9311.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y aprovechamos el viaje",
            "start": 9317.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esta es la ocasi\u00f3n para aclarar que eso",
            "start": 9321.67,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 un periodo neoliberal y va a",
            "start": 9324.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haber una iniciativa de ley",
            "start": 9329.439,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "para hacer una reforma",
            "start": 9331.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a tratar de",
            "start": 9334.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en tensar enderezar entuertos",
            "start": 9336.87,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos",
            "start": 9341.12,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hay una propuesta un poco lo que hicimos",
            "start": 9344.141,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "con las afores",
            "start": 9348.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9351.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9354.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "extremismos pero proteger a los",
            "start": 9357.601,
            "duration": 5.378
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9360.551,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y corregir esos este",
            "start": 9362.979,
            "duration": 8.152
        },
        {
            "text": "y vicios de formaciones que se fueron",
            "start": 9367.061,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "creando durante el periodo neoliberal",
            "start": 9371.131,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "entonces ya hay una iniciativa de ley",
            "start": 9374.28,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito",
            "start": 9377.61,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "porque si es son muchos los abusos este",
            "start": 9381.73,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hay estas oficinas de contrataci\u00f3n que",
            "start": 9386.351,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueden tener hasta",
            "start": 9390.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "10.000 trabajadores",
            "start": 9392.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y de repente les dan de baja",
            "start": 9396.07,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y no les consideran ninguna prestaci\u00f3n",
            "start": 9399.601,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "muchas injusticias que se cometen nos",
            "start": 9405.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vamos a poner tambi\u00e9n orden ingl\u00e9s",
            "start": 9408.271,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "te aclaro",
            "start": 9411.29,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no queremos que el empresario est\u00e9 todo",
            "start": 9413.72,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "el tiempo ocupado en la administraci\u00f3n",
            "start": 9417.439,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pueden tener a alguien que les ayude en",
            "start": 9421.149,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 9424.819,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9426.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no se abuse de este mecanismo",
            "start": 9428.53,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "entonces rebuscar un justo medio pero si",
            "start": 9434.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar a los trabajadores en",
            "start": 9437.75,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "este caso es m\u00e1s",
            "start": 9441.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta el gobierno",
            "start": 9443.439,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "con trataba de esa manera",
            "start": 9446.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda tenemos que resolver es",
            "start": 9450.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como los factureros todav\u00eda no",
            "start": 9453.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "terminamos de limpiar",
            "start": 9456.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir adelante ya nos",
            "start": 9459.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pasamos de tiempo nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9461.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no va a haber tema particular",
            "start": 9463.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este preguntas y respuestas nos",
            "start": 9466.78,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 9471.38,
            "duration": 2.301
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a a informar como todos los todos los martes sobre el pulso de la salud con \u00e9nfasis en la pandemia que es lo que m\u00e1s nos afecta y preocupa entonces vamos a iniciar de esta forma y luego quiero dar a conocer que est\u00e1 por salir el almirante ojeda secretario de marina hacia quintana roo con la directora de protecci\u00f3n civil para estar ah\u00ed pendiente por este hurac\u00e1n que se aproxima delta hemos estado desde ayer d\u00e1ndole el seguimiento y tambi\u00e9n comunicaci\u00f3n con el gobernador de quintana roo pero vamos a hablar un poco m\u00e1s sobre eso terminando el informe de salud con su permiso al se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas todos todos ustedes los saludo con afecto y a los que nos escuchan en otras formas en el pulso de la salud hoy presentamos el informe t\u00e9cnico diario y tambi\u00e9n como tema complementario se va a tratar el comportamiento de la epidemia en las entidades federativas que lo hemos estado haciendo y en las \u00faltimas semanas porque tiene significado tiene inter\u00e9s tiene importancia y desde luego nos da una visi\u00f3n muy completa de lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds desde luego estado por estado es el d\u00eda 128 de la nueva normalidad y tenemos que seguir ubicando el riesgo epidemiol\u00f3gico que hoy nos advierte por se\u00f1alarlo en dos o tres estados como vamos a ver en las palabras de hugo l\u00f3pez gatell como dato indiscutible ustedes saben que llevamos nueve semanas en con descenso continuo de la epidemia a nivel nacional en un apartado especial adem\u00e1s tomando en cuenta el valor de la vigilancia epidemiol\u00f3gica que existen muchos documentos en atenci\u00f3n en respeto a la sociedad a los que nos escuchan y adem\u00e1s que leen todos esos documentos tenemos en este en este momento y en busca porque es uno de los objetivos de aproximarse a la realidad estar ah\u00ed no estar en otro nivel y el fin claro definitorio de la vigilancia y ampliar ampliar y anteceder\u00e1 el panorama diagn\u00f3stico y el diagn\u00f3stico y lo que m\u00e1s nos ayuda a tener certeza en lo que hacemos hugo dar\u00e1 una explicaci\u00f3n de las formas de c\u00f3mo se confirman es una delicadeza del doctor hugo l\u00f3pez gatell el estar buscando con su grupo no es s\u00f3lo de un agente de todo el \u00e1mbito de la epidemiolog\u00eda de estar buscando como confirmar como estar seguro de los y nos va a dar estas cuatro vertientes que ayer las espet\u00f3 por segunda vez como la confirmaciones por el laboratorio de un caso de un nuevo caso la asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que es el contexto de cercan\u00eda con el paciente con la familia con la comunidad para poder tener ese complemento epidemiol\u00f3gico por dictaminaci\u00f3n que conocen ustedes que es un proceso lento derivado de un an\u00e1lisis se da expedientes que se van formando que tienen a veces semanas o hasta meses para poderlo hacer con esa confirmaci\u00f3n y finalmente por la estimaci\u00f3n esto es lo que tenemos para ustedes el d\u00eda de hoy y jugo por favor si eres tan amable muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas con su permiso maestro canciller muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes comentamos con mucho gusto y con claridad la situaci\u00f3n biol\u00f3gica de covite en m\u00e9xico en general nos gusta siempre dejarlo claro tanto al inicio como al final de las presentaciones la epidemia sigue activa y es importante que no bajemos la guardia que no reduzcamos nuestra conciencia del riesgo debemos mantener en m\u00e9xico y en el mundo entero la conciencia de que esta epidemia sigue y como hemos dicho desde el inicio las predicciones en todo el mundo es que seguir\u00e1 por un tiempo largo con la esperanza de que al tener una vacuna a base de una vacuna que pudieran ser eficaces y en su momento efectivas pudi\u00e9ramos tener un control significativo a nivel mundial de esta epidemia hemos comentado tambi\u00e9n como contexto que en la regi\u00f3n de europa occidental que se vive en este momento un rebrote un repunte despu\u00e9s de que tuvieron una intensa transmisi\u00f3n al inicio de la epidemia entre enero el verano m\u00e1s o menos en julio donde hubo la mayor transmisi\u00f3n en europa hubo un breve per\u00edodo de poca transmisi\u00f3n poca dispersi\u00f3n del virus arco 2 pero al menos desde agosto en algunos casos en algunos pa\u00edses desde julio empezaron una intensa transmisi\u00f3n esto es en europa principalmente en el continente de am\u00e9rica tenemos varios pa\u00edses que tienen transmisi\u00f3n muy activa todav\u00eda y que se mantienen activas las epidemias en algunos casos con curvas epid\u00e9micas que reflejan una intensa transmisi\u00f3n en la regi\u00f3n asi\u00e1tica ayer por la tarde hablamos tambi\u00e9n y presentamos curvas epid\u00e9micas de la regi\u00f3n del mediterr\u00e1neo oriental y se muestra tambi\u00e9n como hay una intensa transmisi\u00f3n en el caso de m\u00e9xico tenemos todav\u00eda transmisi\u00f3n pero tenemos una noticia alentadora que acumulamos ya nueve semanas consecutivas 99 semanas consecutivas de disminuci\u00f3n de la intensidad de pide mica y lo comentar\u00e9 ahora los distintos indicadores que reflejan esto estamos en este momento posiblemente acumulando una d\u00e9cima semana consecutiva de disminuci\u00f3n en la medida en que la semana 39 del a\u00f1o se muestra tambi\u00e9n que abre con una disminuci\u00f3n del 6% en este momento estamos en la semana 41 y como es convencional en la vigilancia tecnol\u00f3gica de m\u00e9xico y del mundo los \u00faltimos 2 semanas no se consideran estos datos nosotros los observamos y los interpretamos pero siempre hay una disminuci\u00f3n que es hasta cierto punto artificial en la medida en que el proceso de flujo de informaci\u00f3n desde las m\u00e1s de 26.000 unidades de salud donde se identifican a los casos de enfermedad se van integrando vamos a ver el informe t\u00e9cnico es el que presentamos ayer por la tarde y comentar\u00e9 lo que ha explicado el doctor alcocer sobre la dictaminaci\u00f3n y la identificaci\u00f3n de casos por asociaci\u00f3n y pyme l\u00f3gica llevamos 128 d\u00edas del proceso de nueva normalidad recordar qu\u00e9 quiere decir la nueva normalidad la expresi\u00f3n de que es nueva significa que las pr\u00e1cticas que tenemos que tener en nuestra vida diaria tienen que estar siempre enmarcadas en la conciencia de este riesgo de transmisi\u00f3n y mantenernos en un des confinamiento un proceso de incorporaci\u00f3n a las actividades en el espacio p\u00fablico en el trabajo en el transporte en las plazas p\u00fablicas en el comercio que se ha ordenado que sea cauteloso para eso desde el 1\u00ba de junio utilizamos el sem\u00e1foro de riesgo kobe con el que el gobierno de m\u00e9xico le comunica con una metodolog\u00eda estandarizada trazable rigurosa t\u00e9cnica cient\u00edfica a las autoridades estatales salud que son los gobiernos estatales le comunica cu\u00e1l es el riesgo estimado de ecobici y cada autoridad sanitaria estatal va disponiendo de medidas administrativas para este des confinamiento y por lo tanto todos los 32 gobiernos estatales tienen una responsabilidad de ir ejecutando estas acciones de una manera muy cuidadosa ya se ha visto \u00e9xito en la disminuci\u00f3n de la transmisi\u00f3n y tambi\u00e9n compartimos adem\u00e1s del gusto de que la poblaci\u00f3n de mexico es la protagonista principal al mantener apego a estas medidas de precauci\u00f3n desde luego el reconocimiento a los 32 gobiernos estatales quienes han tenido estas acciones muy juiciosas muy cautelosas vamos a ver la primera imagen es la curva epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica como a estas alturas y esperamos la mayor\u00eda de quienes escuchan las conferencias lo tiene claro es una representaci\u00f3n visual de la ocurrencia de los casos de enfermedad a lo largo de varias semanas en esta imagen concretamente es por semana y hemos puesto ya desde la primera semana del a\u00f1o notar\u00e1n ustedes que anteriormente la pon\u00edamos a partir de la semana 10 que es la primera semana de marzo no pon\u00edamos lo otro porque en esas primeras nueve semanas no hab\u00edamos tenido caso alguno de kobe 19 en m\u00e9xico pero ahora estamos poniendo todo el trayecto desde la primera semana del a\u00f1o y hasta la semana 39 en lo que ven en esta imagen lo que vemos all\u00ed es los dos millones m\u00e1s de dos millones son dos millones siete mil 202 casos que se suman son personas que han tenido los s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza malestar general p\u00e9rdida del olfato del gusto y otros s\u00edntomas desde lo incluye a las personas que han tenido hobbies grave con neumon\u00eda con hospitalizaci\u00f3n y las personas que lamentablemente han perdido la vida ahora se clasifican como se puede ver por colores en la gr\u00e1fica los que son est\u00e1n en color verde resultaron negativos se les hicieron pruebas de laboratorio y no tuvieron \u00edndice indicaciones de que estuvieran infectados por el virus sars con todos los s\u00edntomas pueden ser causados por otras varias enfermedades respiratorias lo que est\u00e1 en la parte baja de la diapositiva estas l\u00edneas de color ocre o marr\u00f3n claro son los casos que fueron confirmados directamente por laboratorio y ahorita hablaremos de las otras modalidades de confirmaci\u00f3n tambi\u00e9n desafortunadamente tenemos 81 mil 877 personas que han perdido la vida a consecuencia de este virus letal que ha causado tambi\u00e9n en el mundo entero una importante incremento de la mortal veamos el primer \u00edndice de reducci\u00f3n desde luego es el n\u00famero de casos que se registran en cada semana pueden ver ustedes en esta gr\u00e1fica esta curva epid\u00e9mica que es como si fuera una monta\u00f1a que llego a un punto m\u00e1ximo en la semana 29 la semana 29 del a\u00f1o es la \u00faltima semana de julio y a partir de el primero de agosto empez\u00f3 a disminuir el n\u00famero de casos registrados semana por semana tambi\u00e9n vemos en una l\u00ednea naranja el porcentaje de confirmaci\u00f3n este es uno de los \u00edndices muy \u00fatiles esto quiere decir de cada 100 personas que tienen las manifestaciones de kobe y que se les tom\u00f3 una muestra de secreciones respiratorias de l\u00edquidos respiratorios de nariz y garganta para el diagn\u00f3stico por laboratorio cuantas resultaron positivas en la semana 29 momento de m\u00e1ximo de la transmisi\u00f3n en m\u00e9xico a finales de julio ten\u00edamos 59 % y a partir de ah\u00ed ha ido reduciendo en la semana 39 hace dos semanas ten\u00edamos 38 % y esto ha ido reduciendo progresivamente veamos la siguiente diapositiva por favor lo que se ve aqu\u00ed tambi\u00e9n en esta gr\u00e1fica es la misma idea es una gr\u00e1fica que parece una monta\u00f1a se ve con mayor claridad en la l\u00ednea azul claro los casos que han sido estimados como positivos tenemos a los que directamente se confirman por laboratorio y tenemos otros que tienen los s\u00edntomas de kobe 19 y asumimos que si se les hubiera tomado una muestra el 38% casi cuatro de cada diez tuvieron resultados positivos y los incorporamos a la estad\u00edstica porque es importante eso porque en m\u00e9xico hemos buscado una vigilancia epidemiol\u00f3gica amplia que no depende exclusivamente de las pruebas de laboratorio por eso ha habido cierta inquietud en alg\u00fan segmento de la poblaci\u00f3n respecto al n\u00famero de pruebas que se realizan en m\u00e9xico y hemos indicado que tenemos una vigilancia biol\u00f3gica que tiene 12 componentes t\u00e9cnicos que lo hemos explicado tambi\u00e9n varias veces en la conferencia de prensa t\u00e9cnica de la tarde de las que ya llevamos 218 y hemos identificado puntualmente cu\u00e1les son estos componentes y uno de ellos es la vigilancia por laboratorio pero no es desde luego el \u00fanico la se\u00f1al que nos muestra esta gr\u00e1fica es que existe esta reducci\u00f3n de nueve semanas consecutivas en el cambio m\u00e1s reciente registrado que es reportado anunciado aqu\u00ed que es entre la semana 38 y el 39 tenemos una reducci\u00f3n de 5% y as\u00ed lo iremos siguiendo vemos en este recuadro verde que est\u00e1 en la diapositiva que nos habla de los casos activos 34 mil 915 casos activos estimados que representan 4% de todos los que se han acumulado y son los que ocurrieron en los \u00faltimos 15 d\u00edas tambi\u00e9n varias veces hemos comentado la importancia de tener claro la diferencia de los casos que se suman que se suman desde el inicio a la epidemia tanto en m\u00e9xico como en el mundo respecto a los casos que est\u00e1n activos aunque es importante con fines estad\u00edsticos y de entender la carga final de enfermedad que esta epidemia ha representado y sumamos los casos desde el inicio los que realmente est\u00e1n en este momento en capacidad de contagiar o que est\u00e1n sufriendo enfermedad son los casos activos desde luego sin perder de vista que hay las personas que tuvieron enfermedad grave que tienen periodos de recuperaci\u00f3n m\u00e1s prolongados y que pudieran estar todav\u00eda hospitalizadas hay varios que est\u00e1n hospitalizados a pesar de que su inicio de enfermedad ya pas\u00f3 de los 15 d\u00edas pero en t\u00e9rminos del riesgo de contagio solamente los que est\u00e1n con ocurrieron en las \u00faltimas dos semanas son los que tienen posibilidad de contagiar todos los dem\u00e1s los de agosto los de julio los de junio los de mayo etc\u00e9tera desde el primero del caso que ocurri\u00f3 el 28 de febrero ya no son casos ya son personas con historia de haber tenido kobe pero que se han recuperado en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos de epidemiolog\u00eda incluso representan un elemento alentador en la medida en que las personas que se recuperaron muy probablemente la gran mayor\u00eda desarrollaron inmunidad inmunidad es la condici\u00f3n biol\u00f3gica la condici\u00f3n de funcionamiento del organismo que nos permite resistir a una nueva infecci\u00f3n ayer la organizaci\u00f3n mundial de la salud revel\u00f3 una cifra estimada de 10% de la poblaci\u00f3n mundial la poblaci\u00f3n mundial tiene m\u00e1s de 7 mil millones de habitantes y revel\u00f3 que 10% de ellas 700 millones de habitantes del mundo entero probablemente ya tuvieron exposici\u00f3n a kobe y se asume que la mayor\u00eda son inmunes la importancia de esto es que entre m\u00e1s grande sea la cantidad de personas que tuvieron comida y que afortunadamente no perdieron la vida esto va a ayudar a que se detenga la epidemia ese es el efecto que se buscar\u00e1 en su momento cuando existan vacunas que las personas tengan resistencia biol\u00f3gica anticuerpos respuesta celular que les impida contagiarse vamos a ver ahora lo que comentaba ya el doctor alcocer esto lo destacamos tambi\u00e9n hoy aparecen varias notas en primera plana algunas de peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional que destacan este tema que tratamos ayer por la noche y ojal\u00e1 que pueda quedar claro lo que explicamos ayer por la noche de cu\u00e1ntos casos nuevos hay cu\u00e1ntos casos de fatales o muertes ocurrieron en las \u00faltimas 24 horas y cu\u00e1ntas son producto de esta reclasificaci\u00f3n porque es importante porque hoy nos llama la atenci\u00f3n ver primeras planas que hablan de que tuvimos una cifra r\u00e9cord de mortalidad con m\u00e1s de 2700 casos fatales como si \u00e9stos fueran los que ocurrieron entre el domingo 4 de octubre y el lunes 5 de octubre es decir ayer no es as\u00ed lo puntualizamos ayer no es as\u00ed afortunadamente no tuvimos esa cifra r\u00e9cord de muertes tuvimos lo que generalmente estamos teniendo que ahorita est\u00e1 en promedio en unas 310 defunciones por d\u00eda todas y cada una de ellas muy lamentables todas y cada de ellas una de ellas lamentables pero afortunadamente en t\u00e9rminos de la interpretaci\u00f3n que se puede hacer t\u00e9cnica y cient\u00edficamente sobre el curso de la epidemia son cada vez menos por d\u00eda son cada vez menos por d\u00eda entonces no hubo del 4 de octubre al 5 de octubre 2700 defunciones en m\u00e9xico lo que ocurri\u00f3 es lo que explic\u00f3 a continuaci\u00f3n la vigilancia epidemiol\u00f3gica es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico para referirse a como las autoridades sanitarias de los pa\u00edses y tambi\u00e9n de los estados vigilan una condici\u00f3n de salud que afecta a la poblaci\u00f3n es un proceso t\u00e9cnico que est\u00e1n establecidos por la ley general de salud tambi\u00e9n por la norma oficial mexicana 017 de mexico la norma espec\u00edfica los lineamientos de vigilancia y por un conjunto amplio de lineamientos t\u00e9cnicos que se van actualizando peri\u00f3dicamente una inquietud que ha existido en el mundo entero es tener la mayor capacidad de detecci\u00f3n oportuna de los casos para tener la capacidad de detecci\u00f3n oportuna es importante utilizar los distintos mecanismos de detecci\u00f3n de casos de enfermedad que puede haber porque lo que interesa es no solamente observar lo que est\u00e1 ocurriendo sino actuar sobre lo que est\u00e1 ocurriendo y lograr disminuir el tiempo de respuesta por ejemplo el tiempo que tarda una persona enferma en acudir a atenci\u00f3n m\u00e9dica y que se pueda hacer acciones m\u00e9dicas que permitan salvarle la vida hemos insistido en que las personas que tienen los s\u00edntomas de kobe de fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza y otros y que adem\u00e1s tienen condiciones de riesgo enfermedades cr\u00f3nicas diabetes obesidad sobrepeso tabaquismo enfermedad pulmonar y cardiaca cr\u00f3nica inmunosupresi\u00f3n acudan pronto a los hospitales tambi\u00e9n las personas que tienen 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad acudan pronto porque eso ayuda a poder hacer intervenciones que disminuyen la probabilidad de morir tambi\u00e9n es importante detectar a las personas enfermas en su comunidad y para ello hay brigadas hay grupos de trabajo t\u00e9cnico en las entidades federativas que dependen de las secretar\u00edas estatales de salud y que est\u00e1n realizando actividades de detecci\u00f3n en comunidad y esta detecci\u00f3n se basa en varios mecanismos uno de ellos es el realizar pruebas de laboratorio pero otro muy importante es el entrevistar a las personas entonces estos grupos de v\u00eddeo los de campo como los conocemos van casa por casa y dicen usted ha tenido aqu\u00ed en la familia alguien con estas caracter\u00edsticas si este es un caso sospechoso de kobe vamos a analizarlo vamos a canalizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y vamos a evitar que haya m\u00e1s contagios en la casa y la familia en la comunidad en ese empe\u00f1o la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha recomendado para todo el mundo desde luego incluido m\u00e9xico que se utilicen los distintos recursos de diagn\u00f3stico de detecci\u00f3n y hace m\u00e1s de dos meses y medio y eso lo comentamos en la conferencia vespertina ampliamos la clasificaci\u00f3n de casos los casos las personas enfermas de kobe pueden ser detectadas por sus s\u00edntomas ya eso t\u00e9cnicamente le llamamos casos sospechosos y es importante porque ya actuamos sobre ello para proteger la salud y la vida de esas personas y de sus entornos de sus familiares de sus conocidos con qui\u00e9nes tienen contactos y t\u00e9cnicamente as\u00ed se llama contactos y se evita la transmisi\u00f3n en la medida en que casos y contactos se mantienen en el aislamiento por 14 d\u00edas pero no tenemos una confirmaci\u00f3n de que tengan el virus sars cause 2 la podemos tener si se le toma una muestra de los l\u00edquidos respiratorios se procesa en el laboratorio y el laboratorio nos dice existe el virus sars con dos precios insuficiente es importante ampliar a todas las otras posibilidades y aqu\u00ed presentamos justo dos de ellas una es el caso que se confirma por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica parece un tema t\u00e9cnico pero es importante que el p\u00fablico lo conozca qu\u00e9 quiere decir eso si aqu\u00ed est\u00e1 una persona que tiene fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza etc\u00e9tera los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de kobe y por alguna raz\u00f3n la que sea no se le tom\u00f3 una muestra para diagn\u00f3stico por laboratorio pero cuando se le entrevista a la persona tiene claro que estuvo en contacto conviviendo con alguien que tuvo srs co2 kobe 19 debemos considerar que esa persona tambi\u00e9n tiene 19 aunque no existe evidencia por laboratorio porque eso nos permite actuar m\u00e1s tempranamente como se ve en la diapositiva est\u00e1 la definici\u00f3n de caso confirmado por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica asociaci\u00f3n de veo lo que es exactamente eso s\u00ed existe la identificaci\u00f3n del contacto con alguien que tuvo kobe 19 esto como dije hace m\u00e1s de dos meses y medio ajustamos la definici\u00f3n operacional de caso para ampliar ampliar la capacidad de detecci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito en m\u00e9xico y en el mundo muchos pa\u00edses lo hicieron en su momento entonces ayer presentamos lo que se ve en la siguiente diapositiva y les pido atentamente prestar atenci\u00f3n a la curva epid\u00e9mica que es una representaci\u00f3n lo mismo que estamos viendo de los casos que han sido confirmados a lo largo de varias semanas cada una de esas columnas representa la suma de casos registrados lo que ocurrieron en las distintas semanas y la gr\u00e1fica empieza en la semana 1 el primero de enero y est\u00e1 hasta la semana 39 vean ustedes la zona de color caf\u00e9 y claro p\u00e1lido son los casos confirmados por laboratorio a quienes se les hicieron muestras y sal\u00edan positivos al virus a los codos y arriba de la gr\u00e1fica ven un peque\u00f1o segmento de color verde claro son los casos que fueron confirmados por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica por asociaciones de menores no hay evidencia de laboratorio pero hay el reconocimiento de que la persona enfermo y en los \u00faltimos 14 d\u00edas antes de tener s\u00edntomas estuvo en contacto con alguien que tuvo cobit esa es la asociaci\u00f3n de primero l\u00f3gica esos casos suman 24 mil 120 y no ocurrieron entre el domingo y el lunes ocurrieron a lo largo de varias semanas del a\u00f1o pero fueron clasificados por un trabajo muy dedicado que hace el personal de el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica del pa\u00eds tambi\u00e9n casi imperceptible aqu\u00ed en forma visual pero lo veremos en la siguiente gr\u00e1fica hay quinientos setenta y ocho casos en su mayor\u00eda son casos fatales de funciones que fueron clasificados por dictaminaci\u00f3n y hemos hablado en la conferencia t\u00e9cnica tambi\u00e9n de la dictaminaci\u00f3n la dictaminaci\u00f3n quiere decir una persona lleg\u00f3 con neumon\u00eda grave con insuficiencia respiratoria y falleci\u00f3 una o varias y no hubo manera de tomarle una muestra para diagn\u00f3stico por laboratorio y esto hace varias meses era motivo de conversaci\u00f3n y de columnas period\u00edsticas y de primeras planas lo recordar\u00e1n y la inquietud es no los est\u00e1n registrando a todos y lo comentamos claro que lo estamos registrando desde el 10 de abril se estableci\u00f3 una gu\u00eda t\u00e9cnica para el correcto llenado del certificado de defunci\u00f3n en su momento lo presentamos que requiere que la persona que llena el certificado de defunci\u00f3n generalmente una persona del equipo m\u00e9dico considere que si la persona que falleci\u00f3 tiene los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de kobe debe considerarse como probablemente kobe entonces las hemos estado registrando y ven\u00eda despu\u00e9s el proceso de dictaminaci\u00f3n hay comit\u00e9s de vigilancia prime l\u00f3gica en los 32 entidades federativas desde lo hay un comit\u00e9 nacional y tambi\u00e9n en las 276 jurisdicciones sanitarias y ah\u00ed se hacen comit\u00e9s son grupos de personas expertas t\u00e9cnicamente dedicadas a esto que revisan los expedientes y encuentran la evidencia para decir hay datos de convicci\u00f3n de que la persona tuvo kobe 19 veamos la siguiente diapositiva que nos muestra el detalle solamente de los que se agregan ahora ten\u00edamos los 765.000 82 casos confirmados por laboratorio le agregamos ahora 24 mil 120 que es lo que se ve ahora en detalle en las columnas verdes que corresponden a la peque\u00f1a cresta que hab\u00eda en la otra diapositiva y leen las columnas de color magenta 578 se ve tambi\u00e9n por entidad federativa que es esta gr\u00e1fica c\u00f3mo se ha ido incorporando y la estad\u00edstica las confirmaciones por dictaminaci\u00f3n y por asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gicas finalmente este ejercicio t\u00e9cnico es convencional en la vigilancia tecnol\u00f3gica del mundo entero atiende a recomendaciones generales de organismos t\u00e9cnicos especializados en salud como la organizaci\u00f3n mundial de la salud como la organizaci\u00f3n panamericana de la salud este proceso en donde se adicionan casos que se presentaron en semanas anteriores ha ocurrido en varios pa\u00edses del mundo en espa\u00f1a' en reino unido- en francia en italia si ustedes revisan las estad\u00edsticas de esos pa\u00edses que las publica la organizaci\u00f3n mundial de la salud y varios otros sitios de informaci\u00f3n ver\u00e1n que de repente hay unos peque\u00f1os saltos se suman casos se suman defunciones y se registran en el d\u00eda en que se presenta p\u00fablicamente la dictaminaci\u00f3n pero no ocurrieron en un solo d\u00eda entonces si usted a lo largo de hoy est\u00e1 expuesto expuesta a diarios nacionales que dicen que se ajustaron las cifras y que hay un nuevo cifra r\u00e9cord de casos o de defunciones tenga claro que es una interpretaci\u00f3n t\u00e9cnicamente incompleta quiz\u00e1 err\u00f3nea que est\u00e1 haciendo ver algo que no ocurri\u00f3 que es un incremento brusco de la mortalidad no ocurri\u00f3 as\u00ed lo que tenemos es una reclasificaci\u00f3n que nos permite tener una estad\u00edstica m\u00e1s robusta ahora desde luego y quiero dejarlo muy en claro las personas que fallecieron fallecieron y es triste es lamentable nos duele a todas y todos as\u00ed sea una sola persona que pierda la vida entonces no confundir el esfuerzo t\u00e9cnico de tener claridad sobre lo que ocurre que es el prop\u00f3sito que tenemos desde el principio siguiendo recomendaciones cient\u00edficas y t\u00e9cnicas con el dolor humano que nos causa as\u00ed sea una sola defunci\u00f3n pero como indistintamente a veces en los medios de comunicaci\u00f3n y otras expresiones p\u00fablicas por ejemplo en las redes sociales se mezclan estas dos ideas queremos dejarlo muy en claro termin\u00f3 con la presentaci\u00f3n de los dos indicadores de ocupaci\u00f3n hospitalaria en esta gr\u00e1fica se puede ver que tambi\u00e9n ya bajamos un punto porcentual en la ocupaci\u00f3n de camas de hospitalizaci\u00f3n que corresponden a personas que tienen infecci\u00f3n respeta la respiratoria aguda grave es decir covif y otras causas y bajamos un punto porcentual a nivel nacional tenemos 27% solamente el estado de nuevo l\u00e9on subi\u00f3 y ahora est\u00e1 en m\u00e1s del 50% de sus camas kovic ocupadas pero en general el resto del pa\u00eds va a la baja y en el \u00faltimo indicador es el de camas destinadas a personas con infecci\u00f3n respiratoria grave que est\u00e1n cr\u00edticamente enfermos y requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida requieren lo equivalente a la terapia intensiva 22 bajamos tambi\u00e9n un punto porcentual respecto a la semana anterior en s\u00edntesis sigue la epidemia en m\u00e9xico y en el mundo en el mundo tenemos rebrotes amplios y grandes en varias regiones en la medida en que la epidemia est\u00e9 activa en cualquier parte del mundo en todas las partes del mundo existe el riesgo de que repunte en m\u00e9xico llevamos nueve semanas completas y estamos en el curso de la d\u00e9cima en la que va disminuyendo todos los indicadores que reflejan la intensidad de la epidemia esto empez\u00f3 a ocurrir desde la primera semana de agosto y como advertimos tambi\u00e9n con la llegada de la \u00e9poca invernal el oto\u00f1o y el invierno es seguro que tenemos la temporada de influenza y es probable es una predicci\u00f3n que se ha hecho en todos los pa\u00edses del mundo que podr\u00edamos tener un repunte o rebrote no se requiere haber terminado una epidemia para considerar un rebrote rebrote se considera simplemente cuando en vez de disminuir qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo durante nueve semanas pudiera cambiarse la tendencia y empez\u00e1ramos a tener un aumento en el n\u00famero diario o semanal de casos por lo tanto hay que seguir con las precauciones hay que seguir con hundes confinamiento ordenado lento guiado por la evidencia y mantener las precauciones generales la sana distancia a dos metros de todas las dem\u00e1s personas usar el cubrebocas en particular en espacios p\u00fablicos cerrados donde no es posible mantener la sana distancia lavarnos las manos si tenemos s\u00edntomas no salir a la v\u00eda p\u00fablica excepto que se trate de personas con alto riesgo de complicarse mayores de 60 a\u00f1os de vida con enfermedades cr\u00f3nicas no se espere por favor vaya al hospital lo m\u00e1s pronto posible si usted tiene m\u00e1s de 60 a\u00f1os de edad alguna enfermedad cr\u00f3nica y presenta los s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza malestar general muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario se\u00f1or subsecretario se\u00f1ores se\u00f1ores present\u00f3 el reporte correspondiente de nuestra estrategia de pol\u00edtica exterior contra el commit 19 de la \u00faltima semana primer lugar respecto a repatriaciones de mexicanas y mexicanos ya llegamos a 17 mil 744 destaca en primer lugar colombia con 2.087 pero 1930 argentina en 1600 mexicanas y mexicanos repatriados y despu\u00e9s francia con 1.368 obviamente como no hubo restricci\u00f3n de vuelos entre m\u00e9xico estados unidos y canad\u00e1 no aparecen en esos pa\u00edses pero si hubiese habido restricciones por parte de m\u00e9xico o de eeuu pues probablemente los n\u00fameros cambiar\u00edan 17.744 el n\u00famero menor del medio oriente con 325 informarles que se organiz\u00f3 junto con el secretario de salud del 5 al 9 de octubre en los eeuu en particular la semana binacional de salud esta es una estrategia integral contra el commit 19 implementada por la red consular de m\u00e9xico los estados unidos y en vancouver canad\u00e1 entre los servicios que se incluyen en esta semana son campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n cl\u00ednicas de la mujer atenci\u00f3n psicol\u00f3gica y diversos estudios m\u00e9dicos hay m\u00e1s de 8 mil voluntarios que participaron y personal consular para atender a m\u00e1s de 200.000 personas que pudimos atender este es el vig\u00e9simo aniversario de la semana binacional de salud pero evidentemente en esta ocasi\u00f3n ha sido mucho m\u00e1s importante que en otros a\u00f1os algunos de los principales componentes de semana que se pueden mencionar son que se introdujo una actividad importante de salud mental en con apoyo de la facultad de psicolog\u00eda de la universidad nacional autonoma de mexico para proporcionar asistencia por padecimientos mentales derivados de la pandemia en particular participaron los centros para el control y la prevenci\u00f3n de las enfermedades de eeuu el departamento de salud p\u00fablica de los eeuu cosas que agradecemos as\u00ed como las escuelas de salud y pol\u00edticas p\u00fablicas del sistema de universidades de california nuestra poblaci\u00f3n objetivo ha sido pues nuestros connacionales sin importar su estatus migratorio dando preferencia siempre a las personas m\u00e1s vulnerables y carentes de seguro m\u00e9dico por nacionales nuestros en eeuu en esas circunstancias se logr\u00f3 la participaci\u00f3n y le agradecemos del gobernador de nevada steve y solar que necesito al consulado de m\u00e9xico en las vegas en particular nos entreg\u00f3 un reconocimiento a la comunidad mexicana y apoyar la jornada gratuita igualmente en california las ventanillas de la salud que tambi\u00e9n se trabajan en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de salud en todos los consulados de m\u00e9xico los eeuu est\u00e1n trabajando pruebas gratuitas de kobe 19 y ahora la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra la influenza que nos preocupa mucho que consulados principalmente est\u00e1n trabajando as\u00ed atlanta brian suite chicago denver el paso houston los \u00e1ngeles mcallen omaha orlando raleigh sacramentos sempol salt lake city y san diego y finalmente las ventanillas de la salud han atendido a esta semana dos millones 483 mil 977 personas por diversas consultas y de forma directa 543 cual 543 1958 aqu\u00ed tiene ustedes algunas im\u00e1genes en los \u00e1ngeles entrega de kits de protecci\u00f3n en el paso campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra la influenza que es muy importante y en indian\u00e1polis pl\u00e1ticas sobre la importancia de la vacunaci\u00f3n porque hay quien pone en duda la eficacia de las medidas de vacunaci\u00f3n muchas gracias cuando se\u00f1or presidente bueno este informarles a todos a todo el pueblo de mexico y especial la gente de quintana roo el pueblo de quintana roo de yucat\u00e1n de la pen\u00ednsula de qu\u00e9 se est\u00e1 enviando un equipo de apoyo para prevenir los efectos que puedan causar el hurac\u00e1n delta dado instrucciones al secretario de marina rafael ojeda dur\u00e1n de que \u00e9l encabece este operativo va con \u00e9l directora de protecci\u00f3n ciudadana de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1squez se est\u00e1n movilizando elementos de las fuerzas armadas para la aplicaci\u00f3n del plan dn3 se ha dado la instrucci\u00f3n de que se movilicen hacia la pen\u00ednsula hacia el lugar tan y quintana roo cinco mil elementos con todos los equipos necesarios para proteger a la poblaci\u00f3n vamos a estar pendientes y ojal\u00e1 ah\u00ed pierda fuerza el hurac\u00e1n cambie s\u00f3lo ronda pero estamos en eso informarle a la poblaci\u00f3n qu\u00e9 se est\u00e1 atentos lo que se requiera lo que se necesite y tambi\u00e9n la recomendaci\u00f3n para qu\u00e9 nos protejamos en lo personal en lo individual que todos est\u00e9n haciendo acaso qu\u00e9 es este recibiendo informaci\u00f3n en el caso de quintana roo y el caso d yucat\u00e1n los gobernadores est\u00e1n informando constantemente haciendo lo propio ayer estaba aqu\u00ed el gobernador de quintana roo y se traslad\u00f3 de inmediato all\u00e1 est\u00e9 a canc\u00fan y habl\u00e9 tambi\u00e9n con el gobernador de yucat\u00e1n entonces hay coordinaci\u00f3n pero es importante que la gente pues atienda las recomendaciones en las partes bajas ay qu\u00e9 salirse hay que ir a refugios vale m\u00e1s y hay tiempo todav\u00eda de acuerdo a las proyecciones va a soltar m\u00e1s pegar m\u00e1s fuerte hasta en la noche hasta la madrugada del mi\u00e9rcoles entonces tenemos todo el d\u00eda para prevenir hacer caso a las recomendaciones muy bien pues esto es lo que tenemos y abrimos para preguntas y respuestas gracias presidente lisbeth \u00e1lvarez del diario basta y grupo cant\u00f3n una primera pregunta para el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell las personas se est\u00e1n confundiendo en cuanto a los s\u00edntomas de la influenza y el hobbit por una parte tambi\u00e9n a la hora de vacunarse est\u00e1n pensando que cuando se vacunan se est\u00e1n protegiendo del hobbit entonces no s\u00e9 si nos podr\u00eda explicar ante el tema gracias gracias quiz\u00e1 \u00e1lvarez es del grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta por la pregunta es muy \u00fatil si usted est\u00e1 en casa o pl\u00e1tica con sus familiares con sus amigos y considera que los s\u00edntomas que pudiera tener a alguien con que est\u00e1 conversando fiebre todos dolores de garganta dolor de cabeza se parecen algo bits pero tambi\u00e9n se parecen a los de la influenza y est\u00e1 en lo correcto est\u00e1 en lo correcto los s\u00edntomas de kobe son muy parecidos a los s\u00edntomas de influenza son dos enfermedades diferentes causadas por distintos virus el comit\u00e9 es causado por el virus sars co2 un virus nuevo que entr\u00f3 a la especie humana por lo menos desde que se tiene registro a finales de 2019 en la \u00faltima semana y que no hab\u00eda estado presente entre los humanos influenza es un virus que causa una enfermedad muy parecida a kobe 19 pero se llama influenza y el virus se conoce desde hace cientos de a\u00f1os el virus en s\u00ed mismo no se describi\u00f3 en 1900 en los a\u00f1os 40 del siglo pasado pero la enfermedad se conoce al menos desde el siglo 16 y biol\u00f3gicamente tiene milenios pero dan una enfermedad muy parecida cerca de ocho de cada diez personas que tengan comida y cerca de ocho de cada diez personas que tengan infecci\u00f3n por los virus influenza van a tener una enfermedad leve fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza malestar general que se va a limitar a lo largo de 10 a 14 d\u00edas desafortunadamente 35 o hasta el 7 por ciento de las personas que tengan ya sea influenza o ya sea cobit van a tener una neumon\u00eda grave una inflamaci\u00f3n de los pulmones que les va a llevar a necesitar asistencia m\u00e9dica especial y 2 al 3% en hospital durante la temporada influenza que en el hemisferio norte empieza en octubre y termina en marzo todos los sistemas de salud del hemisferio norte del mundo vamos a tener la dificultad m\u00e9dica de poder distinguir entre una enfermedad y la otra la dificultad estriba en que se presentan igual pero no se tratan exactamente igual porque hoy en octubre de 2020 al inicio de octubre tenemos vacuna contra la influenza que disminuye la probabilidad de complicaciones y tenemos unos pocos tratamientos antivirales que limitan el desarrollo o la proliferaci\u00f3n de los virus in france pero no tenemos lo mismo para kobe todav\u00eda entonces hay que hacer el diagn\u00f3stico para poder dar tratamiento contra la influenza y no tenemos ese mismo recurso para covite respecto a la vacunaci\u00f3n la vacuna que existe hoy hoy en el mundo no hay vacuna contra el cob y todav\u00eda tenemos la gran esperanza hay evidencia cient\u00edfica de que hay varios productos en desarrollo ya hemos dicho aqu\u00ed muchas veces lo ha hecho el presidente lo ha hecho el doctor al coserlo de hecho el canciller m\u00e1s celebrar m\u00e9xico hace un esfuerzo claro y completo para tener acceso lo m\u00e1s pronto posible a las vacunas en cuanto existan pero todav\u00eda no existen las de kobe las distintas vacunas que existen las que sean seguras eficaces y de calidad y lo que s\u00ed tiene mexico igual que en muchos pa\u00edses es vacuna contra la influenza el primero de octubre el jueves pasado pr\u00f3ximo pasado inici\u00f3 la temporada de vacunaci\u00f3n contra la influenza esta vacuna est\u00e1 indicada en personas que tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os enfermedades cr\u00f3nicas embarazadas embarazadas las embarazadas tambi\u00e9n y ni\u00f1os y ni\u00f1as de 5 a\u00f1os o menos previene el riesgo de complicaciones por influenza pero no previenen no protege contra el cobismo duras gracias presidente en cuanto al tema de los fideicomisos que est\u00e1n por desaparecer usted ha dicho que se ese dinero ahora se va a entregar de manera transparente a los beneficiarios nos podr\u00eda explicar de cada uno qu\u00e9 dependencia ser\u00e1 la encargada de aplicarlos y los mecanismos que se utilizar\u00e1n si \u00e9ste pues repito lo que estoy sosteniendo desde hace mucho tiempo es parte d uno de los compromisos que hice en el z\u00f3calo cuando tome posici\u00f3n de la presidencia la de desaparecer y decomisos y tambi\u00e9n fondos que se manejan de manera discrecional sin transparencia fidecomisos para todo con aparatos burocr\u00e1ticos muchos de ellos donde se queda el dinero no le llega el apoyo a la gente son aparatos que se fueron creando en el tiempo para duplicar funciones de la administraci\u00f3n p\u00fablica para no tener ning\u00fan control o tener manga ancha y poder manejar los recursos sin fiscalizaci\u00f3n en algunos casos tambi\u00e9n de entregar recursos a quienes no los necesitan s\u00f3lo por ser allegados quienes mandan o deciden en el gobierno entonces vamos a poner orden son m\u00e1s d 100 y decomisos los creados por ley pero hay otros otro tanto igual no creados por ley pero creados por acuerdos del ejecutivo estamos hablando como de 200 o un poco m\u00e1s de 5000 entonces que va a ser hacienda pues recoger todos esos recursos y entregarlos nadie se va a quedar sin apoyo si de esos dos dependen los deportistas de alto rendimiento pues no tienen ninguna preocupaci\u00f3n porque les va a seguir llegando su apoyo si de esos cinco mismos depende un artista que recibe una beca pues no va a tener problemas un cineasta un escritor seg\u00fan de lo que se trate entonces lo \u00fanico que se va a hacer es una revisi\u00f3n para saber c\u00f3mo se est\u00e1n ejerciendo esos presupuestos de haber el control y vamos r\u00e1pido a saber si estaban bien aplicados los fondos lo mismo en el caso de cient\u00edficos quienes est\u00e1n a cargo de este investigaciones que tienen que ver con ciencia con tecnolog\u00eda igual no van a dejar de recibir sus apoyos lo que queremos es que s\u00e9 transparente todo lo que tiene que ver con el dinero del presupuesto y eso es lo que se est\u00e1 planteando vamos a hacer una revisi\u00f3n muy pronto de todos los civic omisos de modo que ni siquiera van a esperar un mes los que est\u00e1n recibiendo los apoyos y les pedimos pues que tengan comprensi\u00f3n porque esto se tiene que hacer para evitar hay personas que no lo necesiten o no lo justifique en el apoyo que solo es por influyentismo que est\u00e1n recibiendo estos recursos como se le llama que cobra sin trabajar aviadores y que no hay aviadores que no un personaje destacado pues tenga como investigador tenga este pecado como escritores a sus ayudantes que a veces qui\u00e9nes son los artistas quienes son desde los escritores quienes son los cient\u00edficos es eso nada m\u00e1s porque es dinero del pueblo y el que nada debe nada teme [M\u00fasica] va a haber un responsable por sector este ayer no se va a agrupar por ejemplo todo lo que es educaci\u00f3n cultura deporte nos va a ayudar a hacer la revisi\u00f3n este la sangre si eso contin\u00faa pero se puede asignar el presupuesto para el fomento de las artesan\u00edas a la secretar\u00eda de cultura no tiene por qu\u00e9 necesariamente de existir un fidecomiso para eso si hay una este entidad del gobierno es que estamos ante una dualidad administrativa que es el gobierno pero aparte hay otras estructuras de gobierno s\u00ed este que se fue creando se fue deformando la administraci\u00f3n por ejemplo les dec\u00eda que en el caso de educaci\u00f3n cultura deporte le ped\u00ed antonio \u00e1lvarez lima que nos ayude este hacer la evaluaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible todo lo que tiene que ver con ciencia con tecnolog\u00eda mariana \u00e1lvarez moya la misma directora de cosas y me va a ser la revisi\u00f3n y van a ver que pueden seguir cosas este interesantes aqu\u00ed lo voy a decir aqu\u00ed lo voy a decir porque me llama la atenci\u00f3n de que sientan este nerviosos porque se van [M\u00fasica] y este desconocer estos decomisos es un escritor si os repito un acad\u00e9mico deportista que est\u00e1 recibiendo el apoyo que le puede preocupar al contrario saben c\u00f3mo le hac\u00edan y se les sigue y se sigue haciendo cuando andan becas o apoyos a investigadores les entregaban [M\u00fasica] un est\u00edmulo le dec\u00edan para que compres equipo tu computadora tienes que nada m\u00e1s comprobar que compraste la computadora y la computadora tiene que ser de la marca tal y la tienes que comprar casa as\u00ed en la tienda tan muchos m\u00e1s bien es un investigador qu\u00e9 tiene qu\u00e9 estar comprobando y comprobando estamos hablando de 20.000 de 30 mil pesos tiene que estar todo el tiempo juntando los comprobantes y dem\u00e1s que no un investigador alguien que est\u00e1 en maestr\u00eda en doctorado por su doctorado no es un agente responsable no es una gente mayor que no podemos confiar le y entregarle lo que le corresponde decir usarlo para lo que t\u00fa consideres te va a ayudar en tus trabajos de investigaci\u00f3n porque la tutela porque el gobierno administra todo porque no nos ayuda el propio beneficiario administrar es el caso de en vez de entregar directo el apoyo a los campesinos entregarlos a una organizaci\u00f3n campesina con los vicios de que se queda el dinero en los intermediarios y no bajan los campesinos no reciben nada pero los dirigentes y camionetas \u00faltimo modelo as\u00ed eran tus entonces ya no se agrega nada con intermediarios es lo mismo que vamos a presentarles en unos d\u00edas acerca de los cr\u00e9ditos del infonavit y del fovissste ya van a ser cr\u00e9ditos directos al trabajador y el trabajador va a decidir libremente qu\u00e9 hace con su dinero con su cr\u00e9dito si compro terreno y le alcanza para un pie de casa o tiene su cr\u00e9dito y est\u00e1n vendiendo un departamento y le parece que est\u00e1 a buen precio por qu\u00e9 se le tiene que dar el cr\u00e9dito y se le va a obligar aqu\u00ed compr\u00e9 un departamento en una unidad habitacional que se construy\u00f3 en una barranca en una zona de riesgo distante completamente donde trabaja adem\u00e1s un huevito de 30 metros cuadrados car\u00edsimo porque hac\u00edan jugosos negocios los inmobiliarios las empresas con los funcionarios y pol\u00edticos saben que argumentan qui\u00e9nes no aceptan que se entreguen de manera directa este apoyo de que el trabajador por la persona necesita asesor\u00eda t\u00e9cnica necesita que lo gu\u00eden necesita que lo asesoren que lo tutelen no c\u00f3mo se hacen las casas en mi pa\u00eds la mayor\u00eda de las casas entonces lancen la gente ellos van juntando sus recursos para comprar sus materiales los que pueden contratar un ingeniero amigo un arquitecto que salga y un dise\u00f1o sino un maestro de obra y les rinde pues as\u00ed va a ser ahora directo vamos a reformar la ley para que no haya intermediaci\u00f3n es lo mismo esto de los fideicomisos entonces por eso est\u00e9 ah\u00ed puede ser una protesta piensa que se va a dejar sin apoyo o no a la cultura los desarrollos este leyendo un art\u00edculo de quien plantea que las becas que est\u00e1n otorgando para la educaci\u00f3n de los j\u00f3venes pues no tienen que ver con mejorar la educaci\u00f3n incre\u00edble es el planteamiento este se est\u00e1 destinando mucho dinero entregar becas que no se deber\u00edan entregar las becas porque eso no ayuda a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza de im\u00e1genes si no fuese por las becas much\u00edsimos no podr\u00edan estudiar yo estoy aqu\u00ed llegu\u00e9 a ser presidente porque estudia como una beca si no no hubiese terminado la escuela la termine de milagro y eso por el apoyo imag\u00ednese escrib\u00eda yo en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y nos damos pelaje nos daban alimentaci\u00f3n nos llevaban comida la leche el pan costales de pan carne que dec\u00edamos que era de caballo pero qu\u00e9 este en unos paquetes y una cocina aqu\u00ed en la colonia guerrero una casa grande viv\u00edamos 80 y nos daban hospedaje comida y lo mismo la universidad la unam no era y afortunadamente sigue siendo as\u00ed de paga y antes como se impulsaba la educaci\u00f3n p\u00fablica como se debe de impulsar tambi\u00e9n ahora y es lo que estamos haciendo de cada 10 que presentamos el examen para ingresar a la unam pas\u00e1bamos 9 en el tiempo que yo estudi\u00e9 ahora de cada 10 est\u00e1s a 1 2 por qu\u00e9 cambio la pol\u00edtica educativa el prop\u00f3sito era que estudiara el que ten\u00eda para pagar colegiatura para pagar una escuela privada siempre lo digo no soy en contra de las escuelas privadas que tiene para pagar una colegiatura est\u00e1 en su derecho pero gobierno est\u00e1 obligado para garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo eso es completamente contrapuesto al conservadurismo lo otro que hicieron mucho durante el periodo neoliberal es que se hablaba de calidad m\u00e1s que de cobertura se puso a hablar de la excelencia en la educaci\u00f3n claro que es importante la calidad en la ense\u00f1anza s\u00ed pero tambi\u00e9n el acceso porque a\u00fan sin la calidad a\u00fan trat\u00e1ndose de un estudiante que por sus condiciones econ\u00f3micas sociales va con un atraso a ingresar a la universidad el hecho de ir a la universidad de ir a la escuela que es el segundo hogar luego conduce por el camino del bien si no tienen la posibilidad si se les rechaza nada m\u00e1s porque a veces van a estudiar los mejores y adem\u00e1s hasta ment\u00edan porque no era que no pasar\u00e1n el examen de admisi\u00f3n sino que no hab\u00eda cupo ya lo hemos dicho aqu\u00ed se presentaba el examen 125 preguntas pero nada m\u00e1s hay 500 espacios entonces vamos a dejar que entren los que pasen los que contesten bien de la 125 preguntas 123 y el que contest\u00f3 bien 122 ya no entr\u00f3 entonces no es que reprobaban [M\u00fasica] o reprobaron el examen de admisi\u00f3n es que no haya cupo entonces la mentira era no pas\u00f3 el examen en acci\u00f3n nada lo que quer\u00edan era acabar con la educaci\u00f3n p\u00fablica y en la concepci\u00f3n conservadora que estudiar\u00e1 el que tuviese posibilidad de econ\u00f3mica para pagar una escuela privada creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas en el per\u00edodo neoliberal en el nivel superior como nunca pero tambi\u00e9n lleg\u00f3 a un l\u00edmite porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar colegiaturas si la mayor\u00eda de nuestro pueblo desgraciadamente vive en la pobreza entonces ese es un modelo fallido de modo que las becas si son muy importantes para que se pueda estudiar nada m\u00e1s qu\u00e9 hay que ir poco a poco haciendo labor para lograr convencernos a la gente hay algunos que est\u00e1n ya este pues muy influenciados por el conservadurismo y ya no ven otra cosa pero la labor nuestra es estar haciendo conciencia siempre gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de mi 'no arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica y rock and roll radi\u00f3logos fm de sonora de hecho bueno primero que nada muy agradecido estamos en sonora por la reciente visita que hizo de tres d\u00edas a nuestro estado una efem\u00e9ride particular estuvo usted en el estadio h\u00e9ctor espino el domingo casualmente se cumpl\u00edan 48 a\u00f1os de la inauguraci\u00f3n del estadio h\u00e9ctor espino donde bueno pues se hay grandes memorias deportivas la verdad la comunidad de hermosillo y de cajeme le est\u00e1n muy agradecidos por conservar ambos estadios y ustedes es muy importante para nosotros preservar la memoria hist\u00f3rica el se\u00f1or presidente el tengo dos asuntos son temas de all\u00e1 de mi regi\u00f3n este casualmente bueno mi regi\u00f3n incluye al estado de chihuahua pero primero le quiero plantear unos temas de sonora en particular el se\u00f1or presiente estuvo ustedes con nosotros y abord\u00f3 el tema de la carretera nada m\u00e1s que fue la carretera federal 2 de la que se habl\u00f3 la 15 no est\u00e9 la 15 sigue pendiente debe recordar yo mismo le traje el tema y faltan alrededor de 800 metros de la carretera por terminarse este y es una cosa incre\u00edble pues ya lo hemos bautizado como la carretera interminable y parece que la irresponsabilidad de esta empresa que tiene en sus manos ese tramo que se llama petros y asfaltos pues no tiene l\u00edmites este quisi\u00e9ramos saber se\u00f1or presente si se tomaron medidas ya se sabe que incluso se le intent\u00f3 hacer una notificaci\u00f3n al propietario de la empresa un se\u00f1or de nombre de uriel silva y que no lo localizaron entonces se nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es lo que va a suceder con la carretera y otro caso en particular de sonora se\u00f1or presentes son los pescadores este de guaymas de ella avaros de puerto pe\u00f1asco y que me han insistido estoy hablando de los trabajadores del mar no de los due\u00f1os de los barcos este que insisten en el tema de las concesiones usted sabe se cumplen 30 a\u00f1os este de que al calor del neoliberalismo pues se cometi\u00f3 injusticia de despojarlos de las concesiones pesqueras este y ellos pues est\u00e1n buscando la manera de encontrar no han encontrado las respuestas que buscan de parte de la conapesca este s\u00ed s\u00ed s\u00ed se\u00f1or prescindible plantea el tema sea pr\u00f3ximamente tres meses si hubiera seguimiento y un tercer tema de sonora muy muy en espec\u00edfico tiene que ver con los mineros de cananea se\u00f1or presidente me contactaron ellos que estuvo usted hayan sonora porque me refiero a los mineros hist\u00f3ricos de los que estaban ah\u00ed cuando se privatiz\u00f3 la mina y que bueno pues ellos se consideran acreedores a un monto que equivale al 5% del valor que se pag\u00f3 por la mina los famosos 55 millones de d\u00f3lares que nadie sabe nadie supo no est\u00e9 clic aaron en manos del sindicato minero ellos me dicen que hay un laudo est\u00e9 a favor de parte del poder judicial este de tribunales especializados en la cuesti\u00f3n laboral que ya les favorece con el pago \u00e9ste de lo que es esta parte que les corresponde y me est\u00e1n pidiendo suficiente que le haga saber esto los mineros para solicitar su intervenci\u00f3n porque es un tema pues obviamente de justicia social es de que es una injusticia que se cometi\u00f3 hacia ellos al calor del neoliberalismo tambi\u00e9n y que bueno ellos tienen 15 a\u00f1os esperando una respuesta se\u00f1or presidente si puede comentar al respecto y le quiero hacer un templete ante mar chihuahua ya estamos por resolver lo del tramo que hace falta de la carretera ya no quiero ni mencionar cu\u00e1ndo y se va a iniciar y cuando se termina porque hay como un maleficio este cada vez que digo que se va a inaugurar en tal fecha se detiene la carretera por la para y hay una especie de chantaje tambi\u00e9n han quedado mal empresas y otros conflictos que hay ah\u00ed pero ya ahora parece que ya va a resolverse ya est\u00e1 el ingeniero de ceder y escalante viendo este asunto lo trate con la gobernadora ahora que fui y ya vamos a concluir es un tramo que falta de santana a nogales b\u00e1sicamente es el tramo que est\u00e1 pendiente acerca de el conflicto de los trabajadores mineros del 5% tambi\u00e9n me lo plantearon ahora que estuve es algo que tiene que ver con el sindicato minero y hay un proceso abierto eso tengo entendido fue lo que llev\u00f3 a la expulsi\u00f3n al exilio al dirigente sindical a napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y tiene que ver con unas diferencias que hay al interior del propio sindicato entonces nosotros tenemos que esperar que haya un auto que una autoridad competente sea la encargada de resolver esto soy yo traigo algunos documentos que simplemente le entreg\u00f3 a la indiciada ram\u00edrez aunque tiene conocimiento de ella playing del tema as\u00ed debemos pero todav\u00eda al parecer esa es la informaci\u00f3n que yo tengo porque me lo acaban tambi\u00e9n de plantear en sonora todav\u00eda est\u00e1 este sin resolverse en definitiva de este asunto entonces si hay un mandato judicial para que se act\u00fae nosotros lo vamos a hacer este yo quiero recordar de que \u00e9ste fue un diferendo fue una disputa que se origina hace como 15 a\u00f1os aproximadamente b\u00e1sicamente es una diferencia entre la direcci\u00f3n del sindicato y las empresas mineras para ponerle nombre y apellido es unas diferencias este falta de entendimiento entre germ\u00e1n larrea y napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia entonces en ese entonces ten\u00eda m\u00e1s agarraderas m\u00e1s influencia germ\u00e1n larrea llegaron a tener los empresarios de la miner\u00eda hasta una subsecretar\u00eda en la secretar\u00eda del trabajo entonces y le ganaron a napole\u00f3n y piensa que por influyentismo y entonces se tuvo que ir napole\u00f3n al exilio a canad\u00e1 esa es la historia entonces cu\u00e1ndo est\u00e1bamos nosotros en campa\u00f1a se acercaron los mineros que segu\u00edan defendiendo a napole\u00f3n a plantearnos qu\u00e9 les pareci\u00f3 injusto qu\u00e9 s\u00e9 hab\u00eda expulsado del pa\u00eds a la polio fui por ese entonces a un viaje londres invito el dirigente del partido de laboristas corbin y me pidieron los obreros o dirigentes de las asociaciones obreras del reino unido una reuni\u00f3n y me plantearon el asunto de napole\u00f3n que les parec\u00eda a ellos que era una injusticia entonces con todos estos elementos pues lo que hicimos de saber garanticemos que regrese napole\u00f3n no queremos que nadie se vaya al exilio no se deben de dirimir las diferencias y menos cuando de este el gobierno se inclina a favor de una de las partes cuando no hay e imparcialidad pero no hay un verdadero juez que eso debe de ser el gobierno entonces regreso napole\u00f3n afortunadamente se han ido arreglando las cosas ha habido conciliaci\u00f3n yo espero que se logre una conciliaci\u00f3n plena completa que haya armon\u00eda y que se le resuelve el problema a los trabajadores que eso es lo m\u00e1s importante entonces si no hay este entendimiento si no hay una conciliaci\u00f3n si no hay un acuerdo pues lo que establezca en este caso los jueces el poder judicial y nosotros nos vamos a ajustar a eso porque tenemos que actuar de esa manera le comentaba el tema de los pescadores de guaymas desempe\u00f1a scott el caso de los pescadores lo mismo dan vemos lo de los permisos hace como dos meses terminamos de entregar apoyos a 80.000 no 180 mil pescadores del pa\u00eds de manera directa y entonces bien venture' hola las dos si son 80 180 y como no me gusta decir mentiras vale m\u00e1s este que son los recursos de bien pesca que de hecho est\u00e1n muy agradecidos y espectadores el cr sin embargo en ellos lo que buscan son concepciones para poder notar el mar se entregan de manera directa y vamos a ayudar a todos y que no hay acaparamiento y que todos tengan la posibilidad de tener los permisos de pesca yo creo que gabriel garc\u00eda si se me permite le voy planteando el otro tema lo relativo a chihuahua se\u00f1or presidente por cuestiones de tiempo este y que los compa\u00f1eros tengan tambi\u00e9n oportunidad usted acaba estar en chihuahua este como como sabemos en ciudad ju\u00e1rez este yo lo que le quiero plantear no todo lo que viene de chihuahua es negativo de hecho hay muchos ciudadanos de bien este hay mucha gente que lee pues que es patriota y que le mete ganas a esto de la identidad de los mexicanos de hecho me contactaron de parte de la tribu rar\u00e1muri y los tarahumaras en particular y una persona de nombre antonio bustillos este que tengo entendido que usted la conoci\u00f3 en el pasado de la sierra de guachochi este ellos en particular tienen una inquietud que me pidieron que le hiciera llegar y usted es un conocedor de lo que es la cultura ancestral de mexico y sabe que los tarahumaras bueno pues tienen en particular muchas virtudes pero una de ellas es la resistencia pues est\u00e1n que incluso es una leyenda de los corredores rar\u00e1muris y ellos me pidieron que le hiciera de su conocimiento incluso le mandaron en un paquete con lo que es el pinole el pinolillo que ellos producen el pinolillo a morir porque consideran que es un elemento que puede ayudar a la estrategia que ustedes est\u00e1n emprendiendo de alimentar mejor a los mexicanos promover precisamente la buena salud y en particular lo que me dec\u00edan ellos es que bueno \u00e9l es preocupada a su estado de salud se\u00f1or presidente es decir el desgaste al que est\u00e1 usted sujeto el asunto de la hipertensi\u00f3n de la que padece entonces por eso es que me le hicieron llegar este paquete a trav\u00e9s de m\u00ed si me lo permite tambi\u00e9n se lo puedo entregar a leticia ram\u00edrez porque ellos me dicen es lo que produce en nuestra tierra este y el valor de nuestra tierra pues son precisamente las herramientas que tenemos los mexicanos para salir adelante entonces la pregunta en este aspecto ser\u00eda si usted su gobierno est\u00e1n dispuestos a considerar este tipo de elementos ancestrales este precisamente para cambiar o mejorar la salud de los mexicanos s\u00ed y muchas gracias y un saludo pues todos los que viven en la sierra de chihuahua las comunidades ind\u00edgenas es muy probable que yo vaya para all\u00e1 pronto a cabo est\u00e1s hace relativamente poco y si conozco de este es el alimento que es este tradicional y muy bueno entonces [M\u00fasica] aqu\u00ed con esos dos entregas 190.000 pescados que recibieron el apoyo este entonces muchas gracias y le mand\u00f3 a ella un saludo este pues es lo que se trata es de promover toda la alimentaci\u00f3n natural y que fortalezca y yo le agradezco por preocuparse por mi salud afortunadamente estoy estoy bien pero no sabemos as\u00ed 16 estamos bateando muy bien los dos despu\u00e9s de hecho preguntarle usted la semana pasada plante\u00f3 el asunto de retomar el proyecto de la construcci\u00f3n del aeropuerto en tulum este proyecto bueno sabemos y lo hab\u00edan planteado hace 10 a\u00f1os con el gobierno de felipe calder\u00f3n pero no prosper\u00f3 de hecho en el diario oficial de la federaci\u00f3n en mayo de 2011 ya se hablaba de la asignaci\u00f3n de dos terrenos el porvenir en la escalera preguntarle si se van a utilizar estos mismos terrenos y cu\u00e1nta inversi\u00f3n prev\u00e9 que se pueda destinar precisamente o se puede necesitar para la construcci\u00f3n de este proyecto que por cierto ellos nos dec\u00edan los empresarios que no estaba todav\u00eda contemplado en este primer paquete pero que lo ten\u00edan as\u00ed lo dijeron en la tuber\u00eda y para qu\u00e9 bueno pues pueda salir en algunas de las dem\u00e1s propuestas como entonces ya hab\u00eda un anteproyecto pero no se concret\u00f3 este en tiempos de otros gobiernos no s\u00e9 exactamente si con calder\u00f3n o con \u00e9l presente pe\u00f1a pero se tiene el terreno son como 1500 hect\u00e1reas que tiene el terreno se tiene en los anteproyectos y luego va a construir tambi\u00e9n el ej\u00e9rcito los ingenieros militares igual que como se est\u00e1 haciendo felipe \u00e1ngeles de la misma forma vamos a comenzar pero yo creo que a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya a trabajar porque lo vamos a a inaugurar en el 2023 ya es este un hecho que se va a llevar a cabo es ahora est\u00e1 en esos mismos terrenos que ya estaban si hay dos predios en efecto uno del aceite de comunicaciones y otro de la secretaria de marina en esa esta zona muy cercana a tulum que se va a llevar a cabo es ahora se tiene informaci\u00f3n de por qu\u00e9 no prosper\u00f3 hace 10 a\u00f1os porque de hecho si se emiti\u00f3 la licitaci\u00f3n y qued\u00f3 desierta es que como en todo este pues hay competencia entonces a la sede del aeropuerto en tulum se piensa que se le hace competencia al aeropuerto de canc\u00fan pero no la verdad que da para los dos da para qu\u00e9 canc\u00fan siga teniendo mucha este la afluencia llegan muchos turistas por ese aeropuerto y al mismo tiempo ayuda el que se tenga el de tulum [M\u00fasica] qu\u00e9 es una regi\u00f3n ah\u00ed donde ahora est\u00e1n este pues con la incertidumbre por del hurac\u00e1n pero es una de las m\u00e1s bellas del mundo adem\u00e1s ah\u00ed basta del tren maya se va integrar toda esa regi\u00f3n de quintana roo yucat\u00e1n de campeche chiapas es todo un desarrollo para el sureste ya vamos a hablar del proyecto en general este pero yo espero que en el 23 estemos inaugurando el tren y el aeropuerto de tolo 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas este el aeropuerto tu look que no s\u00f3lo es el aeropuerto de tulum es el aeropuerto de palenque aeropuerto en campeche aeropuerto de m\u00e9rida aeropuerto muchacha aeropuerto en canc\u00fan aeropuerto no hay buen tulum aeropuerto en chetumal es tren y aeropuertos con el prop\u00f3sito que se impulse al sureste y tambi\u00e9n bueno usted mencionaba en esta reuni\u00f3n que tuvo con el gobernador carlos joaqu\u00edn si se habl\u00f3 de este tema tambi\u00e9n de las afectaciones que est\u00e1 teniendo por estas cuestiones de la llegada de huracanes y tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de los fondos para la reconstrucci\u00f3n porque usted ha mencionado son destinos tur\u00edsticos muy importantes s\u00ed [M\u00fasica] todo lo que se necesite para apoyar a la gente este se va destinado a ese prop\u00f3sito tenemos no es para presumir pero tenemos finanzas p\u00fablicas sanas este es buena la recaudaci\u00f3n tenemos recursos tenemos disponibilidad de presupuesto para la salud ya estamos sumando acuerdos para la compra de vacunas de este no dejamos de rehabilitar hospitales por ejemplo acabo de hacer el compromiso hermosillo d entregar de transferir 200 millones de pesos para terminar el hospital de hermosillo y el compromiso de equipar lo que va significar una inversi\u00f3n de 500 millones de pesos solo el equipamiento entonces con la gobernador entonces tenemos estos fondos afortunadamente para el que no falte nada de lo que se requiere que es indispensable necesario prioritario para el pueblo ahora el que quiera mejorar que se vaya por un tubo finalmente bueno usted hablaba el otro d\u00eda del tema de las concesiones que tambi\u00e9n hab\u00eda har\u00eda una revisi\u00f3n apenas el senado tambi\u00e9n aprob\u00f3 la aplicaci\u00f3n de multas de m\u00e1s de un mill\u00f3n a quienes por ejemplo en tema de playas de los diferentes estados pues se atreva a negar el acceso libre acceso de las personas porque ya exist\u00eda un abuso por parte de quienes tienen estas estas concesiones que no necesariamente es que los hagan due\u00f1os de los mismos espacios y bueno pues preguntar la semarnat tambi\u00e9n ya est\u00e1 entregando el libre acceso de ciertos espacios preguntar hasta d\u00f3nde o hasta cuesta que tanto del territorio que sea concesionado se va pues entre comillas a entregar porque pues a final de cuentas no es propiedad de ellos sino simplemente con que se concesiones si primero deteniendo las leyes que buscaban la privatizaci\u00f3n de los litorales de las costas hab\u00eda un proyecto de ley eso se los dejo ah\u00ed de tarea lleg\u00f3 respetuosamente no para que busquen siempre sent\u00f3 esas iniciativas ya estaban al punto de aprobarse c\u00f3mo la privatizaci\u00f3n por completo del agua ya ten\u00edan he aprobado incluso en comisiones este la reforma a la ley nosotros paramos eso cuando todav\u00eda no est\u00e1bamos en el gobierno pero ya est\u00e1 por privatizar por completo las playas ay un proyecto con ese prop\u00f3sito revisen lo y hab\u00eda el proyecto de privatizar el agua entonces este vamos a a qu\u00e9 pues la gente pueda ir a las playas porque son pocas las playas p\u00fablicas se apoderaron casi de todo ahora estamos viendo como resolvemos un conflicto de tiempo atr\u00e1s en la colonia conocido en el municipio de solidaridad de playa del carmen donde tambi\u00e9n ah\u00ed estamos buscando que se deje este un espacio considerable de playas para la gente y se regularicen regularicen este los lotes porque es un problema que data de tiempo atr\u00e1s que no les han entregado las escrituras a la gente ahora voy para all\u00e1 voy el fin de semana qu\u00e9 s voy a supervisar el tren maya voy a todos los tramos o sea voy chiapas voy campeche yucat\u00e1n y quintana roo este y voy adem\u00e1s porque t\u00fa si ahora est\u00e1 la amenaza del hurac\u00e1n all\u00e1 voy a estar y la semana que viene voy a ir a oaxaca chiapas y voy a ir a tabasco quiero ir a la presa pe\u00f1itas porque vamos a tomar decisiones para que ya nunca m\u00e1s se vuelva a inundar la planicie de tabasco porque se debe no s\u00f3lo las lluvias la inundaci\u00f3n sino al mal manejo de las presas turbina no generan energ\u00eda para no hacerle competencia a las particulares entonces se llenan las presas de agua es cuando llueve cuando hay tormentas pura cannes pues este las tienen qu\u00e9 desaguar y suelta en el agua e inunda por qu\u00e9 bien las modificaciones que han hecho a las leyes las cintura el\u00e9ctricas no est\u00e1n consideradas como estrat\u00e9gicas y no les permiten subir la energ\u00eda a la l\u00ednea no las despachan de lo m\u00e1s absurdo que puede ver entonces eso lo vamos a a resolver pero voy a ir all\u00e1 porque hay cosas que se mantienen por la inercia y porque sigue la misma actitud acu\u00e9rdense de que el porfiriato fueron 34 a\u00f1os y ni la revoluci\u00f3n pudo para arrancar de ra\u00edz sobre todo las pr\u00e1cticas pol\u00edticas la revoluci\u00f3n pudo avanzar en lo social pero lo pol\u00edtico se traslad\u00f3 el r\u00e9gimen porfirista a la \u00e9poca posrevolucionaria se dice por ejemplo que don adolfo ruiz cortines fue el que decidi\u00f3 la regla o defini\u00f3 la regla de que el presidente pon\u00eda a los gobernadores a los diputados federales y a los senadores y que los gobernadores hac\u00edan lo mismo les correspond\u00eda poner a los presidentes municipales de los diputados locales pues no fue don adolfo eso viene de porfirio d\u00edaz esa regla claro se mantuvo el besamanos el tapado el dedazo todo eso es de porfirio d\u00edaz entonces este este r\u00e9gimen neoliberal que llamo neoporfiristas dur\u00f3 36 a\u00f1os el porfiriato 34 pero estos 36 imag\u00ednense el efecto que tuvo no solo por los cambios pol\u00edticos cu\u00e1ntas modificaciones le hicieron a la constituci\u00f3n para permitir el saqueo cu\u00e1ntas reformas hicieron aprobaron para privatizar bienes p\u00fablicos con el mandato desde el extranjero de las llamadas reformas estructurales es impresionante el n\u00famero de reformas que hicieron a la constituci\u00f3n para ajustar el marco legal a las necesidades de robo de hurto de saqueo de nuestros bienes entonces este por eso 36 a\u00f1os impactaron mucho no s\u00f3lo en estas reformas pol\u00edticas legales sino en la mentalidad colonizaron bastante a culturizar on para decirlo coloquialmente la bar\u00f3n cerebro a muchos de \u00e9ste sistema que se mantuvo por mucho tiempo entonces tenemos que ir poco a poco poco a poco cambiando ya va logrando s\u00e9 se sigue sin tener di\u00e1logo con el gobierno del estado y si se ha tenido otra comunicaci\u00f3n con eeuu sigue corriendo el tiempo se est\u00e1 trabajando para cumplir con el convenio en el caso de chihuahua no se ha podido lograr ning\u00fan acuerdo porque ellos no quieren entregar la cuota que les corresponde creo que no es el pueblo de chihuahua nike diferencia no es la gente son los intereses es la c\u00fapula este los que est\u00e1n utilizando este asunto delicad\u00edsimo con prop\u00f3sitos electorales eso es todo pero s\u00ed se causa un da\u00f1o porque todos los otros estados ya cumplieron y no hemos podido terminar de entregar todo el agua del convenio porque falta lo de chihuahua de todas maneras estamos buscando la forma de que se cumpla a un fin de esta cooperaci\u00f3n este apoyo porque despu\u00e9s est\u00e1 de por medio un compromiso del estado mexicano y es un convenio ya lo hemos dicho en otras ocasiones que nos favorece este nos entregan m\u00e1s agua a nosotros en la que nosotros les mandamos a ellos tres veces m\u00e1s agua recibimos que la que entregamos y esos lo saben este los pol\u00edticos que se oponen porque en otros tiempos han entregado el agua ahora como vienen las elecciones piensan que con eso esteban a sacar votos y puede ser que les ayude en lo electoral pero se perjudica al pa\u00eds y nadie tiene derecho y comprometer voy a poner en riesgo la esta habilidad pol\u00edtica [Aplausos] del pa\u00eds x leg\u00edtimos que sean los intereses personales del grupo partidista no pueden estar por encima del inter\u00e9s nacional entonces nosotros tenemos que cuidar o sea hablando en t\u00e9rminos pol\u00edticos de que no se involucre a m\u00e9xico en la campa\u00f1a que se est\u00e1 llevando a cabo la campa\u00f1a pol\u00edtica en eeuu y hasta ahora lo hemos logrado incluso hab\u00eda esta amenaza de una caravana que se este organiz\u00f3 desde honduras de manera as\u00ed extra\u00f1a en guatemala con el apoyo del presidente de ese pa\u00eds por las razones de salud se les convenci\u00f3 que ven\u00edan en esa marcha caravana de que no era conveniente que transitar\u00e1n que llegar\u00e1n a mexico y que buscar\u00e1n pasar a eeuu y si en un caso se convencieron y ya y este nos quitamos un peso por la cercan\u00eda con las elecciones entonces nos qued\u00f3 pendiente esto del agua y afortunadamente pues ha habido tambi\u00e9n comprensi\u00f3n de los gobernantes de eeuu saben bien de que nosotros estamos haciendo lo que nos corresponde para cumplir con el compromiso lo \u00fanico que ha habido es una carta del gobernador de texas al departamento de estado quieres informar sobre eso ha habido 19 reuniones binacionales de hecho son institucionales participan las filas como sabes depende del aceite de relaciones exteriores la parte mexicana la secci\u00f3n mexicana la selecci\u00f3n estadounidense en s\u00edntesis es un tratado internacional negociado por m\u00e9xico entre 1929 y 1944 el objetivo estrat\u00e9gico de m\u00e9xico de nuestros negociadores en 22 a\u00f1os fue que en la asimetr\u00eda de poderes y del consumo de agua para consiguiente es decir en la parte norteamericana hay o hab\u00eda desde minutos 29 mayor consumo de agua y mayor expansi\u00f3n econ\u00f3mica que en esa asimetr\u00eda m\u00e9xico pudiera tener un trato favorable entonces imag\u00ednate 2 minutos 29 a 1944 fue la negociaci\u00f3n y al final se logr\u00f3 de negocio muy buena porque m\u00e9xico tiene dos terceras partes el agua se comparte el agua es una cuenca entonces se considera uno de los ejercicios a nivel internacional m\u00e1s exitosos de un pa\u00eds por consiguiente tiene que ver ya hoy en d\u00eda con que m\u00e9xico pueda tener acceso a esa cantidad de agua que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente y no hay raz\u00f3n para negarse a cumplir con ese tratado porque tenemos el agua entonces hemos venido en las conversaciones planteando diferentes opciones tenemos buena relaci\u00f3n no oculto que por supuesto hay tensiones como suele ser pero estimo que vamos a salir adelante sin embargo no se justifica como se\u00f1ala aqu\u00ed el se\u00f1or presidente que por un inter\u00e9s electoral se pone en entredicho una de las negaciones m\u00e1s exitosas de m\u00e9xico pero adem\u00e1s consumo de agua para 11 asentamientos humanos en nuestra frontera que tambi\u00e9n hay que poner en la balanza no s\u00f3lo es agua en teor\u00eda es agua para que para consumo humano y para la actividad agr\u00edcola entonces la prioridad de mi hijo es dar cumplimiento a lo que le corresponde porque si no cuando nos toca es decir oye las dos terceras partes de agua que nos corresponden a nosotros incluyendo grandes centros urbanos nos digan ellos no pues por eso tenemos que cumplirlo para proteger a toda esa poblaci\u00f3n entonces se tienen esas conversaciones y ese es el n\u00famero de reuniones que ha habido hasta hoy y de parte de eeuu bueno pues por supuesto que est\u00e1n presionando para que se cumpla en sus t\u00e9rminos y en eso estamos trabajando ahorita muy bien vamos a cumplir ya les iremos dando los detalles de lo que estamos haciendo porque tenemos que salir adelante por la raz\u00f3n que expuse en este momento pero eso lo vamos a saber en las pr\u00f3ximas semanas cuando para la instrucci\u00f3n del presidente que se cumpla el tratado y que evitemos se convierta en un tema electoral quince d\u00edas antes del proceso en eeuu porque el vencimiento de este ciclo es el 24 de octubre gracias esteban da una expresi\u00f3n m\u00e9xico presidente retomando el tema de la compa\u00f1era sobre la excepci\u00f3n de fideicomisos usted consider\u00f3 ya el desempleo que puede haber a la eliminaci\u00f3n de estos si bien es cierto que muchos aprueban que se entregue directamente los recursos a los beneficiarios sin embargo hay personas que estaban dependiendo de estos y coment\u00e9 con este perd\u00f3n fideicomisos ingenieros arquitectos que presentan que prestaban sus servicios e inmobiliarias las personas que vend\u00edan los departamentos o las casas que tambi\u00e9n se ganaban su comisi\u00f3n o los mismos alba\u00f1iles presidentes entre otras cantidad de personas que estaban en estos fideicomisos a sea considerado esto que podr\u00eda haber una incremento de desempleo de estas personas presidente y cual s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda la reasignaci\u00f3n de estos m\u00e1s de 68 mil pesos que tienen estos m\u00e9dicos mismos a qu\u00e9 rubros se reasignar\u00eda al tren maya a la refiner\u00eda oa la salud de educaci\u00f3n presidente se me puede por favor son dos cosas distintas una cosa son los fideicomisos y otra es el entregar los cr\u00e9ditos de manera directa a los trabajadores que tienen derecho porque est\u00e1n en el infonavit son cosas distintas el caso de los fideicomisos de este exponer orden que a ver cu\u00e1ntos recursos se manejan en los m\u00e1s de 100 y decomisos eso lo hace hacienda s\u00ed se tiene que a ayudar a deportistas investigadores artistas se sigue ayudando no hay ning\u00fan problema incluso ellos van a salir beneficiados porque va a ser directo ya no van a necesitar intermediarios pueden quedar gente que trabajaba en estos peri\u00f3dicos de este empleados por qu\u00e9 era otro gobierno una es una especies de de estructura alterna no se va a despedir a nadie nada m\u00e1s saber s\u00ed cu\u00e1ntos este depend\u00edan o dependen de estos c\u00f3mics porque lo que pasaba en el gobierno y sigue pasando y tenemos que acabar con eso es que el presupuesto qu\u00e9 es dinero del pueblo se lo tragaba el gobierno el gobierno estaba ensimismado todo el presupuesto se quedaba para pagar a quienes trabajamos en el gobierno y para los gastos del gobierno y no le transfer\u00edan fondos de ese presupuesto al pueblo que el gobierno estaba en s\u00ed mismo hacer un gobierno mantenido y bueno para nada entonces ahora lo que queremos es que la mayor parte del presupuesto vaya al pueblo - aparato burocr\u00e1tico menos lujos menos gastos superfluos - extravagancias en el gobierno y m\u00e1s apoyo a campesinos obreros a estudiantes adultos mayores a personas con discapacidad a los pobres a quienes se dedican a actividades productivas eso es b\u00e1sicamente entonces en el caso de los v\u00eddeos c\u00f3micos quienes est\u00e1n recibiendo apoyo van a seguir recibiendo ese apoyo los que trabajan como funcionarios en esos decomisos no van a ser despedidos dem\u00e1s vamos a ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo puede ser que sean reubicados que est\u00e9 pero no van a despedirse trabajadores y lo tercero es que estamos seguros de que vamos a ahorrar entonces ese ahorro que es tu pregunta a d\u00f3nde va a ir [M\u00fasica] si dicen los que nos ven con buenos ojos al tren maya no necesariamente el recurso que se requiere para comprar las vacunas desde de kobe para que se tenga el derecho a la vacuna de manera universal que todos podemos ser vacunados se va a emplear bien va a ser para la gente y el apoyo entonces es distinto lo que yo planteaba de el infonavit y del fovissste qu\u00e9 va a pasar con esos alba\u00f1iles pues van a tener trabajo nada m\u00e1s que ya no en las empresas que se dedicaban a la construcci\u00f3n de estas unidades habitacionales si no van a tener trabajo con el que va a construir su casa que lo va a contratar adem\u00e1s pueden seguir las inmobiliarias y hacen una unidad habitacional bien hecha y el que recibe el cr\u00e9dito va a esa unidad habitacional y me gusta el departamento yo quiero comprar pero ya es libre del trabajador para que \u00e9l pueda decidir lo que le conviene no tratarlo como menor de edad y menos tratarlo porque les venden departamentos 23 veces este arriba del precio real quieren que yo les recuerde qui\u00e9n es este hac\u00edan jugosos negocios construyendo unidades habitacionales y ese es un buen trabajo de investigaci\u00f3n \u00f3sea se rayaba este pol\u00edticos y gente con mucha influencia pero para que lo seguimos est\u00e9 enojando presidente otro tema que nos lleva hasta su tierra hasta tabasco all\u00e1 en el municipio de centro en el que usted ha estado diciendo que no se debe de privatizar por lo p\u00fablico estos servicios obviamente son para los mexicanos sin embargo all\u00e1 en tabasco en el ayuntamiento del centro que est\u00e1 gobernado por evaristo hern\u00e1ndez cruz parecer pues que no le escucha y \u00e9l lleg\u00f3 precisamente por esta cuarta transformaci\u00f3n por esta por este partido y est\u00e1 privatizando el alumbrado p\u00fablico ya lanza una pues conciliar lanz\u00f3 la para ver qui\u00e9n quiere la concesi\u00f3n y que se que se haga la colocaci\u00f3n de 30 mil luminarias en la que se va a endeudar el municipio porque por 10 10 a\u00f1os por 10 a\u00f1os se vendi\u00f3 el municipio con una cantidad de 200 millones de pesos y es precisamente este mismo presidente municipal quien tambi\u00e9n quiso privatizar el palacio municipal que es lo que responde a este presidente y por posible este va listo tiene que a analizar este asunto es el gobierno municipal ellos tienen autonom\u00eda tienen independencia yo nada m\u00e1s opin\u00f3 que no se debe de privatizar ya pas\u00f3 ese tiempo y luego no es este caso pero suele pasar que cuando se privatiza ya est\u00e1 y este de antemano escogido el que se va a beneficiar como era en la \u00e9poca de salinas qu\u00e9 reciben la faramalla de hacer una licitaci\u00f3n una subasta de un banco banamex bancomer y ya se sab\u00eda a quien se lo iban a entregar nada m\u00e1s era este singular de que se trataba de una licitaci\u00f3n o de un un concurso hoy una subasta eso se puede probar este cu\u00e1ndo no le entregaron un banco es una empresa a uno de estos empresarios una empresa importante tambi\u00e9n se los dejo de tarea porque no voy a estar aqu\u00ed se\u00f1alando todo este le dijeron esp\u00e9rate que a ti te toca un banco y le dieron el banco banco importante cuando hicieron esa licitaci\u00f3n de ese banco important\u00edsimo el que qued\u00f3 en segundo lugar que ya estaba tambi\u00e9n a palabras le dieron el siguiente cuando dieron ese otro banco al que qued\u00f3 en segundo lugar le dieron el que inmediatamente entregar y siempre los segundos lugares eso lo pueden ver ustedes en un libro porque estuvieron todav\u00eda el descaro de hacer un libro le llamaban libros blancos entonces vean lo que les estoy diciendo como los segundos los preferidos para la siguiente licitaci\u00f3n entonces cuando se habla de que vamos a privatizar la recolecci\u00f3n de la basura vamos a privatizar el agua vamos a privatizar los reclusorios privatizaron los reclusorios las c\u00e1rceles las luminarias ya por lo general se sabe qui\u00e9n es el que va a quedarse con el contrato y desde luego con un trato especial hasta hace poco de hacienda y hablaban a los gobernadores con los presidentes municipales para decirles me estoy refiriendo a otros gobiernos porque hace poco pues no es de dos a\u00f1os para ac\u00e1 les hablaban y les dec\u00edan este quieres y construir un hospital quieres construir un reclusorio te lo autorizamos nada m\u00e1s que tiene que ser esta empresa y te vamos descontando de tus participaciones por eso hay hospitales el de zumpango aqu\u00ed en el este de m\u00e9xico que lo van a terminar de pagar en 20 a\u00f1os como 250 millones por a\u00f1o d el presupuesto del estado de mexico entonces evaristo paisano este toma en cuenta todas estas observaciones estos puntos de vista y que te ayude a dar [Risas] este que no sea \u00e9ste cicatero adam que te ayude a y este para que no se privaticen las luminarias adam es un extraordinario gobernador muy buen gobernador entonces que se pongan de acuerdo pero que no se privatice nada qu\u00e9 es privatizar b\u00fasquenlo en el diccionario es convertir lo p\u00fablico en privado lo que es de todos pasa por un tiempo o por siempre por lo que por lo general dice no sigue siendo propiedad de la naci\u00f3n si nada m\u00e1s que es una concesi\u00f3n por 50 a\u00f1os por 100 a\u00f1os por el tiempo que sea entonces este de barista es muy buena persona tambi\u00e9n el gobernador es finalmente a este el tema de los outsourcing de las empresas que se encargan de contratar a trabajadores para que presten sus servicios ya sea oficinas de gobierno privadas en este sentido hay una queja presidente de los empleados que est\u00e1n a cargo que aunque quien que contrat\u00f3 la empresa girl in en el palacio de bellas artes empleados que casi ganan 44 mil pesos mensuales sin ninguna prestaci\u00f3n presidente y que adem\u00e1s les atrasa en su salario es el caso que esta quincena ya termin\u00f3 la quincena de las de septiembre y es el momento que no les han pagado inclusive incluso se quejan de que si ellos llegan a faltar les les descuentan el doble lo cual obviamente pues viene a da\u00f1ar su el salario que les vienen dando entonces tambi\u00e9n es un llamado que le hacen presente no nada m\u00e1s ah\u00ed sino en otros lugares donde pues los autores quienes son los que est\u00e1n ganando lo que esto est\u00e1n trabajando d\u00eda a d\u00eda presidente pues s\u00ed nada m\u00e1s esa modalidad de contrataci\u00f3n tambi\u00e9n es fruto podrido del periodo neoliberal y aprovechamos el viaje esta es la ocasi\u00f3n para aclarar que eso surgi\u00f3 un periodo neoliberal y va a haber una iniciativa de ley para hacer una reforma vamos a tratar de en tensar enderezar entuertos todo lo que podamos hay una propuesta un poco lo que hicimos con las afores este sin extremismos pero proteger a los trabajadores y corregir esos este y vicios de formaciones que se fueron creando durante el periodo neoliberal entonces ya hay una iniciativa de ley para ese prop\u00f3sito porque si es son muchos los abusos este hay estas oficinas de contrataci\u00f3n que pueden tener hasta 10.000 trabajadores y de repente les dan de baja y no les consideran ninguna prestaci\u00f3n muchas injusticias que se cometen nos vamos a poner tambi\u00e9n orden ingl\u00e9s te aclaro no queremos que el empresario est\u00e9 todo el tiempo ocupado en la administraci\u00f3n pueden tener a alguien que les ayude en la administraci\u00f3n pero que no se abuse de este mecanismo entonces rebuscar un justo medio pero si vamos a ayudar a los trabajadores en este caso es m\u00e1s hasta el gobierno con trataba de esa manera entonces todav\u00eda tenemos que resolver es como los factureros todav\u00eda no terminamos de limpiar pero vamos a seguir adelante ya nos pasamos de tiempo nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana no va a haber tema particular ma\u00f1ana este preguntas y respuestas nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:29.681772"
}