{
    "video_id": "2lMW4ZA-Uts",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2lMW4ZA-Uts/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBZc9qpLA4v597mDzBEYnalO5eiiA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2lMW4ZA-Uts",
    "video_title": "Cuarta parte de entrevista con Epigmenio Ibarra",
    "video_length_seconds": 4234,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.01,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 6.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.65,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.04,
            "duration": 18.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.79,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.49,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 45.76,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.63,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "no quiero que regrese el conservadurismo",
            "start": 53.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no quiero que regresen los privilegios",
            "start": 56.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no quiero que regrese la corrupci\u00f3n no",
            "start": 59.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "quiero que se humilla el problema",
            "start": 61.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no quiero que se abandona el pueblo que",
            "start": 65.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se margine alto",
            "start": 68.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ardiendo",
            "start": 70.29,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del compromiso",
            "start": 72.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 75.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y no traicionar a m\u00e9xico",
            "start": 78.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los otros son representantes del estado",
            "start": 85.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 87.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "representamos al pueblo de mexico",
            "start": 89.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 92.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto es un gobierno faccioso",
            "start": 96.409,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "al servicio de un sector",
            "start": 100.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tenemos que representar al pueblo",
            "start": 104.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de mexico nunca",
            "start": 109.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda",
            "start": 113.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.65,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nunca se rindi\u00f3",
            "start": 118.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si acaso su error fue no retirarse en",
            "start": 122.38,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 126.49,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en el 2022 ah\u00ed se me va a preguntar a la",
            "start": 129.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gente que quiere es que continu\u00f3 el",
            "start": 132.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente o que renuncia y si la gente",
            "start": 133.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dice que renuncie a dios",
            "start": 136.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "valente james",
            "start": 140.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si dice la gente que contin\u00fae a terminar",
            "start": 143.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 147.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero no m\u00e1s",
            "start": 151.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.13,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "no pudo santana con ayuda",
            "start": 168.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue donde juana \u00e1lvarez",
            "start": 172.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lanza el plan de ayutla que te comentaba",
            "start": 175.49,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n fue apoyado",
            "start": 178.75,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "por ignacio comonfort",
            "start": 183.74,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "y juan \u00e1lvarez expresa en ese entonces",
            "start": 186.93,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "cuando le toca ya enfrentar a santana",
            "start": 191.209,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "tiene una frase esta nieta",
            "start": 196.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ancheta",
            "start": 201.89,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es como una tela",
            "start": 203.92,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "esta nieta",
            "start": 208.95,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es muy angosta",
            "start": 210.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no hay ni para d\u00f3nde hacerse o sea es el",
            "start": 213.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 217.39,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de la acci\u00f3n",
            "start": 219.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 221.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y ya convoca al pueblo a luchar",
            "start": 224.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "para derrocar a santana y lo logra",
            "start": 229.68,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "es cuando ya se va a santana y comienza",
            "start": 233.68,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 238.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero es muy buena la frase est\u00e1 anchieta",
            "start": 242.18,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "es muy angosta no hay ni para d\u00f3nde",
            "start": 246.319,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 248.749,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el vicio ya no se puede con dos pesos",
            "start": 253.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed a lo mejor es m\u00eda blanchett en",
            "start": 256.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el otro sentido este",
            "start": 260.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero yo los llamo a que se den en",
            "start": 264.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya que esperen a los procesos",
            "start": 269.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos hoy d\u00eda a conocer un",
            "start": 272.11,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 274.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "me hicieron llegar",
            "start": 277.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que habla de un plan para este",
            "start": 283.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "atacarnos",
            "start": 290.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 292.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ganarnos la elecci\u00f3n",
            "start": 296.729,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados- eso les importa",
            "start": 301.129,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 303.589,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque tienen",
            "start": 304.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 308.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las leyes que se han aprobado en este",
            "start": 310.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 314.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate que el pan voto",
            "start": 316.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 320.68,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "de que se entregar\u00e1n las pensiones a los",
            "start": 324.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 326.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "votaron en la c\u00e1mara de diputados en",
            "start": 328.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 330.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de que se entregar\u00e1n pensiones a ni\u00f1as a",
            "start": 333.21,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad votaron en contra",
            "start": 337.02,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de que se otorgar\u00e1n becas a estudiantes",
            "start": 339.569,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "de familias pobres votaron en contra de",
            "start": 343.259,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "que se garantizar\u00e1 el derecho a la salud",
            "start": 347.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al pueblo atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos",
            "start": 351.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gratuitos se reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto",
            "start": 353.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constitucional pero ellos votaron en",
            "start": 356.759,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 358.05,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n molestos y quisieran",
            "start": 360.15,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda",
            "start": 366.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo para revertir",
            "start": 369.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "esas reformas",
            "start": 373.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que otra cosa les molesta",
            "start": 376.689,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bueno cuando salinas",
            "start": 380.569,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal",
            "start": 386.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para que la corrupci\u00f3n no se considerar\u00e1",
            "start": 389.84,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "no se tipificar\u00e1 como delito grave",
            "start": 392.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "incre\u00edble entonces ahora est\u00e1 en la",
            "start": 398.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 403.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n es delito grave y no",
            "start": 406.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay derecho a fianza",
            "start": 410.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ellos eso les molesta mucho les molesta",
            "start": 413.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucho que se haya reformado el art\u00edculo",
            "start": 416.669,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 418.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y que se estableciera",
            "start": 421.75,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 424.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "queda prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 426.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 429.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque ellos gozaban de ese privilegio",
            "start": 431.38,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico no",
            "start": 436.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos pagaba impuestos el",
            "start": 439.95,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "campesino el obrero el profesional el",
            "start": 444.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comerciante el peque\u00f1o mediano",
            "start": 448.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "empresario pero las grandes",
            "start": 449.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 452.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos les condonar\u00e1n los",
            "start": 454.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "impuestos miles de millones de pesos",
            "start": 456.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con donados en el sexenio anterior en el",
            "start": 460.96,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "sexenio de fox calder\u00f3n entonces",
            "start": 464.44,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 28 as\u00ed como est\u00e1",
            "start": 470.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 474.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el que existan monopolios ya se proh\u00edbe",
            "start": 475.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos el",
            "start": 480.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente no puede condonar impuestos",
            "start": 483.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ni mucho menos el secretario de hacienda",
            "start": 485.31,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "o el director del sat",
            "start": 488.29,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "entonces les molestan mucho esas",
            "start": 492.129,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "reformas por eso dicen vamos a ganar",
            "start": 496.419,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "vamos a tener mayor\u00eda en el congreso",
            "start": 502.05,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para reformar",
            "start": 504.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n dejarla como estaba",
            "start": 507.449,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 512.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 514.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hicieron ellos para",
            "start": 516.57,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "facilitar el saqueo",
            "start": 519.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 522.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "seg\u00fan este plan",
            "start": 524.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el 22 como yo envi\u00e9 tambi\u00e9n la",
            "start": 526.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "iniciativa de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 531.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y me voy a someter a la revocaci\u00f3n del",
            "start": 533.46,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mandato en marzo de 2022 ellos ya se",
            "start": 536.04,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando porque piensan",
            "start": 542.37,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 546.889,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me van a ganar es decir s\u00e9",
            "start": 549.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "me van a sacar de la presidencia",
            "start": 554.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 por verse",
            "start": 559.69,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque yo estoy convencido de que la",
            "start": 562.72,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 apoyando el cambio que ya no",
            "start": 567.009,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "quiere la gente regresar",
            "start": 571.629,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "al oprobio que ya no quiere la gente",
            "start": 574.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regresar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 576.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegios",
            "start": 578.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 581.12,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el conservadurismo est\u00e1 este",
            "start": 582.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "blood y nando se estan",
            "start": 587.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "convenciendo a",
            "start": 591.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 594.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tienen desde luego intelectuales",
            "start": 597.889,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos periodistas medios de",
            "start": 600.859,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n mucho dinero",
            "start": 604.129,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero ya son otras cosas",
            "start": 608.37,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 612.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 615.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ya es otra la mentalidad del pueblo",
            "start": 618.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y cuando cambia la mentalidad del pueblo",
            "start": 622.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cambia todos",
            "start": 624.23,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vamos ahora",
            "start": 626.42,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 631.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "donde vivi\u00f3 y muri\u00f3 en presidente ju\u00e1rez",
            "start": 634.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "queda la intendencia",
            "start": 643.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un periodo m\u00e1ximo ideal",
            "start": 647.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no quiso vivir",
            "start": 652.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en esta zona",
            "start": 655.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 vivir ac\u00e1 con su familia",
            "start": 661.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si ese es el sal\u00f3n",
            "start": 674.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el peso del d\u00eda",
            "start": 677.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso deb\u00eda la federaci\u00f3n",
            "start": 681.81,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "este es por fin lista",
            "start": 684.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bellos",
            "start": 691.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los patios",
            "start": 702.73,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "variadas",
            "start": 704.52,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 706.279,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 708.339,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 712.17,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "para el presidente y los pesos esta es",
            "start": 724.999,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la referencia acerca de s\u00ed",
            "start": 728.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 733.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mira esta estatua se hizo",
            "start": 736.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 738.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ca\u00f1ones",
            "start": 740.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se arrebataron a los conservadores",
            "start": 744.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y con tambi\u00e9n",
            "start": 748.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para aumentos de guerra",
            "start": 751.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n franc\u00e9s",
            "start": 754.06,
            "duration": 19.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 756.61,
            "duration": 16.97
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de mexico",
            "start": 776.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y lleno de virtudes",
            "start": 780.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y algo excepcional",
            "start": 784.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 789.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 791.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y perseverancia",
            "start": 793.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nunca perdi\u00f3 la fe",
            "start": 796.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en la causa",
            "start": 800.93,
            "duration": 2.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 802.06,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda",
            "start": 803.699,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nunca se rindi\u00f3",
            "start": 806.24,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "maximiliano cuando ven\u00eda hacia m\u00e9xico",
            "start": 809.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y le empez\u00f3 a escribir",
            "start": 815.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y le ofrec\u00ed a acuerdos y muchos de los",
            "start": 818.45,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que rodeaban a ju\u00e1rez hombres \u00edntegros",
            "start": 822.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se cansaron",
            "start": 825.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y flaquearon",
            "start": 828.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 832.2,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "convocaban a que se negociar\u00e1",
            "start": 835.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque se pensaba que la causa estaba",
            "start": 839.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "perdida y \u00e9l prefiri\u00f3 irse en el norte",
            "start": 842.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ella estuvo en chihuahua dos a\u00f1os nunca",
            "start": 845.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora es ciudadanos que antes se llamaba",
            "start": 849.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "paso del norte estuvo un a\u00f1o en la",
            "start": 851.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 854.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1s",
            "start": 856.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta que las cosas cambiaron",
            "start": 859.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "soplaron nuevos vientos",
            "start": 864.019,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y se expuls\u00f3 a los extranjeros y se",
            "start": 866.73,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 las potencias por ju\u00e1rez",
            "start": 871.589,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 876.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un sal\u00f3n",
            "start": 905.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 926.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi vida",
            "start": 928.11,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y han conservado",
            "start": 947.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los objetos",
            "start": 950.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 964.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "1872",
            "start": 971.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "julio de 1872",
            "start": 974.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa paz",
            "start": 979.27,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 981.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues mucha emoci\u00f3n",
            "start": 983.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 992.47,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1012.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1019.37,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1027.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1032.819,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1043.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1064.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1077.91,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "digamos que",
            "start": 1080.669,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1094.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por venir al",
            "start": 1100.669,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y tiene el lugar",
            "start": 1104.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "considerando todos los dos",
            "start": 1110.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1115.83,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "22 lugar de forma general",
            "start": 1117.789,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1122.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abajo de la media",
            "start": 1127.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n desde y felicidades por",
            "start": 1130.73,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n coordinada por las",
            "start": 1137.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mesas es important\u00edsimo ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 1140.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 1143.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la escala de c\u00f3mo lo que hacemos a nivel",
            "start": 1145.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nacional se replica en los estados",
            "start": 1149.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como los gobernadores encabezan las",
            "start": 1153.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reglas estatales y como ya se est\u00e1n",
            "start": 1157.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "llevando a cabo tambi\u00e9n las reuniones",
            "start": 1160.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y regionales",
            "start": 1164.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay dos elementos",
            "start": 1167.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "importados y uno fundamental y tercero",
            "start": 1170.73,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "primero la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1175.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "segundo la perseverancia",
            "start": 1177.779,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de estar todos los d\u00edas",
            "start": 1181.309,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y el tercero que es una mirando a",
            "start": 1186.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1188.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el portugu\u00e9s",
            "start": 1190.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es por eso",
            "start": 1192.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano que tarde",
            "start": 1195.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a realizarla m\u00e1s",
            "start": 1198.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1205.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y como reconocimiento al empe\u00f1o",
            "start": 1215.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "demostrado por todo el personal del",
            "start": 1217.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sector salud y particularmente por los",
            "start": 1220.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "integrantes de esta instituci\u00f3n armada",
            "start": 1222.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestro comandante supremo dispuso que",
            "start": 1224.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con base en la ley de ascensos y",
            "start": 1228.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1230.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se otorgan ascensos y condecoraciones a",
            "start": 1232.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quienes en la atenci\u00f3n de la emergencia",
            "start": 1236.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sanitaria han cumplido hasta esta fecha",
            "start": 1237.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con esmero las funciones asignadas en",
            "start": 1240.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los diferentes bandos territoriales como",
            "start": 1243.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 1246.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a 12 funcionarios de esta secretar\u00eda de",
            "start": 1247.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado y a los 12 comandantes de regi\u00f3n",
            "start": 1249.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militar responsables del planeado",
            "start": 1252.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1254.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del plan dn 13 quienes reciben",
            "start": 1257.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocimiento por escrito firmados por",
            "start": 1259.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1262.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a nueve compa\u00f1eros de armas que",
            "start": 1264.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perdieron la vida en el cumplimiento de",
            "start": 1267.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su deber brindando asistencia m\u00e9dica en",
            "start": 1269.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las instalaciones de salud a quienes el",
            "start": 1272.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "propio se\u00f1or presidente les confiere el",
            "start": 1274.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ascenso post morten que reciben sus",
            "start": 1277.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1280.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el ascenso al grado inmediato superior a",
            "start": 1282.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "27 mujeres y hombres militares",
            "start": 1284.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud y servicios de",
            "start": 1286.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "apoyo que con riesgo de su vida han",
            "start": 1289.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realizado actos es excepcionalmente",
            "start": 1291.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "meritorio es 'la stampa' gremio",
            "start": 1294.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "condecoraciones al m\u00e9rito militar a 234",
            "start": 1297.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1300.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a 70 civiles contratados que",
            "start": 1302.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "han realizado actos de relevancia",
            "start": 1305.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "excepcional y d\u00eda a d\u00eda han sido",
            "start": 1306.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "testigos de este desgastante episodio en",
            "start": 1309.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la vida nacional reconocemos que su",
            "start": 1312.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno ha tomado decisiones",
            "start": 1315.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "responsables aceptadas acertadas siempre",
            "start": 1317.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con el respaldo de an\u00e1lisis criterios y",
            "start": 1320.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "proyecciones m\u00e9dicas y cient\u00edficas",
            "start": 1323.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realizados por expertos que dan",
            "start": 1324.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual al comportamiento de",
            "start": 1327.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la pandemia decisiones que se han",
            "start": 1329.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convertido en acciones concretas para",
            "start": 1332.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenuar los efectos de este cometido lo",
            "start": 1334.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cual aunado al trabajo coordinado entre",
            "start": 1337.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n estados municipios y todas",
            "start": 1340.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las dependencias involucradas ha",
            "start": 1343.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitido enfrentar la contingencia por",
            "start": 1345.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ello cada vez que un mexicano est\u00e1 en",
            "start": 1348.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "peligro cada vez que exista una",
            "start": 1351.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "emergencia nacional y cada vez que la",
            "start": 1354.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patria lo requiera siempre habr\u00e1 un",
            "start": 1357.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "soldado de tierra",
            "start": 1360.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en todo tiempo y en todo lugar presto a",
            "start": 1361.639,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tender la mano a todos mi gitanos porque",
            "start": 1365.479,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el pueblo es nuestro origen su bienestar",
            "start": 1368.509,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n y presencia nuestra",
            "start": 1372.579,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "identidad como soldados muchas gracias",
            "start": 1376.609,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ella me recordaba",
            "start": 1394.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y me dec\u00eda que dice que no se puede",
            "start": 1396.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "venir sigue hacia el mismo",
            "start": 1399.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed as\u00ed es",
            "start": 1401.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de servir",
            "start": 1405.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos y sus \u00f3rdenes son mis",
            "start": 1407.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "deseos",
            "start": 1410.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que hay",
            "start": 1418.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para jurar igualdad",
            "start": 1422.26,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde vivimos",
            "start": 1426.33,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "ya saliendo de aqu\u00ed",
            "start": 1430.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aunque este espacio no est\u00e1 en el",
            "start": 1434.97,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "palacio ya antuco como presidente",
            "start": 1436.98,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed",
            "start": 1443.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y esta sala en este recibidor pues soy",
            "start": 1446.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero de beatriz el pap\u00e1 de jos\u00e9",
            "start": 1451.07,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n de andr\u00e9s manuel de gonzalo",
            "start": 1456.12,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "alfonso y de jes\u00fas ernesto",
            "start": 1459.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y vamos muy seguido en nuestra casa de",
            "start": 1463.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "claro tambi\u00e9n",
            "start": 1465.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un lugar que queremos mucho ahora",
            "start": 1467.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque nos separa",
            "start": 1469.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "precisamente de todo lo que pasa aqu\u00ed en",
            "start": 1470.86,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el centro de este edificio",
            "start": 1472.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un d\u00eda a la semana",
            "start": 1479.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la tierra y nuestra tierra estas",
            "start": 1482.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiras largas y a m\u00ed me gusta mucho",
            "start": 1486.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque estoy cerca d",
            "start": 1489.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "donde trabajo",
            "start": 1492.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "donde soy m\u00e1s tiempo",
            "start": 1494.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1498.3,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de atr\u00e1s para ac\u00e1 a una hora que no hay",
            "start": 1500.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mucho tr\u00e1fico",
            "start": 1505.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son 20-25 minutos",
            "start": 1507.03,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "y temprano",
            "start": 1511.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 1514.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "puedo dormir",
            "start": 1518.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un cuarto de hora 20 minutos m\u00e1s porque",
            "start": 1522.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salvo iu",
            "start": 1527.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana un poquito antes",
            "start": 1529.83,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "estoy en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1532.11,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no vengo de estoy aqu\u00ed",
            "start": 1535.539,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "y todo el d\u00eda tambi\u00e9n pendiente de lo",
            "start": 1539.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que pasa en el pa\u00eds",
            "start": 1543.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este es el centro de mando",
            "start": 1546.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces me gusta m\u00e1s de aqu\u00ed pero",
            "start": 1549.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "beatriz",
            "start": 1553.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no quiere dejar la herencia",
            "start": 1556.02,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 1561.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vamos un d\u00eda por semana",
            "start": 1563.539,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vea",
            "start": 1569.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la otra casa",
            "start": 1572.659,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a nuestra casa",
            "start": 1574.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero realmente la casa donde t\u00fa vives no",
            "start": 1582.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde t\u00fa haces tu familia",
            "start": 1584.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esa chica grande est\u00e1 aqu\u00ed o est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 1587.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de santo est\u00e1s con familia y tus seres",
            "start": 1590.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "queridos y eso es lo importante que",
            "start": 1591.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decidimos acompa\u00f1arlo a vivir aqu\u00ed",
            "start": 1594.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque queremos continuar juntos",
            "start": 1595.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolo y conviviendo y facilit\u00e1ndole",
            "start": 1597.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a \u00e9l su trabajo y su vida cotidiana como",
            "start": 1601.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente de cuento as\u00ed r\u00e1pido en la",
            "start": 1603.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1606.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9 vivimos aqu\u00ed yo lo propuse",
            "start": 1607.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desde la primer campa\u00f1a",
            "start": 1612.02,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "desde el 2006 dije que si ganaba",
            "start": 1615.32,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "y vaya a vivir en palacio como",
            "start": 1620.73,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 y muri\u00f3 presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1625.03,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "lo considero",
            "start": 1629.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1632.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "acto simb\u00f3lico hist\u00f3rico homenaje",
            "start": 1635.49,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que m\u00e1s admiro",
            "start": 1641.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1646.509,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hubo muchas cr\u00edticas es entonces",
            "start": 1648.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que cuando nos hicieron el fraude lo que",
            "start": 1653.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pasa que yo lo estaba empe\u00f1ado obcecado",
            "start": 1656.32,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "con poder mis",
            "start": 1659.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1665.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "prendas \u00edntimas colgarlas aqu\u00ed en",
            "start": 1668.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 1671.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y que por eso \u00e9ste no aceptaba yo el",
            "start": 1676.64,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 1683.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y luego pues en la campa\u00f1a entonces lo",
            "start": 1684.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mismo repetir que iba yo a",
            "start": 1688.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 1692.49,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y me llevo todo este tiempo",
            "start": 1695.52,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "nos queda poco convencer\u00e1",
            "start": 1699.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero cuando ya triunfamos cuando la",
            "start": 1704.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gente decide que yo vierte",
            "start": 1708.62,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 1712.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la primera entrevista que tengo con el",
            "start": 1716.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 1720.12,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "siendo yo presidente electo",
            "start": 1723.12,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed a palacio porque \u00e9l",
            "start": 1728.29,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entendiendo",
            "start": 1733.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y forma de pensar y tanto con mucho",
            "start": 1736.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respecto cosas que le agradezco",
            "start": 1739.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no me invita a encontrarnos en los pinos",
            "start": 1742.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sino en palacio",
            "start": 1747.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y acept\u00f3 platicar con \u00e9l en palacio y en",
            "start": 1750.59,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esa ocasi\u00f3n",
            "start": 1755.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "terminando de conversar",
            "start": 1757.549,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "terminado la entrevista dice mire le",
            "start": 1761.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "quiero mostrar",
            "start": 1763.929,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y entonces venga",
            "start": 1766.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y a caminamos del despacho presidencial",
            "start": 1769.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para el canal",
            "start": 1773.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todo esto lo ten\u00eda el estado mayor",
            "start": 1775.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1779.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toda esta sala del palacio",
            "start": 1780.77,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se venga le quiero mostrar",
            "start": 1784.29,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y me muestran este departamento",
            "start": 1787.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "existir yo no sab\u00eda y creo que",
            "start": 1795.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de mexicanos tampoco",
            "start": 1799.29,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que se parte mento lo hab\u00eda arreglado lo",
            "start": 1802.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1807.61,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1809.25,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 1811.109,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "instalado equipado felipe calder\u00f3n",
            "start": 1813.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "desde que lleg\u00f3",
            "start": 1819.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y lo mantuvo presente",
            "start": 1822.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este es un medio gusto realidad tenemos",
            "start": 1827.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "donde vamos a vivir",
            "start": 1829.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con todo respeto tambi\u00e9n digo que como",
            "start": 1831.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la acer\u00eda presidencial",
            "start": 1834.93,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "antes de ser ocupado",
            "start": 1838.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 1841.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se limpio",
            "start": 1845.799,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "con albahaca con incienso como se llama",
            "start": 1848.89,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "lo que mira las ma\u00f1anas",
            "start": 1851.53,
            "duration": 13.99
        },
        {
            "text": "al abrir todo el tiempo",
            "start": 1857.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este pasado presente y futuro pues eso",
            "start": 1867.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y estamos contentos de estar aqu\u00ed",
            "start": 1873.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1878.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieres que te pl\u00e1tica",
            "start": 1884.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cinco veces es muy dif\u00edcil porque hay",
            "start": 1892.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "muchas responsabilidades que se tienen",
            "start": 1896.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que cumplir no son necesariamente",
            "start": 1899.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1901.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o hay que conducirse con much\u00edsimo",
            "start": 1903.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "respeto cuidado atenci\u00f3n precauci\u00f3n",
            "start": 1905.98,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "generosidad",
            "start": 1908.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s y es un trabajo muy dif\u00edcil",
            "start": 1909.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s en la esposa de un",
            "start": 1912.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esposo es ser la esposa de un mandatario",
            "start": 1915.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener much\u00edsima",
            "start": 1917.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "conciencia de cada acto mucha",
            "start": 1920.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad mal juicio",
            "start": 1923.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y eso implica tambi\u00e9n un desgaste a",
            "start": 1925.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veces emocional a veces intelectual pero",
            "start": 1929.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno hay que estar todos los d\u00edas",
            "start": 1932.28,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "tratando de hacerlo bien y de",
            "start": 1933.27,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "creo un principio fundamental no ser el",
            "start": 1937.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "motivo de ning\u00fan problema para el",
            "start": 1940.809,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente eso creo que es un principio",
            "start": 1942.279,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fundamental que no haces ya que hacer",
            "start": 1944.95,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso se va resolviendo pues conforme cada",
            "start": 1948.849,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda transcurre pero que no hacer es",
            "start": 1951.909,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1957.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos que comenzar a pensar y",
            "start": 1960.25,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "actuar diferente",
            "start": 1964.69,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "por ello he venido a proponerles que",
            "start": 1967.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "pongamos fin a la idea de la primera",
            "start": 1970.759,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dama",
            "start": 1974.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con todas las mujeres",
            "start": 1976.419,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1978.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "decir primera dama es racista",
            "start": 1982.08,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "todas somos mujeres",
            "start": 1987.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1992.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no podemos defenderlo sabor",
            "start": 1994.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viendo que hay mujeres de primera y",
            "start": 1996.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mujeres de otros",
            "start": 1999.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mi propuesta es que podamos otras ojos",
            "start": 2002.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "son redes de m\u00e9xico las mujeres que",
            "start": 2005.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "juntas con hombres vamos a construir una",
            "start": 2008.909,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "patria m\u00e1s incluyente y m\u00e1s solidaria",
            "start": 2011.309,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n expresarles que no",
            "start": 2016.73,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tengo intereses pol\u00edtico-electorales",
            "start": 2021.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y para hacer m\u00e1s nada no voy a ser",
            "start": 2025.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "candidata a nada ni ser funcionaria",
            "start": 2029.049,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2032.409,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2034.02,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "as\u00ed que imaginen un escenario diferente",
            "start": 2036.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2041.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y vamos a conquistar la paz a fuerza de",
            "start": 2044.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2047.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2054.36,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 2064.419,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2066.59,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "de ninguna forma",
            "start": 2073.009,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres testigo soy testigo de silencio",
            "start": 2075.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sea te comento cosas de opin\u00f3 que",
            "start": 2078.869,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "participo mis inquietudes y todo lo",
            "start": 2081.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 2085.859,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "no hay veces que bueno ni modo ese d\u00eda",
            "start": 2091.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "puedo salir no pero hay veces que pones",
            "start": 2094.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un texto s\u00ed",
            "start": 2098.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de algo que t\u00fa consideras sucediendo",
            "start": 2101.1,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y lo digo porque a lo mejor mis",
            "start": 2105.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2109.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "piensan que yo soy una mujer oprimida",
            "start": 2112.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sometida",
            "start": 2114.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya las mujeres mexicanas de este tiempo",
            "start": 2121.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "somos mujeres",
            "start": 2124.87,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "como un criterio propio somos mujeres",
            "start": 2127.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que tomamos nuestras decisiones y",
            "start": 2130.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "respetamos a nuestras parejas nuestras",
            "start": 2133.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "parejas nos respetan pero hacemos",
            "start": 2136.259,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestras cosas no nada m\u00e1s las",
            "start": 2138.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cosas que hacen ellos creo que a eso te",
            "start": 2141.63,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "refieres a que es una mujer huevo",
            "start": 2144.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "criterio pues ojal\u00e1 que lo sea pero por",
            "start": 2147.959,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo pronto si me gusta pensar que tengo",
            "start": 2150.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "capacidad de decidir por m\u00ed misma las",
            "start": 2153.599,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "cosas que",
            "start": 2155.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y su pesar porque las aguas o no las",
            "start": 2157.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aves tambi\u00e9n me importa mucho",
            "start": 2159.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo tengo claro",
            "start": 2165.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde much\u00edsimo tiempo el voto que se",
            "start": 2168.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejerce en mexico por un candidato es por",
            "start": 2171.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el candidato no por su familiar y su",
            "start": 2173.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esposa ni sus hijos ni sus nietos y por",
            "start": 2175.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto tambi\u00e9n la responsabilidad cuando",
            "start": 2178.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gana es de la persona y los que estamos",
            "start": 2180.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alrededor pues solamente somos compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2182.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "somos parte de su entorno nosotros no",
            "start": 2185.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna responsabilidad legal en",
            "start": 2188.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las decisiones que toma el presidente en",
            "start": 2191.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "este caso el gobernador el presidente",
            "start": 2194.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipal es una idea equivocada que",
            "start": 2196.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene mucha gente que es un poder",
            "start": 2198.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compartido y de la esposa o el esposo",
            "start": 2200.53,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "eso yo creo que es legal legalmente no",
            "start": 2203.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fundamentado y lo segundo nuestro",
            "start": 2206.109,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo el de quienes estamos",
            "start": 2209.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a la persona elegida pues es",
            "start": 2210.849,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ser responsables y actuar con plena",
            "start": 2213.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conciencia para apoyarlo no pues ya",
            "start": 2216.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "har\u00eda apoyar a los que se pueda pero no",
            "start": 2219.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna responsabilidad",
            "start": 2221.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digamos llegada adem\u00e1s la figura de",
            "start": 2223.5,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "primera dama en este caso por ejemplo ni",
            "start": 2225.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siquiera es es una figura que est\u00e9 en",
            "start": 2227.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una ley o en un reglamento es una fue",
            "start": 2230.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n ya es una tradici\u00f3n",
            "start": 2232.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "superada",
            "start": 2235.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y creo yo y ahora hablamos de la esposa",
            "start": 2237.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del presidente como se puede hablar de",
            "start": 2240.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la hermana de la t\u00eda del sobrevivi\u00f3 por",
            "start": 2242.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplo a m\u00ed me dice mucho soy la mam\u00e1",
            "start": 2244.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas y no me acompleja yo soy la",
            "start": 2246.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esposa del presidente no tengo ning\u00fan",
            "start": 2248.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problema en serlo y lo espero estar",
            "start": 2250.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo bien muy bien pero yo creo",
            "start": 2252.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que no tenemos no tenemos atribuciones y",
            "start": 2256.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo no quiero tenerlas tampoco y ni",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manejo presupuestario ni nada que tenga",
            "start": 2261.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ver con el ejercicio de un cargo",
            "start": 2264.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para el cual se escogi\u00f3 s\u00f3lo a una",
            "start": 2266.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "persona no a una familia porsche como",
            "start": 2269.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dice la constituci\u00f3n si beatriz es que",
            "start": 2272.77,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "tienen los pies en la tierra no levita",
            "start": 2276.91,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y ha resistido",
            "start": 2282.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la tentaci\u00f3n del poder dicen que el",
            "start": 2284.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "poder cuando no hay ideales",
            "start": 2287.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a tontas a los inteligentes y los tontos",
            "start": 2292.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los vuelven locos",
            "start": 2295.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "beatriz eh",
            "start": 2297.07,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente de que estamos aqu\u00ed",
            "start": 2299.869,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con una misi\u00f3n como objetivo como",
            "start": 2304.009,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito transformar a m\u00e9xico y no",
            "start": 2307.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "podemos de ninguna manera continuar con",
            "start": 2311.21,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vicios con malas costumbres con todo eso",
            "start": 2314.24,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "que caracteriz\u00f3 un periodo largo en la",
            "start": 2319.009,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2321.769,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces si ha sabido beatriz",
            "start": 2324.369,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "autolimitarse y adem\u00e1s",
            "start": 2327.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2332.559,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "ha querido dejar sus actividades de",
            "start": 2334.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2337.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s para saberlo anillo para",
            "start": 2340.19,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "contarlo pero ayer estaba en la",
            "start": 2342.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "computadora en una tele-conferencia con",
            "start": 2346.819,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "otros maestros",
            "start": 2351.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "revisando tesis de alumnos de posgrado",
            "start": 2356.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de la universidad de puebla donde",
            "start": 2361.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 2364.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y eso lo hace permanentemente y lo que",
            "start": 2366.109,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "yo considero",
            "start": 2371.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "su pasi\u00f3n",
            "start": 2373.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2376.23,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no me refiero a jes\u00fas en muchos trabajos",
            "start": 2378.76,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "va a ser tu pasi\u00f3n gracia personal sobre",
            "start": 2384.28,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "tu novela vamos a hablar de la novela de",
            "start": 2389.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la siberia mexicana lo que est\u00e1s",
            "start": 2395.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 2398.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue el porfiriato en quintana roo",
            "start": 2403.43,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "bueno pues yo tengo adem\u00e1s de ser esposa",
            "start": 2408.609,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "del que tienen aqu\u00ed enfrente y de mam\u00e1",
            "start": 2413.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de un hijo y hermana de mis hermanos y",
            "start": 2417.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sobrina de mis t\u00edas y de vestidos tengo",
            "start": 2418.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un trabajo personal yo trabajo en una",
            "start": 2421.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica y doy clases en",
            "start": 2423.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posgrado y adem\u00e1s realiz\u00f3 investigaci\u00f3n",
            "start": 2425.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica en temas de terrenos pero",
            "start": 2429.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengo otra pista puesta en la literatura",
            "start": 2431.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como como artista como creadora y he",
            "start": 2434.93,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "escrito ya algunos unos cuantos poes\u00eda",
            "start": 2438.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "varios g\u00e9neros y recientemente publiqu\u00e9",
            "start": 2441.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poes\u00eda y desde enero comenc\u00e9 a",
            "start": 2445.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "escribir una novela que termin\u00e9 hace un",
            "start": 2448.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mes aproximadamente una novela hist\u00f3rica",
            "start": 2451.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que espero que este a\u00f1o pueda salir",
            "start": 2453.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "referente a",
            "start": 2455.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el estado de quintana roo que en aquel",
            "start": 2458.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiempo a principios del siglo 20 no era",
            "start": 2460.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "considerado un estado sino un territorio",
            "start": 2462.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federal se convirti\u00f3 en estado sin mando",
            "start": 2464.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy hasta los 70 no",
            "start": 2467.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en el estado de quintana",
            "start": 2469.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "piel en aquel tiempo pertenec\u00eda el",
            "start": 2471.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y por un decreto presidencial se",
            "start": 2473.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "separan de yucat\u00e1n y se convierte en",
            "start": 2475.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "territorio federal y se fund\u00f3 una",
            "start": 2477.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capital entonces yo le segu\u00ed la pista",
            "start": 2479.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00fan una persona que s\u00ed existi\u00f3",
            "start": 2482.47,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "dramaturgo y",
            "start": 2485.14,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en efecto este personaje pasa un tiempo",
            "start": 2488.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en ese territorio perteneciendo al",
            "start": 2491.089,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y una de las cosas que m\u00e1s",
            "start": 2493.64,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pues tuve que investigar es que exist\u00eda",
            "start": 2497.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el entorno hist\u00f3rico en aquel tiempo",
            "start": 2500.49,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el papel que jugaba por ejemplo el jefe",
            "start": 2502.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico siendo a la vez el jefe militar",
            "start": 2505.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de un estado eso era muy com\u00fan ser tanto",
            "start": 2507.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el el comandante militar como el",
            "start": 2510.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernante la simbiosis de los poderes",
            "start": 2513.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que ya no existe m\u00e1s en m\u00e9xico",
            "start": 2516.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "afortunadamente se es poder recibir ya",
            "start": 2518.309,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no es militar y estar separado entonces",
            "start": 2521.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ser\u00eda de entrada me interes\u00f3 mucho le\u00ed",
            "start": 2524.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo sobre la orden las ordenanzas",
            "start": 2526.29,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "militares sobre desde luego hidrograf\u00eda",
            "start": 2529.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "orograf\u00eda descubr\u00ed yo no sab\u00eda que",
            "start": 2532.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n ni en la pen\u00ednsula tienen una",
            "start": 2535.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "superficie calc\u00e1rea y por eso es tan",
            "start": 2538.77,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la agricultura y de ciertos",
            "start": 2540.45,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2543.089,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en fin as\u00ed me fue llevando mi personaje",
            "start": 2544.849,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o yo me dej\u00e9 llevar por \u00e9l hasta",
            "start": 2548.029,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontrar como aquel territorio se",
            "start": 2550.249,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en una c\u00e1rcel una c\u00e1rcel",
            "start": 2553.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "clandestina del gobierno del porfiriato",
            "start": 2556.039,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "donde el porfiriato b\u00e1sicamente de 1900",
            "start": 2559.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "34 hasta 1915 cuando desaparece a trav\u00e9s",
            "start": 2562.21,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "de la liberaci\u00f3n de los presos que la",
            "start": 2567.559,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "lleva a cabo el salvador ha logrado",
            "start": 2569.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entonces la novela transcurra en ese",
            "start": 2571.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tiempo y el personaje es un soldado que",
            "start": 2573.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le toca atestiguar todos los trabajos",
            "start": 2577.579,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "forzados que realizan los presos para la",
            "start": 2580.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las v\u00edas f\u00e9rreas para la",
            "start": 2582.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muelles de puertos y",
            "start": 2584.45,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "curiosamente me toca a m\u00ed este",
            "start": 2587.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encontrarme con todas las pandemias que",
            "start": 2590.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se verificaron en la pen\u00ednsula y en todo",
            "start": 2592.099,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en aquel tiempo para pandemias",
            "start": 2594.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que existen a\u00fan y que son graves y de",
            "start": 2597.529,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "alta mortandad",
            "start": 2599.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea el tipo los v\u00f3mitos hab\u00eda muchos",
            "start": 2601.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "momentos que no s\u00e9 c\u00f3mo se llama",
            "start": 2605.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente pero se le conoc\u00eda como",
            "start": 2607.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "v\u00f3mito negro o v\u00f3mito azul y que ten\u00edan",
            "start": 2608.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un alt\u00edsimo \u00edndice de mortandad y eso a",
            "start": 2613.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00ed me pas\u00f3 escribirlo antes de que",
            "start": 2615.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "empiece aqu\u00ed la pandemia en m\u00e9xico no",
            "start": 2617.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces fue muy interesante para m\u00ed",
            "start": 2618.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "descubrir que las mismas formas antiguas",
            "start": 2621.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para combatir una epidemia son las que",
            "start": 2625.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se emplean actualmente como el",
            "start": 2627.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "distanciamiento social el aislamiento el",
            "start": 2628.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "confinamiento o en fin ha sido muy",
            "start": 2631.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interesante y la novela hist\u00f3rica pues",
            "start": 2633.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no es para contar c\u00f3mo termina pero es",
            "start": 2635.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un poco obvio que se tiene que vendr\u00e1 la",
            "start": 2637.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana que comienza en el",
            "start": 2639.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "10 y los que pertenecen a esa",
            "start": 2641.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar pol\u00edtica deben de",
            "start": 2645.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n sobre la revoluci\u00f3n",
            "start": 2648.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2653.26,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2654.28,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "presos ah\u00ed estuvieron todos los",
            "start": 2655.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "huelguistas de re blanco y los l\u00edderes",
            "start": 2658.579,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "principales y esos 650 y como llegaron",
            "start": 2661.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en un vapor los trasladaba en tren",
            "start": 2664.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "militar a la capital de quintana roo y",
            "start": 2666.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los incorporan al ej\u00e9rcito con otros",
            "start": 2669.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombres para hacer trabajos es la raz\u00f3n",
            "start": 2671.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "por la cual internaron se conoci\u00f3 como",
            "start": 2675.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la siberia de m\u00e9xico y es uno de los",
            "start": 2677.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "grandes de las grandes verg\u00fcenzas que",
            "start": 2679.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "existe en la historia nacional de",
            "start": 2682.64,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "territorios donde la esclavitud era",
            "start": 2684.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "descargada habiendo sido abolida desde",
            "start": 2687.289,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la primera constituci\u00f3n mexicana y en la",
            "start": 2690.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica pues no no hab\u00eda posibilidad de",
            "start": 2693.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser esclavos todos tanto el soldado como",
            "start": 2695.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el reo civiles que llevaba que llevaban",
            "start": 2698.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "all\u00ed para como para una condena no",
            "start": 2700.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los de san juan' de un lugar que",
            "start": 2703.359,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "llegaban o regresen cuando lo cierto",
            "start": 2705.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed se muere un bat pronto eso",
            "start": 2708.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hicieron mucho tambi\u00e9n las empresas de",
            "start": 2711.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sanz cuando un lugar",
            "start": 2713.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2714.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y morir\u00e1 bien mujer much\u00edsima mortandad",
            "start": 2716.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al 100 de mortal de acci\u00f3n era por las",
            "start": 2718.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemias ser\u00e1 por nuestra vamos cosa",
            "start": 2721.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2723.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2725.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la paradoja no",
            "start": 2726.85,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este ahora es la zona tur\u00edstica m\u00e1s",
            "start": 2729.07,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "importante de m\u00e9xico y adem\u00e1s con unas",
            "start": 2736.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "bellezas naturales del mar del caribe",
            "start": 2740.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 2744.83,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "consumir para eso solo un para\u00edso que en",
            "start": 2748.26,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "escala de comer a una c\u00e1rcel",
            "start": 2753.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 2759.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate que me platica beatriz que",
            "start": 2766.76,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando esa novela",
            "start": 2769.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que la isla de cozumel",
            "start": 2772.539,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "toda la isla",
            "start": 2775.859,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se le entrego porfirio d\u00edaz al hermano",
            "start": 2777.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de justo sierra",
            "start": 2781.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de madera",
            "start": 2785.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2790.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aprendo de ella",
            "start": 2791.5,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n me aporta mucho el de",
            "start": 2793.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 cosas",
            "start": 2796.609,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y nos identificamos en eso y en otras",
            "start": 2799.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuestiones somos compa\u00f1eros",
            "start": 2802.53,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hasta el final",
            "start": 2806.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya todos los 67 su prop\u00f3sito y si no",
            "start": 2812.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este duro o tupido",
            "start": 2817.26,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "as\u00ed es pero pues hay que seguir hay que",
            "start": 2820.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "continuar y continuar es hacer lo que",
            "start": 2822.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "corresponde con responsabilidad con",
            "start": 2825.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "civilidad con alegr\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2827.38,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y este cumplir quiero ayudarlo a que el",
            "start": 2830.39,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "centro de mi presidente de m\u00e9xico eso",
            "start": 2834.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "quiero me gustar\u00eda much\u00edsimo que al",
            "start": 2836.569,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "final cuando \u00e9l termine yo pueda decir",
            "start": 2838.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo logr\u00e9 apoye y el de fuera",
            "start": 2840.529,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "pues estar\u00e1 la casa de",
            "start": 2850.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "me interes\u00f3",
            "start": 2853.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viv\u00eda con su familia en",
            "start": 2856.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de palacio nacional",
            "start": 2860.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su historia",
            "start": 2869.589,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 2880.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 2883.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como te dec\u00eda un hombre perseverante",
            "start": 2887.109,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n su gran",
            "start": 2893.59,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y estrategia pol\u00edtica",
            "start": 2896.71,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "imaginemos lo que signific\u00f3",
            "start": 2901.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevar al cabo",
            "start": 2906.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la resuelta",
            "start": 2908.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y enfrentar",
            "start": 2913.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el poder del rezo",
            "start": 2916.829,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2921.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era due\u00f1o",
            "start": 2924.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no solo de las tierras",
            "start": 2926.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de los bienes materiales sino tambi\u00e9n de",
            "start": 2930.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la conciencia",
            "start": 2933.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchos de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2939.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2943.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 2949.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2952.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a una instituci\u00f3n",
            "start": 2956.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tan poderosa",
            "start": 2959.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como liso",
            "start": 2964.25,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2966.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2970.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con ideales con principios",
            "start": 2973.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y haciendo",
            "start": 2978.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conciencia de qu\u00e9",
            "start": 2980.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se necesitaba la reforma",
            "start": 2983.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2989.13,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "las tierras estaban abandonadas",
            "start": 2990.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda progreso material",
            "start": 2997.5,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "2 se concentraba en pocas manos por eso",
            "start": 3001.809,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 3007.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el reparto de la",
            "start": 3013.349,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 3016.979,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la tierra que estaba",
            "start": 3022.93,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en lo que se llamaba manos muertas",
            "start": 3025.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y con eso",
            "start": 3031.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se gana",
            "start": 3035.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el respaldo de los propietarios",
            "start": 3037.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "del estilo",
            "start": 3041.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque le rentaban las tierras",
            "start": 3044.069,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a la iglesia un clero",
            "start": 3047.39,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "o que ya eran hacendados",
            "start": 3050.39,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y que al momento de que se pone en las",
            "start": 3056.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tierras de la iglesia del clero en el",
            "start": 3059.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 3063.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se despiertan",
            "start": 3066.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las ambiciones",
            "start": 3069.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y esos propietarios particulares",
            "start": 3072.13,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hacendados se vuelven liberales",
            "start": 3076.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esa base",
            "start": 3082.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de sustentaci\u00f3n que ten\u00eda el",
            "start": 3084.49,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3086.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a partir de la reforma",
            "start": 3088.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a gracia",
            "start": 3092.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que tuvo que ver con el reparto de",
            "start": 3098.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las tierras del clero despierta el",
            "start": 3101.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "apetito la ambici\u00f3n",
            "start": 3104.869,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y muchos volvemos",
            "start": 3108.42,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 3111.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n protege a ju\u00e1rez",
            "start": 3114.42,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "en chihuahua terrazas entre otros",
            "start": 3119.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "fue juarista",
            "start": 3124.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "jes\u00fas carranza",
            "start": 3128.81,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de venustiano carranza fue",
            "start": 3131.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juaristas y eran hacendados",
            "start": 3133.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 3138.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3140.559,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "si era una estrategia",
            "start": 3142.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "o sea como aglutina esas fuerzas para",
            "start": 3146.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poder enfrentar",
            "start": 3150.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al conservadurismo y llevar a cabo la",
            "start": 3152.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3154.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo otro que es tambi\u00e9n genial",
            "start": 3156.8,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "la manera en que",
            "start": 3160.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "procura no confrontarse con el gobierno",
            "start": 3163.109,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 3167.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y busca inclusive la alianza",
            "start": 3170.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3175.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "enfrentar la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 3179.02,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "primero s\u00ed",
            "start": 3183.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "llevo bien y admiraba",
            "start": 3187.269,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "alinco",
            "start": 3190.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3192.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3195.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buscar el acuerdo",
            "start": 3197.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con el gobierno tal vez",
            "start": 3200.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que por eso al norte",
            "start": 3203.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3207.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se va a chihuahua a la frontera con eeuu",
            "start": 3209.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una de las cosas que se le critican",
            "start": 3215.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3222.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de acuerdos para",
            "start": 3224.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enfrentarla",
            "start": 3228.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n y primero el",
            "start": 3232.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3234.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la red show",
            "start": 3237.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y conservadora",
            "start": 3238.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3243.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hasta aceptar",
            "start": 3245.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y comprometer el istmo de tehuantepec",
            "start": 3248.68,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y dejarlo como un territorio libre",
            "start": 3253.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 incluso un acuerdo",
            "start": 3258.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de melchor ocampo",
            "start": 3267.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con mclane",
            "start": 3269.57,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "que era ministro del gobierno",
            "start": 3271.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estadounidense afortunadamente tambi\u00e9n",
            "start": 3273.869,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de esas cosas de la historia",
            "start": 3277.2,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la suerte que cuenta todo",
            "start": 3282.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3284.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el senado est\u00e1 su audiencia rechaz\u00f3",
            "start": 3286.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esta tasa",
            "start": 3289.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y eso nos salv\u00f3",
            "start": 3292.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3295.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay que ver en qu\u00e9 circunstancias",
            "start": 3297.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentaron estos hechos cuando hab\u00eda",
            "start": 3303.71,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que triunfar",
            "start": 3308.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3312.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y establecer la reforma",
            "start": 3316.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y defender",
            "start": 3319.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a la patria de la invasi\u00f3n",
            "start": 3321.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 3325.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces nuestra teja",
            "start": 3327.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "si podemos pensar en 1 metros",
            "start": 3334.5,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "entonces como no como no pensar en eso",
            "start": 3338.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 3343.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 3346.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 3348.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s",
            "start": 3350.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "f\u00edjate",
            "start": 3353.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 3356.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "error como todo ser humano",
            "start": 3358.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y aclaro",
            "start": 3362.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el patricio",
            "start": 3365.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como ju\u00e1rez no hay dos",
            "start": 3369.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fue tan importante ju\u00e1rez",
            "start": 3373.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que el pap\u00e1",
            "start": 3378.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de musulin",
            "start": 3380.95,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "le puso benito",
            "start": 3384.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "amo su lima por ju\u00e1rez",
            "start": 3387.859,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "grande grande grande",
            "start": 3392.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el mejor presidente",
            "start": 3398.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 3402.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un cuestionamiento tambi\u00e9n acotado",
            "start": 3406.5,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entendiendo las circunstancias",
            "start": 3409.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 3415.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "demasiado apego al poder",
            "start": 3418.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y eso no es bueno",
            "start": 3423.869,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3430.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hay qu\u00e9",
            "start": 3434.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3436.559,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "sentirse insustituible",
            "start": 3438.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "f\u00edjate",
            "start": 3441.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "guardadas todas las proporciones",
            "start": 3444.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el mejor presidente d",
            "start": 3448.549,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de una rep\u00fablica",
            "start": 3453.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "latinoamericana en los \u00faltimos a\u00f1os en",
            "start": 3456.31,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos sin duda evo morales",
            "start": 3460.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esto no es un asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 3466.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto es un juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3470.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es cosa de ver lo que es",
            "start": 3473.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3477.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de bolivia",
            "start": 3480.33,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "la forma como saco",
            "start": 3482.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "al pueblo de la pobreza millones de",
            "start": 3486.47,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que mejoraron",
            "start": 3489.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y su madre en la independencia hizo",
            "start": 3495.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "valer la dignidad",
            "start": 3498.259,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 3501.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero lo mismo no",
            "start": 3506.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si acaso su error",
            "start": 3509.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3512.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "retirarse a tiempo",
            "start": 3514.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son ense\u00f1anzas",
            "start": 3519.109,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es este ya hab\u00eda enfrentado bueno",
            "start": 3530.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muchas confrontaciones hasta",
            "start": 3537.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3542.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sus mismos compa\u00f1eros del partido",
            "start": 3543.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 3547.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bueno primero enfrent\u00f3 al ambicioso de",
            "start": 3552.41,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porfirio 10",
            "start": 3557.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se le revel\u00f3",
            "start": 3560.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con el plan de la noria",
            "start": 3563.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y enfrent\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3573.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "jose mar\u00eda iglesias",
            "start": 3577.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y enfrent\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3580.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 3584.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus grandes compa\u00f1eros cuando estuvieron",
            "start": 3586.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "juntos all\u00e1 en el paso del norte los",
            "start": 3589.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3593.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque ven\u00edan las elecciones",
            "start": 3596.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "participaba",
            "start": 3603.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porfirio y participaba ju\u00e1rez y lerdo",
            "start": 3607.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cuando muere el 72",
            "start": 3615.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo sustituye lerdo",
            "start": 3623.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que igual hace un buen gobierno",
            "start": 3626.87,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "pero luego tiene que enfrentar a",
            "start": 3632.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porfirio",
            "start": 3633.869,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "en elecci\u00f3n",
            "start": 3635.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y la rebeli\u00f3n de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3638.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con el plan de tuxtepec con la bandera",
            "start": 3643.14,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3647.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presencia ese",
            "start": 3650.56,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "es un tema que todo pol\u00edtico",
            "start": 3654.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "transformador desde luego no",
            "start": 3659.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica acomodaticia sin principio sin",
            "start": 3664.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ideales pero un pol\u00edtico serio",
            "start": 3668.46,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "responsable tiene que pensar",
            "start": 3671.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3678.779,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sean hist\u00f3ricas porque se",
            "start": 3689.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "piensa en eso",
            "start": 3694.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en que no va a ver",
            "start": 3696.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 3699.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este conduzca en movimiento y que va a",
            "start": 3701.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "haber retrocesos",
            "start": 3704.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y entonces cae el llamado a necesaria",
            "start": 3707.079,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "pto",
            "start": 3710.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en sentirnos insustituibles",
            "start": 3711.81,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "yo estoy si el pueblo me apoya",
            "start": 3716.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hasta el 2024",
            "start": 3720.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y digo si \u00e9l me apoy\u00f3 porque tiene como",
            "start": 3724.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya hablamos la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3727.6,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "en el 2022 ah\u00ed se les va a preguntar a",
            "start": 3731.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la gente quiere es que continu\u00f3 el",
            "start": 3734.329,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente que renunci\u00f3 y si la gente",
            "start": 3735.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3738.319,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que renuncie",
            "start": 3739.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 3742.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a palenque chiapas se dice la gente que",
            "start": 3746.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 3751.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a terminar hasta el 24",
            "start": 3753.06,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero no m\u00e1s",
            "start": 3757.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no relecci\u00f3n",
            "start": 3760.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3762.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "van a salir",
            "start": 3764.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este los que contin\u00faen con la",
            "start": 3768.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mujeres u hombres",
            "start": 3771.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y espero eso s\u00ed bien",
            "start": 3775.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3778.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 3784.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no quiero que regrese",
            "start": 3786.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 3789.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no quiero que regresen los privilegios",
            "start": 3792.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no quiero que regrese la corrupci\u00f3n no",
            "start": 3794.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3797.829,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "se humilla el pueblo",
            "start": 3801.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "no quiero que se abandona el pueblo que",
            "start": 3804.03,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se margine al pueblo",
            "start": 3806.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que no sea el pueblo de mexico el",
            "start": 3808.829,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "protagonista principal de la historia",
            "start": 3811.829,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3879.19,
            "duration": 57.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3943.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3955.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta es mi casa aqu\u00ed nac\u00ed",
            "start": 3956.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en tepetit\u00e1n",
            "start": 3959.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco",
            "start": 3962.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es darle la mano",
            "start": 3965.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a quienes lo necesitan",
            "start": 3968.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bien quien caminemos todos juntos",
            "start": 3973.5,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3976.35,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "no palacio",
            "start": 3983.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "palenque chiapas",
            "start": 3986.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3992.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para no hacer de mi cono pedazos",
            "start": 4001.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para salvarme entre \u00fanicos padres",
            "start": 4005.3,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para ceder mi lugar en su paso para",
            "start": 4009.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "darme un rinconcito en sus altares",
            "start": 4013.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "me vienen a convidar arrepentirme me",
            "start": 4017.0,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "vienen a convidar a que no pierda",
            "start": 4021.41,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso fue \u00e9l tiene la convidada indefinida",
            "start": 4025.029,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "me vienen aqu\u00ed",
            "start": 4029.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tanta yo no s\u00e9 lo que es el des",
            "start": 4030.799,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "caminando fui lo que fui",
            "start": 4036.91,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ay adi\u00f3s",
            "start": 4040.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo me muero como viv\u00ed",
            "start": 4044.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo me muero como",
            "start": 4048.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 4050.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 4052.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4055.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4061.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de solidaridad",
            "start": 4065.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 4071.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no quiero seguir",
            "start": 4074.41,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a lo perdido",
            "start": 4075.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "yo quiero ser a la zurda m\u00e1s que diestro",
            "start": 4078.309,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer un congreso de lumina",
            "start": 4081.809,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "yo quiero rezar a fondo un hijo nuestro",
            "start": 4086.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tirante paso de moda la locura",
            "start": 4090.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dir\u00e1n que la gente es mala y no merece",
            "start": 4094.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo partir\u00e9 so\u00f1ando otra vez",
            "start": 4098.21,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "acaso multiplicar al panes y peces yo no",
            "start": 4102.21,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que es el destino",
            "start": 4106.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "caminando fui yo que fui",
            "start": 4110.109,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4113.56,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "yo me muero como",
            "start": 4117.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo me muero como viv\u00ed",
            "start": 4121.73,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 4125.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4129.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que te mueve como vivir",
            "start": 4132.31,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "en las circunstancias actuales lo m\u00e1s",
            "start": 4138.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante es luchar por la",
            "start": 4141.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4143.299,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "dicen que me arrastraron por sobre rocas",
            "start": 4145.339,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuando la revoluci\u00f3n se venga abajo",
            "start": 4149.23,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que machacar\u00e1 en mis manos y mi boca que",
            "start": 4152.989,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "me arrancaran los ojos y el badajo",
            "start": 4157.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4161.069,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s conmigo",
            "start": 4162.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la necedad de lo que hoy resulta necio",
            "start": 4165.009,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la necesidad de asumir al enemigo una",
            "start": 4169.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mecedora y vivir sin tener precio",
            "start": 4173.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4176.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en lo que es el destino",
            "start": 4177.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "caminando fui lo que fui",
            "start": 4180.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay adi\u00f3s",
            "start": 4184.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 4188.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 4192.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y yo me muero",
            "start": 4196.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4198.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es darle la mano",
            "start": 4203.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "darle la mano al que se ha quedado atr\u00e1s",
            "start": 4206.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para que se emparejen y que caminemos",
            "start": 4209.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 4212.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4214.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4215.76,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4218.26,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4221.95,
            "duration": 8.05
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] para m\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] no [M\u00fasica] no quiero que regrese el conservadurismo no quiero que regresen los privilegios no quiero que regrese la corrupci\u00f3n no quiero que se humilla el problema no quiero que se abandona el pueblo que se margine alto ardiendo del compromiso [M\u00fasica] y y no traicionar a m\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] los otros son representantes del estado mexicano representamos al pueblo de mexico nuestro pueblo esto es un gobierno faccioso al servicio de un sector s\u00f3lo tenemos que representar al pueblo [M\u00fasica] el mejor presidente de mexico nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda [M\u00fasica] nunca se rindi\u00f3 [M\u00fasica] si acaso su error fue no retirarse en tiempo en el 2022 ah\u00ed se me va a preguntar a la gente que quiere es que continu\u00f3 el presidente o que renuncia y si la gente dice que renuncie a dios valente james si dice la gente que contin\u00fae a terminar hasta el 24 pero no m\u00e1s [M\u00fasica] no pudo santana con ayuda ah\u00ed fue donde juana \u00e1lvarez lanza el plan de ayutla que te comentaba este tambi\u00e9n fue apoyado por ignacio comonfort y juan \u00e1lvarez expresa en ese entonces cuando le toca ya enfrentar a santana tiene una frase esta nieta ancheta es como una tela esta nieta es muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse o sea es el tiempo de la acci\u00f3n este y ya convoca al pueblo a luchar para derrocar a santana y lo logra es cuando ya se va a santana y comienza el movimiento de reforma pero es muy buena la frase est\u00e1 anchieta es muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse el vicio ya no se puede con dos pesos pues s\u00ed a lo mejor es m\u00eda blanchett en el otro sentido este pero yo los llamo a que se den en ya que esperen a los procesos democr\u00e1ticos hoy d\u00eda a conocer un documento me hicieron llegar que habla de un plan para este atacarnos primero ganarnos la elecci\u00f3n la c\u00e1mara de diputados- eso les importa mucho porque tienen modificar las leyes que se han aprobado en este tiempo imag\u00ednate que el pan voto en contra de que se entregar\u00e1n las pensiones a los adultos mayores votaron en la c\u00e1mara de diputados en contra de que se entregar\u00e1n pensiones a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad votaron en contra de que se otorgar\u00e1n becas a estudiantes de familias pobres votaron en contra de que se garantizar\u00e1 el derecho a la salud al pueblo atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos se reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto constitucional pero ellos votaron en contra entonces est\u00e1n molestos y quisieran tener mayor\u00eda el a\u00f1o pr\u00f3ximo para revertir esas reformas que otra cosa les molesta bueno cuando salinas se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que la corrupci\u00f3n no se considerar\u00e1 no se tipificar\u00e1 como delito grave incre\u00edble entonces ahora est\u00e1 en la constituci\u00f3n que la corrupci\u00f3n es delito grave y no hay derecho a fianza ellos eso les molesta mucho les molesta mucho que se haya reformado el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y que se estableciera qu\u00e9 queda prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos porque ellos gozaban de ese privilegio los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico no pagaban impuestos pagaba impuestos el campesino el obrero el profesional el comerciante el peque\u00f1o mediano empresario pero las grandes corporaciones no pagaban impuestos les condonar\u00e1n los impuestos miles de millones de pesos con donados en el sexenio anterior en el sexenio de fox calder\u00f3n entonces en el art\u00edculo 28 as\u00ed como est\u00e1 prohibido el que existan monopolios ya se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos el presidente no puede condonar impuestos ni mucho menos el secretario de hacienda o el director del sat entonces les molestan mucho esas reformas por eso dicen vamos a ganar vamos a tener mayor\u00eda en el congreso para reformar la constituci\u00f3n dejarla como estaba c\u00f3mo la hicieron ellos para facilitar el saqueo y luego seg\u00fan este plan en el 22 como yo envi\u00e9 tambi\u00e9n la iniciativa de la revocaci\u00f3n del mandato y me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato en marzo de 2022 ellos ya se est\u00e1n preparando porque piensan qu\u00e9 me van a ganar es decir s\u00e9 me van a sacar de la presidencia eso est\u00e1 por verse porque yo estoy convencido de que la gente est\u00e1 apoyando el cambio que ya no quiere la gente regresar al oprobio que ya no quiere la gente regresar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pero el conservadurismo est\u00e1 este blood y nando se estan convenciendo a empresarios que tienen desde luego intelectuales org\u00e1nicos periodistas medios de comunicaci\u00f3n mucho dinero pero ya son otras cosas cambio la realidad ya es otra la mentalidad del pueblo y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todos vamos ahora la casa donde vivi\u00f3 y muri\u00f3 en presidente ju\u00e1rez queda la intendencia un periodo m\u00e1ximo ideal no quiso vivir en esta zona decidi\u00f3 vivir ac\u00e1 con su familia si ese es el sal\u00f3n el peso del d\u00eda eso deb\u00eda la federaci\u00f3n este es por fin lista bellos los patios variadas y ah [M\u00fasica] para el presidente y los pesos esta es la referencia acerca de s\u00ed s\u00ed mira esta estatua se hizo con y ca\u00f1ones se arrebataron a los conservadores y con tambi\u00e9n para aumentos de guerra de la intervenci\u00f3n franc\u00e9s [M\u00fasica] el mejor presidente de mexico y lleno de virtudes y algo excepcional \u00fanico s\u00ed y perseverancia nunca perdi\u00f3 la fe en la causa [M\u00fasica] que defend\u00eda nunca se rindi\u00f3 maximiliano cuando ven\u00eda hacia m\u00e9xico y le empez\u00f3 a escribir y le ofrec\u00ed a acuerdos y muchos de los que rodeaban a ju\u00e1rez hombres \u00edntegros se cansaron y flaquearon y lo convocaban a que se negociar\u00e1 porque se pensaba que la causa estaba perdida y \u00e9l prefiri\u00f3 irse en el norte ella estuvo en chihuahua dos a\u00f1os nunca ahora es ciudadanos que antes se llamaba paso del norte estuvo un a\u00f1o en la frontera c\u00f3mo est\u00e1s hasta que las cosas cambiaron soplaron nuevos vientos y se expuls\u00f3 a los extranjeros y se recuper\u00f3 las potencias por ju\u00e1rez s\u00ed es un sal\u00f3n s\u00ed tambi\u00e9n mi vida y han conservado los objetos [M\u00fasica] 1872 julio de 1872 qu\u00e9 significa paz estar aqu\u00ed pues mucha emoci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] y y buenos d\u00edas digamos que tenemos por venir al y tiene el lugar considerando todos los dos y 22 lugar de forma general todo abajo de la media y la informaci\u00f3n desde y felicidades por la participaci\u00f3n coordinada por las mesas es important\u00edsimo ayer habl\u00e1bamos de eso la escala de c\u00f3mo lo que hacemos a nivel nacional se replica en los estados como los gobernadores encabezan las reglas estatales y como ya se est\u00e1n llevando a cabo tambi\u00e9n las reuniones y regionales hay dos elementos importados y uno fundamental y tercero primero la coordinaci\u00f3n segundo la perseverancia de estar todos los d\u00edas y el tercero que es una mirando a permitir el portugu\u00e9s es por eso m\u00e1s temprano que tarde vamos a realizarla m\u00e1s [M\u00fasica] y como reconocimiento al empe\u00f1o demostrado por todo el personal del sector salud y particularmente por los integrantes de esta instituci\u00f3n armada nuestro comandante supremo dispuso que con base en la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se otorgan ascensos y condecoraciones a quienes en la atenci\u00f3n de la emergencia sanitaria han cumplido hasta esta fecha con esmero las funciones asignadas en los diferentes bandos territoriales como sigue a 12 funcionarios de esta secretar\u00eda de estado y a los 12 comandantes de regi\u00f3n militar responsables del planeado direcci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n del plan dn 13 quienes reciben reconocimiento por escrito firmados por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a nueve compa\u00f1eros de armas que perdieron la vida en el cumplimiento de su deber brindando asistencia m\u00e9dica en las instalaciones de salud a quienes el propio se\u00f1or presidente les confiere el ascenso post morten que reciben sus familiares el ascenso al grado inmediato superior a 27 mujeres y hombres militares profesionales de la salud y servicios de apoyo que con riesgo de su vida han realizado actos es excepcionalmente meritorio es 'la stampa' gremio condecoraciones al m\u00e9rito militar a 234 elementos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea as\u00ed como a 70 civiles contratados que han realizado actos de relevancia excepcional y d\u00eda a d\u00eda han sido testigos de este desgastante episodio en la vida nacional reconocemos que su gobierno ha tomado decisiones responsables aceptadas acertadas siempre con el respaldo de an\u00e1lisis criterios y proyecciones m\u00e9dicas y cient\u00edficas realizados por expertos que dan seguimiento puntual al comportamiento de la pandemia decisiones que se han convertido en acciones concretas para atenuar los efectos de este cometido lo cual aunado al trabajo coordinado entre la federaci\u00f3n estados municipios y todas las dependencias involucradas ha permitido enfrentar la contingencia por ello cada vez que un mexicano est\u00e1 en peligro cada vez que exista una emergencia nacional y cada vez que la patria lo requiera siempre habr\u00e1 un soldado de tierra en todo tiempo y en todo lugar presto a tender la mano a todos mi gitanos porque el pueblo es nuestro origen su bienestar nuestra misi\u00f3n y presencia nuestra identidad como soldados muchas gracias y ella me recordaba y me dec\u00eda que dice que no se puede venir sigue hacia el mismo s\u00ed as\u00ed es de servir aqu\u00ed estamos y sus \u00f3rdenes son mis deseos as\u00ed es que hay para jurar igualdad aqu\u00ed donde vivimos ya saliendo de aqu\u00ed aunque este espacio no est\u00e1 en el palacio ya antuco como presidente pero aqu\u00ed y esta sala en este recibidor pues soy el compa\u00f1ero de beatriz el pap\u00e1 de jos\u00e9 ram\u00f3n de andr\u00e9s manuel de gonzalo alfonso y de jes\u00fas ernesto y vamos muy seguido en nuestra casa de claro tambi\u00e9n es un lugar que queremos mucho ahora porque nos separa precisamente de todo lo que pasa aqu\u00ed en el centro de este edificio un d\u00eda a la semana quiz\u00e1 la tierra y nuestra tierra estas tiras largas y a m\u00ed me gusta mucho porque estoy cerca d donde trabajo donde soy m\u00e1s tiempo y luego de atr\u00e1s para ac\u00e1 a una hora que no hay mucho tr\u00e1fico son 20-25 minutos y temprano y aqu\u00ed puedo dormir un cuarto de hora 20 minutos m\u00e1s porque salvo iu a las 6 de la ma\u00f1ana un poquito antes estoy en la reuni\u00f3n de seguridad no vengo de estoy aqu\u00ed y todo el d\u00eda tambi\u00e9n pendiente de lo que pasa en el pa\u00eds este es el centro de mando entonces me gusta m\u00e1s de aqu\u00ed pero beatriz no quiere dejar la herencia y entonces vamos un d\u00eda por semana vea la otra casa a nuestra casa pero realmente la casa donde t\u00fa vives no donde t\u00fa haces tu familia esa chica grande est\u00e1 aqu\u00ed o est\u00e1 all\u00e1 de santo est\u00e1s con familia y tus seres queridos y eso es lo importante que decidimos acompa\u00f1arlo a vivir aqu\u00ed porque queremos continuar juntos apoy\u00e1ndolo y conviviendo y facilit\u00e1ndole a \u00e9l su trabajo y su vida cotidiana como presidente de cuento as\u00ed r\u00e1pido en la historia del por qu\u00e9 vivimos aqu\u00ed yo lo propuse desde la primer campa\u00f1a desde el 2006 dije que si ganaba y vaya a vivir en palacio como vivi\u00f3 y muri\u00f3 presidente ju\u00e1rez lo considero 1 acto simb\u00f3lico hist\u00f3rico homenaje pol\u00edtico que m\u00e1s admiro entonces hubo muchas cr\u00edticas es entonces que cuando nos hicieron el fraude lo que pasa que yo lo estaba empe\u00f1ado obcecado con poder mis este prendas \u00edntimas colgarlas aqu\u00ed en palacio nacional y que por eso \u00e9ste no aceptaba yo el resultado y luego pues en la campa\u00f1a entonces lo mismo repetir que iba yo a a vivir y me llevo todo este tiempo nos queda poco convencer\u00e1 pero cuando ya triunfamos cuando la gente decide que yo vierte en el 18 la primera entrevista que tengo con el presidente pe\u00f1a siendo yo presidente electo vengo aqu\u00ed a palacio porque \u00e9l entendiendo y forma de pensar y tanto con mucho respecto cosas que le agradezco no me invita a encontrarnos en los pinos sino en palacio y acept\u00f3 platicar con \u00e9l en palacio y en esa ocasi\u00f3n terminando de conversar terminado la entrevista dice mire le quiero mostrar y entonces venga y a caminamos del despacho presidencial para el canal todo esto lo ten\u00eda el estado mayor presidencial toda esta sala del palacio se venga le quiero mostrar y me muestran este departamento existir yo no sab\u00eda y creo que la mayor\u00eda de mexicanos tampoco que se parte mento lo hab\u00eda arreglado lo hab\u00eda y este construido instalado equipado felipe calder\u00f3n desde que lleg\u00f3 y lo mantuvo presente este es un medio gusto realidad tenemos donde vamos a vivir con todo respeto tambi\u00e9n digo que como la acer\u00eda presidencial antes de ser ocupado pues este se limpio con albahaca con incienso como se llama lo que mira las ma\u00f1anas al abrir todo el tiempo este pasado presente y futuro pues eso y estamos contentos de estar aqu\u00ed bien qu\u00e9 quieres que te pl\u00e1tica cinco veces es muy dif\u00edcil porque hay muchas responsabilidades que se tienen que cumplir no son necesariamente p\u00fablicas o hay que conducirse con much\u00edsimo respeto cuidado atenci\u00f3n precauci\u00f3n generosidad y dem\u00e1s y es un trabajo muy dif\u00edcil porque no es nada m\u00e1s en la esposa de un esposo es ser la esposa de un mandatario entonces hay que tener much\u00edsima conciencia de cada acto mucha responsabilidad mal juicio y eso implica tambi\u00e9n un desgaste a veces emocional a veces intelectual pero bueno hay que estar todos los d\u00edas tratando de hacerlo bien y de creo un principio fundamental no ser el motivo de ning\u00fan problema para el presidente eso creo que es un principio fundamental que no haces ya que hacer eso se va resolviendo pues conforme cada d\u00eda transcurre pero que no hacer es la informaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico tenemos que comenzar a pensar y actuar diferente por ello he venido a proponerles que pongamos fin a la idea de la primera dama con todas las mujeres [Aplausos] decir primera dama es racista todas somos mujeres importante no podemos defenderlo sabor viendo que hay mujeres de primera y mujeres de otros mi propuesta es que podamos otras ojos son redes de m\u00e9xico las mujeres que juntas con hombres vamos a construir una patria m\u00e1s incluyente y m\u00e1s solidaria es importante tambi\u00e9n expresarles que no tengo intereses pol\u00edtico-electorales y para hacer m\u00e1s nada no voy a ser candidata a nada ni ser funcionaria p\u00fablica [Aplausos] as\u00ed que imaginen un escenario diferente queremos y vamos a conquistar la paz a fuerza de palabras [Aplausos] y yo [Aplausos] de ninguna forma t\u00fa eres testigo soy testigo de silencio sea te comento cosas de opin\u00f3 que participo mis inquietudes y todo lo consulta no hay veces que bueno ni modo ese d\u00eda puedo salir no pero hay veces que pones un texto s\u00ed de algo que t\u00fa consideras sucediendo y lo digo porque a lo mejor mis adversarios piensan que yo soy una mujer oprimida sometida ya las mujeres mexicanas de este tiempo somos mujeres como un criterio propio somos mujeres que tomamos nuestras decisiones y respetamos a nuestras parejas nuestras parejas nos respetan pero hacemos tambi\u00e9n nuestras cosas no nada m\u00e1s las cosas que hacen ellos creo que a eso te refieres a que es una mujer huevo criterio pues ojal\u00e1 que lo sea pero por lo pronto si me gusta pensar que tengo capacidad de decidir por m\u00ed misma las cosas que y su pesar porque las aguas o no las aves tambi\u00e9n me importa mucho lo tengo claro desde much\u00edsimo tiempo el voto que se ejerce en mexico por un candidato es por el candidato no por su familiar y su esposa ni sus hijos ni sus nietos y por tanto tambi\u00e9n la responsabilidad cuando gana es de la persona y los que estamos alrededor pues solamente somos compa\u00f1\u00eda somos parte de su entorno nosotros no tenemos ninguna responsabilidad legal en las decisiones que toma el presidente en este caso el gobernador el presidente municipal es una idea equivocada que tiene mucha gente que es un poder compartido y de la esposa o el esposo eso yo creo que es legal legalmente no est\u00e1 fundamentado y lo segundo nuestro trabajo el de quienes estamos acompa\u00f1ando a la persona elegida pues es ser responsables y actuar con plena conciencia para apoyarlo no pues ya har\u00eda apoyar a los que se pueda pero no tenemos ninguna responsabilidad digamos llegada adem\u00e1s la figura de primera dama en este caso por ejemplo ni siquiera es es una figura que est\u00e9 en una ley o en un reglamento es una fue una tradici\u00f3n ya es una tradici\u00f3n superada y creo yo y ahora hablamos de la esposa del presidente como se puede hablar de la hermana de la t\u00eda del sobrevivi\u00f3 por ejemplo a m\u00ed me dice mucho soy la mam\u00e1 de jes\u00fas y no me acompleja yo soy la esposa del presidente no tengo ning\u00fan problema en serlo y lo espero estar haci\u00e9ndolo bien muy bien pero yo creo que no tenemos no tenemos atribuciones y yo no quiero tenerlas tampoco y ni manejo presupuestario ni nada que tenga que ver con el ejercicio de un cargo para el cual se escogi\u00f3 s\u00f3lo a una persona no a una familia porsche como dice la constituci\u00f3n si beatriz es que tienen los pies en la tierra no levita y ha resistido la tentaci\u00f3n del poder dicen que el poder cuando no hay ideales a tontas a los inteligentes y los tontos de los vuelven locos beatriz eh est\u00e1 muy consciente de que estamos aqu\u00ed con una misi\u00f3n como objetivo como prop\u00f3sito transformar a m\u00e9xico y no podemos de ninguna manera continuar con vicios con malas costumbres con todo eso que caracteriz\u00f3 un periodo largo en la historia entonces si ha sabido beatriz autolimitarse y adem\u00e1s y no ha querido dejar sus actividades de siempre no est\u00e1s para saberlo anillo para contarlo pero ayer estaba en la computadora en una tele-conferencia con otros maestros revisando tesis de alumnos de posgrado de la universidad de puebla donde trabaja y eso lo hace permanentemente y lo que yo considero su pasi\u00f3n este no me refiero a jes\u00fas en muchos trabajos va a ser tu pasi\u00f3n gracia personal sobre tu novela vamos a hablar de la novela de la siberia mexicana lo que est\u00e1s escribiendo c\u00f3mo fue el porfiriato en quintana roo bueno pues yo tengo adem\u00e1s de ser esposa del que tienen aqu\u00ed enfrente y de mam\u00e1 de un hijo y hermana de mis hermanos y sobrina de mis t\u00edas y de vestidos tengo un trabajo personal yo trabajo en una universidad p\u00fablica y doy clases en posgrado y adem\u00e1s realiz\u00f3 investigaci\u00f3n cient\u00edfica en temas de terrenos pero tengo otra pista puesta en la literatura como como artista como creadora y he escrito ya algunos unos cuantos poes\u00eda varios g\u00e9neros y recientemente publiqu\u00e9 m\u00e1s poes\u00eda y desde enero comenc\u00e9 a escribir una novela que termin\u00e9 hace un mes aproximadamente una novela hist\u00f3rica que espero que este a\u00f1o pueda salir referente a el estado de quintana roo que en aquel tiempo a principios del siglo 20 no era considerado un estado sino un territorio federal se convirti\u00f3 en estado sin mando estoy hasta los 70 no se convirti\u00f3 en el estado de quintana piel en aquel tiempo pertenec\u00eda el yucat\u00e1n y por un decreto presidencial se separan de yucat\u00e1n y se convierte en territorio federal y se fund\u00f3 una capital entonces yo le segu\u00ed la pista a\u00fan una persona que s\u00ed existi\u00f3 dramaturgo y en efecto este personaje pasa un tiempo en ese territorio perteneciendo al ej\u00e9rcito y una de las cosas que m\u00e1s pues tuve que investigar es que exist\u00eda en el entorno hist\u00f3rico en aquel tiempo el papel que jugaba por ejemplo el jefe pol\u00edtico siendo a la vez el jefe militar de un estado eso era muy com\u00fan ser tanto el el comandante militar como el gobernante la simbiosis de los poderes que ya no existe m\u00e1s en m\u00e9xico afortunadamente se es poder recibir ya no es militar y estar separado entonces ser\u00eda de entrada me interes\u00f3 mucho le\u00ed much\u00edsimo sobre la orden las ordenanzas militares sobre desde luego hidrograf\u00eda orograf\u00eda descubr\u00ed yo no sab\u00eda que yucat\u00e1n ni en la pen\u00ednsula tienen una superficie calc\u00e1rea y por eso es tan dif\u00edcil la agricultura y de ciertos productos en fin as\u00ed me fue llevando mi personaje o yo me dej\u00e9 llevar por \u00e9l hasta encontrar como aquel territorio se convirti\u00f3 en una c\u00e1rcel una c\u00e1rcel clandestina del gobierno del porfiriato donde el porfiriato b\u00e1sicamente de 1900 34 hasta 1915 cuando desaparece a trav\u00e9s de la liberaci\u00f3n de los presos que la lleva a cabo el salvador ha logrado entonces la novela transcurra en ese tiempo y el personaje es un soldado que le toca atestiguar todos los trabajos forzados que realizan los presos para la construcci\u00f3n de las v\u00edas f\u00e9rreas para la construcci\u00f3n de muelles de puertos y curiosamente me toca a m\u00ed este encontrarme con todas las pandemias que se verificaron en la pen\u00ednsula y en todo el pa\u00eds en aquel tiempo para pandemias que existen a\u00fan y que son graves y de alta mortandad al \u00e1rea el tipo los v\u00f3mitos hab\u00eda muchos momentos que no s\u00e9 c\u00f3mo se llama cient\u00edficamente pero se le conoc\u00eda como v\u00f3mito negro o v\u00f3mito azul y que ten\u00edan un alt\u00edsimo \u00edndice de mortandad y eso a m\u00ed me pas\u00f3 escribirlo antes de que empiece aqu\u00ed la pandemia en m\u00e9xico no entonces fue muy interesante para m\u00ed descubrir que las mismas formas antiguas para combatir una epidemia son las que se emplean actualmente como el distanciamiento social el aislamiento el confinamiento o en fin ha sido muy interesante y la novela hist\u00f3rica pues no es para contar c\u00f3mo termina pero es un poco obvio que se tiene que vendr\u00e1 la revoluci\u00f3n mexicana que comienza en el 10 y los que pertenecen a esa administraci\u00f3n militar pol\u00edtica deben de tomar una decisi\u00f3n sobre la revoluci\u00f3n i 2 presos ah\u00ed estuvieron todos los huelguistas de re blanco y los l\u00edderes principales y esos 650 y como llegaron en un vapor los trasladaba en tren militar a la capital de quintana roo y los incorporan al ej\u00e9rcito con otros nombres para hacer trabajos es la raz\u00f3n por la cual internaron se conoci\u00f3 como la siberia de m\u00e9xico y es uno de los grandes de las grandes verg\u00fcenzas que existe en la historia nacional de territorios donde la esclavitud era descargada habiendo sido abolida desde la primera constituci\u00f3n mexicana y en la pr\u00e1ctica pues no no hab\u00eda posibilidad de ser esclavos todos tanto el soldado como el reo civiles que llevaba que llevaban all\u00ed para como para una condena no dec\u00edan los de san juan' de un lugar que llegaban o regresen cuando lo cierto est\u00e1 aqu\u00ed se muere un bat pronto eso hicieron mucho tambi\u00e9n las empresas de sanz cuando un lugar e y morir\u00e1 bien mujer much\u00edsima mortandad al 100 de mortal de acci\u00f3n era por las epidemias ser\u00e1 por nuestra vamos cosa que la la paradoja no este ahora es la zona tur\u00edstica m\u00e1s importante de m\u00e9xico y adem\u00e1s con unas bellezas naturales del mar del caribe todo lo que consumir para eso solo un para\u00edso que en escala de comer a una c\u00e1rcel la historia imag\u00ednate que me platica beatriz que est\u00e1 trabajando esa novela que la isla de cozumel toda la isla se le entrego porfirio d\u00edaz al hermano de justo sierra para la explotaci\u00f3n de madera entonces aprendo de ella y yo tambi\u00e9n me aporta mucho el de aport\u00f3 cosas y nos identificamos en eso y en otras cuestiones somos compa\u00f1eros hasta el final ya todos los 67 su prop\u00f3sito y si no este duro o tupido as\u00ed es pero pues hay que seguir hay que continuar y continuar es hacer lo que corresponde con responsabilidad con civilidad con alegr\u00eda tambi\u00e9n y este cumplir quiero ayudarlo a que el centro de mi presidente de m\u00e9xico eso quiero me gustar\u00eda much\u00edsimo que al final cuando \u00e9l termine yo pueda decir lo logr\u00e9 apoye y el de fuera pues estar\u00e1 la casa de me interes\u00f3 aqu\u00ed viv\u00eda con su familia en de palacio nacional su historia era un patriota como te dec\u00eda un hombre perseverante y tambi\u00e9n su gran y estrategia pol\u00edtica imaginemos lo que signific\u00f3 llevar al cabo la resuelta y enfrentar el poder del rezo qu\u00e9 era due\u00f1o no solo de las tierras de los bienes materiales sino tambi\u00e9n de la conciencia muchos de la mayor\u00eda de los mexicanos como se puede entonces a una instituci\u00f3n tan poderosa como liso bueno primero con ideales con principios y haciendo conciencia de qu\u00e9 se necesitaba la reforma por qu\u00e9 las tierras estaban abandonadas no hab\u00eda progreso material 2 se concentraba en pocas manos por eso la reforma tiene que ver con el reparto de la tierra la distribuci\u00f3n de la tierra que estaba en lo que se llamaba manos muertas y con eso se gana el respaldo de los propietarios del estilo porque le rentaban las tierras a la iglesia un clero o que ya eran hacendados y que al momento de que se pone en las tierras de la iglesia del clero en el mercado se despiertan las ambiciones y esos propietarios particulares hacendados se vuelven liberales esa base de sustentaci\u00f3n que ten\u00eda el conservadurismo a partir de la reforma a gracia lo que tuvo que ver con el reparto de las tierras del clero despierta el apetito la ambici\u00f3n y muchos volvemos liberales qui\u00e9n protege a ju\u00e1rez en chihuahua terrazas entre otros fue juarista jes\u00fas carranza el pap\u00e1 de venustiano carranza fue juaristas y eran hacendados liberales entonces si era una estrategia o sea como aglutina esas fuerzas para poder enfrentar al conservadurismo y llevar a cabo la reforma lo otro que es tambi\u00e9n genial la manera en que procura no confrontarse con el gobierno estadounidense y busca inclusive la alianza para enfrentar la intervenci\u00f3n francesa primero s\u00ed llevo bien y admiraba alinco y luego [M\u00fasica] buscar el acuerdo con el gobierno tal vez tan es as\u00ed que por eso al norte por eso se va a chihuahua a la frontera con eeuu una de las cosas que se le critican es que en la b\u00fasqueda de acuerdos para enfrentarla la intervenci\u00f3n y primero el conservadurismo la red show y conservadora llega hasta aceptar y comprometer el istmo de tehuantepec y dejarlo como un territorio libre se firm\u00f3 incluso un acuerdo de melchor ocampo con mclane que era ministro del gobierno estadounidense afortunadamente tambi\u00e9n de esas cosas de la historia y tambi\u00e9n de la suerte que cuenta todo esto el senado est\u00e1 su audiencia rechaz\u00f3 esta tasa y eso nos salv\u00f3 pero bueno hay que ver en qu\u00e9 circunstancias presentaron estos hechos cuando hab\u00eda que triunfar y y establecer la reforma y defender a la patria de la invasi\u00f3n francesa entonces nuestra teja si podemos pensar en 1 metros entonces como no como no pensar en eso algo que yo tengo 50 quiz\u00e1s f\u00edjate sur error como todo ser humano y aclaro es el patricio como ju\u00e1rez no hay dos fue tan importante ju\u00e1rez que el pap\u00e1 de musulin le puso benito amo su lima por ju\u00e1rez grande grande grande el mejor presidente si acaso un cuestionamiento tambi\u00e9n acotado entendiendo las circunstancias ten\u00eda demasiado apego al poder y eso no es bueno por qu\u00e9 no hay qu\u00e9 e sentirse insustituible f\u00edjate guardadas todas las proporciones el mejor presidente d la rep\u00fablica de una rep\u00fablica latinoamericana en los \u00faltimos a\u00f1os en los \u00faltimos tiempos sin duda evo morales esto no es un asunto ideol\u00f3gico esto es un juicio pr\u00e1ctico es cosa de ver lo que es el crecimiento econ\u00f3mico de bolivia la forma como saco al pueblo de la pobreza millones de ind\u00edgenas que mejoraron y su madre en la independencia hizo valer la dignidad de su pueblo pero lo mismo no si acaso su error bueno retirarse a tiempo son ense\u00f1anzas cu\u00e1l es este ya hab\u00eda enfrentado bueno muchas confrontaciones hasta con sus mismos compa\u00f1eros del partido liberal bueno primero enfrent\u00f3 al ambicioso de porfirio 10 que se le revel\u00f3 con el plan de la noria y enfrent\u00f3 tambi\u00e9n jose mar\u00eda iglesias y enfrent\u00f3 tambi\u00e9n sebasti\u00e1n lerdo de tejada sus grandes compa\u00f1eros cuando estuvieron juntos all\u00e1 en el paso del norte los tres porque ven\u00edan las elecciones participaba porfirio y participaba ju\u00e1rez y lerdo cuando muere el 72 lo sustituye lerdo que igual hace un buen gobierno pero luego tiene que enfrentar a porfirio en elecci\u00f3n y la rebeli\u00f3n de porfirio d\u00edaz con el plan de tuxtepec con la bandera de la no reelecci\u00f3n y se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presencia ese es un tema que todo pol\u00edtico transformador desde luego no pol\u00edtica acomodaticia sin principio sin ideales pero un pol\u00edtico serio responsable tiene que pensar no es transformaci\u00f3n sean hist\u00f3ricas porque se piensa en eso en que no va a ver qui\u00e9n este conduzca en movimiento y que va a haber retrocesos y entonces cae el llamado a necesaria pto en sentirnos insustituibles yo estoy si el pueblo me apoya hasta el 2024 y digo si \u00e9l me apoy\u00f3 porque tiene como ya hablamos la revocaci\u00f3n del mandato en el 2022 ah\u00ed se les va a preguntar a la gente quiere es que continu\u00f3 el presidente que renunci\u00f3 y si la gente dice que renuncie adi\u00f3s a palenque chiapas se dice la gente que contin\u00fae a terminar hasta el 24 pero no m\u00e1s no relecci\u00f3n y van a salir este los que contin\u00faen con la transformaci\u00f3n mujeres u hombres y espero eso s\u00ed bien ah toco madera no quiero que regrese el conservadurismo no quiero que regresen los privilegios no quiero que regrese la corrupci\u00f3n no quiero se humilla el pueblo no quiero que se abandona el pueblo que se margine al pueblo que no sea el pueblo de mexico el protagonista principal de la historia [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] esta es mi casa aqu\u00ed nac\u00ed en tepetit\u00e1n macuspana tabasco la verdadera felicidad es darle la mano a quienes lo necesitan bien quien caminemos todos juntos [M\u00fasica] no palacio palenque chiapas [Aplausos] para no hacer de mi cono pedazos para salvarme entre \u00fanicos padres para ceder mi lugar en su paso para darme un rinconcito en sus altares me vienen a convidar arrepentirme me vienen a convidar a que no pierda eso fue \u00e9l tiene la convidada indefinida me vienen aqu\u00ed tanta yo no s\u00e9 lo que es el des caminando fui lo que fui ay adi\u00f3s yo me muero como viv\u00ed yo me muero como vivir yo me muero [M\u00fasica] [M\u00fasica] de solidaridad much\u00edsimas gracias no quiero seguir a lo perdido yo quiero ser a la zurda m\u00e1s que diestro yo quiero hacer un congreso de lumina yo quiero rezar a fondo un hijo nuestro tirante paso de moda la locura dir\u00e1n que la gente es mala y no merece yo partir\u00e9 so\u00f1ando otra vez acaso multiplicar al panes y peces yo no s\u00e9 lo que es el destino caminando fui yo que fui [M\u00fasica] yo me muero como yo me muero como viv\u00ed yo me muero [M\u00fasica] que te mueve como vivir en las circunstancias actuales lo m\u00e1s importante es luchar por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds dicen que me arrastraron por sobre rocas cuando la revoluci\u00f3n se venga abajo que machacar\u00e1 en mis manos y mi boca que me arrancaran los ojos y el badajo [M\u00fasica] adi\u00f3s conmigo la necedad de lo que hoy resulta necio la necesidad de asumir al enemigo una mecedora y vivir sin tener precio [M\u00fasica] en lo que es el destino caminando fui lo que fui hay adi\u00f3s yo me muero yo me muero y yo me muero [M\u00fasica] la verdadera felicidad es darle la mano darle la mano al que se ha quedado atr\u00e1s para que se emparejen y que caminemos todos juntos [Aplausos] [M\u00fasica] muy bien [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:35.633875"
}