{
    "video_id": "2NYHAn2f9AM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2NYHAn2f9AM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAy9hrh2xgUnjIeo-yDU_DKL2jvKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2NYHAn2f9AM",
    "video_title": "M\u00e9xico tiene una econom\u00eda solida y finanzas p\u00fablicas sanas",
    "video_length_seconds": 974,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hemos podido enfrentar",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "situaciones",
            "start": 4.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "complicadas",
            "start": 5.779,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 7.46,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lo que se produjo con la pandemia",
            "start": 10.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo que se est\u00e1 padeciendo",
            "start": 13.519,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "por la guerra en Ucrania",
            "start": 19.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los dos fen\u00f3menos que afectan nuestra",
            "start": 23.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Son externos",
            "start": 27.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos tenido en crisis",
            "start": 30.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internas",
            "start": 33.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso hay que tenerlo presente y creo que",
            "start": 34.68,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "se adapt\u00f3 bien cuando la pandemia porque",
            "start": 39.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las recetas",
            "start": 44.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "neoliberales se aplicaron en todo el",
            "start": 46.7,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 50.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "menos en M\u00e9xico",
            "start": 51.739,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "O sea casi en todos los pa\u00edses y cu\u00e1les",
            "start": 54.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son las recetas pues pedir cr\u00e9dito",
            "start": 58.379,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds para darle a los de",
            "start": 61.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 65.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a m\u00ed vinieron aqu\u00ed a",
            "start": 68.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "plantearme eso",
            "start": 70.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 73.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ramos cr\u00e9ditos y que",
            "start": 75.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "decretar ayuda una tregua para que no",
            "start": 78.74,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pagaran a impuestos las grandes",
            "start": 82.439,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "corporaciones durante un tiempo",
            "start": 84.299,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que no \u00edbamos a poder salir si no era",
            "start": 88.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed dijimos no no nos vamos a endeudar",
            "start": 91.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 97.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda es s\u00f3lida",
            "start": 102.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestras finanzas son s\u00f3lidas",
            "start": 105.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho el combate a la",
            "start": 109.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 112.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el que se terminar\u00e1n los privilegios",
            "start": 114.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 118.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque ahora tienen que pagar los que",
            "start": 120.479,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "antes no pagaban",
            "start": 122.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y es bastante por eso no se nos cay\u00f3 la",
            "start": 124.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n ni siquiera en la pandemia",
            "start": 128.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "creo que fuimos",
            "start": 131.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el uno o el 2 de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 134.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que en pandemia",
            "start": 137.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 141.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su recaudaci\u00f3n",
            "start": 144.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de no",
            "start": 146.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de otro pa\u00eds",
            "start": 151.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero no fue Espa\u00f1a",
            "start": 153.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y en el caso de Espa\u00f1a Por ejemplo",
            "start": 157.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Ellos s\u00ed se endeudaron y bastante",
            "start": 161.34,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y casi todos los pa\u00edses Entonces ahora",
            "start": 166.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 169.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "personas finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 171.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y eso nos ayuda",
            "start": 176.099,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s ha ayudado son dos cosas o",
            "start": 180.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sea esa disciplina",
            "start": 184.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora Nos est\u00e1 dando frutos",
            "start": 188.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 192.959,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no creci\u00f3 la deuda",
            "start": 193.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "hasta ahora nosotros tenemos menos deuda",
            "start": 197.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contratada que la que contrat\u00f3",
            "start": 202.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Pe\u00f1a",
            "start": 209.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los datos lo podemos ver",
            "start": 214.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 219.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la deuda nuestra",
            "start": 221.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3",
            "start": 223.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por la ca\u00edda de la econom\u00eda por la",
            "start": 226.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pandemia No porque se haya solicitado",
            "start": 229.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "deuda adicional",
            "start": 232.799,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "bueno pero hay dos elementos que nos",
            "start": 237.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ayudan mucho uno",
            "start": 241.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 243.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "haya paz social",
            "start": 245.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que haya gobernabilidad",
            "start": 248.84,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 252.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 254.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubiese anarqu\u00eda en el pa\u00eds",
            "start": 258.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "incluso violencia como sostiene",
            "start": 265.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 273.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se acercar\u00eda la inversi\u00f3n",
            "start": 274.52,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "No tendr\u00edamos posibilidad de crecer",
            "start": 279.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 284.82,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 288.259,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad esto nos ha ayudado",
            "start": 290.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mucho Y por qu\u00e9 Por qu\u00e9 hay esta Paz",
            "start": 293.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "social bueno porque hay justicia",
            "start": 295.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque Se atiende al pueblo",
            "start": 299.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y porque a pesar de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 303.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "precipitada por la pandemia y ahora por",
            "start": 308.3,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 310.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 312.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene ingresos",
            "start": 313.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando menos para lo b\u00e1sico",
            "start": 318.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y nos ha ayudado mucho el env\u00edo de",
            "start": 323.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "remesas en nuestros paisanos por eso no",
            "start": 325.86,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "voy a dejar",
            "start": 328.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de agradecerles",
            "start": 329.759,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 333.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no hay crisis de consumo",
            "start": 335.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en el medio rural en los",
            "start": 339.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 342.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n apartada en donde est\u00e1n",
            "start": 345.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 350.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida",
            "start": 351.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed llega su apoyo",
            "start": 355.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y tienen para lo b\u00e1sico yo les pon\u00eda de",
            "start": 360.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 365.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 365.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este",
            "start": 368.18,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "voy midiendo voy valorando la situaci\u00f3n",
            "start": 373.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social del pueblo",
            "start": 377.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "antes este",
            "start": 380.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mataba una red",
            "start": 382.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la semana",
            "start": 386.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en un pueblo",
            "start": 389.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y apenas si",
            "start": 394.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se vend\u00eda la carne",
            "start": 397.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 400.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en algunos lugares",
            "start": 402.539,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "matan dos",
            "start": 404.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "O sea no solo el domingo sino tambi\u00e9n",
            "start": 407.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a la mitad de la semana porque",
            "start": 411.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay recursos",
            "start": 416.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo hemos cuidado",
            "start": 421.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 424.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues nos ha dado tranquilidad",
            "start": 426.06,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 429.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Entonces eso nos ayuda",
            "start": 432.539,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y luego lo que tambi\u00e9n nos ayuda mucho",
            "start": 434.479,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 439.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es muy atractivo para la",
            "start": 442.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por el tratado comercial",
            "start": 444.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en la carta que me envi\u00f3 presidente",
            "start": 451.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "byden Hace poco",
            "start": 455.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hace referencia",
            "start": 458.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a que tenemos un intercambio",
            "start": 461.099,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comercial lo que",
            "start": 463.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o de alrededor de 400",
            "start": 466.58,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 470.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 475.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y Sonora",
            "start": 480.36,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 483.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "re\u00fanen una serie de condiciones",
            "start": 485.539,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 487.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 489.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que siga llegando inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 490.34,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "se desarrolle Sonora Porque si tiene",
            "start": 494.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchos recursos",
            "start": 499.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 500.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y tiene tambi\u00e9n la ventaja de la",
            "start": 502.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 507.24,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "tiene en el puerto de Guaymas tiene la",
            "start": 509.759,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 515.279,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Pues con California y con Arizona",
            "start": 517.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y con menos Nuevo M\u00e9xico un cachito S\u00ed",
            "start": 522.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 525.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 526.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "yo Espero que siga llegando inversi\u00f3n de",
            "start": 528.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 533.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo este plan de",
            "start": 535.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables",
            "start": 540.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se pueden producir en M\u00e9xico",
            "start": 543.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora por el sol",
            "start": 546.68,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la planta que ya se inici\u00f3 en Sonora va",
            "start": 550.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a ser la planta solar",
            "start": 553.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s",
            "start": 556.399,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 560.519,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "la que se inici\u00f3 en Pe\u00f1asco",
            "start": 565.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 569.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esas plantas se pueden replicar en",
            "start": 570.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Sonora como es un estado muy grande",
            "start": 573.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y se tiene",
            "start": 577.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 582.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que haya respaldo con",
            "start": 583.459,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas porque no siempre hay",
            "start": 589.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sol siempre se necesita el respaldo",
            "start": 592.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 596.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gasoductos o sea se tiene gas",
            "start": 598.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 605.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se puedan tener",
            "start": 610.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 612.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas",
            "start": 614.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de refuerzo",
            "start": 617.779,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de respaldo para las plantas solares",
            "start": 621.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y por si fuese poco",
            "start": 625.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tiene litio",
            "start": 628.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces tiene energ\u00eda el\u00e9ctrica se",
            "start": 631.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tiene el litio",
            "start": 633.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 636.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hacer bater\u00edas",
            "start": 639.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya hay industria Automotriz en Sonora",
            "start": 643.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y va a crecer",
            "start": 647.519,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 650.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 651.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "va a ser mayor la demanda en Estados",
            "start": 654.019,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 657.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 659.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 663.12,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "o permitir solo",
            "start": 666.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "autos el\u00e9ctricos",
            "start": 669.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de energ\u00edas renovables",
            "start": 673.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 planteado o sea va a llevar",
            "start": 678.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiempo no es as\u00ed ya no nos va a tocar a",
            "start": 681.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros pero nosotros vamos a dejar",
            "start": 685.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "iniciar todo ese proceso",
            "start": 687.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que tenemos que cuidar y ya",
            "start": 693.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso hoy tengo una",
            "start": 697.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 699.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con productores y distribuidores de",
            "start": 701.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alimentos eso es lo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 703.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "En eso estoy",
            "start": 707.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que hay que cuidar pero",
            "start": 710.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera vamos bien",
            "start": 713.0,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y recuerden inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 716.899,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en reserva del banco de M\u00e9xico",
            "start": 721.019,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 724.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recorren empleos",
            "start": 727.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 730.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "registrados ante el seguro social",
            "start": 733.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 21 millones de empleos",
            "start": 737.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y r\u00e9cord porque ya llevamos",
            "start": 742.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cerca de cuatro a\u00f1os",
            "start": 748.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 750.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 754.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en",
            "start": 756.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "remesas este a\u00f1o",
            "start": 758.18,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "podemos llegar es nuestro estimado a 60",
            "start": 761.48,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 766.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 770.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "avanzando no hay que descuidarnos",
            "start": 773.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "atender el problema de",
            "start": 779.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n que lo que se tiene control",
            "start": 783.019,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos pero no falta control",
            "start": 787.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 794.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 797.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los precios de alimentos Pero eso tengo",
            "start": 799.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy esta reuni\u00f3n",
            "start": 803.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y vamos a tomar una serie de medidas",
            "start": 805.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 810.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 812.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "Buscar que no aumente los precios de los",
            "start": 813.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 817.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya nos mand\u00f3",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a decir pero hoy creo que va a estar",
            "start": 821.42,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 825.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el director de maseca",
            "start": 827.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que se compromete a que no haya aumento",
            "start": 830.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en harina de ma\u00edz",
            "start": 833.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando menos hasta febrero",
            "start": 837.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Y eso es importante porque estamos",
            "start": 843.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 846.3,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 847.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la tortilla y",
            "start": 848.779,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de quien distribuye como el 80 por",
            "start": 851.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 855.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la harina de ma\u00edz que se utilizan en",
            "start": 855.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "las tortiller\u00edas la otra empresa es",
            "start": 859.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "minsa",
            "start": 863.519,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 participando y",
            "start": 865.079,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n con ellos hoy",
            "start": 868.579,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este f\u00edjense que es tan importante tan",
            "start": 873.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante tan importante en la reuni\u00f3n",
            "start": 878.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que hasta este vamos a comer unos",
            "start": 880.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tamales de masa colada",
            "start": 885.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "o sea este porque me importa much\u00edsimo",
            "start": 889.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 894.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 896.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 898.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "productores distribuidores los m\u00e1s",
            "start": 902.899,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 906.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Entonces ese es una medida es que",
            "start": 907.98,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "logremos un compromiso",
            "start": 911.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de no aumento de precios y si se puede",
            "start": 914.839,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "bajar precios en 24 productos b\u00e1sicos",
            "start": 920.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 927.36,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "24 productos b\u00e1sicos",
            "start": 929.22,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo segundo que estamos haciendo es",
            "start": 933.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "impulsando m\u00e1s la producci\u00f3n de b\u00e1sicos",
            "start": 938.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 941.18,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tomamos ya la decisi\u00f3n de entregar",
            "start": 944.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 947.959,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 951.959,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para producir m\u00e1s",
            "start": 956.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "impulsar lo del autoconsumo",
            "start": 964.1,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia",
            "start": 968.279,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 971.339,
            "duration": 2.841
        }
    ],
    "transcription_text": "hemos podido enfrentar situaciones complicadas en lo econ\u00f3mico lo que se produjo con la pandemia esto \u00faltimo que se est\u00e1 padeciendo por la guerra en Ucrania los dos fen\u00f3menos que afectan nuestra econom\u00eda Son externos nosotros no hemos tenido en crisis internas eso hay que tenerlo presente y creo que se adapt\u00f3 bien cuando la pandemia porque las recetas neoliberales se aplicaron en todo el mundo menos en M\u00e9xico O sea casi en todos los pa\u00edses y cu\u00e1les son las recetas pues pedir cr\u00e9dito endeudar al pa\u00eds para darle a los de arriba a m\u00ed vinieron aqu\u00ed a plantearme eso que solicit\u00e1ramos cr\u00e9ditos y que decretar ayuda una tregua para que no pagaran a impuestos las grandes corporaciones durante un tiempo que no \u00edbamos a poder salir si no era as\u00ed dijimos no no nos vamos a endeudar Entonces ahora nuestra econom\u00eda es s\u00f3lida nuestras finanzas son s\u00f3lidas nos ayud\u00f3 mucho el combate a la corrupci\u00f3n el que se terminar\u00e1n los privilegios fiscales porque ahora tienen que pagar los que antes no pagaban y es bastante por eso no se nos cay\u00f3 la recaudaci\u00f3n ni siquiera en la pandemia creo que fuimos el uno o el 2 de los pa\u00edses del mundo que en pandemia mantuvo su recaudaci\u00f3n despu\u00e9s de no de otro pa\u00eds pero no fue Espa\u00f1a y en el caso de Espa\u00f1a Por ejemplo Ellos s\u00ed se endeudaron y bastante y casi todos los pa\u00edses Entonces ahora nosotros tenemos personas finanzas p\u00fablicas sanas Y eso nos ayuda lo que m\u00e1s ha ayudado son dos cosas o sea esa disciplina ahora Nos est\u00e1 dando frutos porque no creci\u00f3 la deuda hasta ahora nosotros tenemos menos deuda contratada que la que contrat\u00f3 Calder\u00f3n y Pe\u00f1a y ah\u00ed est\u00e1n los datos lo podemos ver y la deuda nuestra se origin\u00f3 por la ca\u00edda de la econom\u00eda por la pandemia No porque se haya solicitado deuda adicional bueno pero hay dos elementos que nos ayudan mucho uno el que haya paz social que haya gobernabilidad ya s\u00ed hubiese anarqu\u00eda en el pa\u00eds incluso violencia como sostiene no se acercar\u00eda la inversi\u00f3n No tendr\u00edamos posibilidad de crecer pero no hay ingobernabilidad esto nos ha ayudado mucho Y por qu\u00e9 Por qu\u00e9 hay esta Paz social bueno porque hay justicia porque Se atiende al pueblo y porque a pesar de la crisis econ\u00f3mica precipitada por la pandemia y ahora por la guerra la gente tiene ingresos cuando menos para lo b\u00e1sico y nos ha ayudado mucho el env\u00edo de remesas en nuestros paisanos por eso no voy a dejar de agradecerles porque no hay crisis de consumo imag\u00ednense en el medio rural en los pueblos una regi\u00f3n apartada en donde est\u00e1n [M\u00fasica] en el programa sembrando vida pues ah\u00ed llega su apoyo y tienen para lo b\u00e1sico yo les pon\u00eda de ejemplo que antes y as\u00ed este voy midiendo voy valorando la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social del pueblo antes este mataba una red a la semana en un pueblo y apenas si se vend\u00eda la carne y ahora en algunos lugares matan dos O sea no solo el domingo sino tambi\u00e9n a la mitad de la semana porque hay recursos Entonces eso lo hemos cuidado Y eso pues nos ha dado tranquilidad porque la Paz es fruto de la justicia Entonces eso nos ayuda y luego lo que tambi\u00e9n nos ayuda mucho es de que M\u00e9xico es muy atractivo para la inversi\u00f3n por el tratado comercial en la carta que me envi\u00f3 presidente byden Hace poco hace referencia a que tenemos un intercambio comercial lo que en lo que va del a\u00f1o de alrededor de 400 mil millones de d\u00f3lares y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera y Sonora particular re\u00fanen una serie de condiciones favorables para que siga llegando inversi\u00f3n extranjera y se desarrolle Sonora Porque si tiene muchos recursos naturales y tiene tambi\u00e9n la ventaja de la frontera tiene en el puerto de Guaymas tiene la frontera Pues con California y con Arizona y con menos Nuevo M\u00e9xico un cachito S\u00ed s\u00ed entonces este yo Espero que siga llegando inversi\u00f3n de extranjera por ejemplo este plan de energ\u00edas renovables que se pueden producir en M\u00e9xico en el caso de Sonora por el sol la planta que ya se inici\u00f3 en Sonora va a ser la planta solar de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s importante m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina la que se inici\u00f3 en Pe\u00f1asco y esas plantas se pueden replicar en Sonora como es un estado muy grande y se tiene tambi\u00e9n la posibilidad de que haya respaldo con termoel\u00e9ctricas porque no siempre hay sol siempre se necesita el respaldo y hay gasoductos o sea se tiene gas para que se puedan tener [M\u00fasica] termoel\u00e9ctricas de refuerzo de respaldo para las plantas solares y por si fuese poco se tiene litio entonces tiene energ\u00eda el\u00e9ctrica se tiene el litio se pueden hacer bater\u00edas y ya hay industria Automotriz en Sonora y va a crecer porque cada vez va a ser mayor la demanda en Estados Unidos de utilizar o permitir solo autos el\u00e9ctricos de energ\u00edas renovables eso est\u00e1 planteado o sea va a llevar tiempo no es as\u00ed ya no nos va a tocar a nosotros pero nosotros vamos a dejar iniciar todo ese proceso lo \u00fanico que tenemos que cuidar y ya estamos trabajando en eso hoy tengo una reuni\u00f3n con productores y distribuidores de alimentos eso es lo de la inflaci\u00f3n En eso estoy eso es lo que hay que cuidar pero inversi\u00f3n extranjera vamos bien y recuerden inversi\u00f3n extranjera y r\u00e9cord en reserva del banco de M\u00e9xico y recorren empleos este registrados ante el seguro social m\u00e1s de 21 millones de empleos y r\u00e9cord porque ya llevamos cerca de cuatro a\u00f1os sin devaluaci\u00f3n y r\u00e9cord en remesas este a\u00f1o podemos llegar es nuestro estimado a 60 mil millones de d\u00f3lares entonces ah\u00ed vamos avanzando no hay que descuidarnos atender el problema de la inflaci\u00f3n que lo que se tiene control en energ\u00e9ticos pero no falta control reducir bajar los precios de alimentos Pero eso tengo hoy esta reuni\u00f3n y vamos a tomar una serie de medidas como [M\u00fasica] Buscar que no aumente los precios de los b\u00e1sicos ya nos mand\u00f3 a decir pero hoy creo que va a estar presente el director de maseca que se compromete a que no haya aumento en harina de ma\u00edz cuando menos hasta febrero Y eso es importante porque estamos hablando de la tortilla y de quien distribuye como el 80 por ciento de la harina de ma\u00edz que se utilizan en las tortiller\u00edas la otra empresa es minsa que tambi\u00e9n est\u00e1 participando y tengo una reuni\u00f3n con ellos hoy este f\u00edjense que es tan importante tan importante tan importante en la reuni\u00f3n que hasta este vamos a comer unos tamales de masa colada o sea este porque me importa much\u00edsimo vienen como 20 productores distribuidores los m\u00e1s importantes Entonces ese es una medida es que logremos un compromiso de no aumento de precios y si se puede bajar precios en 24 productos b\u00e1sicos no 24 productos b\u00e1sicos lo segundo que estamos haciendo es impulsando m\u00e1s la producci\u00f3n de b\u00e1sicos en el campo tomamos ya la decisi\u00f3n de entregar de manera gratuita los fertilizantes para producir m\u00e1s impulsar lo del autoconsumo la autosuficiencia alimentaria",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:36.822404"
}