{
    "video_id": "2PYawbPwKfQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2PYawbPwKfQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-b8hHLLj-mWl1k5RTfkG35epZjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2PYawbPwKfQ",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 4 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4024,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.35,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 257.649,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes noches ya",
            "start": 273.529,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 275.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexico son las siete con un minuto",
            "start": 277.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed nuevamente transmitiendo",
            "start": 280.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde palacio nacional la conferencia en",
            "start": 283.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n y el",
            "start": 287.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia de kobe 19",
            "start": 289.519,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en mexico y obviamente tambi\u00e9n como",
            "start": 293.119,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parte de la pandemia a nivel mundial",
            "start": 295.069,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tengan todos muy buenas noches tanto los",
            "start": 297.769,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presentes que est\u00e1n en funci\u00f3n de cubrir",
            "start": 301.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los diferentes medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 304.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n como a todas las personas",
            "start": 306.859,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que desde sus domicilios lugares de",
            "start": 310.099,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajo a lo mejor ya regresando en este",
            "start": 313.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento de su jornada laboral pues",
            "start": 315.649,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tienen la oportunidad a trav\u00e9s de los",
            "start": 318.409,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "canales en redes sociales",
            "start": 320.259,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tanto oficiales como en su momento de",
            "start": 323.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los mismos medios de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 325.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder sintonizar esta conferencia vamos",
            "start": 327.36,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "a actualizar obviamente como todas las",
            "start": 331.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "noches los datos las cifras las",
            "start": 333.229,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas en relaci\u00f3n a la epidemia",
            "start": 335.96,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n como la actividad ya",
            "start": 338.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preventiva por excelencia que bueno",
            "start": 341.669,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 desde fines del a\u00f1o pasado que es",
            "start": 344.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justo la vacunaci\u00f3n contra el virus sars",
            "start": 346.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "co2 que nos permitir\u00e1 en siguientes",
            "start": 349.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "semanas y meses en la medida que esto",
            "start": 351.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obviamente se vaya incrementando el",
            "start": 353.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas vacunadas tambi\u00e9n",
            "start": 356.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poder contribuir a controlar el problema",
            "start": 359.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica que es la epidemia de",
            "start": 361.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cubrir 19 sin embargo el d\u00eda de hoy",
            "start": 363.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un d\u00eda que se conoce como el",
            "start": 366.87,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "d\u00eda contra la obesidad s\u00ed y entonces es",
            "start": 371.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un d\u00eda muy importante porque",
            "start": 374.759,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1 marcado para poder",
            "start": 376.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "hacer un llamado espec\u00edfico sobre el",
            "start": 378.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tema como ustedes saben la secretaria de",
            "start": 380.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud en m\u00e9xico desde el inicio de la",
            "start": 383.639,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n ha llevado a",
            "start": 385.68,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "cabo una serie de",
            "start": 388.349,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "actividades reformas programas",
            "start": 389.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "precisamente para poder combatir este",
            "start": 392.899,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema y este problema tambi\u00e9n de salud",
            "start": 395.61,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tenemos en m\u00e9xico que es la",
            "start": 397.379,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obesidad y las enfermedades que",
            "start": 399.599,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obviamente se desencadenan por",
            "start": 402.089,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "complicaciones o por problemas",
            "start": 404.959,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "relacionados a la obesidad como son la",
            "start": 407.189,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "misma hipertensi\u00f3n la diabetes y otras",
            "start": 409.259,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 412.349,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "-este similares por lo mismo esta noche",
            "start": 413.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos el gusto de que nos acompa\u00f1e el",
            "start": 415.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doctor sim\u00f3n barquera lo tenemos en este",
            "start": 418.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "momento por la v\u00eda virtual doctor barker",
            "start": 421.229,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a muy buenas noches",
            "start": 423.719,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor a ustedes antes",
            "start": 428.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "saberlo tomar que eres el director del",
            "start": 431.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "centro de investigaci\u00f3n en nutrici\u00f3n y",
            "start": 433.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud del instituto nacional de salud",
            "start": 435.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y precisamente esta noche nos",
            "start": 437.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 comentando temas muy importantes",
            "start": 440.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a este d\u00eda",
            "start": 443.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "obviamente estrategias que se han",
            "start": 444.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llevado a cabo en m\u00e9xico y c\u00f3mo se ha",
            "start": 446.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado trabajando entonces bueno por lo",
            "start": 449.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mismo vamos a iniciar r\u00e1pidamente con",
            "start": 451.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las primeras partes para poder dar",
            "start": 453.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiempo suficiente al doctor",
            "start": 455.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "barker a con el tema con la tem\u00e1tica de",
            "start": 457.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esta noche bien tenemos ya en pantalla",
            "start": 460.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestra gr\u00e1fica actualizada nuestras dos",
            "start": 463.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "curvas que presentamos d\u00eda con d\u00eda para",
            "start": 467.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l es el comportamiento epid\u00e9mico",
            "start": 469.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico de lakovic 19 tenemos seis",
            "start": 472.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semanas seis semanas continuas de",
            "start": 476.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en relaci\u00f3n a la carga de",
            "start": 478.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 480.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la carga enfermedad est\u00e1 precisamente",
            "start": 481.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "representada por esta l\u00ednea de color",
            "start": 483.39,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "azul en donde para cada semana",
            "start": 485.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica",
            "start": 487.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "vamos concentrando el total de casos",
            "start": 488.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no solamente los confirmados no",
            "start": 492.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solamente los que dan positivo a una",
            "start": 495.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prueba este de laboratorio o que en su",
            "start": 497.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "momento se los dictamina como tal sino",
            "start": 499.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hacemos una estimaci\u00f3n con los",
            "start": 502.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casos que tenemos en la plataforma en el",
            "start": 506.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "6 ver y entonces estimamos cu\u00e1ntos casos",
            "start": 508.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya el corte de hoy podr\u00edan ser casos",
            "start": 511.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "confirmados de la cob y 19 y para hoy",
            "start": 513.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues son 2 millones 307 mil 524 y",
            "start": 516.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente los vemos distribuidos en",
            "start": 519.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta curva si ustedes pueden notar la",
            "start": 522.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diferencia que tenemos entre las \u00faltimas",
            "start": 524.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos semanas es decir entre las 6 y las 7",
            "start": 526.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ha reducido en relaci\u00f3n al menos a la",
            "start": 529.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "velocidad o digamos la intensidad de",
            "start": 532.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "descenso de lo que han sido las semanas",
            "start": 535.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "previas y esto obviamente podr\u00eda",
            "start": 537.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representar que esta gran disminuci\u00f3n",
            "start": 540.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en las \u00faltimas seis",
            "start": 542.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semanas podr\u00eda estar ya llegando a un",
            "start": 544.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nivel en donde en alg\u00fan momento en",
            "start": 548.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguientes semanas podemos encontrarnos",
            "start": 550.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una basal una basal quiere decir que",
            "start": 552.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mientras la epidemia se mantiene activa",
            "start": 555.68,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y por lo tanto todo",
            "start": 558.23,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tenemos personas susceptibles de",
            "start": 559.459,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contagiarse y enfermar vamos a llegar a",
            "start": 562.279,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "un nivel base en donde ya no",
            "start": 565.189,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "necesariamente la curva y el",
            "start": 567.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comportamiento contin\u00faa disminuyendo al",
            "start": 569.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menos no de manera importante sino",
            "start": 572.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tenemos ya ese motor activo basal de la",
            "start": 574.49,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "epidemia que todos los d\u00edas nos puede",
            "start": 577.309,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estar dando una cantidad de casos cuando",
            "start": 579.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a poder en su momento llegar a una",
            "start": 582.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n importante o cerca de",
            "start": 584.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "niveles en cuando empez\u00f3 la epidemia",
            "start": 586.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues bueno esto obviamente va a depender",
            "start": 588.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de que empecemos a tener cada vez menos",
            "start": 591.079,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas susceptibles de enfermar y como",
            "start": 594.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "poder tener menos personas susceptibles",
            "start": 597.259,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues bueno las personas que ya",
            "start": 598.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enfermaron o que ya se expusieron al",
            "start": 601.029,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "virus y que desarrollaron anticuerpos y",
            "start": 604.069,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por lo tanto inmunidad natural a la",
            "start": 607.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "enfermedad pues bueno estar\u00e1n en el",
            "start": 609.199,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "grupo que potencialmente ir\u00e1n por lo",
            "start": 611.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "menos en siguientes meses ya no se puede",
            "start": 613.85,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "enfermar pero a esto les podemos ir",
            "start": 615.589,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sumando tambi\u00e9n las personas que estar\u00e1n",
            "start": 617.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "completando sus esquemas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 619.939,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "contra el virus sars co2 en siguientes",
            "start": 622.939,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "y meses y entonces en la medida que cada",
            "start": 625.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vez haya menos poblaci\u00f3n susceptible",
            "start": 628.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces podremos realmente ver",
            "start": 631.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "disminuciones todav\u00eda m\u00e1s importantes",
            "start": 633.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero bueno todav\u00eda pensamos que en",
            "start": 635.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y de mantenerse las",
            "start": 637.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medidas preventivas que de manera",
            "start": 639.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "individual podemos nosotros llevar a",
            "start": 641.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cabo pero tambi\u00e9n las medidas",
            "start": 644.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunitarias implementadas por las",
            "start": 645.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias para disminuir la",
            "start": 648.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movilidad para disminuir las",
            "start": 651.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "congregaciones pues entonces mientras",
            "start": 653.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esto se mantenga y todos nos sumemos y",
            "start": 655.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las respetemos podemos tambi\u00e9n de seguro",
            "start": 657.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aunque no con una velocidad tan grande",
            "start": 659.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como la que vimos en semanas previas",
            "start": 662.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero pudi\u00e9ramos tener todav\u00eda descensos",
            "start": 663.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "importantes en siguientes semanas 50",
            "start": 665.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "1640 que equivalen al 2 por ciento de",
            "start": 670.24,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s de 2 millones 307 representan",
            "start": 672.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente a esa epidemia activa a la",
            "start": 675.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos referimos es decir la cantidad",
            "start": 678.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de personas que contin\u00faan contagi\u00e1ndose",
            "start": 680.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que contin\u00faan expresando enfermedad y",
            "start": 683.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que este 2% puede en su momento mantener",
            "start": 686.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda activa la epidemia de cubrir en",
            "start": 689.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos tambi\u00e9n en hace unos",
            "start": 693.74,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "momentos que precisamente las personas",
            "start": 696.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que logren ya tener su esquema completo",
            "start": 698.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n pues el objetivo",
            "start": 701.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obviamente principal es que se puedan",
            "start": 703.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sumar a este grupo que ya no es",
            "start": 705.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "susceptible de enfermar y que por lo",
            "start": 708.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanto contribuyan tambi\u00e9n a disminuir la",
            "start": 709.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica y para el d\u00eda de hoy son",
            "start": 713.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "590 mil 883 las que tienen este esquema",
            "start": 716.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "completo vamos a pasar a la siguiente",
            "start": 721.4,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "diapositiva donde vemos tambi\u00e9n el",
            "start": 724.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 725.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diaria que se est\u00e1 llevando a cabo esta",
            "start": 727.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es congruente con lo que vemos en la",
            "start": 731.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "curva de la carga de enfermedad con la",
            "start": 733.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "carga de casos recordemos que la carga",
            "start": 735.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de casos la curva azul que vimos hace un",
            "start": 737.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento tiene su base en el 6 ver que lo",
            "start": 739.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "opera el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 742.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y en donde las personas",
            "start": 744.89,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "ingresan a este sistema porque son",
            "start": 746.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "clasificadas como casos sospechosos de",
            "start": 748.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la enfermedad esta curva que vemos aqu\u00ed",
            "start": 750.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "donde sacamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 752.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas no est\u00e1 basada en el 6",
            "start": 755.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver est\u00e1 basada en el sistema de la red",
            "start": 757.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la red que monitorea la infecci\u00f3n",
            "start": 760.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave y aqu\u00ed lo que",
            "start": 763.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos es informaci\u00f3n cl\u00ednica es decir",
            "start": 765.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todo lo que en los hospitales en las",
            "start": 768.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "unidades se clasifica como una infecci\u00f3n",
            "start": 769.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave se le toma no",
            "start": 772.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se le tome una muestra de laboratorio se",
            "start": 775.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reportan en este sistema porque ingres\u00f3",
            "start": 777.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a una cama de hospital entonces tenemos",
            "start": 779.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dos sistemas dos fuentes de informaci\u00f3n",
            "start": 782.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dos se\u00f1ales que est\u00e1n en este momento",
            "start": 784.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 787.52,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "actualiz\u00e1ndose en paralelo y que las dos",
            "start": 789.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales nos est\u00e1n dando obviamente la",
            "start": 791.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "misma situaci\u00f3n el mismo panorama y aqu\u00ed",
            "start": 793.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces vemos como a nivel",
            "start": 796.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional d\u00eda con d\u00eda ha continuado esta",
            "start": 798.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hoy d\u00eda",
            "start": 800.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "volvemos nuevamente a tener un punto",
            "start": 802.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porcentual menos de hecho es el d\u00eda en",
            "start": 804.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que estamos bajando de ese 30 por ciento",
            "start": 806.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a nivel nacional hoy d\u00eda es 29 por",
            "start": 809.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciento y obviamente en la medida que la",
            "start": 812.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad es decir las",
            "start": 814.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personas que se infectan y enferman",
            "start": 815.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contin\u00faa disminuyendo obviamente",
            "start": 818.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esperamos entonces que haya menos casos",
            "start": 821.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "graves en esos porcentajes y por lo",
            "start": 822.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tanto haya tambi\u00e9n menos ingresos",
            "start": 825.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los hospitales veamos la siguiente",
            "start": 827.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diapositiva en donde separamos entonces",
            "start": 830.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "horas y camas generales y en la",
            "start": 832.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiente vamos a ver camas con",
            "start": 833.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ventilador y tambi\u00e9n aqu\u00ed continuamos",
            "start": 835.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con el descenso en el caso espec\u00edfico de",
            "start": 837.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "camas generales otro punto porcentual",
            "start": 839.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que disminuye de ayer para hoy 28 por",
            "start": 841.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento y una entidad federativa que se",
            "start": 845.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantiene solamente entre el 69 y el 50",
            "start": 847.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero veamos que a pesar de que no ha",
            "start": 850.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cambiado su porcentaje al d\u00eda de ayer",
            "start": 852.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sigue siendo la ciudad de mexico con un",
            "start": 854.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "52% pues este 52% est\u00e1 obviamente cerca",
            "start": 855.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya de ese nivel de seguridad en el que",
            "start": 859.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se encuentran las dem\u00e1s 31 entidades",
            "start": 862.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas tienen m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 865.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus camas desocupadas camas generales en",
            "start": 867.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este momento a nivel nacional 22 mil 992",
            "start": 870.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "camas disponibles si vemos la siguiente",
            "start": 875.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diapositiva tenemos informaci\u00f3n similar",
            "start": 877.55,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pero espec\u00edfica para las camas con",
            "start": 879.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ventilador nuevamente volvemos a ver que",
            "start": 881.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "disminuye la ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 884.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas camas otro punto por ciento al",
            "start": 886.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos 31 por ciento a nivel nacional y",
            "start": 888.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es la ciudad de mexico con un 50",
            "start": 892.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ciento la \u00fanica entidad que est\u00e1 en",
            "start": 894.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este nivel entre el 69 y el 50 pero",
            "start": 897.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s 31 entidades tienen m\u00e1s",
            "start": 901.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la mitad de sus camas desocupadas a",
            "start": 904.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nivel nacional 7.918 camas disponibles",
            "start": 906.98,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "con ventilador y que obviamente est\u00e1n",
            "start": 911.99,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "listas para poder en su momento dar la",
            "start": 914.149,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos",
            "start": 916.339,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vamos a pasar al siguiente grupo de",
            "start": 919.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es precisamente la",
            "start": 921.279,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la estrategia nacional",
            "start": 923.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy 31 mil",
            "start": 925.19,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "185 son las dosis aplicadas que se",
            "start": 928.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reportan hasta el punto de corte y",
            "start": 931.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podemos ver obviamente c\u00f3mo ha se ha",
            "start": 934.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mantenido esta actividad y esta",
            "start": 937.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de dosis sobre todo de manera",
            "start": 939.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensiva en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 941.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente y va a continuar en",
            "start": 945.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de las nuevas dosis y los nuevos",
            "start": 948.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "embarques de vacuna que siguen llegando",
            "start": 950.63,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds si vemos la siguiente",
            "start": 952.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "diapositiva aqu\u00ed actualizamos las dosis",
            "start": 954.709,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acumuladas que hasta el momento se han",
            "start": 957.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicado",
            "start": 959.709,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "millones 676 mil treinta y cinco dosis y",
            "start": 961.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vemos entonces que el comportamiento",
            "start": 965.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la aplicaci\u00f3n de las dosis",
            "start": 966.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues contin\u00faa increment\u00e1ndose y",
            "start": 968.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperemos que mantenga obviamente estas",
            "start": 971.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendencias en funci\u00f3n de que ccoo se",
            "start": 973.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contin\u00faen aplicando las dosis en las 32",
            "start": 975.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades federativas seguimos",
            "start": 978.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "destacando el porcentaje muy bajo de",
            "start": 980.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dosis perdidas 0.07 por ciento al d\u00eda de",
            "start": 983.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy lo que quiere decir que hay pues una",
            "start": 987.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muy buena utilizaci\u00f3n y se est\u00e1 cuidando",
            "start": 989.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todas las dosis y las vacunas que en su",
            "start": 991.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "momento se est\u00e1n enviando a las",
            "start": 994.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entidades si vemos la siguiente",
            "start": 997.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diapositiva aqu\u00ed tenemos los avances por",
            "start": 999.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los grupos y en etapas que hasta el",
            "start": 1003.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento han iniciado personal de salud",
            "start": 1005.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya desde fines de diciembre 771 mil 749",
            "start": 1007.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud son los que han",
            "start": 1012.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recibido ya al menos una dosis y el 75",
            "start": 1014.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por ciento de estos o sea 500 73 mil 456",
            "start": 1017.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen ya el d\u00eda de hoy el esquema",
            "start": 1021.4,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "completo recordemos que est\u00e1 llegando la",
            "start": 1024.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana y adem\u00e1s esta semana",
            "start": 1027.459,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lleg\u00f3 diego de vacuna de facer",
            "start": 1029.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fronte con la que se podr\u00e1 continuar",
            "start": 1032.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguir cubriendo ese 25 por ciento de",
            "start": 1034.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "segundas dosis que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 1037.51,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pendiente en este grupo vemos tambi\u00e9n el",
            "start": 1038.949,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "avance importante ya que se tuvo esta",
            "start": 1041.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "semana en relaci\u00f3n al personal educativo",
            "start": 1043.6,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "del estado de campeche en donde",
            "start": 1045.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 99% 17.427 pues tienen",
            "start": 1047.589,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "ya la cobertura de las dos dosis por lo",
            "start": 1053.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto el esquema completo y como ustedes",
            "start": 1056.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n esta actividad se inici\u00f3 dado",
            "start": 1058.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el estado de campeche es el que",
            "start": 1062.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ten\u00eda por varias semanas la condici\u00f3n de",
            "start": 1064.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riesgo m\u00e1s bajo fue el estar el primer",
            "start": 1067.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado en llegar a obtener el color",
            "start": 1069.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verde lo mantuvo por varias semanas lo",
            "start": 1071.89,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mantiene actualmente y por eso la",
            "start": 1076.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "posibilidad de explorar con el estado de",
            "start": 1079.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "campeche a trav\u00e9s de estas",
            "start": 1082.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "intervenciones el que pudiera ser el",
            "start": 1084.15,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estado que pronto reinicio retomen las",
            "start": 1087.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "clases presenciales esto es algo que",
            "start": 1090.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente se est\u00e1",
            "start": 1092.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cuando te des de la secretar\u00eda de",
            "start": 1093.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica pero adem\u00e1s en",
            "start": 1095.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrecha coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 1097.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "local y en su momento podremos",
            "start": 1099.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obviamente tener proyecciones o",
            "start": 1102.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya espec\u00edfica de cuando esto",
            "start": 1105.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pueda llegar a suceder y bueno en la",
            "start": 1107.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "segunda etapa caracterizada precisamente",
            "start": 1110.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por el inicio de la vacunaci\u00f3n a las",
            "start": 1112.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas adultas y mayores para el d\u00eda",
            "start": 1114.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de hoy nos reportan 1.295.000 940",
            "start": 1117.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que ya",
            "start": 1121.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recibieron la primera dosis en todo el",
            "start": 1123.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "territorio nacional recordando c\u00f3mo",
            "start": 1125.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 esta estrategia en los municipios",
            "start": 1128.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primero este rural es en funci\u00f3n de que",
            "start": 1131.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la vacuna con la que se contaba hoy",
            "start": 1134.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en ese momento permit\u00eda facilitaba",
            "start": 1136.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta log\u00edstica porque no requer\u00eda ni de",
            "start": 1138.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n ni de congelaci\u00f3n y en",
            "start": 1141.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la medida que lleg\u00f3 vacuna que s\u00ed",
            "start": 1143.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "requiere congelaci\u00f3n o ultra congelaci\u00f3n",
            "start": 1145.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 tambi\u00e9n con municipios urbanos",
            "start": 1147.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y este es el avance obviamente que hasta",
            "start": 1150.96,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el momento se tiene no hay todav\u00eda",
            "start": 1152.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "avance de segundas dosis recordando que",
            "start": 1154.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pues esto es la vacunaci\u00f3n de primeras",
            "start": 1156.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dosis m\u00e1s reciente y todav\u00eda tenemos una",
            "start": 1158.16,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 1160.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es importante para colocar la segunda",
            "start": 1160.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dosis beba una siguiente diapositiva",
            "start": 1163.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien el tema de los sabios actualizamos",
            "start": 1166.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1nto se han notificado hasta",
            "start": 1169.59,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en todo el pa\u00eds diez mil",
            "start": 1172.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "449 sin embargo siempre destacamos que",
            "start": 1174.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento de este total han",
            "start": 1178.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sido realmente los sabios graves que son",
            "start": 1181.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los que obviamente tienen un mayor",
            "start": 1183.72,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cuidado o un mayor estudio y que en su",
            "start": 1185.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento deben de ser bien identificados",
            "start": 1187.649,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para poder a trav\u00e9s de los procesos de",
            "start": 1190.38,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n por los grupos de expertos",
            "start": 1193.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poder en un momento determinado decir si",
            "start": 1195.289,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la vacuna realmente estuvo involucrada",
            "start": 1197.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la causalidad de las manifestaciones",
            "start": 1200.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los signos o los s\u00edntomas que la persona",
            "start": 1203.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en su momento de desarrollo",
            "start": 1204.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al ser vidente con 10.112 esto de los",
            "start": 1207.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "totales astraz\u00e9neca 326 y sputnik v con",
            "start": 1211.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "11 as\u00ed tambi\u00e9n tenemos las tablas donde",
            "start": 1215.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes pueden encontrar la",
            "start": 1218.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de como los 'sabios'",
            "start": 1219.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "graves que son 62 al d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1222.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distribuido por tipo de vacuna por sexo",
            "start": 1225.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el estado actual en el que se encuentran",
            "start": 1228.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que son solamente 18 de estos 62 que",
            "start": 1230.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en observaci\u00f3n o se mantienen",
            "start": 1233.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitalizados para definir su condici\u00f3n",
            "start": 1236.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de alta y las entidades federativas en",
            "start": 1239.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cada una de ellas la cantidad que se ha",
            "start": 1242.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentado de estos 62 casos graves si",
            "start": 1245.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vemos en el siguiente diapositiva",
            "start": 1248.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n siempre",
            "start": 1250.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la repasamos para saber todas estas",
            "start": 1253.43,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "dosis que hasta el momento han llegado",
            "start": 1255.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds estas cuatro millones 691 mil",
            "start": 1256.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "775 como sean como han llegado es decir",
            "start": 1260.11,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de su fabricaci\u00f3n o el tipo",
            "start": 1264.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de vacuna recordando que tambi\u00e9n",
            "start": 1266.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son tecnolog\u00edas diferentes que utilizan",
            "start": 1268.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas para la elaboraci\u00f3n y",
            "start": 1270.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de las mismas",
            "start": 1272.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "al ser vidente con 2 millones 621 mil",
            "start": 1274.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "775 ya arribadas al pa\u00eds 870 mil para",
            "start": 1278.559,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca un mill\u00f3n de sinovac y 200",
            "start": 1283.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mil de sputnik 5 y esa es la suma que",
            "start": 1287.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos al d\u00eda de hoy veamos la",
            "start": 1290.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva",
            "start": 1292.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien para la vacuna espera tu turno no",
            "start": 1294.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos haciendo mucho \u00e9nfasis en la",
            "start": 1298.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de espera tu turno en el sentido",
            "start": 1300.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que recordemos que hay un plan una",
            "start": 1303.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estrategia nacional una pol\u00edtica que",
            "start": 1305.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "define y que fue en su momento",
            "start": 1308.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precisamente consensuada por los grupos",
            "start": 1310.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de expertos este getafe del que",
            "start": 1313.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hemos hablado en muchas ocasiones de",
            "start": 1315.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la prioridad en la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1317.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de los grupos de riesgo y es lo",
            "start": 1320.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se ha estado trabajando el gobierno",
            "start": 1323.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha hecho las contrataciones",
            "start": 1325.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para poder tener vacuna para todos para",
            "start": 1328.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n mexicana que est\u00e1 en",
            "start": 1331.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "edad y en condiciones de recibir la",
            "start": 1333.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacuna como sabemos la proveedur\u00eda",
            "start": 1335.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacional no permite tener ese total",
            "start": 1337.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de vacunas en este momento o en las",
            "start": 1340.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "siguientes semanas por lo tanto si",
            "start": 1342.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "queremos que la epidemia cause cada vez",
            "start": 1344.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "menos muertes y menos afectaciones",
            "start": 1347.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importantes d\u00eda con d\u00eda pues entonces",
            "start": 1350.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos que priorizar a ciertos grupos",
            "start": 1353.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n para que puedan ir",
            "start": 1354.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recibiendo la vacuna que va llegando y",
            "start": 1356.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno los",
            "start": 1360.05,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y tengamos menos condiciones de riesgos",
            "start": 1360.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues podamos esperar nuestro turno m\u00e1s",
            "start": 1363.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adelante porque finalmente para todos",
            "start": 1366.38,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "llegar a una vacuna entonces es",
            "start": 1368.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante que lo entendamos y sobre",
            "start": 1369.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo lo podamos poner en pr\u00e1ctica para",
            "start": 1372.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "permitir que las personas que tienen",
            "start": 1374.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de complicarse y fallecer",
            "start": 1376.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puedan ser las que reciban la vacuna lo",
            "start": 1378.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "antes posible as\u00ed vemos la siguiente",
            "start": 1381.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diapositiva aqu\u00ed tambi\u00e9n queremos",
            "start": 1384.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "recordar un tema que se viene tocando ya",
            "start": 1386.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde hace tambi\u00e9n algunas semanas",
            "start": 1391.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 este la",
            "start": 1393.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 1395.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mayores recordando que nadie est\u00e1",
            "start": 1398.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "obligado ninguna de las personas que va",
            "start": 1401.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y demanda la vacuna est\u00e1 obligado a",
            "start": 1403.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presentar su credencial de elector y que",
            "start": 1405.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por lo tanto menos deben de tomarle este",
            "start": 1409.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una foto obviamente es importante y esto",
            "start": 1412.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es esto es un tema tambi\u00e9n donde",
            "start": 1414.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos como como ciudadanos",
            "start": 1416.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que obviamente tomar conciencia",
            "start": 1418.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recordemos que en el m\u00f3dulo para vacunar",
            "start": 1420.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nos tienen que poder identificar nos",
            "start": 1423.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tienen que saber qu\u00e9",
            "start": 1425.33,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "o sea la m\u00eda que vivo en tal lugar que",
            "start": 1426.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tengo cierta edad y que por lo tanto",
            "start": 1429.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo el derecho al grupo que le toca",
            "start": 1431.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunar y obviamente la forma m\u00e1s",
            "start": 1434.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sencilla de poder hacer esto en la gran",
            "start": 1437.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas es a trav\u00e9s de",
            "start": 1439.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la credencial de elector entonces si me",
            "start": 1441.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la piden pues si yo tengo mi credencial",
            "start": 1443.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de elector y la puedo dar para",
            "start": 1445.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "identificarme es un acto sin mayor",
            "start": 1447.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "problema en el sentido que me va a",
            "start": 1450.36,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ayudar a que mis datos puedan ser",
            "start": 1452.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verificados y esto es un proceso digamos",
            "start": 1455.059,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "normal inclusive para eso sirve la",
            "start": 1457.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "credencial del lector nos las piden en",
            "start": 1459.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los bancos no nos piden en las escuelas",
            "start": 1461.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos las piden como un documento de",
            "start": 1463.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n lo que s\u00ed estamos siendo",
            "start": 1465.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "claros es que obviamente no deben de",
            "start": 1467.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacar una fotocopia de esa credencial ni",
            "start": 1470.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tampoco deber\u00edan de por qu\u00e9 tomarle una",
            "start": 1473.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "foto a la credencial ni tampoco a la",
            "start": 1476.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona no eso es una informaci\u00f3n que se",
            "start": 1479.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha dicho ya en varias ocasiones pero",
            "start": 1482.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre es bueno recalcar la para que la",
            "start": 1484.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que est\u00e1 yendo de mandar la",
            "start": 1486.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacuna no tenga duda de que est\u00e1 en",
            "start": 1488.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su derecho de que no se le tome una foto",
            "start": 1491.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a su credencial recordemos que la vacuna",
            "start": 1494.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es universal y es gratuita y que por lo",
            "start": 1497.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mismo tambi\u00e9n cuando vayamos a los",
            "start": 1500.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n dado que es un",
            "start": 1502.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00e1rea en donde est\u00e1n congregadas personas",
            "start": 1504.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precisamente para el tema de la",
            "start": 1507.09,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues son \u00e1reas en donde",
            "start": 1508.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preferentemente e idealmente debemos de",
            "start": 1510.39,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "utilizar y de manera correcta el",
            "start": 1513.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cubrebocas muy bien entonces cerramos la",
            "start": 1516.049,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "parte espec\u00edfica de la estad\u00edstica de la",
            "start": 1520.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemia y el avance de la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1523.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces ahora si le damos el tiempo al",
            "start": 1526.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor sim\u00f3n barquera para que nos hable",
            "start": 1528.87,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de este tema tan importante esta marcha",
            "start": 1530.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la barquera por favor",
            "start": 1533.429,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor jose un saludo y",
            "start": 1535.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la oportunidad de",
            "start": 1538.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dirigirme al auditorio a trav\u00e9s de los",
            "start": 1539.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "medios y tambi\u00e9n a los reporteros para",
            "start": 1543.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablar de este d\u00eda tan importante que es",
            "start": 1546.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el d\u00eda mundial de la obesidad esta es",
            "start": 1549.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una fecha que fue identificada por una",
            "start": 1551.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "serie de organizaciones internacionales",
            "start": 1554.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "especialmente por la federaci\u00f3n mundial",
            "start": 1556.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de obesidad pero en la que participan la",
            "start": 1558.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 1561.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas agencias e institutos academia o",
            "start": 1563.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las organizaciones nacionales e",
            "start": 1566.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "internacionales para tener un espacio de",
            "start": 1568.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n en torno al problema de la",
            "start": 1571.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obesidad una enfermedad unidimensional",
            "start": 1575.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que representa uno de los grandes retos",
            "start": 1578.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y en la actualidad les podr\u00eda pasar la",
            "start": 1581.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "primera diapositiva por favor y un poco",
            "start": 1584.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en reflexi\u00f3n en este d\u00eda lo que hemos",
            "start": 1587.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado haciendo es reunir a grupos de",
            "start": 1590.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "profesionales preocupados por el",
            "start": 1593.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "problema de la obesidad para desarrollar",
            "start": 1596.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "una postura que identifique",
            "start": 1599.02,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "acciones m\u00e1s importantes que se tienen",
            "start": 1601.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que hacer en el pa\u00eds como ya se ha",
            "start": 1603.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencionado antes en m\u00e9xico en los",
            "start": 1605.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 20 a\u00f1os ha estado aumentando de",
            "start": 1607.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manera constante la obesidad y ha",
            "start": 1609.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presentado un aumento en total del 2000",
            "start": 1613.37,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "al 2018 de 42.2 por ciento en estudios",
            "start": 1615.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que hemos hecho en 300 pa\u00edses y seguidos",
            "start": 1620.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 30 a\u00f1os ninguno ha logrado",
            "start": 1624.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "descifrar los mecanismos para lograr",
            "start": 1626.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducciones en las prevalencias de",
            "start": 1629.679,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "obesidad es un problema que est\u00e1 muy",
            "start": 1632.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asociado al cambio en el ambiente",
            "start": 1634.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "alimentario a la forma en la que comemos",
            "start": 1636.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y a la forma en la que estamos dise\u00f1ando",
            "start": 1638.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los espacios en los que vivimos la",
            "start": 1641.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente por favor otro aspecto muy",
            "start": 1643.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante a considerar es que estamos",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "viviendo esta pandemia de kobe que tiene",
            "start": 1649.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "efectos en los estilos de vida como",
            "start": 1651.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la actividad f\u00edsica",
            "start": 1653.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "aumento del consumo de comida chatarra",
            "start": 1655.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una mayor exposici\u00f3n a la mercadotecnia",
            "start": 1658.15,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de comida chatarra que como sabemos es",
            "start": 1661.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "masiva porque inclina a los ni\u00f1os a",
            "start": 1663.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "consumir productos malsanos desde",
            "start": 1666.74,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "etapas muy tempranas y los habit\u00faan a",
            "start": 1668.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estos sabores hiper palatables y tambi\u00e9n",
            "start": 1670.849,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "un aumento de la inseguridad alimentaria",
            "start": 1674.33,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "lamentablemente entonces esta pandemia",
            "start": 1676.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de comida est\u00e1 aumentando el riesgo de",
            "start": 1679.999,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obesidad y tambi\u00e9n sabemos que la",
            "start": 1682.07,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "obesidad y las enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 1684.109,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aumentan el riesgo de un mal pron\u00f3stico",
            "start": 1685.749,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ante una infecci\u00f3n por kobe la siguiente",
            "start": 1688.039,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por favor ante este reto una serie de",
            "start": 1691.249,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "profesionales nos hemos reunido y hemos",
            "start": 1695.049,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "identificado algunas posturas que se",
            "start": 1697.159,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tienen que tomar y quiero antes de pasar",
            "start": 1699.979,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a estos resultados compartirles v\u00eddeos",
            "start": 1702.529,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "con mensajes cortos de el doctor",
            "start": 1705.499,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "christian morales de la opc de la",
            "start": 1707.96,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 1710.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del doctor christian scott de la miseria",
            "start": 1711.379,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y la doctora marta cauces del instituto",
            "start": 1714.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional de nutrici\u00f3n y el doctor voy de",
            "start": 1716.629,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sch\u00f6nborn de la universidad de auckland",
            "start": 1719.029,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en nueva zelanda y 15 92 miembros de una",
            "start": 1720.919,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las comisiones m\u00e1s importantes para",
            "start": 1724.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de obesidad a nivel",
            "start": 1726.229,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mundial para que nos den una perspectiva",
            "start": 1727.279,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre los retos de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1729.919,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1736.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en este man\u00e1 de luchar contra la",
            "start": 1738.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obesidad m\u00e1s donde vamos a lograr el d\u00eda",
            "start": 1741.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mundial contra la obesidad el 4 de marzo",
            "start": 1743.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es muy importante recordar cifras que",
            "start": 1745.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son preocupantes la obesidad afecta a",
            "start": 1747.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n pero particularmente",
            "start": 1750.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos preocupan los ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 1752.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adolescentes en am\u00e9rica latina en m\u00e9xico",
            "start": 1753.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en cabeza en los pa\u00edses con mayor",
            "start": 1756.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prevalencia de sobrepeso y obesidad con",
            "start": 1759.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "35 por ciento en el grupo de 2 a 19 a\u00f1os",
            "start": 1762.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto es particularmente grave cuando",
            "start": 1765.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos viviendo la epidemia de kobe 19",
            "start": 1767.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque porque la obesidad est\u00e1 asociada",
            "start": 1769.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con enfermedades como la hipertensi\u00f3n y",
            "start": 1771.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la diabetes que sabemos a su vez son",
            "start": 1773.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "factores de riesgo de forma grave de",
            "start": 1776.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s y nueve comunicando en m\u00e9xico en",
            "start": 1777.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "marzo a los 200.000 muertos y",
            "start": 1780.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "evidentemente todo lo que hagan para",
            "start": 1782.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mitigar el impacto de la pandemia del",
            "start": 1784.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comit y sim\u00f3n incluyendo la lucha contra",
            "start": 1786.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la obesidad es algo con lo que tenemos",
            "start": 1789.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que comprometernos fuertemente y se",
            "start": 1793.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recomienda que la lactancia materna como",
            "start": 1795.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n costo de edificio para",
            "start": 1799.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "luchar contra la contra la obesidad y la",
            "start": 1801.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obesa",
            "start": 1804.87,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "recomienda tambi\u00e9n as\u00ed como otras",
            "start": 1805.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agencias de naciones unidas el prohibir",
            "start": 1807.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la venta de comida chatarra en la",
            "start": 1810.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuela del mismo modo la legislaci\u00f3n la",
            "start": 1813.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n el tildado frontal el aumento",
            "start": 1817.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los impuestos a la unidad se tarda es",
            "start": 1820.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy importante mantenerlo desarrollarlo",
            "start": 1822.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y proyectarlo las acciones e",
            "start": 1825.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenciones multisectoriales por",
            "start": 1827.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo por la ampliaci\u00f3n de las",
            "start": 1829.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciclov\u00edas que nos permiten mantener sana",
            "start": 1831.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distancia protegernos controlar 2019 y",
            "start": 1833.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "luchar contra la obesidad es otra de las",
            "start": 1836.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "grandes recomendaciones que hacemos",
            "start": 1838.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asimismo con la continuidad de la",
            "start": 1839.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de conocimiento evaluando el",
            "start": 1842.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "impacto de las diferentes intervenciones",
            "start": 1845.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que se pueden desarrollar est\u00e1n en",
            "start": 1846.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestras manos y para las cuales hacemos",
            "start": 1849.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un llamado a toda la poblaci\u00f3n a la",
            "start": 1851.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociedad civil a la academia y al",
            "start": 1853.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno para que sigamos luchando",
            "start": 1855.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra esta epidemia de obesidad y",
            "start": 1857.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobrepeso",
            "start": 1860.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "soy cristiano y representante del fondo",
            "start": 1868.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las songs unidas para la infancia",
            "start": 1871.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unicef en m\u00e9xico hoy 4 de marzo esta",
            "start": 1873.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial de la",
            "start": 1877.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obesidad una ocasi\u00f3n importante para",
            "start": 1879.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre nuestras acciones para",
            "start": 1882.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prevenir todas las formas de mala",
            "start": 1884.7,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n",
            "start": 1886.59,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "esta reflexi\u00f3n tiene todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1887.789,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importancia en el contexto de la",
            "start": 1889.919,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pandemia por kobe decimal que afecta de",
            "start": 1892.169,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s severa la poblaci\u00f3n que tiene",
            "start": 1894.869,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "condiciones derivadas de la mala",
            "start": 1897.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n como obesidad diabetes y",
            "start": 1899.159,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "enfermedades cardiovasculares",
            "start": 1903.059,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en un set m\u00e9xico una de nuestras",
            "start": 1905.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prioridades es trabajar por la adecuada",
            "start": 1908.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1910.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adolescentes la prevenci\u00f3n es un pilar",
            "start": 1913.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy importante para evitar la triple",
            "start": 1916.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "carga de la mala nutrici\u00f3n que incluye",
            "start": 1918.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el sobrepeso y la obesidad por ello",
            "start": 1920.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajamos junto con los gobiernos",
            "start": 1924.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacionales y estatales para definir",
            "start": 1926.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estrategias de comunicaci\u00f3n que permitan",
            "start": 1929.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "apoyar la modificaci\u00f3n de conductas",
            "start": 1931.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siempre considerando la realidad de las",
            "start": 1933.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personas sus posibilidades y parejas",
            "start": 1936.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para el cambio la experiencia nos dice",
            "start": 1939.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estos cambios no dependen \u00fanicamente",
            "start": 1942.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de elecciones individuales y no son",
            "start": 1944.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "f\u00e1ciles en entornos que propician la",
            "start": 1947.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obesidad m\u00e1s que los comportamientos",
            "start": 1950.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "saludables por ello tambi\u00e9n trabajamos",
            "start": 1951.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con un amplio grupo de actores en la",
            "start": 1955.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de medidas que buscan",
            "start": 1957.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformar esos entornos para que sean",
            "start": 1959.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "favorables a la buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 1962.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y nutrici\u00f3n de las familias un ejemplo",
            "start": 1964.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de estas medidas es el etiquetado",
            "start": 1967.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nutricional reci\u00e9n implementado en",
            "start": 1969.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico el cual es entendido f\u00e1cilmente",
            "start": 1972.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por los ni\u00f1os y la poblaci\u00f3n con menores",
            "start": 1975.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recursos y contribuye a cerrar las",
            "start": 1977.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "brechas de informaci\u00f3n nutricional en el",
            "start": 1980.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds permitiendo decisiones m\u00e1s",
            "start": 1982.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informadas",
            "start": 1985.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sin embargo sigue habiendo inequidad al",
            "start": 1986.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "existir una fuerte presencia de",
            "start": 1990.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "publicidad y promociones de alimentos no",
            "start": 1992.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saludables dirigidos a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1994.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adolescentes jesus poco acceso a",
            "start": 1997.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre alimentaci\u00f3n saludable",
            "start": 2000.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero esto est\u00e1 cambiando por ejemplo a",
            "start": 2003.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "partir del anterior ciclo escolar ni\u00f1as",
            "start": 2007.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de todo el pa\u00eds aprenden a",
            "start": 2009.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distancia la nueva asignatura de vida",
            "start": 2012.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud posibilitando el acceso a la",
            "start": 2015.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n alimentaria y nutricional",
            "start": 2017.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este si estamos avanzando como pa\u00eds en",
            "start": 2020.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la erupci\u00f3n de medidas que apoyan la",
            "start": 2023.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de sistemas alimentarios",
            "start": 2026.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que en las \u00faltimas d\u00e9cadas han promovido",
            "start": 2028.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la mala nutrici\u00f3n de este unicef en",
            "start": 2030.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos congratula por es ser uno de",
            "start": 2033.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses con el mayor avance de estas",
            "start": 2036.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medidas para transformarlos en todos los",
            "start": 2038.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "alimentarios y hacerlo desde un abordaje",
            "start": 2040.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del problema y de la soluci\u00f3n",
            "start": 2043.27,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n entre autoridades",
            "start": 2045.88,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2048.859,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "naciones unidas- academia y sociedad",
            "start": 2049.46,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "civil sigamos as\u00ed juntos y sin estigma",
            "start": 2052.669,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hola soy marta kaufer investigadora de",
            "start": 2064.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica de obesidad y trastornos de",
            "start": 2067.65,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la conducta alimentaria del instituto",
            "start": 2069.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n",
            "start": 2070.83,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salvador zubir\u00e1n la obesidad es una",
            "start": 2072.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "enfermedad compleja donde hay un exceso",
            "start": 2076.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de adiposidad que afecta a la salud y",
            "start": 2079.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que representa un verdadero riesgo de",
            "start": 2081.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desarrollar otras comorbilidades por lo",
            "start": 2083.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no se trata de un asunto est\u00e9tico ni",
            "start": 2085.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de tener solamente un cuerpo grande su",
            "start": 2088.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "etiolog\u00eda y sus formas de presentaci\u00f3n",
            "start": 2090.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "son tan diversas que nos deber\u00edamos de",
            "start": 2092.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "referir a las obesidad es en plural esto",
            "start": 2095.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nos obliga a pensar en abordajes",
            "start": 2099.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "individualizados que se adecuen a las",
            "start": 2100.91,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "necesidades y posibilidades de las",
            "start": 2103.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "distintas personas incluso dentro de los",
            "start": 2105.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "programas de tratamiento es decir que",
            "start": 2107.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los abordajes deben ser integrales y",
            "start": 2110.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar hechos a la medida con empat\u00eda y",
            "start": 2112.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sin estigma los profesionales de la",
            "start": 2115.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud que tratan seriamente a las",
            "start": 2118.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas con obesidad adem\u00e1s de su",
            "start": 2120.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y su experiencia act\u00faan con",
            "start": 2122.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compasi\u00f3n y han reflexionado sobre sus",
            "start": 2124.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propios sesgos de peso",
            "start": 2127.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para de esta manera poder ofrecer una",
            "start": 2129.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de calidad una enfermedad",
            "start": 2131.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "compleja requiere de soluciones",
            "start": 2134.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "complejas que implican el abordaje",
            "start": 2136.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hol\u00edstico de la persona as\u00ed como la",
            "start": 2138.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del entorno en el que se",
            "start": 2141.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desenvuelve la salud es el bien m\u00e1s",
            "start": 2142.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preciado que tenemos es elevar el valor",
            "start": 2146.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciado hoy 4 de marzo d\u00eda mundial",
            "start": 2149.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la obesidad luchemos por una cultura",
            "start": 2152.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preventiva que aspire a la salud con",
            "start": 2155.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "empat\u00eda y sin estigma",
            "start": 2158.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en mis muchas gracias no me est\u00e1is en",
            "start": 2165.27,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "lima",
            "start": 2171.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sneijder de perfil en balance",
            "start": 2179.52,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "en mexicali entre mossos y de extensi\u00f3n",
            "start": 2183.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fitex en el fondo de cleveland",
            "start": 2188.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "esri living portal uol de vida y en",
            "start": 2191.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "geolit acci\u00f3n y el control y volver al",
            "start": 2195.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol a seis de disney en finalista de",
            "start": 2199.54,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "manera que el racing soft en el antiguo",
            "start": 2204.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "rector admite que una parte del c\u00f3lera",
            "start": 2208.809,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que perineal tan triste ser de wikinger",
            "start": 2211.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "perfil haber 6 ser muchas gracias por",
            "start": 2214.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lesi\u00f3n",
            "start": 2217.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno pues como han visto hay una serie",
            "start": 2221.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de impresiones sobre cu\u00e1les son los",
            "start": 2225.21,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "retos de implementar medidas para",
            "start": 2228.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prevenir y controlar esta enfermedad y",
            "start": 2231.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si pueden pasar en la siguiente",
            "start": 2233.609,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "diapositiva yo les quiero mostrar un",
            "start": 2235.799,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo internacional que",
            "start": 2237.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "incluye el abordo persist\u00ed federations y",
            "start": 2240.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muchos actores acad\u00e9micos investigadores",
            "start": 2242.489,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos m\u00e9dicos y profesionales de",
            "start": 2244.89,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la salud nutri\u00f3logas enfermeras",
            "start": 2247.859,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logas que han estado desde el 2017",
            "start": 2250.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pensando en cu\u00e1les son los principales",
            "start": 2253.729,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "retos estas fotos del 2017 por cierto",
            "start": 2257.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora solo nos reunimos de forma virtual",
            "start": 2260.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y la siguiente por favor y en esta",
            "start": 2262.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n estamos presentando una postura",
            "start": 2265.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy en el d\u00eda mundial de",
            "start": 2268.229,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la obesidad se present\u00f3 a m\u00e1s de 7500",
            "start": 2270.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud de manera",
            "start": 2273.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "virtual los cuales la est\u00e1n discutiendo",
            "start": 2275.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y suscribiendo para que sea despu\u00e9s",
            "start": 2279.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "puesta como una parte de la agenda de",
            "start": 2282.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y le estamos llamando dentro de",
            "start": 2284.789,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este lema de juntos",
            "start": 2287.039,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "estigma juntos porque se requiere de",
            "start": 2288.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos los sectores y actores de la",
            "start": 2290.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "sociedad y sin estigma porque esto es",
            "start": 2292.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "una enfermedad que es compleja y se",
            "start": 2294.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tiende a simplificar se tiende a creer",
            "start": 2296.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que las causas son muy sencillas y que",
            "start": 2298.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "realmente es culpa del individuo cuando",
            "start": 2300.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es todo lo contrario es una enfermedad",
            "start": 2302.819,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que requiere de soluciones muy complejas",
            "start": 2304.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y por lo tanto hicimos un acr\u00f3nimo que",
            "start": 2307.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es juntos la siguiente por favor este",
            "start": 2310.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acr\u00f3nimo comprende una parte que es",
            "start": 2312.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "justifica justificar a la obesidad como",
            "start": 2316.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "una enfermedad compleja multifactorial",
            "start": 2318.269,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "un factor de riesgo para desarrollar",
            "start": 2320.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "otras enfermedades no reconocer a la",
            "start": 2322.38,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "obesidad como una enfermedad es no",
            "start": 2325.049,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "responsabilizarse del compromiso que",
            "start": 2327.289,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tenemos con nuestra poblaci\u00f3n de",
            "start": 2329.46,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "apoyarla de acompa\u00f1arla con sensibilidad",
            "start": 2331.89,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con empat\u00eda y con conocimiento de los",
            "start": 2336.029,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estigmas que pueden existir y que no son",
            "start": 2338.759,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "positivos tambi\u00e9n reconocer que la mala",
            "start": 2341.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n es doctorada por los",
            "start": 2344.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entornos sobre todo por esto es el",
            "start": 2346.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "principal factor que desarrolla la mala",
            "start": 2348.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n ese ambiente que se llama o",
            "start": 2350.849,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso gen y la siguiente por favor",
            "start": 2353.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego en la n llamamos nueva cultura una",
            "start": 2355.17,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "nueva cultura preventiva",
            "start": 2359.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sin estigma y centrada en las personas",
            "start": 2362.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tenga un enfoque integral de curso",
            "start": 2364.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de vida que vaya desde la preconcepci\u00f3n",
            "start": 2367.049,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "durante la ni\u00f1ez con un \u00e9nfasis en los",
            "start": 2369.26,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "primeros mil d\u00edas de vida y la",
            "start": 2372.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "adolescencia hasta la adultez la",
            "start": 2375.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siguiente por favor luego la tape es",
            "start": 2377.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tratar la obesidad seriamente y aqu\u00ed",
            "start": 2380.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vuelve a incluir los grandes retos y las",
            "start": 2382.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "grandes deudas que tenemos con la",
            "start": 2385.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociedad el resolver el problema de",
            "start": 2386.819,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de la obesidad es",
            "start": 2390.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una misi\u00f3n de la sociedad de su conjunto",
            "start": 2393.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garantizar tratamientos accesibles y de",
            "start": 2395.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "calidad para todos y todas",
            "start": 2398.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para las personas basados en evidencia",
            "start": 2401.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica tambi\u00e9n es importante tener",
            "start": 2403.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "acceso a intervenciones psicol\u00f3gicas",
            "start": 2406.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "farmacol\u00f3gicas nutricionales actividad",
            "start": 2409.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "f\u00edsica e incluso intervenciones",
            "start": 2412.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas cuando este sea el",
            "start": 2414.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "procedimiento que indica y el desarrollo",
            "start": 2416.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticas de prevenci\u00f3n con con",
            "start": 2419.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos de \u00e9tica y con rendici\u00f3n de",
            "start": 2421.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuentas con la transparencia que se",
            "start": 2423.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "requiere cuando hay interacciones que",
            "start": 2425.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afectan intereses sobre todo comerciales",
            "start": 2428.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y un gran reto y una gran deuda que",
            "start": 2430.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos es la lactancia materna la",
            "start": 2432.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de obesidad tiene mucho que",
            "start": 2434.9,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ver con la promoci\u00f3n de la lactancia",
            "start": 2436.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "materna y con la regulaci\u00f3n de la",
            "start": 2437.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de suced\u00e1neos de la leche",
            "start": 2441.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materna que es un aspecto que se",
            "start": 2443.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incumple en todos los a\u00f1os aqu\u00ed en",
            "start": 2446.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el cual se tiene que regular la",
            "start": 2449.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y luego viene la o",
            "start": 2450.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que es de observar y monitorear es muy",
            "start": 2454.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importante monitorear los factores de",
            "start": 2457.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "riesgo los determinantes comerciales las",
            "start": 2459.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oportunidades de intervenciones",
            "start": 2462.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "costo-efectivas tambi\u00e9n analizar cu\u00e1l es",
            "start": 2463.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el impacto del cob y sobre las personas",
            "start": 2466.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que viven con obesidad y ver c\u00f3mo se les",
            "start": 2469.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "puede proteger y dar una mejor atenci\u00f3n",
            "start": 2472.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un monitoreo del ambiente",
            "start": 2474.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "obesog\u00e9nico donde est\u00e1 esa publicidad",
            "start": 2477.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las estrategias que utilizan",
            "start": 2478.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en los puntos de venta en las redes",
            "start": 2480.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sociales para hacer que nuestros ni\u00f1os",
            "start": 2482.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prefieren alimentos malsanos y",
            "start": 2485.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "finalmente como ya he mencionado el",
            "start": 2487.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "codex internacional y las resoluciones",
            "start": 2489.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sobre la comercializaci\u00f3n de suced\u00e1neos",
            "start": 2491.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la leche materna que actualmente se",
            "start": 2493.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "promociona en m\u00e9xico a la ni\u00f1os",
            "start": 2495.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lactantes y preescolares incluso con",
            "start": 2497.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regalos y personajes cosa que est\u00e1",
            "start": 2499.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prohibido en muchas partes del mundo y",
            "start": 2502.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que la oms ha dicho que es una pr\u00e1ctica",
            "start": 2504.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues no deseable la siguiente por favor",
            "start": 2507.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y luego viene la s la s es los sistemas",
            "start": 2511.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "complejos y esa visi\u00f3n de sistemas",
            "start": 2514.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "complejos es la que nos puede permitir",
            "start": 2516.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta esta oportunidad de lograr",
            "start": 2518.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultados entender que en la mala",
            "start": 2521.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n en todas sus formas tambi\u00e9n",
            "start": 2523.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene impactos ambientales y planetarios",
            "start": 2526.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y que las soluciones tienen que ser",
            "start": 2528.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "integrales tienen que ver con el sistema",
            "start": 2529.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agroalimentario tienen que ver con la",
            "start": 2532.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud planetaria pero tambi\u00e9n tienen que",
            "start": 2535.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ver con un paquete integral no existido",
            "start": 2537.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "multisist\u00e9mico de acciones la siguiente",
            "start": 2540.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por favor y entre estas ya para concluir",
            "start": 2543.08,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "me voy a referir a los principales",
            "start": 2545.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "componentes hay por una parte un sistema",
            "start": 2547.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "escolar en el que queremos espacios que",
            "start": 2550.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "promuevan la salud la alimentaci\u00f3n y la",
            "start": 2552.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica tanto con la presencia",
            "start": 2554.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de estos elementos como con cursos y",
            "start": 2557.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clases con una asignatura de vida",
            "start": 2560.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "saludable y tambi\u00e9n los lineamientos de",
            "start": 2562.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venta de alimentos y bebidas dentro de",
            "start": 2565.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las escuelas pues evitar la chatarra que",
            "start": 2567.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ha sido uno de los grandes problemas en",
            "start": 2569.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n en sistemas de",
            "start": 2571.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2573.62,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "un enfoque los primeros 1000 d\u00edas la",
            "start": 2574.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la lactancia materna",
            "start": 2576.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "exclusiva el primer a\u00f1o de vida y evitar",
            "start": 2577.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de esos da\u00f1os y el",
            "start": 2581.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tratamiento integral de la obesidad con",
            "start": 2584.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n adecuada para los",
            "start": 2585.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "profesionales buena infraestructura",
            "start": 2587.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reconocimiento del rol de los",
            "start": 2589.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nutri\u00f3logos de los psic\u00f3logos y de",
            "start": 2591.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tantos profesionales de la salud que",
            "start": 2594.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "forman parte de estos equipos tan",
            "start": 2596.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "necesarios para una buena atenci\u00f3n la",
            "start": 2597.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y luego tenemos una",
            "start": 2599.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parte que es el entorno alimentario ah\u00ed",
            "start": 2602.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se requiere fortalecer los impuestos y",
            "start": 2604.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el etiquetado de advertencia y luego",
            "start": 2606.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "utilizar ese etiquetado de advertencia",
            "start": 2608.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para articular otras pol\u00edticas para",
            "start": 2610.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "definir qu\u00e9 alimentos se pueden promover",
            "start": 2612.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en orientaci\u00f3n alimentaria etc\u00e9tera en",
            "start": 2615.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fortalecer las restricciones de",
            "start": 2618.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "publicidad de comida chatarra dirigida a",
            "start": 2619.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n infantil por supuesto que si",
            "start": 2621.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los productos se reformula pues se",
            "start": 2623.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pueden promover pero si son chatarra",
            "start": 2626.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos que proteger a nuestra infancia",
            "start": 2628.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de ellos inversi\u00f3n para garantizar el",
            "start": 2629.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "acceso a agua potable y esa puede venir",
            "start": 2632.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de fortalecer los impuestos a bebidas",
            "start": 2634.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "azucaradas y comida chatarra",
            "start": 2637.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n del entorno para",
            "start": 2639.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la actividad f\u00edsica que",
            "start": 2642.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es otra cosa que tiene efectos",
            "start": 2644.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sin\u00e9rgicos planetarios de salud",
            "start": 2646.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambiental y tambi\u00e9n de protecci\u00f3n anti",
            "start": 2649.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "infecciones por kobe y finalmente",
            "start": 2651.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n alimentaria y comunicaci\u00f3n",
            "start": 2653.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es muy importante una campa\u00f1a nacional",
            "start": 2656.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de concientizaci\u00f3n que no estigmatice",
            "start": 2658.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que apoye a las personas que viven con",
            "start": 2660.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estas condiciones y que las motive de",
            "start": 2664.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "forma emp\u00e1tica a llevar un estilo de",
            "start": 2666.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vida saludable pero que tambi\u00e9n se los",
            "start": 2668.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haga m\u00e1s f\u00e1cil modificando y regulando",
            "start": 2669.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el ambiente gu\u00edas alimentarias que",
            "start": 2672.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tengan un enfoque de salud pero tambi\u00e9n",
            "start": 2674.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de sostenibilidad aprovechando lo que",
            "start": 2676.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "producimos de forma local que es muy",
            "start": 2679.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rico muy saludable m\u00e1s econ\u00f3mico y m\u00e1s",
            "start": 2681.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amable con el ambiente y evitar los",
            "start": 2683.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sesgos de peso con una perspectiva de",
            "start": 2685.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero que eso es muy importante y",
            "start": 2687.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lo debemos mucho al pa\u00eds la",
            "start": 2689.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2691.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno y quiero concluir diciendo que el",
            "start": 2694.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el doctor pedro sanz o el",
            "start": 2697.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "director de la oms se reuni\u00f3 con la",
            "start": 2700.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n mundial de la obesidad y con",
            "start": 2702.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muchos actores alrededor del mundo entre",
            "start": 2704.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los cuales particip\u00f3 m\u00e9xico el instituto",
            "start": 2706.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica y el doctor el",
            "start": 2708.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "director de la organizaci\u00f3n mencion\u00f3 con",
            "start": 2710.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9nfasis la importancia de la buena",
            "start": 2712.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y adecuada nutrici\u00f3n en la infancia la",
            "start": 2715.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lactancia materna y las dietas",
            "start": 2717.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saludables y la necesidad de ocuparse de",
            "start": 2719.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actividades de la industria que le",
            "start": 2721.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "restan valor a la lactancia materna el",
            "start": 2723.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor pedro se\u00f1al\u00f3 la importancia de",
            "start": 2725.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tomar medidas de alto impacto por",
            "start": 2727.88,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ejemplo los impuestos a bebidas",
            "start": 2729.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "azucaradas la regulaci\u00f3n del marketing y",
            "start": 2730.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los sistemas de etiquetado claro como el",
            "start": 2734.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tenemos en m\u00e9xico y que ya ha hecho",
            "start": 2736.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que cientos de productos se reformulen",
            "start": 2738.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para tener menos cantidad de",
            "start": 2741.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingredientes nocivos para la salud la",
            "start": 2743.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obesidad al igual que el kobe 19",
            "start": 2745.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 es una pandemia global que s\u00f3lo",
            "start": 2747.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede hacer a la que s\u00f3lo se puede hacer",
            "start": 2751.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "frente una respuesta global coordinada",
            "start": 2752.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces el llamado de este grupo de",
            "start": 2755.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos es",
            "start": 2758.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a implementar esta respuesta global",
            "start": 2759.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinada y a poner lo mejor todos",
            "start": 2761.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "juntos como sociedad sin estigma muchas",
            "start": 2764.93,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2767.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias autor barquera y por qu\u00e9",
            "start": 2769.359,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n aprovechar el marco de este",
            "start": 2771.67,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "d\u00eda para reconocer y agradecer el",
            "start": 2773.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esfuerzo que el equipo de cient\u00edficos de",
            "start": 2775.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud est\u00e1",
            "start": 2778.809,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizando y ha realizado en nuestros",
            "start": 2781.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente \u00faltimos dos a\u00f1os para",
            "start": 2783.329,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "poder hacer realidad en un tiempo tan",
            "start": 2785.92,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "corto tantas pol\u00edticas de fondo que en",
            "start": 2787.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su momento han permitido los logros que",
            "start": 2790.989,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "inclusive est\u00e1n teniendo ya",
            "start": 2793.269,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocimientos internacionales y",
            "start": 2795.089,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "obviamente siempre tambi\u00e9n mencionar que",
            "start": 2797.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed como todo en salud p\u00fablica eso es un",
            "start": 2799.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto en donde las acciones",
            "start": 2802.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del gobierno no pueden alcanzar el",
            "start": 2804.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "potencial ni los objetivos si nosotros",
            "start": 2806.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "como ciudadan\u00eda a su vez tambi\u00e9n no nos",
            "start": 2809.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sumamos a llevarlas a cabo vamos a pasar",
            "start": 2811.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la parte de preguntas y respuestas",
            "start": 2814.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "damos una aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n de este lado",
            "start": 2816.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por favor y luego ac\u00e1",
            "start": 2818.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2820.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pidamente en cuanto cu\u00e1ntos estamos",
            "start": 2825.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hablando de obesidad cu\u00e1l es el n\u00famero",
            "start": 2831.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de mexicanos ahorita que tienen este",
            "start": 2833.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "problema de este hombres y mujeres y de",
            "start": 2834.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de mexicanos bueno hablando",
            "start": 2837.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los fallecimientos por kobe 19 y",
            "start": 2838.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos han presentado este es la",
            "start": 2841.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "morbilidad de obesidad esa ser\u00eda una y",
            "start": 2845.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la segunda r\u00e1pidamente tambi\u00e9n a sobre",
            "start": 2848.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es precisamente \u00e9sta esta materia de",
            "start": 2851.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nutricional c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 2855.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implementando si ya han tenido algunos",
            "start": 2858.63,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "resultados en donde se est\u00e1",
            "start": 2860.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "implementando clases",
            "start": 2861.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed con mucho gusto no s\u00e9 si el",
            "start": 2864.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "doctor porque era ya se desconect\u00f3 yo",
            "start": 2867.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "creo que ser\u00eda una figura obviamente muy",
            "start": 2869.4,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "reconocida para poder responder la",
            "start": 2872.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera pregunta si motorola que era no",
            "start": 2874.709,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tuvo la oportunidad de escucharla",
            "start": 2877.049,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno que es lo que preguntaba el el",
            "start": 2880.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or era cu\u00e1l era la prevalencia de",
            "start": 2885.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obesidad en m\u00e9xico no es correcto",
            "start": 2887.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si las provincias de obesidad de m\u00e9xico",
            "start": 2890.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aumentando en los \u00faltimos 20 a\u00f1os",
            "start": 2893.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alrededor del 40 por ciento y en la",
            "start": 2895.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "actualidad es una prevalencia de el 35",
            "start": 2898.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ciento este de m\u00e1s del 35 por ciento",
            "start": 2901.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en adultos esta es una muy buena cifra",
            "start": 2904.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es lo m\u00e1s hemos tenido y nos",
            "start": 2908.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontramos entre los pa\u00edses de mayor",
            "start": 2911.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "prevalencia",
            "start": 2914.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2916.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2917.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos millones de mexicanos tienen",
            "start": 2921.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "problemas de obesidad porque tambi\u00e9n",
            "start": 2923.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estaba separando en este caso de por",
            "start": 2924.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "edades no estamos hablando que hace unos",
            "start": 2927.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas el presidente de l\u00f3pez obrador dijo",
            "start": 2930.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico despu\u00e9s lamentablemente",
            "start": 2932.87,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "estaba entre los primeros lugares",
            "start": 2934.37,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de obesidad infantil entonces",
            "start": 2935.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos ponen un poquito especificar\u00e1 y para",
            "start": 2937.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s m\u00e1s nutrida la m\u00e1s nutrida de",
            "start": 2939.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la no est\u00e1 claro si utilizamos",
            "start": 2942.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente las cifras de prevalencia",
            "start": 2945.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que el otro ver que nos acaba de",
            "start": 2947.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentar y entonces las cruzamos con la",
            "start": 2949.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidad de la poblaci\u00f3n que reside en",
            "start": 2952.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estar\u00edamos hablando que alrededor",
            "start": 2954.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entre digamos entre el \u00faltimo dato del",
            "start": 2956.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la prevalencia que nos comentaba del",
            "start": 2959.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "45 y de los 38 40 estamos hablando de",
            "start": 2961.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lado de 50 millones de mexicanos que",
            "start": 2967.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan esta condici\u00f3n y anclando con",
            "start": 2969.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la siguiente pregunta es precisamente el",
            "start": 2973.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "factor de riesgo que m\u00e1s se ha asociado",
            "start": 2976.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no solamente a las personas que han",
            "start": 2979.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "padecido de cubit sino adem\u00e1s y",
            "start": 2981.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lamentablemente a las persona",
            "start": 2984.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que han fallecido por kobe en el caso de",
            "start": 2986.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "las personas que son casos confirmados",
            "start": 2988.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este factor de riesgo es el que m\u00e1s se",
            "start": 2991.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "asocia estamos hablando de alrededor",
            "start": 2995.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de un 48 47 por ciento y cuando",
            "start": 2997.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hablamos de las personas que",
            "start": 3001.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lamentablemente han fallecido se",
            "start": 3002.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mantiene esta prevalencia esto es el",
            "start": 3005.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "factor de riesgo que m\u00e1s ha contribuido",
            "start": 3007.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en esta epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico a",
            "start": 3008.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "generar enfermedad grave y tambi\u00e9n a",
            "start": 3012.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mortalidad en relaci\u00f3n a la pregunta de",
            "start": 3016.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la materia de nutrici\u00f3n en este caso de",
            "start": 3018.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud que se incorpor\u00f3 en los nuevos",
            "start": 3022.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "curr\u00edculos de la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 3025.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y obviamente de los programas escolares",
            "start": 3027.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico obviamente esta es una",
            "start": 3029.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n y un seguimiento que est\u00e1",
            "start": 3032.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "haciendo directamente la secretaria de",
            "start": 3034.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y obviamente en algunos",
            "start": 3037.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "indicadores se pueden contribuir desde",
            "start": 3039.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud sobre todo en",
            "start": 3041.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aquellos que son los de poblaci\u00f3n",
            "start": 3043.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general podemos preparar es decir vamos",
            "start": 3045.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a solicitar en su momento esta",
            "start": 3049.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n recordemos",
            "start": 3050.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un programa que acaba de iniciar que",
            "start": 3052.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tiene pr\u00e1cticamente este ciclo escolar",
            "start": 3057.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el a\u00f1o pasado implement\u00e1ndose",
            "start": 3060.12,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y bueno cuando estamos hablando",
            "start": 3062.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precisamente de prevalencia de este tipo",
            "start": 3064.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de problem\u00e1ticas como ser\u00eda el sobrepeso",
            "start": 3067.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o la obesidad infantil no necesariamente",
            "start": 3070.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "podemos ver el impacto en meses que se",
            "start": 3073.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "requieren de cambios precisamente en",
            "start": 3076.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tema de h\u00e1bitos en tema de conducta",
            "start": 3078.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alimentaria en entornos que pues",
            "start": 3081.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lamentablemente toman su tiempo es decir",
            "start": 3084.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no es tampoco que podamos ver los",
            "start": 3086.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "resultados de manera inmediata pero se",
            "start": 3088.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene que iniciar se tiene que",
            "start": 3091.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "implementar obviamente tiene que haber",
            "start": 3093.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un seguimiento para en un tiempo",
            "start": 3095.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "determinado de algunos a\u00f1os poder",
            "start": 3098.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "empezar a ver precisamente el impacto ya",
            "start": 3100.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblacional no es decir en el entorno de",
            "start": 3102.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de estos diferentes de",
            "start": 3105.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estos diferentes grupos pero en su",
            "start": 3107.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "momento podemos prepararse adelante",
            "start": 3109.12,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "otros por favor",
            "start": 3110.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra cosa que me gustar\u00eda comentar es",
            "start": 3113.21,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que los grupos de taxis de salud del",
            "start": 3115.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sector salud han estado trabajando de",
            "start": 3119.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "manera muy intensiva con la sed para",
            "start": 3121.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desarrollar una materia que se llama",
            "start": 3123.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vida saludable y saludable que incluso",
            "start": 3125.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se ha presentado el dise\u00f1o en esta",
            "start": 3127.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conferencia en ocasiones previas esta",
            "start": 3131.22,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "materia todav\u00eda no entra en vigor pero",
            "start": 3134.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n haciendo esfuerzos pues",
            "start": 3137.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "intensivos para diplomados y para",
            "start": 3139.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacitar a los profesores en estos",
            "start": 3142.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nuevos conceptos y obviamente cuidando",
            "start": 3144.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "temas como el estigma tener cuidado con",
            "start": 3146.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el estigma y hacer esta orientaci\u00f3n",
            "start": 3149.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "alimentaria de manera sensible para",
            "start": 3150.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generar motivaci\u00f3n empat\u00eda y un",
            "start": 3153.569,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sentimiento de comunidad y de b\u00fasqueda",
            "start": 3156.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "juntos de salud",
            "start": 3159.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor",
            "start": 3162.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenas noches que el enano leve posee un",
            "start": 3169.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "saludable r\u00e9cord de altura me gustar\u00eda",
            "start": 3171.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1les sean las pol\u00edticas de",
            "start": 3174.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alto impacto como lo menciona el doctor",
            "start": 3177.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pedro y qu\u00e9 piensan ustedes desde el",
            "start": 3179.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 3181.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "promover a trav\u00e9s del gobierno soberano",
            "start": 3183.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentable m\u00e1s all\u00e1 de la etiqueta",
            "start": 3186.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diferente al de los impuestos a las",
            "start": 3188.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bebidas hipercal\u00f3ricas ya los productos",
            "start": 3191.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hipercal\u00f3ricos o al tema de la",
            "start": 3193.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "publicidad cuales luego lo nuevo puede",
            "start": 3195.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos observar por parte de",
            "start": 3198.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes no sea al menos en el resto del",
            "start": 3201.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y tengo una segunda pregunta",
            "start": 3205.02,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno como usted mencion\u00f3 las las",
            "start": 3208.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de alto impacto pues m\u00e1s",
            "start": 3212.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "documentadas en el mundo son impuestos y",
            "start": 3215.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aunque usted haya dicho que m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3217.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impuestos la realidad es que impuestos",
            "start": 3220.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues es una pol\u00edtica donde se puede",
            "start": 3222.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacer todav\u00eda mucho m\u00e1s tenemos un",
            "start": 3225.25,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ninguno de los impuestos m\u00e1s bajos a",
            "start": 3226.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pesar de que fuimos pioneros entonces la",
            "start": 3228.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 3230.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la salud es al menos 20 por ciento y",
            "start": 3232.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un impuesto de 10% un",
            "start": 3234.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peso por litro entonces ah\u00ed esa es una",
            "start": 3237.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de muy alto impacto y tambi\u00e9n siempre",
            "start": 3239.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buscando que parte de esos recursos se",
            "start": 3241.83,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vayan directamente a atender los",
            "start": 3244.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "problemas de las personas que viven con",
            "start": 3246.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "obesidad enfermedades cr\u00f3nicas y sobre",
            "start": 3248.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo de lugares de zonas m\u00e1s vulnerables",
            "start": 3250.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es lo mismo con el etiquetado",
            "start": 3252.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y la publicidad son son pol\u00edticas de muy",
            "start": 3255.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alto impacto y que no est\u00e1n bien",
            "start": 3257.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "implementadas por la gran deuda que",
            "start": 3259.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos en el pa\u00eds despu\u00e9s el",
            "start": 3261.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cumplimiento el regular el c\u00f3digo de",
            "start": 3263.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suced\u00e1neo desde universidad de",
            "start": 3266.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suced\u00e1neos de la leche materna es decir",
            "start": 3268.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esas latas de f\u00f3rmula que vemos en los",
            "start": 3270.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "supermercados con regalitos y con",
            "start": 3273.13,
            "duration": 2.429
        },
        {
            "text": "dibujitos",
            "start": 3274.72,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "que van dirigidas a preescolares",
            "start": 3275.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces es una pr\u00e1ctica que no",
            "start": 3277.15,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recomienda la oms en la industria",
            "start": 3279.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "transnacional ya se comprometi\u00f3 a no",
            "start": 3281.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguir haciendo y que aqui en mexico",
            "start": 3283.619,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como no est\u00e1 regulado dice entonces que",
            "start": 3285.999,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en mexico no est\u00e1 regulado entonces por",
            "start": 3288.219,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso lo hacemos esto yo creo que tenemos",
            "start": 3290.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que cumplir con esa deuda porque",
            "start": 3292.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de 10 a\u00f1os y a\u00f1o tras a\u00f1o",
            "start": 3295.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vemos que incumplen y eso ser\u00eda de muy",
            "start": 3297.849,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alto impacto promover la lactancia",
            "start": 3300.039,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "materna y proteger a los ni\u00f1os durante",
            "start": 3301.479,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los primeros mil d\u00edas de los alimentos",
            "start": 3303.91,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "malsanos de una manera pues muy",
            "start": 3306.249,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comprometida",
            "start": 3308.439,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de parte de todos los actores de la",
            "start": 3309.579,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sociedad que consuman productos",
            "start": 3311.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "naturales y que se acostumbren a tener",
            "start": 3312.729,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dietas saludables y eso es algo donde se",
            "start": 3314.92,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "puede apoyar mucho y tendremos a",
            "start": 3317.829,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compacto y finalmente pues el aprender a",
            "start": 3320.049,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "trabajar fuera de los silos los",
            "start": 3323.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud no deben de",
            "start": 3325.949,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajar pues solo los doctores o solo",
            "start": 3328.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los nutri\u00f3logos o s\u00f3lo los psic\u00f3logos",
            "start": 3331.269,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tienen que trabajar en equipos romper",
            "start": 3333.039,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "silos y recibir",
            "start": 3334.869,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 3336.749,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y el gobierno y estructura tiene que",
            "start": 3338.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buscar y tiene que buscar aportar los",
            "start": 3341.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "elementos que se requieren para que la",
            "start": 3344.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas que viven con",
            "start": 3346.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obesidad sea la adecuada a la que se",
            "start": 3348.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requiere y ah\u00ed pues tambi\u00e9n hay un muy",
            "start": 3350.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "alto impacto eso lo ha dicho la osce de",
            "start": 3353.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de m\u00e1s impacto para un",
            "start": 3356.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "problema como en el ambiente alimentario",
            "start": 3359.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pues ser\u00edan entonces",
            "start": 3361.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de la comida chatarra de la",
            "start": 3363.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "publicidad e impuestos etiquetado y",
            "start": 3367.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n capacitaci\u00f3n del personal que",
            "start": 3370.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "brinda atenci\u00f3n para dar la de la mejor",
            "start": 3373.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manera posible",
            "start": 3375.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias y doctora no m\u00eda del universo de",
            "start": 3377.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermedades que ustedes ven dentro del",
            "start": 3380.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "programa de vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 3383.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enfermedades adicionales a la cob y 19",
            "start": 3387.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que he entendido que el paciente con",
            "start": 3390.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obesidad vive en un estado cr\u00f3nico de",
            "start": 3393.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n y al ingresar este virus del",
            "start": 3395.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sars top 2 incrementa las posibilidades",
            "start": 3398.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de que se agrave esta enfermedad que",
            "start": 3400.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otras enfermedades no s\u00e9 si del orden de",
            "start": 3403.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las inciertas contagiosas las no",
            "start": 3405.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "transmisibles pudieran ser vulnerables y",
            "start": 3410.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ustedes tengan referencia a que se",
            "start": 3413.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incrementan o se agravan con tan solo la",
            "start": 3415.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presencia de sobrepeso y de obesidad",
            "start": 3418.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto de hecho de manera",
            "start": 3421.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general podr\u00edamos verlo en un marco de",
            "start": 3424.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas las enfermedades que en un momento",
            "start": 3427.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se producen no conocemos recordemos que",
            "start": 3429.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay diferentes tipos de afectaciones que",
            "start": 3432.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "produce el estado de de obesidad de una",
            "start": 3435.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s all\u00e1 de las alteraciones",
            "start": 3438.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "metab\u00f3licas",
            "start": 3441.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de los procesos metab\u00f3licos del cuerpo",
            "start": 3443.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que \u00e9stos pueden afectar diferentes",
            "start": 3445.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos blancos y generar obviamente",
            "start": 3447.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otras enfermedades o factores de riesgo",
            "start": 3451.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "uno de los principales problemas y lo",
            "start": 3454.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traigo en el marco de kobe pero funciona",
            "start": 3458.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente para enfermedades",
            "start": 3460.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respiratorias similares es precisamente",
            "start": 3461.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de la capacidad",
            "start": 3464.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respiratoria no es decir el espacio que",
            "start": 3466.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene el diafragma de la fama' es un",
            "start": 3469.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00fasculo que tenemos que separa nuestra",
            "start": 3472.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cavidad tor\u00e1xica de nuestra cavidad",
            "start": 3475.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "abdominal y es importante para",
            "start": 3476.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "precisamente el ejercicio de la",
            "start": 3479.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n es el que permite en su",
            "start": 3481.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento su expansi\u00f3n que el ox\u00edgeno a",
            "start": 3483.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del aire ingrese a los pulmones",
            "start": 3486.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los pulmones se llenen y logren su",
            "start": 3489.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima capacidad de inspiraci\u00f3n y por lo",
            "start": 3491.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto contribuyen tambi\u00e9n a una adecuada",
            "start": 3494.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n recordemos que los pulmones",
            "start": 3496.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son los que realizan este intercambio",
            "start": 3498.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gaseoso entonces si una persona con",
            "start": 3500.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "obesidad tiene disminuida esa capacidad",
            "start": 3502.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente por \u00e9l",
            "start": 3505.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en la grasa que est\u00e1 ocupando espacios",
            "start": 3507.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internos que no deber\u00edan de estar ah\u00ed",
            "start": 3510.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "digamos en una persona con un peso ideal",
            "start": 3512.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o con un peso adecuado al haber esta",
            "start": 3515.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la capacidad respiratoria",
            "start": 3518.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cualquier enfermedad que en su momento",
            "start": 3520.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "afecte los pulmones y que afecte por lo",
            "start": 3522.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tanto la capacidad del intercambio",
            "start": 3525.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gaseoso ya tiene entonces adem\u00e1s un",
            "start": 3527.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "factor de riesgo previo previo a la",
            "start": 3530.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enfermedad previo al proceso",
            "start": 3533.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inflamatorio previo a la infecci\u00f3n que",
            "start": 3534.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "va a contribuir a que entonces el",
            "start": 3537.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultado de la gravedad de la",
            "start": 3541.43,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "enfermedad que es disminuido el",
            "start": 3543.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intercambio este de ox\u00edgeno pues",
            "start": 3544.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obviamente todav\u00eda se afecte m\u00e1s pero lo",
            "start": 3547.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obviamente tenemos tambi\u00e9n otras",
            "start": 3551.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "condiciones en relaci\u00f3n a la obesidad",
            "start": 3553.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que tienen que ver uno con lo que la",
            "start": 3555.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obesidad produce con las limitaciones",
            "start": 3557.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del movimiento con el incremento",
            "start": 3560.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obviamente de las los diferentes tipos",
            "start": 3563.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de grasa al interior del organismo y las",
            "start": 3566.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "consecuencias que esto trae",
            "start": 3569.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los procesos tanto hormonales como",
            "start": 3571.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "metab\u00f3licos pero tambi\u00e9n aquellas",
            "start": 3574.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "condiciones que precisamente llevaron a",
            "start": 3576.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de la obesidad y por eso",
            "start": 3578.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vemos esta asociaci\u00f3n siempre constante",
            "start": 3581.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tenemos entre la obesidad y por",
            "start": 3584.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejemplo la hipertensi\u00f3n",
            "start": 3586.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por ejemplo la diabetes porque",
            "start": 3588.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "precisamente concentra en este tipo de",
            "start": 3590.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "situaciones entonces obviamente en las",
            "start": 3593.4,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas que",
            "start": 3597.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son las primeras causas que pueden estar",
            "start": 3599.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "relacionadas precisamente a la obesidad",
            "start": 3602.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no tienen tanto un enfoque de vigilancia",
            "start": 3604.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica como tal no es que no lo",
            "start": 3608.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de tener son importantes de",
            "start": 3610.599,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hecho estamos hablando de que existen",
            "start": 3612.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "epidemias y pandemias de estas",
            "start": 3614.609,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "enfermedades tambi\u00e9n y hay declaraciones",
            "start": 3616.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inclusive avisos epidemiol\u00f3gicos al",
            "start": 3619.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto pero si efectivamente las",
            "start": 3622.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "enfermedades infectocontagiosas que son",
            "start": 3625.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las que vamos a decir se vigilan de una",
            "start": 3627.579,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s constante m\u00e1s directa m\u00e1s",
            "start": 3630.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "diaria por justo a los potenciales",
            "start": 3633.069,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micos y pand\u00e9micos que \u00e9stas tienen",
            "start": 3635.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues es m\u00e1s entonces una causa",
            "start": 3638.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "complementaria o consecuente del estado",
            "start": 3641.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de la obesidad y las condiciones que la",
            "start": 3644.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "enfermedad en su momento puede puede",
            "start": 3646.93,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "causar",
            "start": 3648.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3650.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ya tengo tres preguntas m\u00e1s a tiempo",
            "start": 3658.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para la estructura",
            "start": 3660.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2 para toda la m\u00eda y otro para el doctor",
            "start": 3666.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "barker a la primera doctora la m\u00eda",
            "start": 3668.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el martes aqu\u00ed refer\u00eda el doctor",
            "start": 3671.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cortes que no hay un tratamiento",
            "start": 3674.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico para kobe sin embargo es un",
            "start": 3676.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hecho cl\u00ednicamente hospitales cl\u00ednicas",
            "start": 3680.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privadas p\u00fablicas pr\u00e1cticamente desde el",
            "start": 3682.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia est\u00e1n utilizando",
            "start": 3685.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos estos medicamentos que no est\u00e1n",
            "start": 3687.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "permitidos es decir ivermectina",
            "start": 3689.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "azitromicina dexametazona este el rent",
            "start": 3691.86,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en civil e incluso el instituto mexicano",
            "start": 3695.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del seguro social en su kits que",
            "start": 3699.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "proporciona a los derechohabientes",
            "start": 3702.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "incluye ivermectina y azitromicina ya de",
            "start": 3704.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "digamos de paul para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 3707.22,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 3709.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "digamos que as\u00ed como con la vacuna de",
            "start": 3710.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "kobe que se autoriza de emergencia no",
            "start": 3713.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay la posibilidad de que salud a trav\u00e9s",
            "start": 3716.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de cofepris por supuesto se autorizar\u00e1",
            "start": 3719.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un tratamiento m\u00e9dico espec\u00edfico con",
            "start": 3721.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estos medicamentos de emergencia digamos",
            "start": 3724.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque la pandemia",
            "start": 3728.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted lo reiteran lo sabemos no se ha",
            "start": 3730.33,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 3732.1,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed digamos para dar confiabilidad",
            "start": 3732.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a quienes se lo est\u00e1n suministrando y",
            "start": 3735.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "darle certeza bueno de que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3738.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dando un avance pues en el tratamiento",
            "start": 3741.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la enfermedad doctor si algo de",
            "start": 3743.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "wright socio claro si tratara responder",
            "start": 3748.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente para dar tiempo una pregunta",
            "start": 3750.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto de barquera si si fuera posible",
            "start": 3752.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siempre y cuando los medicamentos",
            "start": 3755.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cumplieran con las caracter\u00edsticas",
            "start": 3758.02,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas de evidenciar el potencial o lo",
            "start": 3759.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que en su momento est\u00e1n demostrando en",
            "start": 3764.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ensayos como una aportaci\u00f3n a la mejor\u00eda",
            "start": 3766.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las personas ya sea previniendo la",
            "start": 3769.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aparici\u00f3n de signos y s\u00edntomas que ser\u00eda",
            "start": 3772.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pues obviamente lo mejor",
            "start": 3775.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tanto que una persona que ya enfermo al",
            "start": 3777.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tomar un medicamento no desarrollar",
            "start": 3780.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedad grave o habiendo desarrollado",
            "start": 3782.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedad grave \u00e9sta se recuperar\u00e1",
            "start": 3784.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos un grupo cient\u00edfico de expertos",
            "start": 3787.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "liderado por las insight que es la",
            "start": 3789.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de institutos nacionales y",
            "start": 3792.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hospitales de alta especialidad",
            "start": 3794.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precisamente que est\u00e1 sesionando",
            "start": 3796.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permanentemente y est\u00e1 revisando todos",
            "start": 3799.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos protocolos estos ensayos las",
            "start": 3802.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "publicaciones internacionales las",
            "start": 3805.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publicaciones nacionales y entonces",
            "start": 3807.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "identificando los elementos que en su",
            "start": 3809.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "momento si pueden integrarse en una",
            "start": 3811.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n y entonces esto lo que nos",
            "start": 3813.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lleva precisamente a los",
            "start": 3816.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "posicionamientos oficiales si en un",
            "start": 3817.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento no se recomienda el uso de alg\u00fan",
            "start": 3819.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medicamento o no se dice que este",
            "start": 3822.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medicamento sea realmente para el",
            "start": 3824.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tratamiento de la enfermedad en este",
            "start": 3826.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso kobe 19 es porque no se ha contado",
            "start": 3828.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con la suficiente evidencia o al menos",
            "start": 3831.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de esta evidencia de una",
            "start": 3833.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manera con metodolog\u00eda cient\u00edfica y",
            "start": 3836.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "revisando los documentos que hasta el",
            "start": 3839.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "momento se han producido no han llegado",
            "start": 3841.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 3842.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "suficiente para tener o llegar al punto",
            "start": 3843.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de una recomendaci\u00f3n oficial y",
            "start": 3846.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "obviamente esto tambi\u00e9n da marco a que",
            "start": 3849.609,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "diferentes protocolos ensayos que se",
            "start": 3852.309,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo en el pa\u00eds en",
            "start": 3854.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diferentes unidades son diferentes",
            "start": 3856.089,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "instituciones todav\u00eda puedan continuar y",
            "start": 3857.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en su momento obviamente puedan",
            "start": 3860.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aportar informaci\u00f3n pero no llegan al",
            "start": 3862.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "punto de decir de generar la",
            "start": 3864.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n no no as\u00ed por ejemplo con",
            "start": 3866.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "la premisa la y con el ox\u00edgeno temprano",
            "start": 3868.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que si son dos de las terapias que en",
            "start": 3872.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "este momento est\u00e1n recomendadas por la",
            "start": 3874.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en pacientes sobre",
            "start": 3876.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo la permisi\u00f3n en pacientes",
            "start": 3879.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hospitalizados que requieren justo de",
            "start": 3880.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n y a dosis m\u00ednimas no como",
            "start": 3882.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "terapias preventivas ni para pacientes",
            "start": 3884.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "leves",
            "start": 3887.109,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "y aprovechan doctor barker ah si ya",
            "start": 3888.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene doctor o ya tienen all\u00ed en el",
            "start": 3891.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instituto una primera an\u00e1lisis de",
            "start": 3893.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "resultados de c\u00f3mo ha funcionado el",
            "start": 3895.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "etiquetado o nuevo en los productos s\u00e9",
            "start": 3898.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que es muy reciente pero no s\u00e9 si",
            "start": 3901.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ustedes ya tengan una primera fotograf\u00eda",
            "start": 3903.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ha estado funcionando esta",
            "start": 3904.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "etiqueta gracias gracias gracias s\u00ed",
            "start": 3907.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estamos monitoreando y en todo lo que",
            "start": 3911.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con los etiquetados es que",
            "start": 3914.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema con el que se toman",
            "start": 3916.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fotos de los empaques y se analiza de",
            "start": 3919.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera longitudinal los cambios entonces",
            "start": 3922.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una de las cosas que s\u00ed estamos viendo y",
            "start": 3924.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso este pues es uno de los primeros",
            "start": 3926.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hallazgos es que a diferencia de lo que",
            "start": 3929.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se nos dec\u00eda que tomar\u00eda a\u00f1os lograr",
            "start": 3931.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reformulaciones y que por eso se",
            "start": 3934.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "necesitaba darles m\u00e1s tiempo los en unos",
            "start": 3936.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuantos meses cientos de productos se",
            "start": 3938.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han reformulado para ser m\u00e1s saludables",
            "start": 3942.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y no tenerlos ellos entonces desde es un",
            "start": 3945.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un uno de los primeros resultados que yo",
            "start": 3947.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creo que es muy positivo",
            "start": 3950.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la otra cosa que se ha estado haciendo",
            "start": 3951.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se han estado haciendo algunas encuestas",
            "start": 3953.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de opini\u00f3n y de h\u00e1bitos alimentarios y",
            "start": 3955.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se ve una conciencia muy importante de",
            "start": 3958.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ahora s\u00ed sobre qu\u00e9 son los",
            "start": 3961.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productos chatarras",
            "start": 3964.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este aspecto del etiquetado y sin",
            "start": 3966.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "embargo la evaluaci\u00f3n de impacto esa",
            "start": 3971.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n importante que queremos hacer",
            "start": 3973.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que es si hubo reducci\u00f3n en las compras",
            "start": 3976.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los alimentos de peor calidad pues",
            "start": 3979.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a requerir a\u00f1os todav\u00eda en abril",
            "start": 3981.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va a entrar en vigor en la etapa del",
            "start": 3984.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "etiquetado donde salen los personajes de",
            "start": 3988.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los productos chatarra que tienen sexo",
            "start": 3990.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cosa de los productos que tienen 6",
            "start": 3992.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda ni siquiera est\u00e1",
            "start": 3994.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "implementado en su totalidad del",
            "start": 3995.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "etiquetado entonces tenemos que esperar",
            "start": 3997.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a abrir que simplemente y despu\u00e9s ver el",
            "start": 3999.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "efecto que tiene sobre el consumo y eso",
            "start": 4002.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se ver\u00e1 posiblemente en un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 4004.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor barquera por su",
            "start": 4008.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n por su informaci\u00f3n de esta",
            "start": 4010.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "noche muchas gracias a todos los",
            "start": 4012.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asistentes a las personas y pues nos",
            "start": 4014.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vemos primero ma\u00f1ana para seguir con la",
            "start": 4017.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de estas conferencias",
            "start": 4018.99,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias a todos",
            "start": 4020.13,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenas tardes noches ya pr\u00e1cticamente aqu\u00ed en la ciudad de mexico son las siete con un minuto estamos aqu\u00ed nuevamente transmitiendo desde palacio nacional la conferencia en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n y el comportamiento de la epidemia de kobe 19 en mexico y obviamente tambi\u00e9n como parte de la pandemia a nivel mundial tengan todos muy buenas noches tanto los presentes que est\u00e1n en funci\u00f3n de cubrir a los diferentes medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n como a todas las personas que desde sus domicilios lugares de trabajo a lo mejor ya regresando en este momento de su jornada laboral pues tienen la oportunidad a trav\u00e9s de los canales en redes sociales tanto oficiales como en su momento de los mismos medios de comunicaci\u00f3n de poder sintonizar esta conferencia vamos a actualizar obviamente como todas las noches los datos las cifras las estad\u00edsticas en relaci\u00f3n a la epidemia as\u00ed tambi\u00e9n como la actividad ya preventiva por excelencia que bueno inici\u00f3 desde fines del a\u00f1o pasado que es justo la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 que nos permitir\u00e1 en siguientes semanas y meses en la medida que esto obviamente se vaya incrementando el n\u00famero de personas vacunadas tambi\u00e9n poder contribuir a controlar el problema de salud p\u00fablica que es la epidemia de cubrir 19 sin embargo el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n es un d\u00eda que se conoce como el d\u00eda contra la obesidad s\u00ed y entonces es un d\u00eda muy importante porque precisamente est\u00e1 marcado para poder hacer un llamado espec\u00edfico sobre el tema como ustedes saben la secretaria de salud en m\u00e9xico desde el inicio de la presente administraci\u00f3n ha llevado a cabo una serie de actividades reformas programas precisamente para poder combatir este tema y este problema tambi\u00e9n de salud p\u00fablica que tenemos en m\u00e9xico que es la obesidad y las enfermedades que obviamente se desencadenan por complicaciones o por problemas relacionados a la obesidad como son la misma hipertensi\u00f3n la diabetes y otras enfermedades -este similares por lo mismo esta noche tenemos el gusto de que nos acompa\u00f1e el doctor sim\u00f3n barquera lo tenemos en este momento por la v\u00eda virtual doctor barker a muy buenas noches muchas gracias doctor a ustedes antes saberlo tomar que eres el director del centro de investigaci\u00f3n en nutrici\u00f3n y salud del instituto nacional de salud p\u00fablica y precisamente esta noche nos estar\u00e1 comentando temas muy importantes en relaci\u00f3n a este d\u00eda obviamente estrategias que se han llevado a cabo en m\u00e9xico y c\u00f3mo se ha estado trabajando entonces bueno por lo mismo vamos a iniciar r\u00e1pidamente con las primeras partes para poder dar tambi\u00e9n tiempo suficiente al doctor barker a con el tema con la tem\u00e1tica de esta noche bien tenemos ya en pantalla nuestra gr\u00e1fica actualizada nuestras dos curvas que presentamos d\u00eda con d\u00eda para ver cu\u00e1l es el comportamiento epid\u00e9mico en m\u00e9jico de lakovic 19 tenemos seis semanas seis semanas continuas de disminuci\u00f3n en relaci\u00f3n a la carga de enfermedad la carga enfermedad est\u00e1 precisamente representada por esta l\u00ednea de color azul en donde para cada semana epidemiol\u00f3gica vamos concentrando el total de casos no solamente los confirmados no solamente los que dan positivo a una prueba este de laboratorio o que en su momento se los dictamina como tal sino adem\u00e1s hacemos una estimaci\u00f3n con los casos que tenemos en la plataforma en el 6 ver y entonces estimamos cu\u00e1ntos casos ya el corte de hoy podr\u00edan ser casos confirmados de la cob y 19 y para hoy pues son 2 millones 307 mil 524 y precisamente los vemos distribuidos en esta curva si ustedes pueden notar la diferencia que tenemos entre las \u00faltimas dos semanas es decir entre las 6 y las 7 se ha reducido en relaci\u00f3n al menos a la velocidad o digamos la intensidad de descenso de lo que han sido las semanas previas y esto obviamente podr\u00eda representar que esta gran disminuci\u00f3n que hemos tenido en las \u00faltimas seis semanas podr\u00eda estar ya llegando a un nivel en donde en alg\u00fan momento en siguientes semanas podemos encontrarnos una basal una basal quiere decir que mientras la epidemia se mantiene activa y por lo tanto todo tenemos personas susceptibles de contagiarse y enfermar vamos a llegar a un nivel base en donde ya no necesariamente la curva y el comportamiento contin\u00faa disminuyendo al menos no de manera importante sino tenemos ya ese motor activo basal de la epidemia que todos los d\u00edas nos puede estar dando una cantidad de casos cuando vamos a poder en su momento llegar a una disminuci\u00f3n importante o cerca de niveles en cuando empez\u00f3 la epidemia pues bueno esto obviamente va a depender de que empecemos a tener cada vez menos personas susceptibles de enfermar y como poder tener menos personas susceptibles pues bueno las personas que ya enfermaron o que ya se expusieron al virus y que desarrollaron anticuerpos y por lo tanto inmunidad natural a la enfermedad pues bueno estar\u00e1n en el grupo que potencialmente ir\u00e1n por lo menos en siguientes meses ya no se puede enfermar pero a esto les podemos ir sumando tambi\u00e9n las personas que estar\u00e1n completando sus esquemas de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 en siguientes y meses y entonces en la medida que cada vez haya menos poblaci\u00f3n susceptible entonces podremos realmente ver disminuciones todav\u00eda m\u00e1s importantes pero bueno todav\u00eda pensamos que en siguientes semanas y de mantenerse las medidas preventivas que de manera individual podemos nosotros llevar a cabo pero tambi\u00e9n las medidas comunitarias implementadas por las autoridades sanitarias para disminuir la movilidad para disminuir las congregaciones pues entonces mientras esto se mantenga y todos nos sumemos y las respetemos podemos tambi\u00e9n de seguro aunque no con una velocidad tan grande como la que vimos en semanas previas pero pudi\u00e9ramos tener todav\u00eda descensos importantes en siguientes semanas 50 1640 que equivalen al 2 por ciento de estos m\u00e1s de 2 millones 307 representan precisamente a esa epidemia activa a la que nos referimos es decir la cantidad de personas que contin\u00faan contagi\u00e1ndose que contin\u00faan expresando enfermedad y que este 2% puede en su momento mantener todav\u00eda activa la epidemia de cubrir en coment\u00e1bamos tambi\u00e9n en hace unos momentos que precisamente las personas que logren ya tener su esquema completo de vacunaci\u00f3n pues el objetivo obviamente principal es que se puedan sumar a este grupo que ya no es susceptible de enfermar y que por lo tanto contribuyan tambi\u00e9n a disminuir la curva epid\u00e9mica y para el d\u00eda de hoy son 590 mil 883 las que tienen este esquema completo vamos a pasar a la siguiente diapositiva donde vemos tambi\u00e9n el comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n diaria que se est\u00e1 llevando a cabo esta es congruente con lo que vemos en la curva de la carga de enfermedad con la carga de casos recordemos que la carga de casos la curva azul que vimos hace un momento tiene su base en el 6 ver que lo opera el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y en donde las personas ingresan a este sistema porque son clasificadas como casos sospechosos de la enfermedad esta curva que vemos aqu\u00ed donde sacamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria todos los d\u00edas no est\u00e1 basada en el 6 ver est\u00e1 basada en el sistema de la red la red que monitorea la infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y aqu\u00ed lo que tenemos es informaci\u00f3n cl\u00ednica es decir todo lo que en los hospitales en las unidades se clasifica como una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave se le toma no se le tome una muestra de laboratorio se reportan en este sistema porque ingres\u00f3 a una cama de hospital entonces tenemos dos sistemas dos fuentes de informaci\u00f3n dos se\u00f1ales que est\u00e1n en este momento todos los d\u00edas actualiz\u00e1ndose en paralelo y que las dos se\u00f1ales nos est\u00e1n dando obviamente la misma situaci\u00f3n el mismo panorama y aqu\u00ed tambi\u00e9n entonces vemos como a nivel nacional d\u00eda con d\u00eda ha continuado esta disminuci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hoy d\u00eda volvemos nuevamente a tener un punto porcentual menos de hecho es el d\u00eda en que estamos bajando de ese 30 por ciento a nivel nacional hoy d\u00eda es 29 por ciento y obviamente en la medida que la carga de enfermedad es decir las personas que se infectan y enferman tambi\u00e9n contin\u00faa disminuyendo obviamente esperamos entonces que haya menos casos graves en esos porcentajes y por lo tanto haya tambi\u00e9n menos ingresos los hospitales veamos la siguiente diapositiva en donde separamos entonces horas y camas generales y en la siguiente vamos a ver camas con ventilador y tambi\u00e9n aqu\u00ed continuamos con el descenso en el caso espec\u00edfico de camas generales otro punto porcentual que disminuye de ayer para hoy 28 por ciento y una entidad federativa que se mantiene solamente entre el 69 y el 50 pero veamos que a pesar de que no ha cambiado su porcentaje al d\u00eda de ayer sigue siendo la ciudad de mexico con un 52% pues este 52% est\u00e1 obviamente cerca ya de ese nivel de seguridad en el que se encuentran las dem\u00e1s 31 entidades federativas tienen m\u00e1s de la mitad de sus camas desocupadas camas generales en este momento a nivel nacional 22 mil 992 camas disponibles si vemos la siguiente diapositiva tenemos informaci\u00f3n similar pero espec\u00edfica para las camas con ventilador nuevamente volvemos a ver que disminuye la ocupaci\u00f3n hospitalaria de estas camas otro punto por ciento al menos 31 por ciento a nivel nacional y es la ciudad de mexico con un 50 por ciento la \u00fanica entidad que est\u00e1 en este nivel entre el 69 y el 50 pero todas las dem\u00e1s 31 entidades tienen m\u00e1s de la mitad de sus camas desocupadas a nivel nacional 7.918 camas disponibles con ventilador y que obviamente est\u00e1n listas para poder en su momento dar la atenci\u00f3n a los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos vamos a pasar al siguiente grupo de informaci\u00f3n que es precisamente la actualizaci\u00f3n de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy 31 mil 185 son las dosis aplicadas que se reportan hasta el punto de corte y podemos ver obviamente c\u00f3mo ha se ha mantenido esta actividad y esta aplicaci\u00f3n de dosis sobre todo de manera m\u00e1s intensiva en las \u00faltimas dos semanas pr\u00e1cticamente y va a continuar en funci\u00f3n de las nuevas dosis y los nuevos embarques de vacuna que siguen llegando al pa\u00eds si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed actualizamos las dosis acumuladas que hasta el momento se han aplicado millones 676 mil treinta y cinco dosis y vemos entonces que el comportamiento tambi\u00e9n en la aplicaci\u00f3n de las dosis pues contin\u00faa increment\u00e1ndose y esperemos que mantenga obviamente estas tendencias en funci\u00f3n de que ccoo se contin\u00faen aplicando las dosis en las 32 entidades federativas seguimos destacando el porcentaje muy bajo de dosis perdidas 0.07 por ciento al d\u00eda de hoy lo que quiere decir que hay pues una muy buena utilizaci\u00f3n y se est\u00e1 cuidando todas las dosis y las vacunas que en su momento se est\u00e1n enviando a las entidades si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos los avances por los grupos y en etapas que hasta el momento han iniciado personal de salud ya desde fines de diciembre 771 mil 749 trabajadores de la salud son los que han recibido ya al menos una dosis y el 75 por ciento de estos o sea 500 73 mil 456 tienen ya el d\u00eda de hoy el esquema completo recordemos que est\u00e1 llegando la pr\u00f3xima semana y adem\u00e1s esta semana tambi\u00e9n lleg\u00f3 diego de vacuna de facer fronte con la que se podr\u00e1 continuar seguir cubriendo ese 25 por ciento de segundas dosis que todav\u00eda est\u00e1 pendiente en este grupo vemos tambi\u00e9n el avance importante ya que se tuvo esta semana en relaci\u00f3n al personal educativo del estado de campeche en donde pr\u00e1cticamente el 99% 17.427 pues tienen ya la cobertura de las dos dosis por lo tanto el esquema completo y como ustedes recordar\u00e1n esta actividad se inici\u00f3 dado que el estado de campeche es el que ten\u00eda por varias semanas la condici\u00f3n de riesgo m\u00e1s bajo fue el estar el primer estado en llegar a obtener el color verde lo mantuvo por varias semanas lo mantiene actualmente y por eso la posibilidad de explorar con el estado de campeche a trav\u00e9s de estas intervenciones el que pudiera ser el estado que pronto reinicio retomen las clases presenciales esto es algo que l\u00f3gicamente se est\u00e1 cuando te des de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica pero adem\u00e1s en estrecha coordinaci\u00f3n con el gobierno local y en su momento podremos obviamente tener proyecciones o informaci\u00f3n ya espec\u00edfica de cuando esto pueda llegar a suceder y bueno en la segunda etapa caracterizada precisamente por el inicio de la vacunaci\u00f3n a las personas adultas y mayores para el d\u00eda de hoy nos reportan 1.295.000 940 personas adultas mayores que ya recibieron la primera dosis en todo el territorio nacional recordando c\u00f3mo inici\u00f3 esta estrategia en los municipios primero este rural es en funci\u00f3n de que la vacuna con la que se contaba hoy lleg\u00f3 en ese momento permit\u00eda facilitaba esta log\u00edstica porque no requer\u00eda ni de ultracongelaci\u00f3n ni de congelaci\u00f3n y en la medida que lleg\u00f3 vacuna que s\u00ed requiere congelaci\u00f3n o ultra congelaci\u00f3n se inici\u00f3 tambi\u00e9n con municipios urbanos y este es el avance obviamente que hasta el momento se tiene no hay todav\u00eda avance de segundas dosis recordando que pues esto es la vacunaci\u00f3n de primeras dosis m\u00e1s reciente y todav\u00eda tenemos una temporada es importante para colocar la segunda dosis beba una siguiente diapositiva bien el tema de los sabios actualizamos tambi\u00e9n cu\u00e1nto se han notificado hasta el d\u00eda de hoy en todo el pa\u00eds diez mil 449 sin embargo siempre destacamos que menos del 1 por ciento de este total han sido realmente los sabios graves que son los que obviamente tienen un mayor cuidado o un mayor estudio y que en su momento deben de ser bien identificados para poder a trav\u00e9s de los procesos de dictaminaci\u00f3n por los grupos de expertos poder en un momento determinado decir si la vacuna realmente estuvo involucrada en la causalidad de las manifestaciones los signos o los s\u00edntomas que la persona en su momento de desarrollo al ser vidente con 10.112 esto de los totales astraz\u00e9neca 326 y sputnik v con 11 as\u00ed tambi\u00e9n tenemos las tablas donde ustedes pueden encontrar la actualizaci\u00f3n de como los 'sabios' graves que son 62 al d\u00eda de hoy se han distribuido por tipo de vacuna por sexo el estado actual en el que se encuentran que son solamente 18 de estos 62 que contin\u00faa en observaci\u00f3n o se mantienen hospitalizados para definir su condici\u00f3n de alta y las entidades federativas en cada una de ellas la cantidad que se ha presentado de estos 62 casos graves si vemos en el siguiente diapositiva tenemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n siempre la repasamos para saber todas estas dosis que hasta el momento han llegado al pa\u00eds estas cuatro millones 691 mil 775 como sean como han llegado es decir en funci\u00f3n de su fabricaci\u00f3n o el tipo tambi\u00e9n de vacuna recordando que tambi\u00e9n son tecnolog\u00edas diferentes que utilizan las farmac\u00e9uticas para la elaboraci\u00f3n y producci\u00f3n de las mismas al ser vidente con 2 millones 621 mil 775 ya arribadas al pa\u00eds 870 mil para astraz\u00e9neca un mill\u00f3n de sinovac y 200 mil de sputnik 5 y esa es la suma que tenemos al d\u00eda de hoy veamos la siguiente diapositiva bien para la vacuna espera tu turno no estamos haciendo mucho \u00e9nfasis en la campa\u00f1a de espera tu turno en el sentido que recordemos que hay un plan una estrategia nacional una pol\u00edtica que define y que fue en su momento precisamente consensuada por los grupos t\u00e9cnicos de expertos este getafe del que hemos hablado en muchas ocasiones de cu\u00e1l es la prioridad en la vacunaci\u00f3n en funci\u00f3n de los grupos de riesgo y es lo que se ha estado trabajando el gobierno de m\u00e9xico ha hecho las contrataciones para poder tener vacuna para todos para toda la poblaci\u00f3n mexicana que est\u00e1 en edad y en condiciones de recibir la vacuna como sabemos la proveedur\u00eda internacional no permite tener ese total de vacunas en este momento o en las siguientes semanas por lo tanto si queremos que la epidemia cause cada vez menos muertes y menos afectaciones importantes d\u00eda con d\u00eda pues entonces tenemos que priorizar a ciertos grupos en la poblaci\u00f3n para que puedan ir recibiendo la vacuna que va llegando y bueno los y tengamos menos condiciones de riesgos pues podamos esperar nuestro turno m\u00e1s adelante porque finalmente para todos llegar a una vacuna entonces es importante que lo entendamos y sobre todo lo podamos poner en pr\u00e1ctica para permitir que las personas que tienen mayor riesgo de complicarse y fallecer puedan ser las que reciban la vacuna lo antes posible as\u00ed vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tambi\u00e9n queremos recordar un tema que se viene tocando ya desde hace tambi\u00e9n algunas semanas pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 este la vacunaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de adultos mayores recordando que nadie est\u00e1 obligado ninguna de las personas que va y demanda la vacuna est\u00e1 obligado a presentar su credencial de elector y que por lo tanto menos deben de tomarle este una foto obviamente es importante y esto es esto es un tema tambi\u00e9n donde nosotros tenemos como como ciudadanos que obviamente tomar conciencia recordemos que en el m\u00f3dulo para vacunar nos tienen que poder identificar nos tienen que saber qu\u00e9 o sea la m\u00eda que vivo en tal lugar que tengo cierta edad y que por lo tanto tengo el derecho al grupo que le toca vacunar y obviamente la forma m\u00e1s sencilla de poder hacer esto en la gran mayor\u00eda de las personas es a trav\u00e9s de la credencial de elector entonces si me la piden pues si yo tengo mi credencial de elector y la puedo dar para identificarme es un acto sin mayor problema en el sentido que me va a ayudar a que mis datos puedan ser verificados y esto es un proceso digamos normal inclusive para eso sirve la credencial del lector nos las piden en los bancos no nos piden en las escuelas nos las piden como un documento de identificaci\u00f3n lo que s\u00ed estamos siendo claros es que obviamente no deben de sacar una fotocopia de esa credencial ni tampoco deber\u00edan de por qu\u00e9 tomarle una foto a la credencial ni tampoco a la persona no eso es una informaci\u00f3n que se ha dicho ya en varias ocasiones pero siempre es bueno recalcar la para que la poblaci\u00f3n que est\u00e1 yendo de mandar la vacuna no tenga duda de que est\u00e1 en su derecho de que no se le tome una foto a su credencial recordemos que la vacuna es universal y es gratuita y que por lo mismo tambi\u00e9n cuando vayamos a los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n dado que es un \u00e1rea en donde est\u00e1n congregadas personas precisamente para el tema de la vacunaci\u00f3n pues son \u00e1reas en donde preferentemente e idealmente debemos de utilizar y de manera correcta el cubrebocas muy bien entonces cerramos la parte espec\u00edfica de la estad\u00edstica de la epidemia y el avance de la vacunaci\u00f3n y entonces ahora si le damos el tiempo al doctor sim\u00f3n barquera para que nos hable de este tema tan importante esta marcha la barquera por favor muchas gracias doctor jose un saludo y agradezco mucho la oportunidad de dirigirme al auditorio a trav\u00e9s de los medios y tambi\u00e9n a los reporteros para hablar de este d\u00eda tan importante que es el d\u00eda mundial de la obesidad esta es una fecha que fue identificada por una serie de organizaciones internacionales especialmente por la federaci\u00f3n mundial de obesidad pero en la que participan la organizaci\u00f3n mundial de la salud y muchas agencias e institutos academia o las organizaciones nacionales e internacionales para tener un espacio de reflexi\u00f3n en torno al problema de la obesidad una enfermedad unidimensional que representa uno de los grandes retos y en la actualidad les podr\u00eda pasar la primera diapositiva por favor y un poco en reflexi\u00f3n en este d\u00eda lo que hemos estado haciendo es reunir a grupos de profesionales preocupados por el problema de la obesidad para desarrollar una postura que identifique acciones m\u00e1s importantes que se tienen que hacer en el pa\u00eds como ya se ha mencionado antes en m\u00e9xico en los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha estado aumentando de manera constante la obesidad y ha presentado un aumento en total del 2000 al 2018 de 42.2 por ciento en estudios que hemos hecho en 300 pa\u00edses y seguidos por m\u00e1s de 30 a\u00f1os ninguno ha logrado descifrar los mecanismos para lograr reducciones en las prevalencias de obesidad es un problema que est\u00e1 muy asociado al cambio en el ambiente alimentario a la forma en la que comemos y a la forma en la que estamos dise\u00f1ando los espacios en los que vivimos la siguiente por favor otro aspecto muy importante a considerar es que estamos viviendo esta pandemia de kobe que tiene efectos en los estilos de vida como disminuci\u00f3n en la actividad f\u00edsica aumento del consumo de comida chatarra una mayor exposici\u00f3n a la mercadotecnia de comida chatarra que como sabemos es masiva porque inclina a los ni\u00f1os a consumir productos malsanos desde etapas muy tempranas y los habit\u00faan a estos sabores hiper palatables y tambi\u00e9n un aumento de la inseguridad alimentaria lamentablemente entonces esta pandemia de comida est\u00e1 aumentando el riesgo de obesidad y tambi\u00e9n sabemos que la obesidad y las enfermedades cr\u00f3nicas aumentan el riesgo de un mal pron\u00f3stico ante una infecci\u00f3n por kobe la siguiente por favor ante este reto una serie de profesionales nos hemos reunido y hemos identificado algunas posturas que se tienen que tomar y quiero antes de pasar a estos resultados compartirles v\u00eddeos con mensajes cortos de el doctor christian morales de la opc de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud del doctor christian scott de la miseria y la doctora marta cauces del instituto nacional de nutrici\u00f3n y el doctor voy de sch\u00f6nborn de la universidad de auckland en nueva zelanda y 15 92 miembros de una de las comisiones m\u00e1s importantes para la prevenci\u00f3n de obesidad a nivel mundial para que nos den una perspectiva sobre los retos de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] en este man\u00e1 de luchar contra la obesidad m\u00e1s donde vamos a lograr el d\u00eda mundial contra la obesidad el 4 de marzo es muy importante recordar cifras que son preocupantes la obesidad afecta a toda la poblaci\u00f3n pero particularmente nos preocupan los ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes en am\u00e9rica latina en m\u00e9xico en cabeza en los pa\u00edses con mayor prevalencia de sobrepeso y obesidad con 35 por ciento en el grupo de 2 a 19 a\u00f1os esto es particularmente grave cuando estamos viviendo la epidemia de kobe 19 porque porque la obesidad est\u00e1 asociada con enfermedades como la hipertensi\u00f3n y la diabetes que sabemos a su vez son factores de riesgo de forma grave de comit\u00e9s y nueve comunicando en m\u00e9xico en marzo a los 200.000 muertos y evidentemente todo lo que hagan para mitigar el impacto de la pandemia del comit y sim\u00f3n incluyendo la lucha contra la obesidad es algo con lo que tenemos que comprometernos fuertemente y se recomienda que la lactancia materna como una intervenci\u00f3n costo de edificio para luchar contra la contra la obesidad y la obesa recomienda tambi\u00e9n as\u00ed como otras agencias de naciones unidas el prohibir la venta de comida chatarra en la escuela del mismo modo la legislaci\u00f3n la regulaci\u00f3n el tildado frontal el aumento de los impuestos a la unidad se tarda es muy importante mantenerlo desarrollarlo y proyectarlo las acciones e intervenciones multisectoriales por ejemplo por la ampliaci\u00f3n de las ciclov\u00edas que nos permiten mantener sana distancia protegernos controlar 2019 y luchar contra la obesidad es otra de las grandes recomendaciones que hacemos asimismo con la continuidad de la producci\u00f3n de conocimiento evaluando el impacto de las diferentes intervenciones que se pueden desarrollar est\u00e1n en nuestras manos y para las cuales hacemos un llamado a toda la poblaci\u00f3n a la sociedad civil a la academia y al gobierno para que sigamos luchando contra esta epidemia de obesidad y sobrepeso soy cristiano y representante del fondo de las songs unidas para la infancia unicef en m\u00e9xico hoy 4 de marzo esta conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial de la obesidad una ocasi\u00f3n importante para reflexionar sobre nuestras acciones para prevenir todas las formas de mala nutrici\u00f3n esta reflexi\u00f3n tiene todav\u00eda m\u00e1s importancia en el contexto de la pandemia por kobe decimal que afecta de manera m\u00e1s severa la poblaci\u00f3n que tiene condiciones derivadas de la mala nutrici\u00f3n como obesidad diabetes y enfermedades cardiovasculares en un set m\u00e9xico una de nuestras prioridades es trabajar por la adecuada alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes la prevenci\u00f3n es un pilar muy importante para evitar la triple carga de la mala nutrici\u00f3n que incluye el sobrepeso y la obesidad por ello trabajamos junto con los gobiernos nacionales y estatales para definir estrategias de comunicaci\u00f3n que permitan apoyar la modificaci\u00f3n de conductas siempre considerando la realidad de las personas sus posibilidades y parejas para el cambio la experiencia nos dice que estos cambios no dependen \u00fanicamente de elecciones individuales y no son f\u00e1ciles en entornos que propician la obesidad m\u00e1s que los comportamientos saludables por ello tambi\u00e9n trabajamos con un amplio grupo de actores en la implementaci\u00f3n de medidas que buscan transformar esos entornos para que sean favorables a la buena alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n de las familias un ejemplo de estas medidas es el etiquetado nutricional reci\u00e9n implementado en mexico el cual es entendido f\u00e1cilmente por los ni\u00f1os y la poblaci\u00f3n con menores recursos y contribuye a cerrar las brechas de informaci\u00f3n nutricional en el pa\u00eds permitiendo decisiones m\u00e1s informadas sin embargo sigue habiendo inequidad al existir una fuerte presencia de publicidad y promociones de alimentos no saludables dirigidos a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes jesus poco acceso a informaci\u00f3n sobre alimentaci\u00f3n saludable pero esto est\u00e1 cambiando por ejemplo a partir del anterior ciclo escolar ni\u00f1as y ni\u00f1os de todo el pa\u00eds aprenden a distancia la nueva asignatura de vida salud posibilitando el acceso a la educaci\u00f3n alimentaria y nutricional este si estamos avanzando como pa\u00eds en la erupci\u00f3n de medidas que apoyan la transformaci\u00f3n de sistemas alimentarios que en las \u00faltimas d\u00e9cadas han promovido la mala nutrici\u00f3n de este unicef en m\u00e9xico nos congratula por es ser uno de los pa\u00edses con el mayor avance de estas medidas para transformarlos en todos los alimentarios y hacerlo desde un abordaje pol\u00edtico del problema y de la soluci\u00f3n en colaboraci\u00f3n entre autoridades p\u00fablicas naciones unidas- academia y sociedad civil sigamos as\u00ed juntos y sin estigma hola soy marta kaufer investigadora de la cl\u00ednica de obesidad y trastornos de la conducta alimentaria del instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n la obesidad es una enfermedad compleja donde hay un exceso de adiposidad que afecta a la salud y que representa un verdadero riesgo de desarrollar otras comorbilidades por lo que no se trata de un asunto est\u00e9tico ni de tener solamente un cuerpo grande su etiolog\u00eda y sus formas de presentaci\u00f3n son tan diversas que nos deber\u00edamos de referir a las obesidad es en plural esto nos obliga a pensar en abordajes individualizados que se adecuen a las necesidades y posibilidades de las distintas personas incluso dentro de los programas de tratamiento es decir que los abordajes deben ser integrales y estar hechos a la medida con empat\u00eda y sin estigma los profesionales de la salud que tratan seriamente a las personas con obesidad adem\u00e1s de su preparaci\u00f3n y su experiencia act\u00faan con compasi\u00f3n y han reflexionado sobre sus propios sesgos de peso para de esta manera poder ofrecer una atenci\u00f3n de calidad una enfermedad compleja requiere de soluciones complejas que implican el abordaje hol\u00edstico de la persona as\u00ed como la transformaci\u00f3n del entorno en el que se desenvuelve la salud es el bien m\u00e1s preciado que tenemos es elevar el valor m\u00e1s preciado hoy 4 de marzo d\u00eda mundial de la obesidad luchemos por una cultura preventiva que aspire a la salud con empat\u00eda y sin estigma en mis muchas gracias no me est\u00e1is en lima sneijder de perfil en balance en mexicali entre mossos y de extensi\u00f3n fitex en el fondo de cleveland esri living portal uol de vida y en geolit acci\u00f3n y el control y volver al f\u00fatbol a seis de disney en finalista de manera que el racing soft en el antiguo rector admite que una parte del c\u00f3lera que perineal tan triste ser de wikinger perfil haber 6 ser muchas gracias por lesi\u00f3n bueno pues como han visto hay una serie de impresiones sobre cu\u00e1les son los retos de implementar medidas para prevenir y controlar esta enfermedad y si pueden pasar en la siguiente diapositiva yo les quiero mostrar un grupo de trabajo internacional que incluye el abordo persist\u00ed federations y muchos actores acad\u00e9micos investigadores cient\u00edficos m\u00e9dicos y profesionales de la salud nutri\u00f3logas enfermeras psic\u00f3logas que han estado desde el 2017 pensando en cu\u00e1les son los principales retos estas fotos del 2017 por cierto ahora solo nos reunimos de forma virtual y la siguiente por favor y en esta ocasi\u00f3n estamos presentando una postura que el d\u00eda de hoy en el d\u00eda mundial de la obesidad se present\u00f3 a m\u00e1s de 7500 profesionales de la salud de manera virtual los cuales la est\u00e1n discutiendo y suscribiendo para que sea despu\u00e9s puesta como una parte de la agenda de acci\u00f3n y le estamos llamando dentro de este lema de juntos estigma juntos porque se requiere de todos los sectores y actores de la sociedad y sin estigma porque esto es una enfermedad que es compleja y se tiende a simplificar se tiende a creer que las causas son muy sencillas y que realmente es culpa del individuo cuando es todo lo contrario es una enfermedad que requiere de soluciones muy complejas y por lo tanto hicimos un acr\u00f3nimo que es juntos la siguiente por favor este acr\u00f3nimo comprende una parte que es justifica justificar a la obesidad como una enfermedad compleja multifactorial un factor de riesgo para desarrollar otras enfermedades no reconocer a la obesidad como una enfermedad es no responsabilizarse del compromiso que tenemos con nuestra poblaci\u00f3n de apoyarla de acompa\u00f1arla con sensibilidad con empat\u00eda y con conocimiento de los estigmas que pueden existir y que no son positivos tambi\u00e9n reconocer que la mala alimentaci\u00f3n es doctorada por los entornos sobre todo por esto es el principal factor que desarrolla la mala alimentaci\u00f3n ese ambiente que se llama o eso gen y la siguiente por favor luego en la n llamamos nueva cultura una nueva cultura preventiva sin estigma y centrada en las personas que tenga un enfoque integral de curso de vida que vaya desde la preconcepci\u00f3n durante la ni\u00f1ez con un \u00e9nfasis en los primeros mil d\u00edas de vida y la adolescencia hasta la adultez la siguiente por favor luego la tape es tratar la obesidad seriamente y aqu\u00ed vuelve a incluir los grandes retos y las grandes deudas que tenemos con la sociedad el resolver el problema de prevenci\u00f3n y control de la obesidad es una misi\u00f3n de la sociedad de su conjunto garantizar tratamientos accesibles y de calidad para todos y todas para las personas basados en evidencia cient\u00edfica tambi\u00e9n es importante tener acceso a intervenciones psicol\u00f3gicas farmacol\u00f3gicas nutricionales actividad f\u00edsica e incluso intervenciones quir\u00fargicas cuando este sea el procedimiento que indica y el desarrollo de pol\u00edticas de prevenci\u00f3n con con c\u00f3digos de \u00e9tica y con rendici\u00f3n de cuentas con la transparencia que se requiere cuando hay interacciones que afectan intereses sobre todo comerciales y un gran reto y una gran deuda que tenemos es la lactancia materna la prevenci\u00f3n de obesidad tiene mucho que ver con la promoci\u00f3n de la lactancia materna y con la regulaci\u00f3n de la promoci\u00f3n de suced\u00e1neos de la leche materna que es un aspecto que se incumple en todos los a\u00f1os aqu\u00ed en m\u00e9xico y el cual se tiene que regular la siguiente por favor y luego viene la o que es de observar y monitorear es muy importante monitorear los factores de riesgo los determinantes comerciales las oportunidades de intervenciones costo-efectivas tambi\u00e9n analizar cu\u00e1l es el impacto del cob y sobre las personas que viven con obesidad y ver c\u00f3mo se les puede proteger y dar una mejor atenci\u00f3n tambi\u00e9n un monitoreo del ambiente obesog\u00e9nico donde est\u00e1 esa publicidad cu\u00e1les son las estrategias que utilizan en los puntos de venta en las redes sociales para hacer que nuestros ni\u00f1os prefieren alimentos malsanos y finalmente como ya he mencionado el codex internacional y las resoluciones sobre la comercializaci\u00f3n de suced\u00e1neos de la leche materna que actualmente se promociona en m\u00e9xico a la ni\u00f1os lactantes y preescolares incluso con regalos y personajes cosa que est\u00e1 prohibido en muchas partes del mundo y que la oms ha dicho que es una pr\u00e1ctica pues no deseable la siguiente por favor y luego viene la s la s es los sistemas complejos y esa visi\u00f3n de sistemas complejos es la que nos puede permitir esta esta oportunidad de lograr resultados entender que en la mala nutrici\u00f3n en todas sus formas tambi\u00e9n tiene impactos ambientales y planetarios y que las soluciones tienen que ser integrales tienen que ver con el sistema agroalimentario tienen que ver con la salud planetaria pero tambi\u00e9n tienen que ver con un paquete integral no existido multisist\u00e9mico de acciones la siguiente por favor y entre estas ya para concluir me voy a referir a los principales componentes hay por una parte un sistema escolar en el que queremos espacios que promuevan la salud la alimentaci\u00f3n y la actividad f\u00edsica tanto con la presencia de estos elementos como con cursos y clases con una asignatura de vida saludable y tambi\u00e9n los lineamientos de venta de alimentos y bebidas dentro de las escuelas pues evitar la chatarra que ha sido uno de los grandes problemas en los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n en sistemas de salud un enfoque los primeros 1000 d\u00edas la promoci\u00f3n de la lactancia materna exclusiva el primer a\u00f1o de vida y evitar la promoci\u00f3n de esos da\u00f1os y el tratamiento integral de la obesidad con capacitaci\u00f3n adecuada para los profesionales buena infraestructura reconocimiento del rol de los nutri\u00f3logos de los psic\u00f3logos y de tantos profesionales de la salud que forman parte de estos equipos tan necesarios para una buena atenci\u00f3n la siguiente por favor y luego tenemos una parte que es el entorno alimentario ah\u00ed se requiere fortalecer los impuestos y el etiquetado de advertencia y luego utilizar ese etiquetado de advertencia para articular otras pol\u00edticas para definir qu\u00e9 alimentos se pueden promover en orientaci\u00f3n alimentaria etc\u00e9tera en fortalecer las restricciones de publicidad de comida chatarra dirigida a poblaci\u00f3n infantil por supuesto que si los productos se reformula pues se pueden promover pero si son chatarra tenemos que proteger a nuestra infancia de ellos inversi\u00f3n para garantizar el acceso a agua potable y esa puede venir de fortalecer los impuestos a bebidas azucaradas y comida chatarra en la transformaci\u00f3n del entorno para promoci\u00f3n de la actividad f\u00edsica que tambi\u00e9n es otra cosa que tiene efectos sin\u00e9rgicos planetarios de salud ambiental y tambi\u00e9n de protecci\u00f3n anti infecciones por kobe y finalmente orientaci\u00f3n alimentaria y comunicaci\u00f3n es muy importante una campa\u00f1a nacional de concientizaci\u00f3n que no estigmatice que apoye a las personas que viven con estas condiciones y que las motive de forma emp\u00e1tica a llevar un estilo de vida saludable pero que tambi\u00e9n se los haga m\u00e1s f\u00e1cil modificando y regulando el ambiente gu\u00edas alimentarias que tengan un enfoque de salud pero tambi\u00e9n de sostenibilidad aprovechando lo que producimos de forma local que es muy rico muy saludable m\u00e1s econ\u00f3mico y m\u00e1s amable con el ambiente y evitar los sesgos de peso con una perspectiva de g\u00e9nero que eso es muy importante y tambi\u00e9n se lo debemos mucho al pa\u00eds la siguiente por favor bueno y quiero concluir diciendo que el d\u00eda de hoy el doctor pedro sanz o el director de la oms se reuni\u00f3 con la federaci\u00f3n mundial de la obesidad y con muchos actores alrededor del mundo entre los cuales particip\u00f3 m\u00e9xico el instituto nacional de salud p\u00fablica y el doctor el director de la organizaci\u00f3n mencion\u00f3 con mucho \u00e9nfasis la importancia de la buena y adecuada nutrici\u00f3n en la infancia la lactancia materna y las dietas saludables y la necesidad de ocuparse de actividades de la industria que le restan valor a la lactancia materna el doctor pedro se\u00f1al\u00f3 la importancia de tomar medidas de alto impacto por ejemplo los impuestos a bebidas azucaradas la regulaci\u00f3n del marketing y los sistemas de etiquetado claro como el que tenemos en m\u00e9xico y que ya ha hecho que cientos de productos se reformulen para tener menos cantidad de ingredientes nocivos para la salud la obesidad al igual que el kobe 19 mencion\u00f3 es una pandemia global que s\u00f3lo puede hacer a la que s\u00f3lo se puede hacer frente una respuesta global coordinada entonces el llamado de este grupo de m\u00e9dicos es a implementar esta respuesta global coordinada y a poner lo mejor todos juntos como sociedad sin estigma muchas gracias muchas gracias autor barquera y por qu\u00e9 no tambi\u00e9n aprovechar el marco de este d\u00eda para reconocer y agradecer el esfuerzo que el equipo de cient\u00edficos de profesionales de la salud est\u00e1 realizando y ha realizado en nuestros pr\u00e1cticamente \u00faltimos dos a\u00f1os para poder hacer realidad en un tiempo tan corto tantas pol\u00edticas de fondo que en su momento han permitido los logros que inclusive est\u00e1n teniendo ya reconocimientos internacionales y obviamente siempre tambi\u00e9n mencionar que as\u00ed como todo en salud p\u00fablica eso es un trabajo conjunto en donde las acciones del gobierno no pueden alcanzar el potencial ni los objetivos si nosotros como ciudadan\u00eda a su vez tambi\u00e9n no nos sumamos a llevarlas a cabo vamos a pasar a la parte de preguntas y respuestas damos una aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n de este lado aqu\u00ed por favor y luego ac\u00e1 [M\u00fasica] y r\u00e1pidamente en cuanto cu\u00e1ntos estamos hablando de obesidad cu\u00e1l es el n\u00famero de mexicanos ahorita que tienen este problema de este hombres y mujeres y de este n\u00famero de mexicanos bueno hablando de los fallecimientos por kobe 19 y cu\u00e1ntos han presentado este es la morbilidad de obesidad esa ser\u00eda una y la segunda r\u00e1pidamente tambi\u00e9n a sobre es precisamente \u00e9sta esta materia de educaci\u00f3n nutricional c\u00f3mo se est\u00e1 implementando si ya han tenido algunos resultados en donde se est\u00e1 implementando clases claro que s\u00ed con mucho gusto no s\u00e9 si el doctor porque era ya se desconect\u00f3 yo creo que ser\u00eda una figura obviamente muy reconocida para poder responder la primera pregunta si motorola que era no s\u00e9 si tuvo la oportunidad de escucharla s\u00ed bueno que es lo que preguntaba el el se\u00f1or era cu\u00e1l era la prevalencia de obesidad en m\u00e9xico no es correcto si las provincias de obesidad de m\u00e9xico aumentando en los \u00faltimos 20 a\u00f1os alrededor del 40 por ciento y en la actualidad es una prevalencia de el 35 por ciento este de m\u00e1s del 35 por ciento en adultos esta es una muy buena cifra pues qu\u00e9 es lo m\u00e1s hemos tenido y nos encontramos entre los pa\u00edses de mayor prevalencia y perd\u00f3n cu\u00e1ntos millones de mexicanos tienen problemas de obesidad porque tambi\u00e9n estaba separando en este caso de por edades no estamos hablando que hace unos d\u00edas el presidente de l\u00f3pez obrador dijo que m\u00e9xico despu\u00e9s lamentablemente estaba entre los primeros lugares tambi\u00e9n de obesidad infantil entonces nos ponen un poquito especificar\u00e1 y para hacer m\u00e1s m\u00e1s nutrida la m\u00e1s nutrida de la no est\u00e1 claro si utilizamos precisamente las cifras de prevalencia que el otro ver que nos acaba de comentar y entonces las cruzamos con la cantidad de la poblaci\u00f3n que reside en m\u00e9xico estar\u00edamos hablando que alrededor entre digamos entre el \u00faltimo dato del de la prevalencia que nos comentaba del 45 y de los 38 40 estamos hablando de lado de 50 millones de mexicanos que tendr\u00edan esta condici\u00f3n y anclando con la siguiente pregunta es precisamente el factor de riesgo que m\u00e1s se ha asociado no solamente a las personas que han padecido de cubit sino adem\u00e1s y lamentablemente a las persona que han fallecido por kobe en el caso de las personas que son casos confirmados este factor de riesgo es el que m\u00e1s se asocia estamos hablando de alrededor tambi\u00e9n de un 48 47 por ciento y cuando hablamos de las personas que lamentablemente han fallecido se mantiene esta prevalencia esto es el factor de riesgo que m\u00e1s ha contribuido en esta epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico a generar enfermedad grave y tambi\u00e9n a mortalidad en relaci\u00f3n a la pregunta de la materia de nutrici\u00f3n en este caso de salud que se incorpor\u00f3 en los nuevos curr\u00edculos de la secretaria de educaci\u00f3n y obviamente de los programas escolares en todo m\u00e9xico obviamente esta es una medici\u00f3n y un seguimiento que est\u00e1 haciendo directamente la secretaria de educaci\u00f3n y obviamente en algunos indicadores se pueden contribuir desde la secretar\u00eda de salud sobre todo en aquellos que son los de poblaci\u00f3n general podemos preparar es decir vamos a solicitar en su momento esta informaci\u00f3n recordemos es un programa que acaba de iniciar que tiene pr\u00e1cticamente este ciclo escolar que inici\u00f3 el a\u00f1o pasado implement\u00e1ndose y bueno cuando estamos hablando precisamente de prevalencia de este tipo de problem\u00e1ticas como ser\u00eda el sobrepeso o la obesidad infantil no necesariamente podemos ver el impacto en meses que se requieren de cambios precisamente en tema de h\u00e1bitos en tema de conducta alimentaria en entornos que pues lamentablemente toman su tiempo es decir no es tampoco que podamos ver los resultados de manera inmediata pero se tiene que iniciar se tiene que implementar obviamente tiene que haber un seguimiento para en un tiempo determinado de algunos a\u00f1os poder empezar a ver precisamente el impacto ya poblacional no es decir en el entorno de salud p\u00fablica de estos diferentes de estos diferentes grupos pero en su momento podemos prepararse adelante otros por favor otra cosa que me gustar\u00eda comentar es que los grupos de taxis de salud del sector salud han estado trabajando de manera muy intensiva con la sed para desarrollar una materia que se llama vida saludable y saludable que incluso se ha presentado el dise\u00f1o en esta conferencia en ocasiones previas esta materia todav\u00eda no entra en vigor pero ya se est\u00e1n haciendo esfuerzos pues intensivos para diplomados y para capacitar a los profesores en estos nuevos conceptos y obviamente cuidando temas como el estigma tener cuidado con el estigma y hacer esta orientaci\u00f3n alimentaria de manera sensible para generar motivaci\u00f3n empat\u00eda y un sentimiento de comunidad y de b\u00fasqueda juntos de salud muchas gracias por favor buenas noches que el enano leve posee un saludable r\u00e9cord de altura me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les sean las pol\u00edticas de alto impacto como lo menciona el doctor pedro y qu\u00e9 piensan ustedes desde el instituto nacional de salud p\u00fablica promover a trav\u00e9s del gobierno soberano presentable m\u00e1s all\u00e1 de la etiqueta diferente al de los impuestos a las bebidas hipercal\u00f3ricas ya los productos hipercal\u00f3ricos o al tema de la publicidad cuales luego lo nuevo puede que podr\u00edamos observar por parte de ustedes no sea al menos en el resto del a\u00f1o y tengo una segunda pregunta s\u00ed bueno como usted mencion\u00f3 las las pol\u00edticas de alto impacto pues m\u00e1s documentadas en el mundo son impuestos y aunque usted haya dicho que m\u00e1s all\u00e1 de impuestos la realidad es que impuestos pues es una pol\u00edtica donde se puede hacer todav\u00eda mucho m\u00e1s tenemos un ninguno de los impuestos m\u00e1s bajos a pesar de que fuimos pioneros entonces la recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud es al menos 20 por ciento y nosotros tenemos un impuesto de 10% un peso por litro entonces ah\u00ed esa es una de muy alto impacto y tambi\u00e9n siempre buscando que parte de esos recursos se vayan directamente a atender los problemas de las personas que viven con obesidad enfermedades cr\u00f3nicas y sobre todo de lugares de zonas m\u00e1s vulnerables y tambi\u00e9n es lo mismo con el etiquetado y la publicidad son son pol\u00edticas de muy alto impacto y que no est\u00e1n bien implementadas por la gran deuda que tenemos en el pa\u00eds despu\u00e9s el cumplimiento el regular el c\u00f3digo de suced\u00e1neo desde universidad de suced\u00e1neos de la leche materna es decir esas latas de f\u00f3rmula que vemos en los supermercados con regalitos y con dibujitos que van dirigidas a preescolares entonces es una pr\u00e1ctica que no recomienda la oms en la industria transnacional ya se comprometi\u00f3 a no seguir haciendo y que aqui en mexico como no est\u00e1 regulado dice entonces que en mexico no est\u00e1 regulado entonces por eso lo hacemos esto yo creo que tenemos que cumplir con esa deuda porque llevamos m\u00e1s de 10 a\u00f1os y a\u00f1o tras a\u00f1o vemos que incumplen y eso ser\u00eda de muy alto impacto promover la lactancia materna y proteger a los ni\u00f1os durante los primeros mil d\u00edas de los alimentos malsanos de una manera pues muy comprometida de parte de todos los actores de la sociedad que consuman productos naturales y que se acostumbren a tener dietas saludables y eso es algo donde se puede apoyar mucho y tendremos a compacto y finalmente pues el aprender a trabajar fuera de los silos los profesionales de la salud no deben de trabajar pues solo los doctores o solo los nutri\u00f3logos o s\u00f3lo los psic\u00f3logos tienen que trabajar en equipos romper silos y recibir capacitaci\u00f3n y el gobierno y estructura tiene que buscar y tiene que buscar aportar los elementos que se requieren para que la atenci\u00f3n de las personas que viven con obesidad sea la adecuada a la que se requiere y ah\u00ed pues tambi\u00e9n hay un muy alto impacto eso lo ha dicho la osce de las pol\u00edticas de m\u00e1s impacto para un problema como en el ambiente alimentario en m\u00e9xico pues ser\u00edan entonces regulaci\u00f3n de la comida chatarra de la publicidad e impuestos etiquetado y tambi\u00e9n capacitaci\u00f3n del personal que brinda atenci\u00f3n para dar la de la mejor manera posible gracias y doctora no m\u00eda del universo de enfermedades que ustedes ven dentro del programa de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades adicionales a la cob y 19 que he entendido que el paciente con obesidad vive en un estado cr\u00f3nico de inflamaci\u00f3n y al ingresar este virus del sars top 2 incrementa las posibilidades de que se agrave esta enfermedad que otras enfermedades no s\u00e9 si del orden de las inciertas contagiosas las no transmisibles pudieran ser vulnerables y que ustedes tengan referencia a que se incrementan o se agravan con tan solo la presencia de sobrepeso y de obesidad claro con mucho gusto de hecho de manera general podr\u00edamos verlo en un marco de todas las enfermedades que en un momento se producen no conocemos recordemos que hay diferentes tipos de afectaciones que produce el estado de de obesidad de una persona m\u00e1s all\u00e1 de las alteraciones metab\u00f3licas de los procesos metab\u00f3licos del cuerpo que \u00e9stos pueden afectar diferentes \u00f3rganos blancos y generar obviamente otras enfermedades o factores de riesgo uno de los principales problemas y lo traigo en el marco de kobe pero funciona precisamente para enfermedades respiratorias similares es precisamente la disminuci\u00f3n de la capacidad respiratoria no es decir el espacio que tiene el diafragma de la fama' es un m\u00fasculo que tenemos que separa nuestra cavidad tor\u00e1xica de nuestra cavidad abdominal y es importante para precisamente el ejercicio de la respiraci\u00f3n es el que permite en su momento su expansi\u00f3n que el ox\u00edgeno a trav\u00e9s del aire ingrese a los pulmones los pulmones se llenen y logren su m\u00e1xima capacidad de inspiraci\u00f3n y por lo tanto contribuyen tambi\u00e9n a una adecuada oxigenaci\u00f3n recordemos que los pulmones son los que realizan este intercambio gaseoso entonces si una persona con obesidad tiene disminuida esa capacidad precisamente por \u00e9l en la grasa que est\u00e1 ocupando espacios internos que no deber\u00edan de estar ah\u00ed digamos en una persona con un peso ideal o con un peso adecuado al haber esta disminuci\u00f3n de la capacidad respiratoria cualquier enfermedad que en su momento afecte los pulmones y que afecte por lo tanto la capacidad del intercambio gaseoso ya tiene entonces adem\u00e1s un factor de riesgo previo previo a la enfermedad previo al proceso inflamatorio previo a la infecci\u00f3n que va a contribuir a que entonces el resultado de la gravedad de la enfermedad que es disminuido el intercambio este de ox\u00edgeno pues obviamente todav\u00eda se afecte m\u00e1s pero lo obviamente tenemos tambi\u00e9n otras condiciones en relaci\u00f3n a la obesidad que tienen que ver uno con lo que la obesidad produce con las limitaciones del movimiento con el incremento obviamente de las los diferentes tipos de grasa al interior del organismo y las consecuencias que esto trae los procesos tanto hormonales como metab\u00f3licos pero tambi\u00e9n aquellas condiciones que precisamente llevaron a la producci\u00f3n de la obesidad y por eso vemos esta asociaci\u00f3n siempre constante que tenemos entre la obesidad y por ejemplo la hipertensi\u00f3n por ejemplo la diabetes porque precisamente concentra en este tipo de situaciones entonces obviamente en las enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas que son las primeras causas que pueden estar relacionadas precisamente a la obesidad no tienen tanto un enfoque de vigilancia epidemiol\u00f3gica como tal no es que no lo deber\u00edan de tener son importantes de hecho estamos hablando de que existen epidemias y pandemias de estas enfermedades tambi\u00e9n y hay declaraciones inclusive avisos epidemiol\u00f3gicos al respecto pero si efectivamente las enfermedades infectocontagiosas que son las que vamos a decir se vigilan de una manera m\u00e1s constante m\u00e1s directa m\u00e1s diaria por justo a los potenciales epid\u00e9micos y pand\u00e9micos que \u00e9stas tienen pues es m\u00e1s entonces una causa complementaria o consecuente del estado de la obesidad y las condiciones que la enfermedad en su momento puede puede causar por favor y ya tengo tres preguntas m\u00e1s a tiempo para la estructura 2 para toda la m\u00eda y otro para el doctor barker a la primera doctora la m\u00eda todav\u00eda el martes aqu\u00ed refer\u00eda el doctor cortes que no hay un tratamiento espec\u00edfico para kobe sin embargo es un hecho cl\u00ednicamente hospitales cl\u00ednicas privadas p\u00fablicas pr\u00e1cticamente desde el inicio de la pandemia est\u00e1n utilizando todos estos medicamentos que no est\u00e1n permitidos es decir ivermectina azitromicina dexametazona este el rent en civil e incluso el instituto mexicano del seguro social en su kits que proporciona a los derechohabientes incluye ivermectina y azitromicina ya de digamos de paul para la atenci\u00f3n de los pacientes digamos que as\u00ed como con la vacuna de kobe que se autoriza de emergencia no hay la posibilidad de que salud a trav\u00e9s de cofepris por supuesto se autorizar\u00e1 un tratamiento m\u00e9dico espec\u00edfico con estos medicamentos de emergencia digamos porque la pandemia usted lo reiteran lo sabemos no se ha ido est\u00e1 ah\u00ed digamos para dar confiabilidad a quienes se lo est\u00e1n suministrando y darle certeza bueno de que m\u00e9xico est\u00e1 dando un avance pues en el tratamiento de la enfermedad doctor si algo de wright socio claro si tratara responder r\u00e1pidamente para dar tiempo una pregunta m\u00e1s alto de barquera si si fuera posible siempre y cuando los medicamentos cumplieran con las caracter\u00edsticas m\u00ednimas de evidenciar el potencial o lo que en su momento est\u00e1n demostrando en ensayos como una aportaci\u00f3n a la mejor\u00eda de las personas ya sea previniendo la aparici\u00f3n de signos y s\u00edntomas que ser\u00eda pues obviamente lo mejor tanto que una persona que ya enfermo al tomar un medicamento no desarrollar enfermedad grave o habiendo desarrollado enfermedad grave \u00e9sta se recuperar\u00e1 tenemos un grupo cient\u00edfico de expertos liderado por las insight que es la coordinaci\u00f3n de institutos nacionales y hospitales de alta especialidad precisamente que est\u00e1 sesionando permanentemente y est\u00e1 revisando todos estos protocolos estos ensayos las publicaciones internacionales las publicaciones nacionales y entonces identificando los elementos que en su momento si pueden integrarse en una recomendaci\u00f3n y entonces esto lo que nos lleva precisamente a los posicionamientos oficiales si en un momento no se recomienda el uso de alg\u00fan medicamento o no se dice que este medicamento sea realmente para el tratamiento de la enfermedad en este caso kobe 19 es porque no se ha contado con la suficiente evidencia o al menos la revisi\u00f3n de esta evidencia de una manera con metodolog\u00eda cient\u00edfica y revisando los documentos que hasta el momento se han producido no han llegado a ser suficiente para tener o llegar al punto de una recomendaci\u00f3n oficial y obviamente esto tambi\u00e9n da marco a que diferentes protocolos ensayos que se est\u00e1n llevando a cabo en el pa\u00eds en diferentes unidades son diferentes instituciones todav\u00eda puedan continuar y que en su momento obviamente puedan aportar informaci\u00f3n pero no llegan al punto de decir de generar la recomendaci\u00f3n no no as\u00ed por ejemplo con la premisa la y con el ox\u00edgeno temprano que si son dos de las terapias que en este momento est\u00e1n recomendadas por la secretar\u00eda de salud en pacientes sobre todo la permisi\u00f3n en pacientes hospitalizados que requieren justo de oxigenaci\u00f3n y a dosis m\u00ednimas no como terapias preventivas ni para pacientes leves y aprovechan doctor barker ah si ya tiene doctor o ya tienen all\u00ed en el instituto una primera an\u00e1lisis de resultados de c\u00f3mo ha funcionado el etiquetado o nuevo en los productos s\u00e9 que es muy reciente pero no s\u00e9 si ustedes ya tengan una primera fotograf\u00eda de c\u00f3mo ha estado funcionando esta etiqueta gracias gracias gracias s\u00ed estamos monitoreando y en todo lo que est\u00e1 pasando con los etiquetados es que tenemos un sistema con el que se toman fotos de los empaques y se analiza de manera longitudinal los cambios entonces una de las cosas que s\u00ed estamos viendo y eso este pues es uno de los primeros hallazgos es que a diferencia de lo que se nos dec\u00eda que tomar\u00eda a\u00f1os lograr reformulaciones y que por eso se necesitaba darles m\u00e1s tiempo los en unos cuantos meses cientos de productos se han reformulado para ser m\u00e1s saludables y no tenerlos ellos entonces desde es un un uno de los primeros resultados que yo creo que es muy positivo la otra cosa que se ha estado haciendo se han estado haciendo algunas encuestas de opini\u00f3n y de h\u00e1bitos alimentarios y se ve una conciencia muy importante de los ni\u00f1os ahora s\u00ed sobre qu\u00e9 son los productos chatarras este aspecto del etiquetado y sin embargo la evaluaci\u00f3n de impacto esa evaluaci\u00f3n importante que queremos hacer que es si hubo reducci\u00f3n en las compras de los alimentos de peor calidad pues as\u00ed va a requerir a\u00f1os todav\u00eda en abril va a entrar en vigor en la etapa del etiquetado donde salen los personajes de los productos chatarra que tienen sexo cosa de los productos que tienen 6 entonces todav\u00eda ni siquiera est\u00e1 implementado en su totalidad del etiquetado entonces tenemos que esperar a abrir que simplemente y despu\u00e9s ver el efecto que tiene sobre el consumo y eso se ver\u00e1 posiblemente en un a\u00f1o despu\u00e9s muchas gracias doctor barquera por su participaci\u00f3n por su informaci\u00f3n de esta noche muchas gracias a todos los asistentes a las personas y pues nos vemos primero ma\u00f1ana para seguir con la informaci\u00f3n de estas conferencias gracias a todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:18.076792"
}