{
    "video_id": "2SBScGj48aM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2SBScGj48aM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBts2GWmKmza7mcjwid_JIDDpdzTg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2SBScGj48aM",
    "video_title": "Presenta AMLO proyecto alternativo para aeropuerto en el D.F. (Parte 5)",
    "video_length_seconds": 889,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Las revoluciones...",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto ha estado mucho trabajo, hay algo m\u00e1s que no tener",
            "start": 9.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00e9 que ha hecho y lo es pues como mucha actividad, exactamente",
            "start": 14.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos a puntualizar",
            "start": 19.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque esta alternativa que estamos proponiendo no tiene lectura solamente",
            "start": 22.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para m\u00ed tienen diez ventajas, o sea es algo para m\u00ed que vale la pena que lo modulamos a la vez",
            "start": 27.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El primer con la mayor ventaja se ve que la econom\u00eda, el costo",
            "start": 36.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No hay un exceso de lo que se est\u00e1 proponiendo, es menos de la cantidad",
            "start": 42.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y estoy convencido que organizando las cosas que le demuestran al sueldo de la econom\u00eda",
            "start": 47.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los costos van a bajar, por las condiciones de sueldo, por las condiciones s\u00edsmicas que hay",
            "start": 54.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que sea zona de la unidad o zona de transici\u00f3n de la unidad",
            "start": 62.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a tener muchas condiciones de sueldo",
            "start": 67.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los tiempos de construcci\u00f3n son indudables",
            "start": 70.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No creemos que una obra se poda meter a todo el mundo",
            "start": 74.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esas obras pueden acasar el EUSEXE",
            "start": 78.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Eso no hemos visto en un unido, no puede que suceda",
            "start": 82.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No es claro que tengamos la seguridad, lo que se tenga",
            "start": 88.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto se puede lograr con el gobierno actual y se puede dinadurar con el gobierno",
            "start": 92.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La tercera, los problemas econ\u00f3micos que para m\u00ed son muy importantes",
            "start": 101.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque el vaso, el descombo que ustedes escucharon",
            "start": 107.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un vaso reubicador",
            "start": 109.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos hemos sufrido las tormentas y los aguaceros en la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 112.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Todos sabemos que no hay forma de que el agua se conduzca a otro lado",
            "start": 118.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Antiguamente se ten\u00eda un rebanje que pod\u00eda absorberse, o se pod\u00eda absorber en el suelo el agua creativa",
            "start": 124.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora con los coletores de salva se sale de la ciudad y se va a ayudar el mucho",
            "start": 132.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y solo nos quedan estos vasos reubicadores que de alguna manera apaciguen",
            "start": 139.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que valen m\u00e1s en ecosistema",
            "start": 146.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los problemas de los 131 especies distintas de aves",
            "start": 149.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entre ellas el 80% migratorios que se eliminar\u00edan",
            "start": 157.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tenemos un m\u00e9todo en que se har\u00edan de esta manera",
            "start": 161.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La tercera, los problemas econ\u00f3micos que se han generado en la ciudad",
            "start": 164.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Un punto que hay que se\u00f1alar, que no se puede olvidar",
            "start": 170.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sabemos que hay un desconforte social",
            "start": 175.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La zona no est\u00e1 preparada para esto",
            "start": 178.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y sabemos que hay muchas manifestaciones",
            "start": 181.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a medida que transcurra la zona se quiere hacer m\u00e1s base",
            "start": 184.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y es la gente que se da cuenta de que el problema est\u00e1 sucediendo ah\u00ed en el rastro de su pa\u00eds",
            "start": 189.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Una de las grandes ventajas de esta alternativa es el desconforte real de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 198.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En la ciudad de M\u00e9xico ya ahora con aeropuertos y aeropuertos las realidades est\u00e1n sobresalvadas",
            "start": 205.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Todos lo sabemos",
            "start": 214.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todos lo sabemos",
            "start": 215.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Queremos ahora tratar de mesclicar el contestamiento que la gente tenga otras trayectorias para los diferentes aeropuertos",
            "start": 217.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Eso para nosotros es una ventaja y es una gran ventaja",
            "start": 228.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La viabilidad hol\u00e1mpica, pues antes de hacerles este planteamiento",
            "start": 232.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nos hicimos consultas con los expertos, los pilotos a memoria que han estado trabajando y saben perfectamente c\u00f3mo se puede",
            "start": 236.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y se puede lograr una simultaneidad de estos recorreros",
            "start": 247.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Protecci\u00f3n civil es algo que es muy importante",
            "start": 253.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si se alcanuc\u00eda, llegan a desaparecer militarmente",
            "start": 258.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estamos perdiendo un punto que nos va a servir para la protecci\u00f3n civil de toda la regi\u00f3n",
            "start": 262.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Sin depender de que pueda eso irse a otro lugar, pues mejor si hay otra parte, otro sitio que exista",
            "start": 272.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pues habr\u00e1 dos puntos de apoyo para cualquier calamidad o cualquier cosa que suceda en la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 279.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El primer vuelo por desarrollo, que no sea siempre el \u00e1rea metropolitana",
            "start": 286.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que no sea siempre la favorecida por muchas cosas y que a la final de cuentas no hay la favorecida",
            "start": 294.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque los mismos habitantes quedan verdaderamente saturados de lo que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 301.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces si estamos convencidos, este nuevo polo en la zona de Santa Luc\u00eda",
            "start": 308.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues va a crear un crecimiento que va a valer mucho m\u00e1s la pena y no va a constar estar con lo que tenemos ahora",
            "start": 316.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y para m\u00ed, important\u00edsimamente la preservaci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 328.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las instalaciones de la gente dinero, desde luego tienen una vida \u00fatil, todo lo que se sabe",
            "start": 332.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y no alcanza la vida \u00fatil en muchos de las instalaciones que se han hecho",
            "start": 339.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De la terminal 2, de la terminal 1 que se han hecho publicaciones, constantemente",
            "start": 344.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todos esos postos que se hicieron para 40 a\u00f1os, van a tener que combinarse de ellas",
            "start": 349.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y que queden, continuada as\u00ed, ser\u00eda un costo marginal que nadie se atreva a decir",
            "start": 358.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nos van a costar de m\u00e1s esto",
            "start": 366.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y una de las ventajas que para muchos pudiera ser de ventaja",
            "start": 369.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y decir yo tengo que tener mucha respuesta, que nada, me voy aqu\u00ed a casa",
            "start": 374.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Me voy al pueblo nacional, me voy a ir a la instituci\u00f3n nacional, me voy a ir a la instituci\u00f3n de Reino Unido",
            "start": 379.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, es todo lo contrario, vamos a estar mucho m\u00e1s deshonrados",
            "start": 383.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a estar mucho m\u00e1s seguros, porque con esta soluci\u00f3n la poblaci\u00f3n va a tener un desconcistimiento muy importante",
            "start": 386.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y se va a desarrollar esa marcha",
            "start": 398.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esos 5 mil metros faltan o faltar\u00eda que lo haced, es aprovechar el derecho de vida de Calo Cali",
            "start": 401.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque entonces hay un derecho de vida de Calo Cali que pasa, que llega hasta Santa Luc\u00eda",
            "start": 408.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed se puede a\u00f1adir, como m\u00e1s est\u00e1 la Habana, se puede utilizar mucho el derecho de vida de Calo Cali para la carga de la gente de la Plata",
            "start": 412.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " O sea tiene esa otra ventaja por la tierra",
            "start": 420.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, esa ventaja de tener dos aeropuertos que para muchos es de ventaja",
            "start": 424.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Simplemente quiero el que no ser\u00eda lo \u00fanico, que no ser\u00eda lo \u00fanico que ser\u00eda el mundo",
            "start": 431.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya muchos de estos edades importantes tienen dos aeropuertos o m\u00e1s y esos dos aeropuertos o m\u00e1s van a funcionar",
            "start": 438.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y las distancias entre ellos suelen ser muy importantes, m\u00e1s que los 40 kil\u00f3metros o 35 kil\u00f3metros que tengamos, mucho m\u00e1s",
            "start": 448.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ustedes pueden ver los dos aeropuertos pero donde est\u00e1n, a qu\u00e9 distancia est\u00e1n",
            "start": 457.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y todos los dem\u00e1s son distancias mucho mayores que las que estamos hablando",
            "start": 462.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces realmente, y esa gente viene, est\u00e1 acostumbrado a tener esas distancias",
            "start": 466.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En fin, creo que eso es un peque\u00f1o resumen, pero son de estas diez ventajas, todo un anillo de tres que estamos mencionando en esta oportunidad",
            "start": 474.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias",
            "start": 486.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues ese es el proyecto que sigue",
            "start": 497.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Queremos proponer aqu\u00ed una comisi\u00f3n que lo impulse, lo promueva, lo d\u00e9 a conocer",
            "start": 504.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y quiero proponer que en esta comisi\u00f3n participe Roc\u00edo Nade Garc\u00eda que es coordinadora del Grupo Parlamentario de Morena",
            "start": 516.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ventana de la Ministra",
            "start": 533.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " C\u00e9sar Calambioto Romero, coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en la Asamblea de Administrativas",
            "start": 535.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El doctor Eugenio Mart\u00ednez Miranda que es presidente municipal electo de Tescojo",
            "start": 555.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La maestra Delphina Gomez \u00c1lvarez que es diputada federal por el distrito de Tescojo",
            "start": 565.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y Jos\u00e9 Francisco Pazquez, diputado local de Tescojo y coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 582.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Esta es la comisi\u00f3n para promover el proyecto",
            "start": 596.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Creo que es importante que la comisi\u00f3n con el apoyo del ingeniero Reobol, con el apoyo del ingeniero Sergio Samaniego",
            "start": 605.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Presente el proyecto a los funcionarios que tienen capacidad de decisi\u00f3n",
            "start": 620.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En este caso que se le presente a titular de poder ejecutivo",
            "start": 633.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo propondr\u00eda que se busque una audiencia p\u00fablica con el licenciado Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 639.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Para que se le presente el proyecto",
            "start": 658.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dependientemente de nuestras diferencias estamos hablando del inter\u00e9s general del patrimonio nacional",
            "start": 662.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de un posible ahorro de 100.000 millones de pesos",
            "start": 673.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces si debe conocer el proyecto",
            "start": 680.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda muy bueno que se solicitara una audiencia para presentarlo",
            "start": 685.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo considero que se debe hacer en las c\u00e1maras",
            "start": 692.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Presentarlo en la C\u00e1mara de Diputados, sobre todo en estos momentos",
            "start": 700.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Voy a empezar la discusi\u00f3n del presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 707.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La C\u00e1mara de Diputados como todos sabemos tiene como facultad exclusiva la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 717.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces ser\u00eda muy importante que se presentara en pleno en la C\u00e1mara de Diputados",
            "start": 725.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Que se hiciera la solicitud correspondiente para que se presente el proyecto",
            "start": 733.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en la C\u00e1mara de Senadores, ser tambi\u00e9n la presentaci\u00f3n",
            "start": 740.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y propongo tambi\u00e9n que a partir de ahora se d\u00e9 a conocer el proyecto",
            "start": 747.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para que se presentara el proyecto, buscar el metadismo m\u00e1s apropiado",
            "start": 755.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para que aparezca el proyecto en Internet",
            "start": 761.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay una p\u00e1gina con ese prop\u00f3sito, se d\u00e9 a conocer el proyecto y se puedan recibir opiniones",
            "start": 767.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n podemos hacer una consulta con los ciudadanos y con expertos",
            "start": 776.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para tener m\u00e1s elementos y ir enriqueciendo el proyecto",
            "start": 784.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto es en t\u00e9rminos generales lo que quer\u00edamos proponerles",
            "start": 795.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces la Comisi\u00f3n va a ayudar mucho a informar, orientar, a presentar el proyecto",
            "start": 800.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " A recoger puntos de vista de especialistas y en poco tiempo vamos a tener algo todav\u00eda m\u00e1s acabado",
            "start": 810.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ya lo que aqu\u00ed se ha presentado, si ustedes se han dado cuenta o como lo han podido constatar",
            "start": 821.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es algo muy serio, yo le agradezco mucho mucho a los ingenieros su apoyo",
            "start": 832.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Quiero decirles que es una aportaci\u00f3n sin costo alguno",
            "start": 841.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es una aportaci\u00f3n que viene a el pa\u00eds, a la bien de la Rep\u00fablica, de la cosa p\u00fablica",
            "start": 848.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y agradecerles mucho por su asistencia, esperemos que esto pueda convertirse en realidad",
            "start": 864.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y que Enrique Pe\u00f1a Nieto inaugure antes de que termine el proyecto",
            "start": 873.0,
            "duration": 7.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Las revoluciones... Esto ha estado mucho trabajo, hay algo m\u00e1s que no tener S\u00e9 que ha hecho y lo es pues como mucha actividad, exactamente Pero vamos a puntualizar Porque esta alternativa que estamos proponiendo no tiene lectura solamente Para m\u00ed tienen diez ventajas, o sea es algo para m\u00ed que vale la pena que lo modulamos a la vez El primer con la mayor ventaja se ve que la econom\u00eda, el costo No hay un exceso de lo que se est\u00e1 proponiendo, es menos de la cantidad Y estoy convencido que organizando las cosas que le demuestran al sueldo de la econom\u00eda Los costos van a bajar, por las condiciones de sueldo, por las condiciones s\u00edsmicas que hay Que sea zona de la unidad o zona de transici\u00f3n de la unidad Vamos a tener muchas condiciones de sueldo Los tiempos de construcci\u00f3n son indudables No creemos que una obra se poda meter a todo el mundo Esas obras pueden acasar el EUSEXE Eso no hemos visto en un unido, no puede que suceda No es claro que tengamos la seguridad, lo que se tenga Esto se puede lograr con el gobierno actual y se puede dinadurar con el gobierno La tercera, los problemas econ\u00f3micos que para m\u00ed son muy importantes Porque el vaso, el descombo que ustedes escucharon Es un vaso reubicador Todos hemos sufrido las tormentas y los aguaceros en la ciudad de M\u00e9xico Todos sabemos que no hay forma de que el agua se conduzca a otro lado Antiguamente se ten\u00eda un rebanje que pod\u00eda absorberse, o se pod\u00eda absorber en el suelo el agua creativa Ahora con los coletores de salva se sale de la ciudad y se va a ayudar el mucho Y solo nos quedan estos vasos reubicadores que de alguna manera apaciguen Que valen m\u00e1s en ecosistema Los problemas de los 131 especies distintas de aves Entre ellas el 80% migratorios que se eliminar\u00edan Y tenemos un m\u00e9todo en que se har\u00edan de esta manera La tercera, los problemas econ\u00f3micos que se han generado en la ciudad Un punto que hay que se\u00f1alar, que no se puede olvidar Sabemos que hay un desconforte social La zona no est\u00e1 preparada para esto Y sabemos que hay muchas manifestaciones Y a medida que transcurra la zona se quiere hacer m\u00e1s base Y es la gente que se da cuenta de que el problema est\u00e1 sucediendo ah\u00ed en el rastro de su pa\u00eds Una de las grandes ventajas de esta alternativa es el desconforte real de la comunicaci\u00f3n En la ciudad de M\u00e9xico ya ahora con aeropuertos y aeropuertos las realidades est\u00e1n sobresalvadas Todos lo sabemos Todos lo sabemos Queremos ahora tratar de mesclicar el contestamiento que la gente tenga otras trayectorias para los diferentes aeropuertos Eso para nosotros es una ventaja y es una gran ventaja La viabilidad hol\u00e1mpica, pues antes de hacerles este planteamiento Nos hicimos consultas con los expertos, los pilotos a memoria que han estado trabajando y saben perfectamente c\u00f3mo se puede Y se puede lograr una simultaneidad de estos recorreros Protecci\u00f3n civil es algo que es muy importante Si se alcanuc\u00eda, llegan a desaparecer militarmente Estamos perdiendo un punto que nos va a servir para la protecci\u00f3n civil de toda la regi\u00f3n Sin depender de que pueda eso irse a otro lugar, pues mejor si hay otra parte, otro sitio que exista Pues habr\u00e1 dos puntos de apoyo para cualquier calamidad o cualquier cosa que suceda en la ciudad de M\u00e9xico El primer vuelo por desarrollo, que no sea siempre el \u00e1rea metropolitana Que no sea siempre la favorecida por muchas cosas y que a la final de cuentas no hay la favorecida Porque los mismos habitantes quedan verdaderamente saturados de lo que se est\u00e1 viviendo Entonces si estamos convencidos, este nuevo polo en la zona de Santa Luc\u00eda Pues va a crear un crecimiento que va a valer mucho m\u00e1s la pena y no va a constar estar con lo que tenemos ahora Y para m\u00ed, important\u00edsimamente la preservaci\u00f3n de las instalaciones Las instalaciones de la gente dinero, desde luego tienen una vida \u00fatil, todo lo que se sabe Y no alcanza la vida \u00fatil en muchos de las instalaciones que se han hecho De la terminal 2, de la terminal 1 que se han hecho publicaciones, constantemente Todos esos postos que se hicieron para 40 a\u00f1os, van a tener que combinarse de ellas Y que queden, continuada as\u00ed, ser\u00eda un costo marginal que nadie se atreva a decir Nos van a costar de m\u00e1s esto Y una de las ventajas que para muchos pudiera ser de ventaja Y decir yo tengo que tener mucha respuesta, que nada, me voy aqu\u00ed a casa Me voy al pueblo nacional, me voy a ir a la instituci\u00f3n nacional, me voy a ir a la instituci\u00f3n de Reino Unido No, es todo lo contrario, vamos a estar mucho m\u00e1s deshonrados Y vamos a estar mucho m\u00e1s seguros, porque con esta soluci\u00f3n la poblaci\u00f3n va a tener un desconcistimiento muy importante Y se va a desarrollar esa marcha Esos 5 mil metros faltan o faltar\u00eda que lo haced, es aprovechar el derecho de vida de Calo Cali Porque entonces hay un derecho de vida de Calo Cali que pasa, que llega hasta Santa Luc\u00eda Y ah\u00ed se puede a\u00f1adir, como m\u00e1s est\u00e1 la Habana, se puede utilizar mucho el derecho de vida de Calo Cali para la carga de la gente de la Plata O sea tiene esa otra ventaja por la tierra Y bueno, esa ventaja de tener dos aeropuertos que para muchos es de ventaja Simplemente quiero el que no ser\u00eda lo \u00fanico, que no ser\u00eda lo \u00fanico que ser\u00eda el mundo Ya muchos de estos edades importantes tienen dos aeropuertos o m\u00e1s y esos dos aeropuertos o m\u00e1s van a funcionar Y las distancias entre ellos suelen ser muy importantes, m\u00e1s que los 40 kil\u00f3metros o 35 kil\u00f3metros que tengamos, mucho m\u00e1s Ustedes pueden ver los dos aeropuertos pero donde est\u00e1n, a qu\u00e9 distancia est\u00e1n Y todos los dem\u00e1s son distancias mucho mayores que las que estamos hablando Entonces realmente, y esa gente viene, est\u00e1 acostumbrado a tener esas distancias En fin, creo que eso es un peque\u00f1o resumen, pero son de estas diez ventajas, todo un anillo de tres que estamos mencionando en esta oportunidad Much\u00edsimas gracias Pues ese es el proyecto que sigue Queremos proponer aqu\u00ed una comisi\u00f3n que lo impulse, lo promueva, lo d\u00e9 a conocer Y quiero proponer que en esta comisi\u00f3n participe Roc\u00edo Nade Garc\u00eda que es coordinadora del Grupo Parlamentario de Morena Ventana de la Ministra C\u00e9sar Calambioto Romero, coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en la Asamblea de Administrativas El doctor Eugenio Mart\u00ednez Miranda que es presidente municipal electo de Tescojo La maestra Delphina Gomez \u00c1lvarez que es diputada federal por el distrito de Tescojo Y Jos\u00e9 Francisco Pazquez, diputado local de Tescojo y coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en el Estado de M\u00e9xico Esta es la comisi\u00f3n para promover el proyecto Creo que es importante que la comisi\u00f3n con el apoyo del ingeniero Reobol, con el apoyo del ingeniero Sergio Samaniego Presente el proyecto a los funcionarios que tienen capacidad de decisi\u00f3n En este caso que se le presente a titular de poder ejecutivo Yo propondr\u00eda que se busque una audiencia p\u00fablica con el licenciado Pe\u00f1a Nieto Para que se le presente el proyecto Dependientemente de nuestras diferencias estamos hablando del inter\u00e9s general del patrimonio nacional Estamos hablando de un posible ahorro de 100.000 millones de pesos Entonces si debe conocer el proyecto Ser\u00eda muy bueno que se solicitara una audiencia para presentarlo Lo mismo considero que se debe hacer en las c\u00e1maras Presentarlo en la C\u00e1mara de Diputados, sobre todo en estos momentos Voy a empezar la discusi\u00f3n del presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo La C\u00e1mara de Diputados como todos sabemos tiene como facultad exclusiva la aprobaci\u00f3n del presupuesto Entonces ser\u00eda muy importante que se presentara en pleno en la C\u00e1mara de Diputados Que se hiciera la solicitud correspondiente para que se presente el proyecto Y lo mismo en la C\u00e1mara de Senadores, ser tambi\u00e9n la presentaci\u00f3n Y propongo tambi\u00e9n que a partir de ahora se d\u00e9 a conocer el proyecto Para que se presentara el proyecto, buscar el metadismo m\u00e1s apropiado Para que aparezca el proyecto en Internet Hay una p\u00e1gina con ese prop\u00f3sito, se d\u00e9 a conocer el proyecto y se puedan recibir opiniones Y tambi\u00e9n podemos hacer una consulta con los ciudadanos y con expertos Para tener m\u00e1s elementos y ir enriqueciendo el proyecto Esto es en t\u00e9rminos generales lo que quer\u00edamos proponerles Entonces la Comisi\u00f3n va a ayudar mucho a informar, orientar, a presentar el proyecto A recoger puntos de vista de especialistas y en poco tiempo vamos a tener algo todav\u00eda m\u00e1s acabado Ya lo que aqu\u00ed se ha presentado, si ustedes se han dado cuenta o como lo han podido constatar Es algo muy serio, yo le agradezco mucho mucho a los ingenieros su apoyo Quiero decirles que es una aportaci\u00f3n sin costo alguno Es una aportaci\u00f3n que viene a el pa\u00eds, a la bien de la Rep\u00fablica, de la cosa p\u00fablica Y agradecerles mucho por su asistencia, esperemos que esto pueda convertirse en realidad Y que Enrique Pe\u00f1a Nieto inaugure antes de que termine el proyecto",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-14 17:31:11.889034"
}