{
    "video_id": "2UtHi1g-5KE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2UtHi1g-5KE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-AskTh7DjfZsB6y8ps6UMan1vWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2UtHi1g-5KE",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 26 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3885,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 252.81,
            "duration": 1.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 254.49,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buenas noches son",
            "start": 259.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 261.549,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "19 horas con un minuto de este viernes",
            "start": 264.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "26 de marzo de 2021",
            "start": 267.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico",
            "start": 270.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico vamos a la",
            "start": 271.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa diaria sobre kobe",
            "start": 274.199,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "19 para informar sobre el estado que",
            "start": 276.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guarda la epidemia en el pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 278.85,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sobre los avances de la estrategia de",
            "start": 281.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hoy adem\u00e1s es viernes de",
            "start": 284.729,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foros se cumple 15 d\u00edas desde la m\u00e1s",
            "start": 287.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reciente publicaci\u00f3n del sem\u00e1foro de",
            "start": 290.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "riesgo de comida hoy vamos a actualizar",
            "start": 293.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n actual la situaci\u00f3n en",
            "start": 294.84,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "este momento el del sem\u00e1foro vamos a",
            "start": 298.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes informaci\u00f3n",
            "start": 301.889,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adicional sobre en los elementos que han",
            "start": 303.63,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "llevado a esta decisi\u00f3n de reforzar la",
            "start": 307.949,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y la zona de la megal\u00f3polis",
            "start": 311.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los seis estados del centro de la",
            "start": 314.51,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esto tiene como hemos",
            "start": 316.949,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comentado ya muchas veces una",
            "start": 318.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n t\u00e9cnica que deriva no",
            "start": 320.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solamente de la situaci\u00f3n epid\u00e9mica sino",
            "start": 323.82,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera muy importante",
            "start": 326.25,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y la demograf\u00eda de la densidad",
            "start": 329.009,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "poblacional y de la movilidad que existe",
            "start": 332.699,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "entre los distintos municipios y",
            "start": 337.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "territorios de esta regi\u00f3n vamos a",
            "start": 339.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "explicarlo en unos minutos le pidi\u00f3",
            "start": 342.599,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "primero al doctor julio pero soy laura",
            "start": 344.49,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "director general del centro nacional de",
            "start": 345.809,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programas preventivos y control de",
            "start": 348.659,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "enfermedades cenaprece si puede",
            "start": 349.949,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presentar el primer segmento doctor por",
            "start": 352.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 354.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 355.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buenas noches tengan todas y todos tanto",
            "start": 357.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio como en casa vamos a",
            "start": 361.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presentar el informe t\u00e9cnico diario del",
            "start": 364.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de la epidemia de kobe 19 \u00e9l",
            "start": 368.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 372.84,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "el informe que normalmente presentamos",
            "start": 374.61,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "diariamente con las estad\u00edsticas",
            "start": 377.189,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actualizadas al d\u00eda de hoy insistimos en",
            "start": 380.479,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que esta primera curva es importante que",
            "start": 384.509,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dice que ya est\u00e1 muy familiarizado usted",
            "start": 387.949,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "es una curva que ayuda a ver las",
            "start": 390.93,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tendencias de toda la epidemia desde que",
            "start": 393.12,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en el mes de febrero marzo hasta",
            "start": 397.439,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la semana 10",
            "start": 401.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recuerden que de manera gr\u00e1fica se",
            "start": 404.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presenta en la semana 10 aunque estamos",
            "start": 405.9,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "por terminar ya la semana 12 y pero",
            "start": 410.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tienen tenemos esta diferencia de",
            "start": 416.219,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "esperar dos semanas para que se",
            "start": 418.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estabilicen los datos pero a\u00fan en esta",
            "start": 420.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "semana de la 10 contra la 9 tenemos",
            "start": 423.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hoy viernes una reducci\u00f3n de",
            "start": 426.029,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "menos 25 por ciento una diferencia que",
            "start": 429.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "refleja la tendencia que m\u00e1s o menos",
            "start": 432.529,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "desde la semana 23",
            "start": 434.789,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o hemos venido presentando",
            "start": 437.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consistentemente hasta tener un nivel ya",
            "start": 439.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por debajo de lo que en su momento fue",
            "start": 443.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el nivel m\u00e1s bajo de incidencia entre lo",
            "start": 445.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que fue el primer con la primera ola o",
            "start": 449.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el primer brote que empez\u00f3 a bajar se",
            "start": 453.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en esta meseta intermedia y ya en",
            "start": 455.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas en esta semana ya llegamos a",
            "start": 458.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un nivel inferior de lo que llegamos en",
            "start": 461.16,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "su momento en la semana 38 39 en la otra",
            "start": 463.59,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica en el otro color que refleja",
            "start": 470.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este 9% de reducci\u00f3n es tambi\u00e9n una",
            "start": 472.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica pr\u00e1cticamente en espejo que es",
            "start": 475.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de pacientes estimados",
            "start": 477.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recuperados y recuerden que es una",
            "start": 479.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n con base en aquellos",
            "start": 481.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pacientes que tienen m\u00e1s de 14 d\u00edas de",
            "start": 485.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "haber iniciado los s\u00edntomas tenemos",
            "start": 487.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa estad\u00edstica que es muy",
            "start": 490.86,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "importante actualmente este es solamente",
            "start": 492.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el 1% del total de los casos de toda la",
            "start": 493.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "epidemia es decir 35 mil 633 los podemos",
            "start": 497.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "considerar como casos activos",
            "start": 501.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "activos estimados y recuerden que cuando",
            "start": 503.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hablamos de casos en esta gr\u00e1fica casos",
            "start": 506.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estimados estamos hablando de todos",
            "start": 508.62,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "aquellos casos que fueron confirmados",
            "start": 511.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un porcentaje de los casos que por",
            "start": 512.849,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n no tuvieron muestra o no",
            "start": 515.789,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tuvieron resultado de la muestra que",
            "start": 518.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tuvieron pero con base en la positividad",
            "start": 519.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esa semana se puede calcular un",
            "start": 522.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porcentaje adicional que es precisamente",
            "start": 525.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que refleja esta curva y tambi\u00e9n para",
            "start": 527.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n cada vez esta brecha se est\u00e1",
            "start": 530.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s m\u00e1s grande porque tenemos",
            "start": 532.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un programa activo de vacunaci\u00f3n lo",
            "start": 535.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos reflejando aqu\u00ed es el total de",
            "start": 538.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que ya cumplieron sus dos dosis",
            "start": 541.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o tienen esquemas completos hasta ahora",
            "start": 545.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todas las vacunas que se han aplicado",
            "start": 547.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son de dos aplicaciones donde dos dosis",
            "start": 549.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y por lo tanto este n\u00famero 811 1884",
            "start": 552.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "representa el total de personas que ya",
            "start": 557.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibieron un esquema completo y por",
            "start": 559.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tenemos aqu\u00ed las estimaciones",
            "start": 562.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy tanto de los casos",
            "start": 564.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estimados un poco de m\u00e1s de 2.400.000",
            "start": 566.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos las personas recuperadas y al",
            "start": 570.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos en la confirmaci\u00f3n de",
            "start": 573.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "200 mil 862 de funciones la siguiente",
            "start": 575.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 579.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esta curva la presentamos una vez a la",
            "start": 582.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "semana los viernes y lo que lo que",
            "start": 585.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "refleja es la positividad recuerden que",
            "start": 588.55,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "antes la present\u00e1bamos diario esto no se",
            "start": 592.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "modifica todos los d\u00edas y ahora lo",
            "start": 594.519,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "presentamos una vez a la semana y",
            "start": 597.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9sta ha ido bajando el",
            "start": 600.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad desde el total",
            "start": 602.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los pacientes que tuvieron un cuadro",
            "start": 604.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sospechoso y por lo tanto entrado en el",
            "start": 606.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia y por ti les",
            "start": 609.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tomaron una muestra qu\u00e9 porcentaje de",
            "start": 611.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esos individuos que les tomaron una",
            "start": 613.42,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "muestra que son la gran mayor\u00eda",
            "start": 614.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "recuerden que tenemos un sistema que ha",
            "start": 616.36,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tenido muestras en m\u00e1s del 80 del 90% de",
            "start": 620.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los casos sospechosos que se encuentran",
            "start": 624.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en los diferentes niveles de atenci\u00f3n y",
            "start": 626.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos ahora una positividad en la",
            "start": 629.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semana del 24 por ciento cuando en alg\u00fan",
            "start": 632.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "momento en los momentos superamos el 50",
            "start": 634.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ciento y casi el 55 por ciento est\u00e1",
            "start": 637.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es la positividad y tenemos tambi\u00e9n en",
            "start": 640.66,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "esta comparaci\u00f3n de la semana 10 con la",
            "start": 642.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "9 tambi\u00e9n seguimos en un peque\u00f1o",
            "start": 644.649,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "descenso de un punto porcentual",
            "start": 646.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es muy importante y es posible que se",
            "start": 649.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estabilice y tambi\u00e9n tenemos las",
            "start": 651.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas de todas las personas que",
            "start": 653.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "han incluido o que se han ingresado en",
            "start": 655.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este sistema de vigilancia en total son",
            "start": 656.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 6 millones poco m\u00e1s de 6",
            "start": 659.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de personas que han notificado",
            "start": 661.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que han acudido tienen s\u00edntomas han",
            "start": 663.82,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acudido a un servicio de atenci\u00f3n y se",
            "start": 666.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "han incorporado en este estudio de 1er",
            "start": 671.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda para cuantificarlo como un",
            "start": 673.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caso sospechoso y de los cuales algunos",
            "start": 676.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se les toma nos muestra tenemos 2",
            "start": 679.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones 219 mil 845 que resultaron",
            "start": 681.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "confirmados y el resto que se tom\u00f3",
            "start": 685.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muestra pero que result\u00f3 negativo y que",
            "start": 688.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es precisamente de donde viene este",
            "start": 690.82,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad",
            "start": 692.65,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n presentamos una vez a la",
            "start": 695.329,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "semana en la siguiente por favor esta",
            "start": 697.129,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tendencia de la tasa de letalidad",
            "start": 699.819,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recuerda que la tasa de la calidad a",
            "start": 702.819,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "diferencia de la tasa de mortalidad la",
            "start": 704.899,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tasa de letalidad lo que est\u00e1 reflejando",
            "start": 706.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es que del porcentaje de personas",
            "start": 707.779,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "confirmadas con infecci\u00f3n por virus sars",
            "start": 710.239,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "code 2 qu\u00e9 porcentaje de ellos",
            "start": 713.119,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 tenemos este esto la letalidad",
            "start": 716.689,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "a la semana 10 es del 7% en alg\u00fan",
            "start": 720.589,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento llegamos a tener esa estimaci\u00f3n",
            "start": 724.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de letalidad de casi en el 18 por ciento",
            "start": 726.019,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y ha ido bajando todav\u00eda sigue bajando",
            "start": 729.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "digamos que se ha mantenido ahora",
            "start": 732.23,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "recuerden y esto es muy importante",
            "start": 733.519,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hemos visto esta",
            "start": 734.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "insistencia en tratar de comparar esta",
            "start": 739.509,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica de letalidad entre",
            "start": 742.579,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses que tienen totalmente",
            "start": 744.049,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "diferentes formas de muestreo y eso es",
            "start": 747.049,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "muy complicado no son comparables en",
            "start": 749.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 751.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil el poder comparar",
            "start": 753.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un sistema contra otro sistema que est\u00e9n",
            "start": 755.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizando pruebas diferentes a",
            "start": 758.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diferentes personas en general en m\u00e9xico",
            "start": 760.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como se dijo desde un inicio tenemos un",
            "start": 763.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sistema que a todos los casos graves se",
            "start": 766.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les toman muestras y en los casos leves",
            "start": 769.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se les toma una proporci\u00f3n entonces por",
            "start": 771.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo tanto este muestreo el muestreo de de",
            "start": 773.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n activa por virus al scope 2 si",
            "start": 777.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiene un cierto sesgo hasta casos m\u00e1s",
            "start": 781.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "graves y por lo tanto es posible que",
            "start": 782.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta estimaci\u00f3n est\u00e1 sobreestimada que",
            "start": 785.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9ramos muestreado a otras",
            "start": 787.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas con casos leves oa las personas",
            "start": 789.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ni siquiera acudieron a un centro de",
            "start": 793.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud porque ten\u00edan casos muy leves hoy",
            "start": 795.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s en aquellos sistemas donde",
            "start": 798.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han incluido casos",
            "start": 801.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1ticos entonces por eso la",
            "start": 802.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "variabilidad es muy importante pero lo",
            "start": 804.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que s\u00ed es importante es ante un sistema",
            "start": 806.029,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "que de manera consistente se ha tomado",
            "start": 807.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la muestra ver c\u00f3mo se modifica esto en",
            "start": 809.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el tiempo eso s\u00ed es comparable si es",
            "start": 811.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comparable lo que estamos viendo ahora",
            "start": 813.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con lo que vimos hace dos o tres meses o",
            "start": 815.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si es si es comparable porque no se ha",
            "start": 817.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "modificado en una magnitud importante",
            "start": 819.23,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 821.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de muestreo las siguientes por favor",
            "start": 822.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y es la curva de las hospitalizaciones",
            "start": 826.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "donde tenemos son tres curvas una no se",
            "start": 828.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ve porque la magnitudes es menor pero",
            "start": 832.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n refleja m\u00e1s o menos el mismo",
            "start": 835.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n si esto quit\u00e1ramos esto y le",
            "start": 837.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacemos un acercamiento a esto tambi\u00e9n",
            "start": 839.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vamos a ver este patr\u00f3n de una primera",
            "start": 841.899,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "curva que lleg\u00f3 a un pico despu\u00e9s bajo y",
            "start": 844.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues tuvimos este ascenso importante que",
            "start": 848.589,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde hace ya varias semanas",
            "start": 850.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos una disminuci\u00f3n consistente y",
            "start": 852.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al igual que vivimos con los",
            "start": 855.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casos estimados tambi\u00e9n para el caso de",
            "start": 857.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones en los n\u00fameros que",
            "start": 859.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos llegando ahora a nivel nacional",
            "start": 861.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que estamos ya por debajo de lo que fue",
            "start": 863.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el punto m\u00e1s bajo despu\u00e9s de el primer",
            "start": 865.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "brote esto como tambi\u00e9n hemos insistido",
            "start": 869.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto es el promedio de las curvas sea a",
            "start": 872.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nivel nacional pero cuando vemos en los",
            "start": 874.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados que tambi\u00e9n lo pueden ver en la",
            "start": 876.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de coronavirus punto gob.mx van a",
            "start": 879.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ver que todos los estados tienen este",
            "start": 882.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "descenso algunos estados est\u00e1n empezando",
            "start": 884.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con un descenso menos menos intenso",
            "start": 887.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando a ciertas meses pero",
            "start": 890.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los estados actualmente siguen en un",
            "start": 893.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "descenso y es importante que tambi\u00e9n",
            "start": 895.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para las personas que nos ven de",
            "start": 898.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "diferentes entidades puedan saber",
            "start": 899.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "callista a est\u00e1 en las curvas de los",
            "start": 901.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estados para que tambi\u00e9n identifiquen el",
            "start": 903.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "panorama epidemiol\u00f3gica de su entidad la",
            "start": 906.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 910.57,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y esta es la los porcentajes de",
            "start": 912.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n tenemos actualmente ya no",
            "start": 914.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos estos para el caso de camas",
            "start": 916.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generales y no tenemos entidades que",
            "start": 920.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s del 50% de ocupaci\u00f3n tenemos",
            "start": 922.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solamente tres entidades que est\u00e1n entre",
            "start": 927.18,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "30 y 49 por ciento y el resto 29",
            "start": 928.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entidades menos del 30 por ciento de",
            "start": 932.459,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria para pacientes",
            "start": 935.13,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "graves no cr\u00edticos es decir que no",
            "start": 937.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 939.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguimos esto con un muy importante",
            "start": 941.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "n\u00famero de camas disponibles tenemos",
            "start": 944.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solamente un 20 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 947.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y tenemos un total de",
            "start": 949.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "25 mil 489 que como tambi\u00e9n ya se han",
            "start": 951.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mencionado pues tenemos en diferentes",
            "start": 955.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procesos de reconversi\u00f3n o de",
            "start": 957.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continuidad de la operaci\u00f3n en que en la",
            "start": 961.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que en diferentes sectores tambi\u00e9n con",
            "start": 962.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cautela con cautela se est\u00e1",
            "start": 966.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incrementando la capacidad para que",
            "start": 968.57,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "estas camas se utilicen para otras cosas",
            "start": 970.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fuera de kobe n se necesitan utilizar",
            "start": 972.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 975.899,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "con suficiente margen para en el caso de",
            "start": 976.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s camas se puedan volver a",
            "start": 979.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilizar o utilizar de manera inmediata",
            "start": 982.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de pacientes con la",
            "start": 985.83,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente es la misma",
            "start": 987.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica pero para pacientes con que",
            "start": 990.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica tenemos",
            "start": 993.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tampoco tenemos ninguna entidad que est\u00e9",
            "start": 995.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por arriba del 50% tenemos cinco",
            "start": 998.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entidades yucat\u00e1n tabasco quer\u00e9taro",
            "start": 999.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico y ciudad de m\u00e9jico que",
            "start": 1003.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen entre 30 y 49 por ciento de",
            "start": 1006.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de sus camas que est\u00e1n listas",
            "start": 1009.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para atender un paciente cr\u00edtico con",
            "start": 1011.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que est\u00e1n ocupadas",
            "start": 1013.25,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y 27 tienen menos del 30% el promedio es",
            "start": 1015.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "24 tenemos un total de 8.500 tres camas",
            "start": 1019.459,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "disponibles para este tipo de pacientes",
            "start": 1023.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y creo que esto es todo para este efecto",
            "start": 1026.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces dej\u00f3 al doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 1028.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para el informe de vacunaci\u00f3n gracias es",
            "start": 1031.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tu turno ten\u00eda ahora director general de",
            "start": 1034.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cine aprecie y hablemos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1036.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguimos con el programa o estrategia de",
            "start": 1040.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe 19 utilizamos las",
            "start": 1043.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "distintas vacunas 4 vacunas que hasta el",
            "start": 1048.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento utilizan en cuatro tipos de",
            "start": 1051.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacuna y hoy tuvimos un avance de 172",
            "start": 1053.1,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mil 855 dosis de vacuna hoy no me",
            "start": 1057.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "detendr\u00e9 demasiado en comentar lo que ya",
            "start": 1061.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos explicado de que estos n\u00fameros se",
            "start": 1063.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "van actualizando conforme fluyen los",
            "start": 1066.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "datos desde los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1069.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre todo aquellos que no tienen",
            "start": 1071.24,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "conectividad internet hacia la",
            "start": 1073.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "plataforma electr\u00f3nica que los conecta a",
            "start": 1075.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos datos y ya se van actualizando",
            "start": 1078.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces hay que revisar esto porque el",
            "start": 1080.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero que presentamos aqu\u00ed a las 7 de",
            "start": 1083.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la tarde es con base en la informaci\u00f3n",
            "start": 1085.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hasta las 4 de la tarde lo interesante",
            "start": 1087.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es que hemos mantenido un ritmo de",
            "start": 1091.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ha estado en general",
            "start": 1092.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fluctuando entre 130.000 hasta 250.000",
            "start": 1094.55,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "aproximadamente en todo este periodo de",
            "start": 1100.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 o 12 d\u00edas",
            "start": 1103.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos comentado que conforme van",
            "start": 1106.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegando los embarques se pueden",
            "start": 1109.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programar distintas mec\u00e1nicas de",
            "start": 1111.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n cuando decimos mec\u00e1nicas nos",
            "start": 1113.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "referimos a ritmos de trabajo",
            "start": 1116.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "modalidades de trabajo y como",
            "start": 1118.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "explicaremos al hablar de la megal\u00f3polis",
            "start": 1120.919,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto lo que nos permite es",
            "start": 1122.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "contemplar la protecci\u00f3n espec\u00edfica de",
            "start": 1126.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "distintos tipos de poblaci\u00f3n pensemos",
            "start": 1128.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la poblaci\u00f3n rural",
            "start": 1130.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dispersa los peque\u00f1os poblados que",
            "start": 1132.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen menos de 2.500 habitantes que se",
            "start": 1135.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encuentran distantes unos de otros pero",
            "start": 1138.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pensemos tambi\u00e9n en peque\u00f1os",
            "start": 1140.78,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "asentamientos urbanos de 2.500 a 15 mil",
            "start": 1142.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personas algunas ciudades y finalmente",
            "start": 1145.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "las grandes ciudades las metr\u00f3polis como",
            "start": 1149.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "son las yo de mexico",
            "start": 1152.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "guadalajara jalisco monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 1154.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tijuana etc\u00e9tera vamos a hablar de la",
            "start": 1157.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1160.789,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa tenemos casi 6",
            "start": 1162.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "millones y medio de personas que han",
            "start": 1165.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recibido ya la vacuna en su primera",
            "start": 1167.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dosis varios de ellos en su segunda",
            "start": 1171.13,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 1173.38,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "conforme tocan a los calendarios es",
            "start": 1174.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante recordar que cuando ya existe",
            "start": 1176.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una primera dosis ya se logra la mayor",
            "start": 1178.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "start": 1181.929,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los esquemas de dos dosis implican que",
            "start": 1185.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la primera dosis se logra",
            "start": 1188.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un 80 por ciento a veces",
            "start": 1190.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "90 por ciento de la eficacia es decir de",
            "start": 1193.32,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la capacidad protectora de la vacuna y",
            "start": 1196.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la segunda dosis tiene dos prop\u00f3sitos",
            "start": 1199.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fundamentales aumentar un poco m\u00e1s ese",
            "start": 1201.12,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 1204.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "10 por ciento de la eficacia para llegar",
            "start": 1207.149,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a la eficacia total que se puede",
            "start": 1210.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alcanzar y lo segundo es lograr que",
            "start": 1212.07,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pudiera ser m\u00e1s duradera la protecci\u00f3n",
            "start": 1215.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en general esto pasa con las vacunas que",
            "start": 1218.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de una dosis la segunda dosis",
            "start": 1221.099,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que t\u00e9cnicamente le llamamos dosis de",
            "start": 1223.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforzamiento lo que hace es eso",
            "start": 1225.899,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aumentar la protecci\u00f3n y hacer que sea",
            "start": 1228.029,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s duradera la protecci\u00f3n en este caso",
            "start": 1230.909,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recordar que para com\u00ed 19 no existe",
            "start": 1234.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda evidencia cient\u00edfica contundente",
            "start": 1237.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "precisa con constante o consistente de",
            "start": 1240.719,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la duraci\u00f3n en semanas en meses",
            "start": 1244.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que en a\u00f1os de la inmunidad que se",
            "start": 1247.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "produce ya sea por vacunaci\u00f3n o ya sea",
            "start": 1251.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por enfermedad quienes hemos padecido",
            "start": 1254.429,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "com\u00ed 19 aspiramos a que la propia",
            "start": 1256.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "enfermedad nos ha protegido una vez que",
            "start": 1259.679,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hemos sobrepasado la fase aguda y que",
            "start": 1263.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eso tendr\u00e1 cierta duraci\u00f3n y lo mismo",
            "start": 1265.979,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con las personas que se vacunan las que",
            "start": 1268.32,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se han vacunado eso durar\u00e1 la segunda",
            "start": 1270.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "dosis tiene",
            "start": 1273.269,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ese efecto pero insisto en la primera",
            "start": 1274.08,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "dosis ya se logra 85 90 por ciento de la",
            "start": 1277.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y esto es importante tambi\u00e9n",
            "start": 1281.309,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuando lo vemos a nivel poblacional",
            "start": 1283.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque ahorita tenemos 6 millones y",
            "start": 1285.83,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "medio de personas ya protegidas en 85 90",
            "start": 1288.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ciento de la capacidad seis millones",
            "start": 1292.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y medio ayer que habl\u00e1bamos de uno de",
            "start": 1294.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los aspectos m\u00e1s lamentables de una",
            "start": 1297.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia un fen\u00f3meno global como este",
            "start": 1299.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "causado por una part\u00edcula biol\u00f3gica que",
            "start": 1302.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "emerge en la mayormente en la vida",
            "start": 1305.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "silvestre como es el virus arcos 2 y",
            "start": 1308.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "coincid\u00edamos en lamentar la p\u00e9rdida de",
            "start": 1311.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vidas y la tristeza que produce a las",
            "start": 1314.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "familias que han perdido a un ser",
            "start": 1317.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "querido a quienes conocemos a esas",
            "start": 1319.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familias a nuestros amigos existen todos",
            "start": 1321.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estoy seguro todos y todas conocemos al",
            "start": 1323.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "menos a una persona seguramente a muchas",
            "start": 1327.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "personas que eran conocidos amigos",
            "start": 1329.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vecinos parientes y que han perdido la",
            "start": 1332.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vida por como decir los vinos",
            "start": 1335.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lament\u00e1bamos al respecto y como dec\u00edamos",
            "start": 1337.35,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ayer es importan",
            "start": 1339.419,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y siempre honrar con respeto y cari\u00f1o la",
            "start": 1340.999,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "memoria de estas personas ahora si",
            "start": 1347.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consideramos la inevitable existencia de",
            "start": 1349.309,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las epidemias qu\u00e9 es lo que dec\u00edamos",
            "start": 1353.839,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "ayer a prop\u00f3sito de la pregunta de juan",
            "start": 1355.429,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1357.91,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "las epidemias son hasta cierto punto",
            "start": 1359.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "inevitable entonces considerar que lo",
            "start": 1360.919,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "deseable es que no existieran y que",
            "start": 1365.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hubiera cero casos cero p\u00e9rdidas de vida",
            "start": 1367.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cero defunciones es lo que deseamos",
            "start": 1370.46,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "estoy seguro todas y todos en el planeta",
            "start": 1372.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que tener conciencia de",
            "start": 1375.789,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la realidad as\u00ed como existen fen\u00f3menos",
            "start": 1378.559,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "naturales huracanes terremotos",
            "start": 1381.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inundaciones que pueden causar da\u00f1o a la",
            "start": 1384.489,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y que son hasta cierto punto",
            "start": 1388.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inevitables",
            "start": 1390.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo son las epidemias entonces",
            "start": 1392.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ocurren los fen\u00f3menos y m\u00faltiples en",
            "start": 1395.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples ocasiones hemos explicado",
            "start": 1398.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desafortunadamente las pandemias no se",
            "start": 1400.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pueden quitar de un d\u00eda para otro y no",
            "start": 1403.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se puede tampoco es t\u00e9cnicamente",
            "start": 1406.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "imposible con los recursos que la",
            "start": 1409.489,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "humanidad tiene en este momento cuando",
            "start": 1411.529,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se tiene la epidemia de extinguir la",
            "start": 1414.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inmediatamente la prueba est\u00e1 en lo que",
            "start": 1416.769,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "le ha ocurrido a todos los pa\u00edses del",
            "start": 1419.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mundo los pa\u00edses por ejemplo europeos",
            "start": 1420.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que han tenido",
            "start": 1423.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mayor desarrollo en sistemas de salud no",
            "start": 1425.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han podido parar la epidemia ahora mismo",
            "start": 1428.51,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las terceras y cuartas olas",
            "start": 1430.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "entonces porque lo decimos porque es muy",
            "start": 1433.539,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "importante ayer no terminamos de",
            "start": 1435.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "comentarlo a prop\u00f3sito de la pregunta",
            "start": 1437.21,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "que nos hac\u00eda juana hern\u00e1ndez",
            "start": 1439.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuanto es lo deseable 0 cu\u00e1nto lo",
            "start": 1442.179,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "esperable en t\u00e9rminos cient\u00edficos varias",
            "start": 1445.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decenas a veces centenas de miles de",
            "start": 1449.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "personas que desafortunadamente pierden",
            "start": 1452.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la vista es el caso de lo que nos ocupa",
            "start": 1455.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora si lo vemos en perspectiva con un",
            "start": 1458.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "fundamento t\u00e9cnico podemos ver tambi\u00e9n",
            "start": 1461.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como la introducci\u00f3n de una vacuna",
            "start": 1463.44,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "cambia sustancialmente la capacidad de",
            "start": 1466.119,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tener un control epid\u00e9mico porque cada",
            "start": 1470.649,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una de estas personas que ha sido",
            "start": 1473.289,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunada es potencialmente una vida",
            "start": 1475.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "salvada",
            "start": 1477.879,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y tenemos ya en ese sentido casi seis",
            "start": 1479.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "millones y medio de vidas salvadas",
            "start": 1483.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lamentablemente hemos perdido a 200 mil",
            "start": 1486.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "personas pero afortunadamente hemos",
            "start": 1489.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ganado el evitar seis millones y medio",
            "start": 1493.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de vidas de que no se pierdan estos",
            "start": 1497.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "treinta y dos veces",
            "start": 1501.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces hemos perdido 200.000 hay que",
            "start": 1504.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lamentar y hay que considerar con",
            "start": 1506.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respeto y honrar a cada una de esas",
            "start": 1508.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "200.000 personas pero tambi\u00e9n hay que",
            "start": 1510.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tener conciencia que hoy estamos",
            "start": 1513.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salvando 6 millones quinientos mil 487",
            "start": 1515.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil personas treinta y dos veces m\u00e1s y",
            "start": 1520.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la medida en que avance el programa",
            "start": 1523.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n estaremos teniendo",
            "start": 1524.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00faltiplos mucho m\u00e1s grandes",
            "start": 1527.51,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cien veces m\u00e1s 30 300 veces m\u00e1s la",
            "start": 1529.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cantidad de muertes no solamente porque",
            "start": 1534.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estaremos protegiendo directamente a las",
            "start": 1536.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas sino porque el objetivo del",
            "start": 1538.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n objetivo central",
            "start": 1541.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es reducir la mortalidad y como hemos",
            "start": 1544.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dicho de acuerdo con la recomendaci\u00f3n de",
            "start": 1546.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestro grupo t\u00e9cnico asesor cuando",
            "start": 1549.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "logremos 20 por ciento de cobertura a",
            "start": 1551.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nivel de la poblaci\u00f3n a expensas de las",
            "start": 1553.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores habremos",
            "start": 1556.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "reducido 80 por ciento de la mortalidad",
            "start": 1558.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso es algo importante a considerar la",
            "start": 1561.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1565.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el desglose por las distintas",
            "start": 1568.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "poblaciones personas de salud",
            "start": 1569.909,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "personal educativo solo en campeche ya",
            "start": 1573.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comentamos por el momento no vamos a",
            "start": 1576.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desplazarnos a otras entidades",
            "start": 1578.22,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "federativas por las razones que hoy",
            "start": 1579.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comentaremos a detalle que han sido ya",
            "start": 1581.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "expuestas y 4.793.000 981 personas",
            "start": 1583.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adultas mayores ya tienen la primera",
            "start": 1588.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dosis ya tienen 80 a 90 por ciento de la",
            "start": 1591.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y 180.000 102 ya tienen el",
            "start": 1593.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "extra que va a ayudar a que tengan mayor",
            "start": 1597.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de la inmunidad eso representa",
            "start": 1600.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "4 por ciento de las personas adultas",
            "start": 1602.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds la siguiente por favor",
            "start": 1605.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1607.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2 es avis evento supuestamente asociados",
            "start": 1609.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a vacunaci\u00f3n hoy no hay mucho que",
            "start": 1612.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comentar es b\u00e1sicamente una informaci\u00f3n",
            "start": 1614.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que se ha mantenido muy estable punto 2",
            "start": 1616.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por ciento de eventos la mayor\u00eda ya",
            "start": 1619.149,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hemos dicho leves menos del 1 por ciento",
            "start": 1621.97,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "son graves y 99 m\u00e1s del 99 por ciento",
            "start": 1624.25,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "han sido casos poco graves que son",
            "start": 1629.649,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "reacciones pasajeras de corta duraci\u00f3n y",
            "start": 1634.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tanto los casos graves como los casos",
            "start": 1637.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "leves no han dejado secuelas en las",
            "start": 1639.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "personas que las han padecido la",
            "start": 1642.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1644.26,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "\u00e9l es 12 no me detengo en este detalle",
            "start": 1646.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no ha cambiado para lo que no hemos",
            "start": 1649.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenido nuevos embarques excepto el que",
            "start": 1651.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ayer recibimos de sinovac que es el m\u00e1s",
            "start": 1653.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reciente un mill\u00f3n de dosis que fueron",
            "start": 1655.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recibidas ayer la siguiente",
            "start": 1657.929,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "respeta tu turno este es un recordatorio",
            "start": 1662.22,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "que seguiremos haciendo en la medida en",
            "start": 1664.049,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda nos encontramos algunos",
            "start": 1665.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "actos de leg\u00edtima b\u00fasqueda de vacuna",
            "start": 1667.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero que rompen con la solidaridad",
            "start": 1672.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "social y con el orden establecido para",
            "start": 1675.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lograr los objetivos estrat\u00e9gicos de",
            "start": 1678.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este programa hay que respetar el orden",
            "start": 1680.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que el programa tenga la mayor",
            "start": 1682.47,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "efectividad la siguiente",
            "start": 1684.99,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "recordatorio relativo a la semana santa",
            "start": 1687.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al periodo vacacional semana santa",
            "start": 1690.379,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "semana mayor m\u00faltiples denominaciones",
            "start": 1692.389,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "lo importante es que generalmente es un",
            "start": 1694.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "periodo de receso en la vida p\u00fablica",
            "start": 1696.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "laboral mayormente escolar cuando est\u00e1n",
            "start": 1698.44,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "abiertas las escuelas que no es el caso",
            "start": 1701.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ahorita y que lleva a las personas a",
            "start": 1703.009,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "salir si las personas salen ya hemos",
            "start": 1705.159,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comentado presentamos el dec\u00e1logo son",
            "start": 1708.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recomendaciones simples la idea es que",
            "start": 1710.389,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "las personas las tengan en mente y las",
            "start": 1712.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "practiquen en cada espacio en donde se",
            "start": 1714.74,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "muevan la idea b\u00e1sica de esas 10",
            "start": 1717.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recomendaciones son las medidas",
            "start": 1719.929,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "generales de protecci\u00f3n la sana",
            "start": 1721.789,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "distancia individual el uso de",
            "start": 1723.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cubrebocas el lavado de manos y el",
            "start": 1725.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "procurar y lo posible tener una",
            "start": 1727.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "movilidad restringida y encuentros con",
            "start": 1730.669,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "las personas con las que normalmente",
            "start": 1734.33,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "convivimos que habitualmente son las",
            "start": 1735.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s cercanas el n\u00facleo familiar",
            "start": 1739.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nos reunirse entre varias familias",
            "start": 1741.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque eso contribuye a una propagaci\u00f3n",
            "start": 1743.45,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "mayor decimos que esta ola no provoque",
            "start": 1746.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la tercera ola que es el centro de la",
            "start": 1749.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de lo que podr\u00eda ocurrirle",
            "start": 1751.429,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 1753.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses en la medida en que se",
            "start": 1754.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentan estos ciclos epid\u00e9micos con",
            "start": 1756.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "subidas y bajadas como ocurre ahora en",
            "start": 1759.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los pa\u00edses de europa en",
            "start": 1761.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n muy grande de los pa\u00edses",
            "start": 1763.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina la siguiente",
            "start": 1766.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro",
            "start": 1770.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro nos sigue dando esperanza en",
            "start": 1772.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la medida en que va progresando la",
            "start": 1777.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia no por ello",
            "start": 1779.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confiarse vamos a hacer algunos",
            "start": 1782.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos vemos que han aparecido ya",
            "start": 1784.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siete me voy de verde a rojo siete",
            "start": 1787.1,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entidades que pasan a verde o que est\u00e1n",
            "start": 1790.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en verde ya lo estaban",
            "start": 1793.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "campeche y chiapas ya no lo est\u00e1 son",
            "start": 1795.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahora hemos hecho notar este fen\u00f3meno",
            "start": 1799.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a veces una entidad que ya estaba en",
            "start": 1802.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "verde cambia la din\u00e1mica de la epidemia",
            "start": 1804.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de una quincena a otra y se regresa",
            "start": 1808.389,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "amarillo eso le pas\u00f3 a campeche eso le",
            "start": 1810.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a chiapas no hay que desanimarse es",
            "start": 1813.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "posible que si contin\u00faan los esfuerzos",
            "start": 1815.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en sonora se logre recuperar el color",
            "start": 1818.34,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "verde estados poblados muy poblados como",
            "start": 1822.309,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veracruz primera vez que pasan a ver de",
            "start": 1825.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tamaulipas para saber de chihuahua",
            "start": 1827.649,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n coahuila para saber d",
            "start": 1830.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y nayarit y jalisco pasan a verse siete",
            "start": 1832.809,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entidades federativas e invertir",
            "start": 1837.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante aqu\u00ed adem\u00e1s el caso de",
            "start": 1839.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "jalisco porque tiene la segunda ciudad",
            "start": 1842.08,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblada y entonces el conjunto de la",
            "start": 1844.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entidad federativa est\u00e1 en color verde",
            "start": 1847.809,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero hay que tener cuidado con la zona",
            "start": 1849.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblada por lo que comentaremos",
            "start": 1851.649,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enseguida comentario espec\u00edficos sobre",
            "start": 1853.33,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el estado de mexico el lineamiento",
            "start": 1855.909,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del sem\u00e1foro desde hace meses",
            "start": 1857.799,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contempla la circunstancia en que la",
            "start": 1861.029,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria de una entidad",
            "start": 1864.909,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativa que es la persona titular de",
            "start": 1866.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "su gobierno en este caso el gobernador",
            "start": 1869.049,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo y su equipo de trabajo",
            "start": 1871.33,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tomen la decisi\u00f3n de no avanzar tan",
            "start": 1873.869,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente con respecto al sem\u00e1foro",
            "start": 1877.899,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recordar que el sem\u00e1foro es un elemento",
            "start": 1880.24,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n de riesgo de estimaci\u00f3n de",
            "start": 1882.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riesgo y por el otro lado un elemento de",
            "start": 1886.509,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de ese riesgo a la",
            "start": 1888.85,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nos ha comunicado muy",
            "start": 1890.289,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "oportunamente y por el canal apropiado",
            "start": 1892.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de mexico",
            "start": 1894.61,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1 en naranja y que esto",
            "start": 1897.6,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 sin duda para que durante",
            "start": 1901.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "las semanas de asueto haya una mejor",
            "start": 1904.629,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "capacidad de controlar o mantener",
            "start": 1907.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "controlada la epidemia pero en general",
            "start": 1910.239,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sus indicadores van por muy buen avance",
            "start": 1912.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y simplemente hay que ir al ritmo que se",
            "start": 1914.529,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "requiera para que las y los mexiquense",
            "start": 1917.649,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9n protegidos igual que el",
            "start": 1919.899,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resto de los y las mexicanos 18",
            "start": 1922.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entidades est\u00e1n en amarillo siete est\u00e1n",
            "start": 1926.169,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en naranja y cero en rojo ya desde hace",
            "start": 1928.149,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mes y medio la siguiente este",
            "start": 1932.379,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro perd\u00f3n es vigente del 29 de si",
            "start": 1936.34,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "lo pone por favor regresa tantito del 29",
            "start": 1940.029,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de marzo al 11 de abril y tiene de marzo",
            "start": 1942.609,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "al 11 de abril",
            "start": 1945.399,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor ahora vamos a",
            "start": 1947.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "explicar brevemente esta idea de la",
            "start": 1950.419,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "megal\u00f3polis y por qu\u00e9 raz\u00f3n hemos",
            "start": 1953.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cambiado la t\u00e1ctica no la estrategia",
            "start": 1956.229,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sigo viendo medios de",
            "start": 1959.33,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hablan de cambios en la",
            "start": 1960.979,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estrategia la estrategia no ha cambiado",
            "start": 1962.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la estrategia es la planeaci\u00f3n de larga",
            "start": 1965.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n y es lo que se present\u00f3 el 8 de",
            "start": 1968.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diciembre es la estrategia nacional de",
            "start": 1970.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la estrategia se compone de",
            "start": 1973.039,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distintas intervenciones por periodos",
            "start": 1975.739,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cortos y esos son elementos t\u00e1cticos",
            "start": 1977.989,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estamos cambiando de t\u00e1ctica en vez de",
            "start": 1981.259,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "avanzar con la vacunaci\u00f3n y el personal",
            "start": 1983.57,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "educativo para intentar abrir escuelas",
            "start": 1985.879,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de manera cercana hemos decidido que",
            "start": 1987.889,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vamos a concentrar esfuerzos en proteger",
            "start": 1992.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con una posible tercera ola a pesar de",
            "start": 1994.09,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que como acaba de mostrar el doctor",
            "start": 1997.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura hemos continuado con la",
            "start": 1999.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los \u00edndices epid\u00e9micos",
            "start": 2002.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces preventivamente queremos",
            "start": 2004.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "concentrar esfuerzos por si llegara una",
            "start": 2007.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tercera hora o para evitar que llegara",
            "start": 2010.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la tercera ola desde luego",
            "start": 2012.489,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 para que nadie quiera",
            "start": 2014.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distorsionar esta informaci\u00f3n en ning\u00fan",
            "start": 2016.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caso en ning\u00fan pa\u00eds existe garant\u00eda de",
            "start": 2019.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no se va a presentar la tercera hora",
            "start": 2023.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a pesar de que se hagan los esfuerzos",
            "start": 2025.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesarios que quede muy claro esta idea",
            "start": 2026.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no queremos ver despu\u00e9s una",
            "start": 2029.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n nueva de la informaci\u00f3n",
            "start": 2032.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hablando de que hubo la tercera ola aqu\u00ed",
            "start": 2034.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las medidas preventivas para",
            "start": 2037.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "evitar la tercera bola pero no existe en",
            "start": 2039.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el mundo entero garant\u00eda de que no se",
            "start": 2042.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 2046.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "densidad poblacional la densidad",
            "start": 2047.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblacional es un \u00edndice razonablemente",
            "start": 2049.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "conocido en m\u00faltiples disciplinas que",
            "start": 2052.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "identifica cu\u00e1ntas personas viven con",
            "start": 2056.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "respecto al territorio casi una medida",
            "start": 2059.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generalmente es el n\u00famero de habitantes",
            "start": 2062.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por kil\u00f3metro cuadrado",
            "start": 2064.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obviamente entre m\u00e1s habitantes hay por",
            "start": 2066.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro cuadrado hay mayor densidad",
            "start": 2069.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s juntos m\u00e1s apretados las",
            "start": 2071.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "casas est\u00e1n m\u00e1s pr\u00f3ximas unas a otras y",
            "start": 2074.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las personas que salen al espacio",
            "start": 2077.149,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el transporte las plazas",
            "start": 2078.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas los empleos son m\u00e1s para",
            "start": 2080.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "espacios del mismo tama\u00f1o esta",
            "start": 2084.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica para la propagaci\u00f3n de",
            "start": 2087.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas",
            "start": 2090.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "produce una situaci\u00f3n muy muy importante",
            "start": 2092.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se llama la inercia poblacional de",
            "start": 2096.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n la inercia poblacional de",
            "start": 2099.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es la capacidad de que se",
            "start": 2102.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mantenga la epidemia a pesar de que se",
            "start": 2105.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "reduzcan los mecanismos de transmisi\u00f3n",
            "start": 2108.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay m\u00e1s personas",
            "start": 2111.22,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "concentradas y es m\u00e1s f\u00e1cil la",
            "start": 2114.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n entonces es muy importante",
            "start": 2116.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo hemos considerado para todos los",
            "start": 2120.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esfuerzos de control de la epidemia",
            "start": 2122.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado de que antes de que",
            "start": 2123.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "empezara la epidemia tener presente que",
            "start": 2126.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay zonas dispersas vean ustedes aqu\u00ed el",
            "start": 2128.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "color blanco son las zonas m\u00e1s dispersas",
            "start": 2131.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son las zonas rurales y el color azul",
            "start": 2134.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "oscuro son las zonas m\u00e1s densas cu\u00e1l es",
            "start": 2138.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la zona m\u00e1s densa de todo el pa\u00eds la",
            "start": 2142.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "metr\u00f3polis del valle de mexico y en",
            "start": 2144.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general el resto de las 6 entidades",
            "start": 2147.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "federativas que componen la megal\u00f3polis",
            "start": 2150.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo polic\u00eda un concepto",
            "start": 2153.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en muchas disciplinas sobre",
            "start": 2155.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "todo las de control ambiental se defini\u00f3",
            "start": 2158.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que existe una zona donde m\u00faltiples",
            "start": 2162.349,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "personas tienen relaciones econ\u00f3micas a",
            "start": 2165.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "veces familiares una gran movilidad y es",
            "start": 2169.58,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 2173.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2175.589,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el otro elemento es que lo hemos venido",
            "start": 2178.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "analizando por cierto nuevo",
            "start": 2181.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecimiento a conacyt si a la doctora",
            "start": 2183.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez buylla porque ella con su equipo",
            "start": 2186.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de ciencia de datos y con la",
            "start": 2188.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "convocatoria a m\u00faltiples instituciones",
            "start": 2190.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior e investigaci\u00f3n",
            "start": 2192.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos han mantenido en la capacidad de",
            "start": 2194.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hacer an\u00e1lisis muy sofisticados y que",
            "start": 2197.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son muy informativos para las decisiones",
            "start": 2200.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que vamos tomando y este es uno de los",
            "start": 2202.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que es muy importante para",
            "start": 2205.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nosotros me parece que aqu\u00ed hay una",
            "start": 2207.25,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "animaci\u00f3n no s\u00e9 si se conserv\u00f3 una",
            "start": 2208.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 2210.28,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "si no la hay no se preocupe",
            "start": 2213.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente esto es un \u00edndice que",
            "start": 2216.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muestra la relaci\u00f3n que existe entre dos",
            "start": 2219.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "municipios o m\u00e1s municipios que est\u00e1n",
            "start": 2223.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pegados unos a otros que est\u00e1n",
            "start": 2226.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adyacentes con respecto a c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 2228.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comportando la epidemia cuando un",
            "start": 2232.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "municipio tiene \u00edndices epid\u00e9micos altos",
            "start": 2234.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ejemplo la aparici\u00f3n de nuevos casos",
            "start": 2237.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y su vecino su municipio vecino en la",
            "start": 2239.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "misma entidad federativa o en distinta",
            "start": 2242.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entidad operativa no tiene \u00edndices altos",
            "start": 2244.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo pintamos en color blanco pero cuando",
            "start": 2247.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el municipio tiene \u00edndices altos y su",
            "start": 2251.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vecino tambi\u00e9n tiene \u00edndices altos",
            "start": 2254.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen el mismo color morado en este",
            "start": 2256.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caso porque nos interesa tener esto para",
            "start": 2260.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ver la sincron\u00eda es decir c\u00f3mo se",
            "start": 2263.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comportan de manera semejante en el",
            "start": 2267.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tiempo dos municipios porque eso",
            "start": 2270.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "configura una regi\u00f3n a la que hay que",
            "start": 2273.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "abordar simult\u00e1neamente puede poner un",
            "start": 2275.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejemplo muy concreto y muy ilustrativo",
            "start": 2278.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en las siguientes diapositivas para qu\u00e9",
            "start": 2279.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo reconozcan el caso del valle de",
            "start": 2282.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexico la siguiente para este an\u00e1lisis",
            "start": 2284.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo hemos llevado a cada regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2286.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y este es la megal\u00f3polis la megal\u00f3polis",
            "start": 2288.45,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "son estas seis entidades federativas que",
            "start": 2291.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "componen un mismo zona demogr\u00e1fico",
            "start": 2294.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social ambiental y en este",
            "start": 2297.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "caso epidemiol\u00f3gica la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2300.869,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "morelos del estado de m\u00e9xico puebla",
            "start": 2303.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tlaxcala y algo y quer\u00e9taro son las 6",
            "start": 2306.599,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "entidades a las que nos hemos estado",
            "start": 2311.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "refiriendo cuando hablamos de",
            "start": 2312.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "megal\u00f3polis y esta es una de las zonas",
            "start": 2314.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en donde no solo ahorita sino a lo largo",
            "start": 2317.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del tiempo vemos la mayor cantidad de",
            "start": 2319.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estos pares de municipios morados esto",
            "start": 2322.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que quiere decir es que cuando un",
            "start": 2325.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipio sube sus vecinos suben los",
            "start": 2327.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00edndices epid\u00e9micos y la regi\u00f3n donde",
            "start": 2330.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto se ha comportado de manera m\u00e1s",
            "start": 2332.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consistente es la megal\u00f3polis por las",
            "start": 2334.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "razones que tambi\u00e9n hemos comentado",
            "start": 2337.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "incluyendo la densidad poblacional pero",
            "start": 2338.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la movilidad interna un ejemplo",
            "start": 2341.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "muy ilustrativo si no pasa a la",
            "start": 2343.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva est\u00e1 en la",
            "start": 2344.82,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "metr\u00f3polis",
            "start": 2346.95,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la metr\u00f3polis del valle de m\u00e9xico",
            "start": 2348.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y los municipios",
            "start": 2351.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conurbados en el estado de mexico vean",
            "start": 2354.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ustedes el estado de m\u00e9xico tiene",
            "start": 2357.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grandes zonas rurales tiene por supuesto",
            "start": 2358.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el valle de toluca pero tambi\u00e9n tiene el",
            "start": 2362.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico que son estos municipios",
            "start": 2364.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un ejemplo muy concreto de shawal con",
            "start": 2366.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "youtube con iztapalapa una de las zonas",
            "start": 2368.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s densamente pobladas en la ciudad de",
            "start": 2372.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico es iztapalapa su vecina de ciudad",
            "start": 2375.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "netzahualc\u00f3yotl y se comportan por pares",
            "start": 2378.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "han permanecido en estos pares por",
            "start": 2381.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente toda la epidemia otro",
            "start": 2383.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejemplo de la demarcaci\u00f3n territorial",
            "start": 2385.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gustavo a madero y ecatepec lo mismo",
            "start": 2387.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ambas son altamente densas y ambas se",
            "start": 2391.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comportan de manera sincr\u00f3nica la",
            "start": 2393.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2396.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "considerando todo esto y ahora",
            "start": 2398.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "considerando como tercer elemento c\u00f3mo",
            "start": 2400.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se ha comportado la epidemia y c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2404.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vista aqu\u00ed de manera panor\u00e1mica por el",
            "start": 2406.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro estos son las semanas desde la",
            "start": 2408.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "semana 36 del a\u00f1o pasado esto es el mes",
            "start": 2411.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de septiembre hasta la semana 13 que es",
            "start": 2415.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro que se hace vigente la",
            "start": 2419.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana y los 6 entidades",
            "start": 2421.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federativas de las que estamos hablando",
            "start": 2425.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y vean ustedes c\u00f3mo han tenido la mayor",
            "start": 2427.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica y se sincronizaron",
            "start": 2430.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00edndice intensidad epid\u00e9mica precisamente",
            "start": 2433.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en noviembre diciembre y enero ahora ya",
            "start": 2436.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "van la mayor\u00eda a la baja pero sabemos",
            "start": 2441.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pueden llegar a ser las",
            "start": 2444.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "intensidades epid\u00e9micas en esta regi\u00f3n",
            "start": 2446.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque esta es la \u00faltima",
            "start": 2448.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces considerando esto es que en la",
            "start": 2449.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana de hecho durante el fin",
            "start": 2453.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de semana se estar\u00e1 denunciando los",
            "start": 2455.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "planes de asignaci\u00f3n de vacunas para las",
            "start": 2458.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "siguientes pocas semanas",
            "start": 2461.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las vacunas que precisamente hemos",
            "start": 2464.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado comentando ya nos permiten por la",
            "start": 2468.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cantidad que representan tener un",
            "start": 2471.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajo m\u00e1s amplio en las zonas m\u00e1s",
            "start": 2473.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pobladas una inquietud que puede surgir",
            "start": 2476.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en este mismo momento es s\u00f3lo se va a",
            "start": 2478.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunar ah\u00ed la respuesta es no",
            "start": 2481.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a continuar vacunando en",
            "start": 2484.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas que quede",
            "start": 2487.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo no es que solamente aqu\u00ed son",
            "start": 2489.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las 32 pero una concentraci\u00f3n importante",
            "start": 2492.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de vacunas va a ocurrir en esta zona",
            "start": 2495.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "legal o politano en sus ciudades",
            "start": 2498.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "principales no es todo el territorio del",
            "start": 2501.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico no es todo el",
            "start": 2504.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "territorio de ir a algo no es todo el",
            "start": 2506.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "territorio de quer\u00e9taro son sus ciudades",
            "start": 2508.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principales porque son las metr\u00f3polis",
            "start": 2511.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las zonas urbanas m\u00e1s densas y m\u00e1s",
            "start": 2514.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "riesgosas de emergencia vamos a abrir a",
            "start": 2517.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios empecemos hoy no",
            "start": 2521.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por la idea del nombre vamos a empezar",
            "start": 2524.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por arturo contreras de pie de p\u00e1gina y",
            "start": 2525.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos seguimos en esta direcci\u00f3n son las",
            "start": 2527.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "10 y m\u00e1s de 40 bueno entonces una una",
            "start": 2529.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "duda sobre lo que presentan ahora sobre",
            "start": 2534.84,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "sobre los estados en los que se va a",
            "start": 2536.58,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "jugar",
            "start": 2537.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "digamos eran diez mil",
            "start": 2538.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "unidades de correcaminos no est\u00e1 de",
            "start": 2541.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuerdo entonces de 10.000 yo vos qu\u00e9",
            "start": 2543.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porcentaje se va a concentrar en la zona",
            "start": 2546.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico y qu\u00e9",
            "start": 2548.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ritmo se va a llevar en los otros",
            "start": 2550.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2552.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sabemos que la vacunaci\u00f3n para el resto",
            "start": 2553.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de los maestros en todos los dem\u00e1s",
            "start": 2556.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estados muchos de ellos ya en verde se",
            "start": 2557.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a detener y nos preguntan desde",
            "start": 2560.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "campeche muchas escuelas creo que en",
            "start": 2562.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchos casos privadas si a los maestros",
            "start": 2564.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de estas escuelas se les va a vacunar",
            "start": 2566.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pronto no porque a ellos no se les acabo",
            "start": 2568.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dedo con \u00e9l entonces bueno esas dos",
            "start": 2571.36,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2572.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias sobre la segunda pregunta",
            "start": 2573.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos en conciencia de",
            "start": 2575.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ello es algo que platicamos cuando",
            "start": 2577.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estuvimos en campeche hace un par de",
            "start": 2579.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo platicamos con el secretario de",
            "start": 2581.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n del estado de campeche el",
            "start": 2584.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "doctor ricardo o canvis y tambi\u00e9n desde",
            "start": 2587.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luego con el conjunto de las",
            "start": 2590.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionarias la maestra delfina g\u00f3mez",
            "start": 2591.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n y su equipo de",
            "start": 2595.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2597.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2599.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sabemos que ah\u00ed hay un reto como lo va a",
            "start": 2600.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "haber en todas las 32 entidades",
            "start": 2602.97,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "federativas que semejante al que tenemos",
            "start": 2604.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con el personal de salud de dependencias",
            "start": 2606.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "privadas y es el reto de identificar",
            "start": 2608.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 en el campo educativo en",
            "start": 2611.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "grupos en planteles en instalaciones",
            "start": 2614.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "donde se congregar\u00e1n en su momento y as\u00ed",
            "start": 2618.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los estudiantes que se va a ser un reto",
            "start": 2621.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "van a por ello se les va a excluir",
            "start": 2624.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces a la pregunta que leg\u00edtima que",
            "start": 2625.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacen las los maestros de instituciones",
            "start": 2628.079,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "organizaciones privadas del estado de",
            "start": 2631.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "campeche y de cualquier otra entidad van",
            "start": 2633.99,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a estar incluidas pero efectivamente en",
            "start": 2637.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la medida en que ahorita no vamos a",
            "start": 2641.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "estar avanzando con la vacunaci\u00f3n al",
            "start": 2642.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sector educativo",
            "start": 2645.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inicialmente va a ser inmediato ahorita",
            "start": 2647.609,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n a estas personas",
            "start": 2649.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y la primera pregunta sobre las brigadas",
            "start": 2653.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "correcaminos comunes no necesitamos",
            "start": 2656.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "concentrar las ya en cada zona yo no",
            "start": 2658.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sigo encontrando las distintas",
            "start": 2663.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "modalidades que nos permiten ir m\u00e1s",
            "start": 2664.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y pongo los ejemplos muy",
            "start": 2666.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "virtuosos de la ciudad de m\u00e9xico donde",
            "start": 2668.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se han instalado estos macro centros y",
            "start": 2671.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por cierto tambi\u00e9n con la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2675.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de instituciones educativas en la uam",
            "start": 2677.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "xochimilco tenemos uno en la unam en el",
            "start": 2679.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "campus principal tenemos otro y la",
            "start": 2683.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "doctora same aun ha organizado para que",
            "start": 2687.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "existen las condiciones de poder",
            "start": 2689.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instalar varios de estos micro centros",
            "start": 2692.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han reorganizado las brigadas",
            "start": 2694.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y el personal de salud espec\u00edficamente y",
            "start": 2697.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde luego nuestra salud y las fuerzas",
            "start": 2700.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "armadas para en donde se necesita hacer",
            "start": 2702.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "puestos m\u00f3viles en donde no se necesita",
            "start": 2705.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tener puestos fijos sobre todo estos",
            "start": 2707.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "macro centros y algo semejante estar\u00e1",
            "start": 2709.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ocurriendo en las dem\u00e1s entidades",
            "start": 2711.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 2713.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por favor adelante",
            "start": 2715.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no escrita de la gaceta business",
            "start": 2719.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amiguita vasco y de todos los datos que",
            "start": 2722.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos mencionaba al principio de las",
            "start": 2726.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que ya fueron vacunadas en la",
            "start": 2728.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "segunda dosis y que en algunos de ellos",
            "start": 2731.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda han sido adultos mayores y",
            "start": 2733.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico son sectores que tienen",
            "start": 2735.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho tiempo sin ver a la familia sin",
            "start": 2738.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "convivir con un hijos con un esposo todd",
            "start": 2740.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estas personas ya pueden convivir con",
            "start": 2743.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ella pueden regresar a sus hogares y qu\u00e9",
            "start": 2746.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medidas tienen que tomar nuevas medidas",
            "start": 2749.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cliente nueva mediaci\u00f3n que tomar y",
            "start": 2751.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que tienen que",
            "start": 2754.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seguir tomando para poder convivir est\u00e9",
            "start": 2755.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con su familia muchas gracias esto es",
            "start": 2758.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante no perderlo de vista no",
            "start": 2760.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "olvidarlo la vacuna no protege",
            "start": 2762.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inmediatamente",
            "start": 2764.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "deben pasar varios d\u00edas en promedio 3",
            "start": 2766.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "semanas de 3 a 4 semanas es decir hasta",
            "start": 2770.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un mes en promedio para que la persona",
            "start": 2774.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quede totalmente protegida porque digo",
            "start": 2777.61,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en promedio porque entre los seres",
            "start": 2779.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "humanos hay importante variabilidad por",
            "start": 2780.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ejemplo las personas adultas mayores",
            "start": 2783.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pueden tardar un poco m\u00e1s en desarrollar",
            "start": 2784.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la respuesta inmune las personas que",
            "start": 2787.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen alguna enfermedad cr\u00f3nica pueden",
            "start": 2789.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tardar m\u00e1s las personas que viven con",
            "start": 2791.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vih tienen avanzado grado de",
            "start": 2793.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n pueden tardar m\u00e1s como",
            "start": 2795.58,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sobre ciertos medicamentos",
            "start": 2798.1,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "inmunosupresores puede retardar tambi\u00e9n",
            "start": 2798.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la respuesta inmune pero en promedio",
            "start": 2801.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tres a cuatro semanas durante ese",
            "start": 2803.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodo hay que estar conscientes de que",
            "start": 2806.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a pesar de haber recibido la vacuna no",
            "start": 2808.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estamos o no est\u00e1n que inicia se",
            "start": 2810.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaron totalmente protegidos",
            "start": 2812.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay que hacer entonces seguir",
            "start": 2816.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conscientes del riesgo y utilizar las",
            "start": 2818.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mismas medidas convencionales que",
            "start": 2821.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos usando quienes no hemos sido",
            "start": 2823.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 2825.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cubrebocas que protege a nadie si boca",
            "start": 2827.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principalmente para evitar que si nos",
            "start": 2829.58,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegamos a enfermar vayamos a transmitir",
            "start": 2832.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la enfermedad lavados de manos para",
            "start": 2834.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evitar la transmisi\u00f3n por fuente directa",
            "start": 2836.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacia los ojos nariz y boca el estornudo",
            "start": 2839.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de etiqueta para evitar transmitir en",
            "start": 2842.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "caso de que seamos contagiantes",
            "start": 2846.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantenernos a sana distancia para el",
            "start": 2848.36,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "doble prop\u00f3sito de evitar ser",
            "start": 2851.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contagiados o transmitir el virus hacia",
            "start": 2853.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otras personas y la sana distancia",
            "start": 2855.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "colectiva evitar acudir a centros de",
            "start": 2857.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajo de recreaci\u00f3n p\u00fablicos el propio",
            "start": 2861.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico cuando esto es",
            "start": 2864.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posible donde existen muchas personas",
            "start": 2866.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan a\u00fan m\u00e1s pudieran estar",
            "start": 2869.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contagiadas todas las precauciones que",
            "start": 2872.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hemos estado comentando desde el inicio",
            "start": 2874.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la epidemia que se usan en todo el mundo",
            "start": 2875.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hay que seguirlas usando y que ya fue",
            "start": 2877.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunada o vacunado debe estar",
            "start": 2880.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consciente que durante pr\u00e1cticamente un",
            "start": 2882.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mes completo todav\u00eda no puede tener la",
            "start": 2885.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de protecci\u00f3n",
            "start": 2887.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gracias nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate y",
            "start": 2889.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "luego a todas ya todos soy nori",
            "start": 2893.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez de la caracola y en mi",
            "start": 2898.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pregunta tiene que ver con las brigadas",
            "start": 2901.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "correcaminos sobre todo hoy es un d\u00eda",
            "start": 2903.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "muy complicado a nivel global porque hay",
            "start": 2907.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600.000 nuevos casos",
            "start": 2910.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "yo es la cifra m\u00e1s alta que he visto y",
            "start": 2914.51,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tenemos ya no s\u00f3lo digamos el repunte",
            "start": 2919.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tan importante en brasil si en un",
            "start": 2922.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "repunte muy importante en la india",
            "start": 2924.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y estamos hablando pues dos de las zonas",
            "start": 2927.84,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobladas entonces la pregunta ser\u00eda",
            "start": 2930.18,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "si esta experiencia tan importante de",
            "start": 2935.33,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "las brigadas correcaminos no podr\u00eda",
            "start": 2939.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "documentarse de una manera importante",
            "start": 2941.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como para que sirva a otros pa\u00edses de",
            "start": 2944.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera que se pueda facilitar una",
            "start": 2948.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n r\u00e1pida en lugares que tienen",
            "start": 2951.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas parecidas a este digamos",
            "start": 2956.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gran extensi\u00f3n territorial poblaci\u00f3n",
            "start": 2958.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "importante y tambi\u00e9n pobreza no",
            "start": 2961.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces esa ser\u00eda una primera parte de",
            "start": 2964.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la pregunta y la segunda el doctor roy",
            "start": 2968.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 y bueno ya hace varias",
            "start": 2970.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conferencias que hab\u00eda 25 mil personas",
            "start": 2973.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan registrado como",
            "start": 2977.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "voluntarios para participar en las",
            "start": 2979.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "brigadas y hemos estado viendo que hay",
            "start": 2982.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchos puestos de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2985.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "universidades y escuelas y que muchos de",
            "start": 2988.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estudiantes participan no tanto la",
            "start": 2991.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "brigada sino como gu\u00edas como para",
            "start": 2993.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "orientar a las personas etc\u00e9tera no",
            "start": 2997.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta ser\u00eda si se han",
            "start": 2999.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "registrado los voluntarios y si esta",
            "start": 3003.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las y los estudiantes",
            "start": 3006.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues es es algo que ustedes est\u00e1n",
            "start": 3009.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "impulsando y que es relevante entonces",
            "start": 3013.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda bueno todo eso voy a se\u00f1alar",
            "start": 3016.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son dos cosas breves sobre lo segundo y",
            "start": 3019.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le pido ahorita el doctor l\u00f3pez ridaura",
            "start": 3021.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quien es el coordinador operativo de el",
            "start": 3023.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "programa de la poblaci\u00f3n correcaminos",
            "start": 3026.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde la perspectiva de la secretaria de",
            "start": 3028.51,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "salud que nos",
            "start": 3029.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un poco porque precisamente este estas",
            "start": 3030.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "lecciones \u00fatiles que se pueden rescatar",
            "start": 3033.789,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "no solamente de la experiencia mexicana",
            "start": 3036.309,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en su conjunto sino de las",
            "start": 3037.75,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "particularidades de cada entidad",
            "start": 3039.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "federativa ha sido motivo de gran",
            "start": 3040.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s lo acabamos de conversar \u00e9l y yo",
            "start": 3042.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando estuvimos en la sesi\u00f3n del comit\u00e9",
            "start": 3045.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el consejo de estatal de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3047.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en en campeche s\u00f3lo una anotaci\u00f3n",
            "start": 3050.74,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sobre las personas estudiantes",
            "start": 3054.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "definitivamente es algo que nosotros no",
            "start": 3057.329,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hemos estado alimentando sino que",
            "start": 3059.319,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "he estado organizando llevamos varias",
            "start": 3061.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "semanas meses de hecho tres meses",
            "start": 3063.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trabajando mano a mano codo a codo con",
            "start": 3065.259,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica hoy a",
            "start": 3068.589,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo de la ministra del finado mes y de",
            "start": 3070.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "manera directa con el subsecretario de",
            "start": 3073.089,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior el doctor luciano",
            "start": 3075.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concheiro ador que es quien ha hecho un",
            "start": 3077.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajo extraordinario de organizaci\u00f3n",
            "start": 3079.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de las universidades e instituciones de",
            "start": 3081.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior precisamente con dos",
            "start": 3084.369,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tipos de apoyo de este hecho uno es no",
            "start": 3086.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "saben provisto de ultra congelador es un",
            "start": 3090.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo que nos han permitido ampliar",
            "start": 3093.49,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la red de ultracongelaci\u00f3n y refrigera",
            "start": 3096.039,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "lo segundo es los campus universitarios",
            "start": 3098.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los espacios f\u00edsicos universitarios que",
            "start": 3101.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos han permitido cambiar el modelo aqu\u00ed",
            "start": 3104.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "retomando lo que comentaban al con",
            "start": 3107.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "arturo contreras cambiar no con las",
            "start": 3108.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "modalidades de vacunaci\u00f3n estos mega",
            "start": 3111.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centros son macrocentros nunca se ve",
            "start": 3113.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usado en la historia del programa de",
            "start": 3116.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y lo tercero exactamente",
            "start": 3117.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "importante quiz\u00e1 m\u00e1s importante es una",
            "start": 3119.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cantidad muy importante m\u00e1s de dos",
            "start": 3123.91,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "decenas y media de estudiantes hombres y",
            "start": 3126.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mujeres que con una gran pasi\u00f3n un gran",
            "start": 3131.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "deseo de ayudar de manera voluntaria",
            "start": 3134.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "obviamente totalmente y filantr\u00f3pica no",
            "start": 3137.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cobran nada y est\u00e1n en disposici\u00f3n se",
            "start": 3141.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "les ha entrenado el doctor ricardo",
            "start": 3144.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cortez ha coordinado a su entrenamiento",
            "start": 3146.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conjuntamente con un grupo del inss y",
            "start": 3147.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "las otras instituciones y tambi\u00e9n con la",
            "start": 3151.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica pero el",
            "start": 3154.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "doctor tiene muchos detalles al respecto",
            "start": 3155.84,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3157.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de muchas gracias nuria por la pregunta",
            "start": 3158.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y si y por sugerencia creo que es muy",
            "start": 3161.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "importante el esta necesidad de",
            "start": 3164.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "documentar pero tambi\u00e9n como dice dio",
            "start": 3167.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para exportar el modelo creo que es muy",
            "start": 3170.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante pero tambi\u00e9n para mejorarlo y",
            "start": 3172.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una de las cosas que hemos insistido con",
            "start": 3175.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los diferentes enlaces correcaminos es",
            "start": 3177.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la necesidad de tener de manera",
            "start": 3181.6,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida la incorporaci\u00f3n de buenas",
            "start": 3185.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas porque mucho de lo que de lo",
            "start": 3187.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando es que al nivel local",
            "start": 3191.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encuentran alternativas innovaciones",
            "start": 3193.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "operativas que ayudan much\u00edsimo entonces",
            "start": 3196.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "digo tenemos un esquema general que se",
            "start": 3199.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hizo en bases con base en unos",
            "start": 3202.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lineamientos pero mucho de la operaci\u00f3n",
            "start": 3203.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo platicamos ahora en campeche y",
            "start": 3206.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros sitios en donde hemos",
            "start": 3208.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido que hemos visto como como los",
            "start": 3210.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "grupos operativos en esto en esta",
            "start": 3214.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que en la gran mayor\u00eda de",
            "start": 3217.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los estados ha sido muy eficiente y muy",
            "start": 3220.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buena entre el enlace correcaminos",
            "start": 3222.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de salud del estado y el enlace",
            "start": 3225.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bienestar como de manera coordinada han",
            "start": 3227.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "planeado programado convocado y cuando",
            "start": 3231.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "existen problemas en el sitio resuelto",
            "start": 3235.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no encuentran alternativas entonces y",
            "start": 3238.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "creo que precisamente el combinar estas",
            "start": 3242.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tres visiones el el tener una visi\u00f3n muy",
            "start": 3244.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "operativa con mucha experiencia en campo",
            "start": 3248.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con mucha experiencia de trabajo con la",
            "start": 3251.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente en comunitaria",
            "start": 3253.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero tal vez con un menor conocimiento",
            "start": 3255.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no conocimiento del t\u00e9cnico de",
            "start": 3258.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n iba a otro lado pues toda la",
            "start": 3260.869,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "experiencia que tiene la secretaria de",
            "start": 3263.119,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "salud y el programa universal de",
            "start": 3264.499,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n una gran experiencia t\u00e9cnica",
            "start": 3265.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n pero que claramente era",
            "start": 3268.249,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "insuficiente o sea no no hab\u00edamos tenido",
            "start": 3271.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "un programa como tal que requer\u00eda tal",
            "start": 3274.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "velocidad que requer\u00eda estos puestos de",
            "start": 3277.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alta eficiencia que requer\u00eda una un",
            "start": 3279.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "registro nominal de todas y cada una de",
            "start": 3281.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las personas que ten\u00edamos mezclas de",
            "start": 3284.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas con diferentes",
            "start": 3285.859,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "intervalos entre dosis entonces",
            "start": 3287.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "claramente la necesidad de tener un",
            "start": 3289.789,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "grupo de apoyo en el sitio es muy",
            "start": 3292.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "importante este entonces s\u00ed y en esto en",
            "start": 3293.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas nos tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 3297.47,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "diaria con los en las correcaminos y con",
            "start": 3298.88,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "los enlaces de bienestar para ir",
            "start": 3301.039,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "compartiendo y una de las cosas que en",
            "start": 3303.049,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "las que nos estamos moviendo es y",
            "start": 3304.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tratando de pasar de resolver problemas",
            "start": 3306.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a encontrar o compartir soluciones",
            "start": 3309.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 estamos sistematizando y creo",
            "start": 3312.68,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que este documento y a ver si podemos ir",
            "start": 3315.2,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "socializando m\u00e1s tambi\u00e9n no solamente",
            "start": 3318.249,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "para el \u00e1mbito local entre \u00e9sta",
            "start": 3321.529,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para la medida",
            "start": 3323.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacional quiero comentar tener un",
            "start": 3324.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "par de cosas un poco tambi\u00e9n cuando",
            "start": 3326.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hablamos de las 10.000 de las 10.000",
            "start": 3327.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "brigadas que recuerden que esto cuando",
            "start": 3329.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se plane\u00f3 estaba centrado tambi\u00e9n el",
            "start": 3333.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "concepto estaba entre los centros",
            "start": 3336.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "integradores porque son los 10.000",
            "start": 3337.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centros integradores que tienen eso no",
            "start": 3339.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiere decir que las porque porque los",
            "start": 3341.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centros integradores las personas que",
            "start": 3344.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajan ah\u00ed y los diferentes programas",
            "start": 3346.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bienestar los muchos son gentes",
            "start": 3349.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "locales no tambi\u00e9n tambos que estamos",
            "start": 3351.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tratando de todas las gentes locales",
            "start": 3353.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "moverse de un lugar a otro entonces lo",
            "start": 3355.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que es importante es cuando concentramos",
            "start": 3357.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y necesitamos incrementar la eficiencia",
            "start": 3359.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de un puesto vacunaci\u00f3n es incrementar",
            "start": 3362.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n en esa brigada",
            "start": 3364.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces convierten en brigadas mucho",
            "start": 3366.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes de lo originalmente planeado",
            "start": 3368.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no solamente en c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3370.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en personas operativas que",
            "start": 3372.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos ayudan a organizar a ordenar a tener",
            "start": 3375.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a las personas en los lugares",
            "start": 3378.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "colaboraciones con los municipios con",
            "start": 3380.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para tener lugares \u00f3ptimos para tener a",
            "start": 3382.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la gente esperando esto tenemos una gran",
            "start": 3384.8,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "necesidad de tener",
            "start": 3387.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para personas vacunadores cientos lo que",
            "start": 3388.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "realmente no nos quedemos con el",
            "start": 3391.2,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "concepto de que son las 10.000 brigadas",
            "start": 3393.45,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que se van moviendo por todo el pa\u00eds",
            "start": 3395.069,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "sino son 10.000 brigadas que se",
            "start": 3396.509,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "organizaron territorialmente que se",
            "start": 3398.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expanden en n\u00famero para tener una mayor",
            "start": 3400.829,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 3403.95,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hay un reclutamiento local y voluntarios",
            "start": 3406.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay un ayuntamiento local lo que tambi\u00e9n",
            "start": 3408.599,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hecho digo tenemos tenemos diferentes",
            "start": 3411.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "formas por un lado del dif tambi\u00e9n todo",
            "start": 3414.309,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una plataforma para recuperar parte de",
            "start": 3416.74,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "los voluntarios de la poblaci\u00f3n general",
            "start": 3418.539,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero la colaboraci\u00f3n que tuvimos con las",
            "start": 3420.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "universidades fue precisamente que a",
            "start": 3422.769,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las universidades pero digo de",
            "start": 3424.569,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "media superior y superior muchas",
            "start": 3427.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "universidades t\u00e9cnicas en allianz por",
            "start": 3429.309,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conalep est\u00e1 por todo el territorio",
            "start": 3431.23,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estos son son de tan muy car\u00e1cter muy",
            "start": 3433.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "territorializados el el apoyo de los",
            "start": 3436.259,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "universitarios est\u00e1n identificados donde",
            "start": 3438.579,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y por eso y tenemos este curso de",
            "start": 3441.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en tres de los m\u00e1s de",
            "start": 3444.069,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "20.000 que han sido registrados y que",
            "start": 3445.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "van aumentando tenemos un grupo que ya",
            "start": 3447.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ha sido capacitado para ser vacunados o",
            "start": 3449.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sea que tambi\u00e9n se necesita y en muchos",
            "start": 3452.619,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de estos cuando tengamos esta necesidad",
            "start": 3454.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ya es una necesidad de incrementar",
            "start": 3456.789,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la velocidad porque est\u00e1n llegando m\u00e1s",
            "start": 3458.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunas seguramente y por eso hemos",
            "start": 3460.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puesto a disposici\u00f3n de los enlaces",
            "start": 3463.15,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "correcaminos usted esta plataforma de",
            "start": 3464.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "seguir aqu\u00ed hay tantas personas",
            "start": 3467.079,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "voluntarios los tenemos registrados de",
            "start": 3468.549,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "manera nominal se puede",
            "start": 3470.47,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y se identifican para un sitio",
            "start": 3472.19,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico",
            "start": 3473.75,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias juan hern\u00e1ndez grupo",
            "start": 3475.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n peri\u00f3dico hasta que r\u00e1pidamente",
            "start": 3478.32,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "un corte de caja hasta ahorita la fecha",
            "start": 3483.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuantos en este caso \u00e9ste existe se",
            "start": 3486.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apropia ap\u00f3crifos han este annus te des",
            "start": 3489.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este bueno las arterias al urola",
            "start": 3492.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cofepris ha clausurado en conjunto con",
            "start": 3494.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el trabajo con la profeco",
            "start": 3497.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el caso de vacunas este falsas de",
            "start": 3499.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sitio donde se ofrecen especialmente",
            "start": 3501.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este tipo de inmunol\u00f3gicos cl\u00ednicas ayer",
            "start": 3503.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer nadie de 6 te destacaban un caso en",
            "start": 3506.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico buenos d\u00edas y",
            "start": 3508.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuantos lo que dan es que ustedes pues",
            "start": 3510.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "yo detectar el peso precisamente para",
            "start": 3513.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dar una perspectiva de todo lo que se ha",
            "start": 3515.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenido que trabajar precisamente sobre",
            "start": 3516.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este de reuni\u00f3n y segundo y hoy va a",
            "start": 3518.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conocer la jefa de gobierno que la",
            "start": 3521.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tasaci\u00f3n bone y que ya se va a empezar a",
            "start": 3523.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunar a lo que es el resto de las",
            "start": 3525.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas que bueno falta pero este caso",
            "start": 3528.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me llevar\u00eda la atenci\u00f3n y est\u00e1 para la",
            "start": 3531.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para com\u00fan c\u00f3mo se van a organizar ah\u00ed",
            "start": 3533.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque es una de las alcald\u00edas m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 3534.93,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e9n m\u00e1s pobladas pero tambi\u00e9n es",
            "start": 3537.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y el caso de la benito ju\u00e1rez que tiene",
            "start": 3541.95,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de votos mayores as\u00ed",
            "start": 3545.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como muchas gracias",
            "start": 3547.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "sobre la primera pregunta en el mercado",
            "start": 3548.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "negro la pr\u00e1ctica de desviar sus",
            "start": 3553.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "operaciones de intercambio de productos",
            "start": 3556.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por fuera de la ley por fuera de los",
            "start": 3559.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "alimentos legales es una pr\u00e1ctica com\u00fan",
            "start": 3562.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en las sociedades para m\u00faltiples",
            "start": 3565.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "productos y muy desafortunadamente para",
            "start": 3567.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los programas de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 3570.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hobbits no es la excepci\u00f3n y recordamos",
            "start": 3571.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n que solamente el gobierno",
            "start": 3576.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tiene vacunas contra comida",
            "start": 3578.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 3582.03,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "ese es el recordatorio principal que",
            "start": 3582.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "queremos hacer si a usted le ofrecen",
            "start": 3584.52,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "vacunas contra kobe y no son elementos",
            "start": 3587.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional coordinada por",
            "start": 3590.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico es una vacuna",
            "start": 3593.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ilegal es una vacuna ap\u00f3crifa es una",
            "start": 3595.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacuna que entr\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 3599.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si no lo haberla fabricado el pa\u00eds en",
            "start": 3601.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "forma clandestina no se deje enga\u00f1ar si",
            "start": 3603.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "le quieren cobrar la vacuna contra",
            "start": 3606.93,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es una vacuna ilegal es un enga\u00f1o no se",
            "start": 3608.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "deje enga\u00f1ar la vacuna contra kobe 19 en",
            "start": 3613.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mexico no cuesta no le cuesta usted",
            "start": 3616.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podr\u00eda la hemos pagado con nuestros",
            "start": 3619.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "impuestos todas y todos",
            "start": 3621.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con respecto a esto cu\u00e1ntos operativos",
            "start": 3624.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han ocurrido continuamente varias",
            "start": 3626.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "unidades de las agencias de procuraci\u00f3n",
            "start": 3629.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de justicia en m\u00e9xico y en conjunto",
            "start": 3632.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando se requiere con el sector salud",
            "start": 3634.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente cofepris est\u00e1n operando",
            "start": 3637.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para identificar estos intentos de",
            "start": 3640.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fraude intentos de enga\u00f1o con falsas",
            "start": 3642.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vacunas kobe",
            "start": 3646.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos tenido detecci\u00f3n de m\u00faltiples",
            "start": 3647.41,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "intentos a trav\u00e9s de plataformas",
            "start": 3649.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicas e internet de redes",
            "start": 3650.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sociales o redes telef\u00f3nicas la polic\u00eda",
            "start": 3653.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cibern\u00e9tica trabaja continuamente en",
            "start": 3656.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "detectar y lograr la b\u00fasqueda de los",
            "start": 3658.04,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "posibles perpetradores y suspender este",
            "start": 3663.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tipo de operaciones cl\u00ednicas f\u00edsicas",
            "start": 3666.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hasta el momento hemos tenido dos de",
            "start": 3669.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mayor notoriedad ha habido otras de",
            "start": 3670.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intento de enga\u00f1o pero que se presenten",
            "start": 3672.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como cl\u00ednicas propiamente 2a que",
            "start": 3674.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recientemente se anunci\u00f3 en la ciudad de",
            "start": 3677.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico y hace ya m\u00e1s de seis o siete",
            "start": 3678.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semanas una que ocurri\u00f3 el nuevo le\u00f3n y",
            "start": 3681.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que comentamos aqu\u00ed en la conferencia y",
            "start": 3683.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esas son las que hemos tenido hasta el",
            "start": 3687.14,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 3688.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchas minutos",
            "start": 3689.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esta palabra y le dije al doctor",
            "start": 3692.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "romperlas y lo contesta y son nos quedan",
            "start": 3694.66,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "dos minutos si r\u00e1pidamente como lo",
            "start": 3697.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 3700.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al inicio si es ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3703.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de cubrir estas grandes",
            "start": 3705.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "delegaciones muy pobladas este no",
            "start": 3709.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solamente el iztapalapa le ha gustado",
            "start": 3713.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "madero cuauht\u00e9moc y benito ju\u00e1rez que",
            "start": 3715.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son las delegaciones que faltan son y",
            "start": 3717.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son muy pobladas y el esquema de estar a",
            "start": 3719.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anunci\u00e1ndose cuando se programa y se",
            "start": 3723.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convoque est\u00e1n tambi\u00e9n planeando estos",
            "start": 3725.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sitios micrositios o de alta eficiencia",
            "start": 3728.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para para para su aplicaci\u00f3n en las en",
            "start": 3732.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las delegaciones y \u00e9ste y esperaremos un",
            "start": 3736.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poco el momento en que se convoque y se",
            "start": 3739.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organicen pero s\u00ed en general ser\u00e1n los",
            "start": 3741.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mismos tipos de sitio que han sido muy",
            "start": 3744.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eficientes el mismo tipo de programaci\u00f3n",
            "start": 3745.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la ciudad m\u00e9xico ha tenido tambi\u00e9n una",
            "start": 3748.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una muy buen canal de comunicaci\u00f3n hacia",
            "start": 3749.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pero pues esto es",
            "start": 3752.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precisamente lo que hace la ciudad de",
            "start": 3754.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces nosotros no podemos",
            "start": 3756.47,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "decir ni",
            "start": 3758.09,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo esto es justo lo que",
            "start": 3758.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planeando ellos y pues dejaremos",
            "start": 3760.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que ellos lo convoquen cuando sea que",
            "start": 3762.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vaya a iniciar y \u00e9l necesite d\u00f3nde va a",
            "start": 3766.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iniciar muy bien nos quedan 30 segundos",
            "start": 3767.96,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "l\u00ednea adelante",
            "start": 3771.17,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "buenas noches le llenan de pulso y",
            "start": 3776.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "seguro les permito ridaura y quisiera",
            "start": 3778.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "saber en esta pr\u00e1ctica de la megal\u00f3polis",
            "start": 3781.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay una meta o en n\u00fameros alcanzables",
            "start": 3783.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero modificar algo o solamente se",
            "start": 3786.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda en la misma meta que nos hab\u00eda",
            "start": 3790.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comentado en alg\u00fan momento el doctor",
            "start": 3793.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ricardo cortez que si vacunando a todas",
            "start": 3795.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las personas de 50 y m\u00e1s a\u00f1os se puede",
            "start": 3799.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducir el 80 por ciento de la",
            "start": 3802.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mortalidad por su victoria con misma",
            "start": 3804.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cifra o como har\u00eda entonces el sitio",
            "start": 3807.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de concentrarse en la",
            "start": 3810.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "megal\u00f3polis para que quede claro para",
            "start": 3812.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos es seguimos en el enfoque de en la",
            "start": 3814.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primera etapa de adultos mayores 60 a\u00f1os",
            "start": 3817.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s no le estamos hablando y la",
            "start": 3819.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobertura va a ser para cubrir 60 a\u00f1os y",
            "start": 3822.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de toda la rep\u00fablica nada estamos",
            "start": 3824.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ahorita priorizando con una mayor",
            "start": 3826.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "velocidad velocidad pero sin parar lo",
            "start": 3828.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en las otras entidades",
            "start": 3831.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federativas pero en los adultos mayores",
            "start": 3832.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y en general esa estad\u00edstica que el",
            "start": 3835.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 3838.75,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 a estimar que es conforme a la",
            "start": 3839.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cobertura que impacto en mortalidad",
            "start": 3842.859,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9semos tener es precisamente cuando",
            "start": 3844.81,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hablamos de este 20 por ciento cobertura",
            "start": 3847.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n general que si vamos en",
            "start": 3848.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea prioritaria que es por edad",
            "start": 3851.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precisamente descubrir a los adultos",
            "start": 3853.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayores es este 20 por ciento ellos un",
            "start": 3855.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s pero es un 20 por ciento",
            "start": 3859.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos cubriendo a los adultos mayores",
            "start": 3861.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y con esto las estimaciones que logremos",
            "start": 3863.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el impacto y tal vez si hay algo de",
            "start": 3865.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "heterogeneidad de la proporci\u00f3n que",
            "start": 3868.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representa a los adultos mayores en cada",
            "start": 3870.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entidad federativa pero m\u00e1s o menos es",
            "start": 3872.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 3874.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias una noches nos vemos",
            "start": 3875.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana gracias",
            "start": 3878.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3880.03,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] buenas noches son las 19 horas con un minuto de este viernes 26 de marzo de 2021 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico vamos a la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 para informar sobre el estado que guarda la epidemia en el pa\u00eds y tambi\u00e9n sobre los avances de la estrategia de vacunaci\u00f3n hoy adem\u00e1s es viernes de sem\u00e1foros se cumple 15 d\u00edas desde la m\u00e1s reciente publicaci\u00f3n del sem\u00e1foro de riesgo de comida hoy vamos a actualizar en la situaci\u00f3n actual la situaci\u00f3n en este momento el del sem\u00e1foro vamos a compartir con ustedes informaci\u00f3n adicional sobre en los elementos que han llevado a esta decisi\u00f3n de reforzar la protecci\u00f3n y la zona de la megal\u00f3polis los seis estados del centro de la rep\u00fablica esto tiene como hemos comentado ya muchas veces una justificaci\u00f3n t\u00e9cnica que deriva no solamente de la situaci\u00f3n epid\u00e9mica sino tambi\u00e9n de manera muy importante y la demograf\u00eda de la densidad poblacional y de la movilidad que existe entre los distintos municipios y territorios de esta regi\u00f3n vamos a explicarlo en unos minutos le pidi\u00f3 primero al doctor julio pero soy laura director general del centro nacional de programas preventivos y control de enfermedades cenaprece si puede presentar el primer segmento doctor por favor muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell buenas noches tengan todas y todos tanto aqu\u00ed en palacio como en casa vamos a presentar el informe t\u00e9cnico diario del de la epidemia de kobe 19 \u00e9l [M\u00fasica] el informe que normalmente presentamos diariamente con las estad\u00edsticas actualizadas al d\u00eda de hoy insistimos en que esta primera curva es importante que dice que ya est\u00e1 muy familiarizado usted es una curva que ayuda a ver las tendencias de toda la epidemia desde que inici\u00f3 en el mes de febrero marzo hasta la semana 10 recuerden que de manera gr\u00e1fica se presenta en la semana 10 aunque estamos por terminar ya la semana 12 y pero tienen tenemos esta diferencia de esperar dos semanas para que se estabilicen los datos pero a\u00fan en esta semana de la 10 contra la 9 tenemos todav\u00eda hoy viernes una reducci\u00f3n de menos 25 por ciento una diferencia que refleja la tendencia que m\u00e1s o menos desde la semana 23 de este a\u00f1o hemos venido presentando consistentemente hasta tener un nivel ya por debajo de lo que en su momento fue el nivel m\u00e1s bajo de incidencia entre lo que fue el primer con la primera ola o el primer brote que empez\u00f3 a bajar se qued\u00f3 en esta meseta intermedia y ya en estos d\u00edas en esta semana ya llegamos a un nivel inferior de lo que llegamos en su momento en la semana 38 39 en la otra gr\u00e1fica en el otro color que refleja este 9% de reducci\u00f3n es tambi\u00e9n una gr\u00e1fica pr\u00e1cticamente en espejo que es el n\u00famero de pacientes estimados recuperados y recuerden que es una estimaci\u00f3n con base en aquellos pacientes que tienen m\u00e1s de 14 d\u00edas de haber iniciado los s\u00edntomas tenemos tambi\u00e9n esa estad\u00edstica que es muy importante actualmente este es solamente el 1% del total de los casos de toda la epidemia es decir 35 mil 633 los podemos considerar como casos activos activos estimados y recuerden que cuando hablamos de casos en esta gr\u00e1fica casos estimados estamos hablando de todos aquellos casos que fueron confirmados m\u00e1s un porcentaje de los casos que por alguna raz\u00f3n no tuvieron muestra o no tuvieron resultado de la muestra que tuvieron pero con base en la positividad de esa semana se puede calcular un porcentaje adicional que es precisamente lo que refleja esta curva y tambi\u00e9n para comparaci\u00f3n cada vez esta brecha se est\u00e1 haciendo m\u00e1s m\u00e1s grande porque tenemos un programa activo de vacunaci\u00f3n lo estamos reflejando aqu\u00ed es el total de personas que ya cumplieron sus dos dosis o tienen esquemas completos hasta ahora todas las vacunas que se han aplicado son de dos aplicaciones donde dos dosis y por lo tanto este n\u00famero 811 1884 representa el total de personas que ya recibieron un esquema completo y por \u00faltimo tenemos aqu\u00ed las estimaciones hasta el d\u00eda de hoy tanto de los casos estimados un poco de m\u00e1s de 2.400.000 tenemos las personas recuperadas y al d\u00eda de hoy tenemos en la confirmaci\u00f3n de 200 mil 862 de funciones la siguiente por favor esta curva la presentamos una vez a la semana los viernes y lo que lo que refleja es la positividad recuerden que antes la present\u00e1bamos diario esto no se modifica todos los d\u00edas y ahora lo presentamos una vez a la semana y tambi\u00e9n \u00e9sta ha ido bajando el porcentaje de positividad desde el total de los pacientes que tuvieron un cuadro sospechoso y por lo tanto entrado en el sistema de vigilancia y por ti les tomaron una muestra qu\u00e9 porcentaje de esos individuos que les tomaron una muestra que son la gran mayor\u00eda recuerden que tenemos un sistema que ha tenido muestras en m\u00e1s del 80 del 90% de los casos sospechosos que se encuentran en los diferentes niveles de atenci\u00f3n y tenemos ahora una positividad en la semana del 24 por ciento cuando en alg\u00fan momento en los momentos superamos el 50 por ciento y casi el 55 por ciento est\u00e1 es la positividad y tenemos tambi\u00e9n en esta comparaci\u00f3n de la semana 10 con la 9 tambi\u00e9n seguimos en un peque\u00f1o descenso de un punto porcentual es muy importante y es posible que se estabilice y tambi\u00e9n tenemos las estad\u00edsticas de todas las personas que han incluido o que se han ingresado en este sistema de vigilancia en total son un poco m\u00e1s de 6 millones poco m\u00e1s de 6 millones de personas que han notificado que han acudido tienen s\u00edntomas han acudido a un servicio de atenci\u00f3n y se han incorporado en este estudio de 1er epidemiolog\u00eda para cuantificarlo como un caso sospechoso y de los cuales algunos se les toma nos muestra tenemos 2 millones 219 mil 845 que resultaron confirmados y el resto que se tom\u00f3 muestra pero que result\u00f3 negativo y que es precisamente de donde viene este porcentaje de positividad y tambi\u00e9n presentamos una vez a la semana en la siguiente por favor esta tendencia de la tasa de letalidad recuerda que la tasa de la calidad a diferencia de la tasa de mortalidad la tasa de letalidad lo que est\u00e1 reflejando es que del porcentaje de personas confirmadas con infecci\u00f3n por virus sars code 2 qu\u00e9 porcentaje de ellos falleci\u00f3 tenemos este esto la letalidad a la semana 10 es del 7% en alg\u00fan momento llegamos a tener esa estimaci\u00f3n de letalidad de casi en el 18 por ciento y ha ido bajando todav\u00eda sigue bajando digamos que se ha mantenido ahora recuerden y esto es muy importante porque tambi\u00e9n hemos visto esta insistencia en tratar de comparar esta estad\u00edstica de letalidad entre diferentes pa\u00edses que tienen totalmente diferentes formas de muestreo y eso es muy complicado no son comparables en general es muy dif\u00edcil el poder comparar un sistema contra otro sistema que est\u00e9n realizando pruebas diferentes a diferentes personas en general en m\u00e9xico como se dijo desde un inicio tenemos un sistema que a todos los casos graves se les toman muestras y en los casos leves se les toma una proporci\u00f3n entonces por lo tanto este muestreo el muestreo de de infecci\u00f3n activa por virus al scope 2 si tiene un cierto sesgo hasta casos m\u00e1s graves y por lo tanto es posible que esta estimaci\u00f3n est\u00e1 sobreestimada que si hubi\u00e9ramos muestreado a otras personas con casos leves oa las personas que ni siquiera acudieron a un centro de salud porque ten\u00edan casos muy leves hoy mucho m\u00e1s en aquellos sistemas donde tambi\u00e9n se han incluido casos asintom\u00e1ticos entonces por eso la variabilidad es muy importante pero lo que s\u00ed es importante es ante un sistema que de manera consistente se ha tomado la muestra ver c\u00f3mo se modifica esto en el tiempo eso s\u00ed es comparable si es comparable lo que estamos viendo ahora con lo que vimos hace dos o tres meses o si es si es comparable porque no se ha modificado en una magnitud importante existe de muestreo las siguientes por favor y es la curva de las hospitalizaciones donde tenemos son tres curvas una no se ve porque la magnitudes es menor pero tambi\u00e9n refleja m\u00e1s o menos el mismo patr\u00f3n si esto quit\u00e1ramos esto y le hacemos un acercamiento a esto tambi\u00e9n vamos a ver este patr\u00f3n de una primera curva que lleg\u00f3 a un pico despu\u00e9s bajo y pues tuvimos este ascenso importante que tambi\u00e9n desde hace ya varias semanas tenemos una disminuci\u00f3n consistente y tambi\u00e9n al igual que vivimos con los casos estimados tambi\u00e9n para el caso de hospitalizaciones en los n\u00fameros que estamos llegando ahora a nivel nacional que estamos ya por debajo de lo que fue el punto m\u00e1s bajo despu\u00e9s de el primer brote esto como tambi\u00e9n hemos insistido esto es el promedio de las curvas sea a nivel nacional pero cuando vemos en los estados que tambi\u00e9n lo pueden ver en la p\u00e1gina de coronavirus punto gob.mx van a ver que todos los estados tienen este descenso algunos estados est\u00e1n empezando con un descenso menos menos intenso est\u00e1n llegando a ciertas meses pero los estados actualmente siguen en un descenso y es importante que tambi\u00e9n para las personas que nos ven de diferentes entidades puedan saber callista a est\u00e1 en las curvas de los estados para que tambi\u00e9n identifiquen el panorama epidemiol\u00f3gica de su entidad la siguiente por favor y esta es la los porcentajes de ocupaci\u00f3n tenemos actualmente ya no tenemos estos para el caso de camas generales y no tenemos entidades que tienen m\u00e1s del 50% de ocupaci\u00f3n tenemos solamente tres entidades que est\u00e1n entre 30 y 49 por ciento y el resto 29 entidades menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria para pacientes graves no cr\u00edticos es decir que no requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica seguimos esto con un muy importante n\u00famero de camas disponibles tenemos solamente un 20 por ciento de ocupaci\u00f3n a nivel nacional y tenemos un total de 25 mil 489 que como tambi\u00e9n ya se han mencionado pues tenemos en diferentes procesos de reconversi\u00f3n o de continuidad de la operaci\u00f3n en que en la que en diferentes sectores tambi\u00e9n con cautela con cautela se est\u00e1 incrementando la capacidad para que estas camas se utilicen para otras cosas fuera de kobe n se necesitan utilizar pero con suficiente margen para en el caso de requerir m\u00e1s camas se puedan volver a utilizar o utilizar de manera inmediata para la atenci\u00f3n de pacientes con la siguiente la siguiente es la misma estad\u00edstica pero para pacientes con que requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica tenemos tampoco tenemos ninguna entidad que est\u00e9 por arriba del 50% tenemos cinco entidades yucat\u00e1n tabasco quer\u00e9taro estado de m\u00e9xico y ciudad de m\u00e9jico que tienen entre 30 y 49 por ciento de ocupaci\u00f3n de sus camas que est\u00e1n listas para atender un paciente cr\u00edtico con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que est\u00e1n ocupadas y 27 tienen menos del 30% el promedio es 24 tenemos un total de 8.500 tres camas disponibles para este tipo de pacientes y creo que esto es todo para este efecto entonces dej\u00f3 al doctor l\u00f3pez gatell para el informe de vacunaci\u00f3n gracias es tu turno ten\u00eda ahora director general de cine aprecie y hablemos de vacunaci\u00f3n seguimos con el programa o estrategia de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 utilizamos las distintas vacunas 4 vacunas que hasta el momento utilizan en cuatro tipos de vacuna y hoy tuvimos un avance de 172 mil 855 dosis de vacuna hoy no me detendr\u00e9 demasiado en comentar lo que ya hemos explicado de que estos n\u00fameros se van actualizando conforme fluyen los datos desde los centros de vacunaci\u00f3n sobre todo aquellos que no tienen conectividad internet hacia la plataforma electr\u00f3nica que los conecta a estos datos y ya se van actualizando entonces hay que revisar esto porque el n\u00famero que presentamos aqu\u00ed a las 7 de la tarde es con base en la informaci\u00f3n hasta las 4 de la tarde lo interesante es que hemos mantenido un ritmo de vacunaci\u00f3n que ha estado en general fluctuando entre 130.000 hasta 250.000 aproximadamente en todo este periodo de los \u00faltimos 10 o 12 d\u00edas tambi\u00e9n hemos comentado que conforme van llegando los embarques se pueden programar distintas mec\u00e1nicas de vacunaci\u00f3n cuando decimos mec\u00e1nicas nos referimos a ritmos de trabajo modalidades de trabajo y como explicaremos al hablar de la megal\u00f3polis tambi\u00e9n esto lo que nos permite es contemplar la protecci\u00f3n espec\u00edfica de distintos tipos de poblaci\u00f3n pensemos por ejemplo en la poblaci\u00f3n rural dispersa los peque\u00f1os poblados que tienen menos de 2.500 habitantes que se encuentran distantes unos de otros pero pensemos tambi\u00e9n en peque\u00f1os asentamientos urbanos de 2.500 a 15 mil personas algunas ciudades y finalmente las grandes ciudades las metr\u00f3polis como son las yo de mexico guadalajara jalisco monterrey nuevo l\u00e9on tijuana etc\u00e9tera vamos a hablar de la siguiente en forma acumulativa tenemos casi 6 millones y medio de personas que han recibido ya la vacuna en su primera dosis varios de ellos en su segunda dosis conforme tocan a los calendarios es importante recordar que cuando ya existe una primera dosis ya se logra la mayor proporci\u00f3n de protecci\u00f3n los esquemas de dos dosis implican que en la primera dosis se logra pr\u00e1cticamente un 80 por ciento a veces 90 por ciento de la eficacia es decir de la capacidad protectora de la vacuna y la segunda dosis tiene dos prop\u00f3sitos fundamentales aumentar un poco m\u00e1s ese 15 10 por ciento de la eficacia para llegar a la eficacia total que se puede alcanzar y lo segundo es lograr que pudiera ser m\u00e1s duradera la protecci\u00f3n en general esto pasa con las vacunas que tienen m\u00e1s de una dosis la segunda dosis que t\u00e9cnicamente le llamamos dosis de reforzamiento lo que hace es eso aumentar la protecci\u00f3n y hacer que sea m\u00e1s duradera la protecci\u00f3n en este caso recordar que para com\u00ed 19 no existe todav\u00eda evidencia cient\u00edfica contundente precisa con constante o consistente de cu\u00e1l es la duraci\u00f3n en semanas en meses ojal\u00e1 que en a\u00f1os de la inmunidad que se produce ya sea por vacunaci\u00f3n o ya sea por enfermedad quienes hemos padecido com\u00ed 19 aspiramos a que la propia enfermedad nos ha protegido una vez que hemos sobrepasado la fase aguda y que eso tendr\u00e1 cierta duraci\u00f3n y lo mismo con las personas que se vacunan las que se han vacunado eso durar\u00e1 la segunda dosis tiene ese efecto pero insisto en la primera dosis ya se logra 85 90 por ciento de la protecci\u00f3n y esto es importante tambi\u00e9n cuando lo vemos a nivel poblacional porque ahorita tenemos 6 millones y medio de personas ya protegidas en 85 90 por ciento de la capacidad seis millones y medio ayer que habl\u00e1bamos de uno de los aspectos m\u00e1s lamentables de una epidemia un fen\u00f3meno global como este causado por una part\u00edcula biol\u00f3gica que emerge en la mayormente en la vida silvestre como es el virus arcos 2 y coincid\u00edamos en lamentar la p\u00e9rdida de vidas y la tristeza que produce a las familias que han perdido a un ser querido a quienes conocemos a esas familias a nuestros amigos existen todos estoy seguro todos y todas conocemos al menos a una persona seguramente a muchas personas que eran conocidos amigos vecinos parientes y que han perdido la vida por como decir los vinos lament\u00e1bamos al respecto y como dec\u00edamos ayer es importan y siempre honrar con respeto y cari\u00f1o la memoria de estas personas ahora si consideramos la inevitable existencia de las epidemias qu\u00e9 es lo que dec\u00edamos ayer a prop\u00f3sito de la pregunta de juan [M\u00fasica] las epidemias son hasta cierto punto inevitable entonces considerar que lo deseable es que no existieran y que hubiera cero casos cero p\u00e9rdidas de vida cero defunciones es lo que deseamos estoy seguro todas y todos en el planeta pero tambi\u00e9n hay que tener conciencia de la realidad as\u00ed como existen fen\u00f3menos naturales huracanes terremotos inundaciones que pueden causar da\u00f1o a la poblaci\u00f3n y que son hasta cierto punto inevitables tambi\u00e9n lo son las epidemias entonces ocurren los fen\u00f3menos y m\u00faltiples en m\u00faltiples ocasiones hemos explicado desafortunadamente las pandemias no se pueden quitar de un d\u00eda para otro y no se puede tampoco es t\u00e9cnicamente imposible con los recursos que la humanidad tiene en este momento cuando se tiene la epidemia de extinguir la inmediatamente la prueba est\u00e1 en lo que le ha ocurrido a todos los pa\u00edses del mundo los pa\u00edses por ejemplo europeos que han tenido mayor desarrollo en sistemas de salud no han podido parar la epidemia ahora mismo est\u00e1n las terceras y cuartas olas entonces porque lo decimos porque es muy importante ayer no terminamos de comentarlo a prop\u00f3sito de la pregunta que nos hac\u00eda juana hern\u00e1ndez cuanto es lo deseable 0 cu\u00e1nto lo esperable en t\u00e9rminos cient\u00edficos varias decenas a veces centenas de miles de personas que desafortunadamente pierden la vista es el caso de lo que nos ocupa ahora si lo vemos en perspectiva con un fundamento t\u00e9cnico podemos ver tambi\u00e9n como la introducci\u00f3n de una vacuna cambia sustancialmente la capacidad de tener un control epid\u00e9mico porque cada una de estas personas que ha sido vacunada es potencialmente una vida salvada y tenemos ya en ese sentido casi seis millones y medio de vidas salvadas lamentablemente hemos perdido a 200 mil personas pero afortunadamente hemos ganado el evitar seis millones y medio de vidas de que no se pierdan estos treinta y dos veces entonces hemos perdido 200.000 hay que lamentar y hay que considerar con respeto y honrar a cada una de esas 200.000 personas pero tambi\u00e9n hay que tener conciencia que hoy estamos salvando 6 millones quinientos mil 487 mil personas treinta y dos veces m\u00e1s y en la medida en que avance el programa de vacunaci\u00f3n estaremos teniendo m\u00faltiplos mucho m\u00e1s grandes cien veces m\u00e1s 30 300 veces m\u00e1s la cantidad de muertes no solamente porque estaremos protegiendo directamente a las personas sino porque el objetivo del programa de vacunaci\u00f3n objetivo central es reducir la mortalidad y como hemos dicho de acuerdo con la recomendaci\u00f3n de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor cuando logremos 20 por ciento de cobertura a nivel de la poblaci\u00f3n a expensas de las personas adultas mayores habremos reducido 80 por ciento de la mortalidad eso es algo importante a considerar la siguiente por favor el desglose por las distintas poblaciones personas de salud personal educativo solo en campeche ya comentamos por el momento no vamos a desplazarnos a otras entidades federativas por las razones que hoy comentaremos a detalle que han sido ya expuestas y 4.793.000 981 personas adultas mayores ya tienen la primera dosis ya tienen 80 a 90 por ciento de la protecci\u00f3n y 180.000 102 ya tienen el extra que va a ayudar a que tengan mayor duraci\u00f3n de la inmunidad eso representa 4 por ciento de las personas adultas mayores del pa\u00eds la siguiente por favor [M\u00fasica] 2 es avis evento supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n hoy no hay mucho que comentar es b\u00e1sicamente una informaci\u00f3n que se ha mantenido muy estable punto 2 por ciento de eventos la mayor\u00eda ya hemos dicho leves menos del 1 por ciento son graves y 99 m\u00e1s del 99 por ciento han sido casos poco graves que son reacciones pasajeras de corta duraci\u00f3n y tanto los casos graves como los casos leves no han dejado secuelas en las personas que las han padecido la siguiente \u00e9l es 12 no me detengo en este detalle no ha cambiado para lo que no hemos tenido nuevos embarques excepto el que ayer recibimos de sinovac que es el m\u00e1s reciente un mill\u00f3n de dosis que fueron recibidas ayer la siguiente respeta tu turno este es un recordatorio que seguiremos haciendo en la medida en que todav\u00eda nos encontramos algunos actos de leg\u00edtima b\u00fasqueda de vacuna pero que rompen con la solidaridad social y con el orden establecido para lograr los objetivos estrat\u00e9gicos de este programa hay que respetar el orden para que el programa tenga la mayor efectividad la siguiente recordatorio relativo a la semana santa al periodo vacacional semana santa semana mayor m\u00faltiples denominaciones lo importante es que generalmente es un periodo de receso en la vida p\u00fablica laboral mayormente escolar cuando est\u00e1n abiertas las escuelas que no es el caso ahorita y que lleva a las personas a salir si las personas salen ya hemos comentado presentamos el dec\u00e1logo son recomendaciones simples la idea es que las personas las tengan en mente y las practiquen en cada espacio en donde se muevan la idea b\u00e1sica de esas 10 recomendaciones son las medidas generales de protecci\u00f3n la sana distancia individual el uso de cubrebocas el lavado de manos y el procurar y lo posible tener una movilidad restringida y encuentros con las personas con las que normalmente convivimos que habitualmente son las familias m\u00e1s cercanas el n\u00facleo familiar nos reunirse entre varias familias porque eso contribuye a una propagaci\u00f3n mayor decimos que esta ola no provoque la tercera ola que es el centro de la preocupaci\u00f3n de lo que podr\u00eda ocurrirle a m\u00ed y otros pa\u00edses en la medida en que se presentan estos ciclos epid\u00e9micos con subidas y bajadas como ocurre ahora en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de europa en una proporci\u00f3n muy grande de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina la siguiente sem\u00e1foro el sem\u00e1foro nos sigue dando esperanza en la medida en que va progresando la reducci\u00f3n de la epidemia no por ello confiarse vamos a hacer algunos se\u00f1alamientos vemos que han aparecido ya siete me voy de verde a rojo siete entidades que pasan a verde o que est\u00e1n en verde ya lo estaban campeche y chiapas ya no lo est\u00e1 son ahora hemos hecho notar este fen\u00f3meno a veces una entidad que ya estaba en verde cambia la din\u00e1mica de la epidemia de una quincena a otra y se regresa amarillo eso le pas\u00f3 a campeche eso le pas\u00f3 a chiapas no hay que desanimarse es posible que si contin\u00faan los esfuerzos en sonora se logre recuperar el color verde estados poblados muy poblados como veracruz primera vez que pasan a ver de tamaulipas para saber de chihuahua perd\u00f3n coahuila para saber d y nayarit y jalisco pasan a verse siete entidades federativas e invertir importante aqu\u00ed adem\u00e1s el caso de jalisco porque tiene la segunda ciudad m\u00e1s poblada y entonces el conjunto de la entidad federativa est\u00e1 en color verde pero hay que tener cuidado con la zona m\u00e1s poblada por lo que comentaremos enseguida comentario espec\u00edficos sobre el estado de mexico el lineamiento t\u00e9cnico del sem\u00e1foro desde hace meses contempla la circunstancia en que la autoridad sanitaria de una entidad federativa que es la persona titular de su gobierno en este caso el gobernador alfredo del mazo y su equipo de trabajo tomen la decisi\u00f3n de no avanzar tan r\u00e1pidamente con respecto al sem\u00e1foro recordar que el sem\u00e1foro es un elemento de evaluaci\u00f3n de riesgo de estimaci\u00f3n de riesgo y por el otro lado un elemento de comunicaci\u00f3n de ese riesgo a la poblaci\u00f3n nos ha comunicado muy oportunamente y por el canal apropiado el gobierno del estado de mexico permanecer\u00e1 en naranja y que esto contribuir\u00e1 sin duda para que durante las semanas de asueto haya una mejor capacidad de controlar o mantener controlada la epidemia pero en general sus indicadores van por muy buen avance y simplemente hay que ir al ritmo que se requiera para que las y los mexiquense tambi\u00e9n est\u00e9n protegidos igual que el resto de los y las mexicanos 18 entidades est\u00e1n en amarillo siete est\u00e1n en naranja y cero en rojo ya desde hace m\u00e1s de un mes y medio la siguiente este sem\u00e1foro perd\u00f3n es vigente del 29 de si lo pone por favor regresa tantito del 29 de marzo al 11 de abril y tiene de marzo al 11 de abril la siguiente por favor ahora vamos a explicar brevemente esta idea de la megal\u00f3polis y por qu\u00e9 raz\u00f3n hemos cambiado la t\u00e1ctica no la estrategia todav\u00eda sigo viendo medios de comunicaci\u00f3n que hablan de cambios en la estrategia la estrategia no ha cambiado la estrategia es la planeaci\u00f3n de larga duraci\u00f3n y es lo que se present\u00f3 el 8 de diciembre es la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la estrategia se compone de distintas intervenciones por periodos m\u00e1s cortos y esos son elementos t\u00e1cticos estamos cambiando de t\u00e1ctica en vez de avanzar con la vacunaci\u00f3n y el personal educativo para intentar abrir escuelas de manera cercana hemos decidido que vamos a concentrar esfuerzos en proteger con una posible tercera ola a pesar de que como acaba de mostrar el doctor l\u00f3pez ridaura hemos continuado con la reducci\u00f3n de los \u00edndices epid\u00e9micos entonces preventivamente queremos concentrar esfuerzos por si llegara una tercera hora o para evitar que llegara la tercera ola desde luego enfatiz\u00f3 para que nadie quiera distorsionar esta informaci\u00f3n en ning\u00fan caso en ning\u00fan pa\u00eds existe garant\u00eda de que no se va a presentar la tercera hora a pesar de que se hagan los esfuerzos necesarios que quede muy claro esta idea que no queremos ver despu\u00e9s una distorsi\u00f3n nueva de la informaci\u00f3n hablando de que hubo la tercera ola aqu\u00ed est\u00e1n las medidas preventivas para evitar la tercera bola pero no existe en el mundo entero garant\u00eda de que no se presente densidad poblacional la densidad poblacional es un \u00edndice razonablemente conocido en m\u00faltiples disciplinas que identifica cu\u00e1ntas personas viven con respecto al territorio casi una medida generalmente es el n\u00famero de habitantes por kil\u00f3metro cuadrado obviamente entre m\u00e1s habitantes hay por kil\u00f3metro cuadrado hay mayor densidad estamos m\u00e1s juntos m\u00e1s apretados las casas est\u00e1n m\u00e1s pr\u00f3ximas unas a otras y las personas que salen al espacio p\u00fablico el transporte las plazas p\u00fablicas los empleos son m\u00e1s para espacios del mismo tama\u00f1o esta caracter\u00edstica para la propagaci\u00f3n de enfermedades infecciosas produce una situaci\u00f3n muy muy importante que se llama la inercia poblacional de transmisi\u00f3n la inercia poblacional de transmisi\u00f3n es la capacidad de que se mantenga la epidemia a pesar de que se reduzcan los mecanismos de transmisi\u00f3n por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay m\u00e1s personas concentradas y es m\u00e1s f\u00e1cil la propagaci\u00f3n entonces es muy importante lo hemos considerado para todos los esfuerzos de control de la epidemia desde el a\u00f1o pasado de que antes de que empezara la epidemia tener presente que hay zonas dispersas vean ustedes aqu\u00ed el color blanco son las zonas m\u00e1s dispersas son las zonas rurales y el color azul oscuro son las zonas m\u00e1s densas cu\u00e1l es la zona m\u00e1s densa de todo el pa\u00eds la metr\u00f3polis del valle de mexico y en general el resto de las 6 entidades federativas que componen la megal\u00f3polis d\u00edgalo polic\u00eda un concepto que est\u00e1 en muchas disciplinas sobre todo las de control ambiental se defini\u00f3 que existe una zona donde m\u00faltiples personas tienen relaciones econ\u00f3micas a veces familiares una gran movilidad y es esta regi\u00f3n la siguiente por favor el otro elemento es que lo hemos venido analizando por cierto nuevo agradecimiento a conacyt si a la doctora \u00e1lvarez buylla porque ella con su equipo de ciencia de datos y con la convocatoria a m\u00faltiples instituciones de educaci\u00f3n superior e investigaci\u00f3n nos han mantenido en la capacidad de hacer an\u00e1lisis muy sofisticados y que son muy informativos para las decisiones que vamos tomando y este es uno de los an\u00e1lisis que es muy importante para nosotros me parece que aqu\u00ed hay una animaci\u00f3n no s\u00e9 si se conserv\u00f3 una diapositiva si no la hay no se preocupe b\u00e1sicamente esto es un \u00edndice que muestra la relaci\u00f3n que existe entre dos municipios o m\u00e1s municipios que est\u00e1n pegados unos a otros que est\u00e1n adyacentes con respecto a c\u00f3mo se est\u00e1 comportando la epidemia cuando un municipio tiene \u00edndices epid\u00e9micos altos por ejemplo la aparici\u00f3n de nuevos casos y su vecino su municipio vecino en la misma entidad federativa o en distinta entidad operativa no tiene \u00edndices altos lo pintamos en color blanco pero cuando el municipio tiene \u00edndices altos y su vecino tambi\u00e9n tiene \u00edndices altos tienen el mismo color morado en este caso porque nos interesa tener esto para ver la sincron\u00eda es decir c\u00f3mo se comportan de manera semejante en el tiempo dos municipios porque eso configura una regi\u00f3n a la que hay que abordar simult\u00e1neamente puede poner un ejemplo muy concreto y muy ilustrativo en las siguientes diapositivas para qu\u00e9 lo reconozcan el caso del valle de mexico la siguiente para este an\u00e1lisis lo hemos llevado a cada regi\u00f3n del pa\u00eds y este es la megal\u00f3polis la megal\u00f3polis son estas seis entidades federativas que componen un mismo zona demogr\u00e1fico econ\u00f3mica social ambiental y en este caso epidemiol\u00f3gica la ciudad de m\u00e9xico morelos del estado de m\u00e9xico puebla tlaxcala y algo y quer\u00e9taro son las 6 entidades a las que nos hemos estado refiriendo cuando hablamos de megal\u00f3polis y esta es una de las zonas en donde no solo ahorita sino a lo largo del tiempo vemos la mayor cantidad de estos pares de municipios morados esto lo que quiere decir es que cuando un municipio sube sus vecinos suben los \u00edndices epid\u00e9micos y la regi\u00f3n donde esto se ha comportado de manera m\u00e1s consistente es la megal\u00f3polis por las razones que tambi\u00e9n hemos comentado incluyendo la densidad poblacional pero tambi\u00e9n la movilidad interna un ejemplo muy ilustrativo si no pasa a la siguiente diapositiva est\u00e1 en la metr\u00f3polis qu\u00e9 es la metr\u00f3polis del valle de m\u00e9xico ciudad de m\u00e9xico y los municipios conurbados en el estado de mexico vean ustedes el estado de m\u00e9xico tiene grandes zonas rurales tiene por supuesto el valle de toluca pero tambi\u00e9n tiene el valle de m\u00e9xico que son estos municipios un ejemplo muy concreto de shawal con youtube con iztapalapa una de las zonas m\u00e1s densamente pobladas en la ciudad de mexico es iztapalapa su vecina de ciudad netzahualc\u00f3yotl y se comportan por pares han permanecido en estos pares por pr\u00e1cticamente toda la epidemia otro ejemplo de la demarcaci\u00f3n territorial gustavo a madero y ecatepec lo mismo ambas son altamente densas y ambas se comportan de manera sincr\u00f3nica la siguiente por favor considerando todo esto y ahora considerando como tercer elemento c\u00f3mo se ha comportado la epidemia y c\u00f3mo est\u00e1 vista aqu\u00ed de manera panor\u00e1mica por el sem\u00e1foro estos son las semanas desde la semana 36 del a\u00f1o pasado esto es el mes de septiembre hasta la semana 13 que es el sem\u00e1foro que se hace vigente la pr\u00f3xima semana y los 6 entidades federativas de las que estamos hablando y vean ustedes c\u00f3mo han tenido la mayor intensidad epid\u00e9mica y se sincronizaron \u00edndice intensidad epid\u00e9mica precisamente en noviembre diciembre y enero ahora ya van la mayor\u00eda a la baja pero sabemos c\u00f3mo pueden llegar a ser las intensidades epid\u00e9micas en esta regi\u00f3n porque esta es la \u00faltima entonces considerando esto es que en la pr\u00f3xima semana de hecho durante el fin de semana se estar\u00e1 denunciando los planes de asignaci\u00f3n de vacunas para las siguientes pocas semanas las vacunas que precisamente hemos estado comentando ya nos permiten por la cantidad que representan tener un trabajo m\u00e1s amplio en las zonas m\u00e1s pobladas una inquietud que puede surgir en este mismo momento es s\u00f3lo se va a vacunar ah\u00ed la respuesta es no tambi\u00e9n vamos a continuar vacunando en las 32 entidades federativas que quede clar\u00edsimo no es que solamente aqu\u00ed son las 32 pero una concentraci\u00f3n importante de vacunas va a ocurrir en esta zona legal o politano en sus ciudades principales no es todo el territorio del estado de m\u00e9xico no es todo el territorio de ir a algo no es todo el territorio de quer\u00e9taro son sus ciudades principales porque son las metr\u00f3polis las zonas urbanas m\u00e1s densas y m\u00e1s riesgosas de emergencia vamos a abrir a preguntas y comentarios empecemos hoy no por la idea del nombre vamos a empezar por arturo contreras de pie de p\u00e1gina y nos seguimos en esta direcci\u00f3n son las 10 y m\u00e1s de 40 bueno entonces una una duda sobre lo que presentan ahora sobre sobre los estados en los que se va a jugar digamos eran diez mil unidades de correcaminos no est\u00e1 de recuerdo entonces de 10.000 yo vos qu\u00e9 porcentaje se va a concentrar en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico y qu\u00e9 ritmo se va a llevar en los otros estados sabemos que la vacunaci\u00f3n para el resto de los maestros en todos los dem\u00e1s estados muchos de ellos ya en verde se va a detener y nos preguntan desde campeche muchas escuelas creo que en muchos casos privadas si a los maestros de estas escuelas se les va a vacunar pronto no porque a ellos no se les acabo dedo con \u00e9l entonces bueno esas dos preguntas muchas gracias sobre la segunda pregunta efectivamente estamos en conciencia de ello es algo que platicamos cuando estuvimos en campeche hace un par de d\u00edas lo platicamos con el secretario de educaci\u00f3n del estado de campeche el doctor ricardo o canvis y tambi\u00e9n desde luego con el conjunto de las funcionarias la maestra delfina g\u00f3mez secretaria de educaci\u00f3n y su equipo de trabajo y sabemos que ah\u00ed hay un reto como lo va a haber en todas las 32 entidades federativas que semejante al que tenemos con el personal de salud de dependencias privadas y es el reto de identificar qui\u00e9n est\u00e1 en el campo educativo en grupos en planteles en instalaciones donde se congregar\u00e1n en su momento y as\u00ed los estudiantes que se va a ser un reto van a por ello se les va a excluir entonces a la pregunta que leg\u00edtima que hacen las los maestros de instituciones organizaciones privadas del estado de campeche y de cualquier otra entidad van a estar incluidas pero efectivamente en la medida en que ahorita no vamos a estar avanzando con la vacunaci\u00f3n al sector educativo inicialmente va a ser inmediato ahorita la vacunaci\u00f3n a estas personas y la primera pregunta sobre las brigadas correcaminos comunes no necesitamos concentrar las ya en cada zona yo no sigo encontrando las distintas modalidades que nos permiten ir m\u00e1s r\u00e1pido y pongo los ejemplos muy virtuosos de la ciudad de m\u00e9xico donde se han instalado estos macro centros y por cierto tambi\u00e9n con la colaboraci\u00f3n de instituciones educativas en la uam xochimilco tenemos uno en la unam en el campus principal tenemos otro y la doctora same aun ha organizado para que existen las condiciones de poder instalar varios de estos micro centros tambi\u00e9n se han reorganizado las brigadas y el personal de salud espec\u00edficamente y desde luego nuestra salud y las fuerzas armadas para en donde se necesita hacer puestos m\u00f3viles en donde no se necesita tener puestos fijos sobre todo estos macro centros y algo semejante estar\u00e1 ocurriendo en las dem\u00e1s entidades federativas por favor adelante no escrita de la gaceta business amiguita vasco y de todos los datos que nos mencionaba al principio de las personas que ya fueron vacunadas en la segunda dosis y que en algunos de ellos en la mayor\u00eda han sido adultos mayores y personal m\u00e9dico son sectores que tienen mucho tiempo sin ver a la familia sin convivir con un hijos con un esposo todd estas personas ya pueden convivir con ella pueden regresar a sus hogares y qu\u00e9 medidas tienen que tomar nuevas medidas cliente nueva mediaci\u00f3n que tomar y cu\u00e1les son las medidas que tienen que seguir tomando para poder convivir est\u00e9 con su familia muchas gracias esto es importante no perderlo de vista no olvidarlo la vacuna no protege inmediatamente deben pasar varios d\u00edas en promedio 3 semanas de 3 a 4 semanas es decir hasta un mes en promedio para que la persona quede totalmente protegida porque digo en promedio porque entre los seres humanos hay importante variabilidad por ejemplo las personas adultas mayores pueden tardar un poco m\u00e1s en desarrollar la respuesta inmune las personas que tienen alguna enfermedad cr\u00f3nica pueden tardar m\u00e1s las personas que viven con vih tienen avanzado grado de inmunosupresi\u00f3n pueden tardar m\u00e1s como sobre ciertos medicamentos inmunosupresores puede retardar tambi\u00e9n la respuesta inmune pero en promedio tres a cuatro semanas durante ese periodo hay que estar conscientes de que a pesar de haber recibido la vacuna no estamos o no est\u00e1n que inicia se vacunaron totalmente protegidos qu\u00e9 hay que hacer entonces seguir conscientes del riesgo y utilizar las mismas medidas convencionales que estamos usando quienes no hemos sido vacunados cubrebocas que protege a nadie si boca principalmente para evitar que si nos llegamos a enfermar vayamos a transmitir la enfermedad lavados de manos para evitar la transmisi\u00f3n por fuente directa hacia los ojos nariz y boca el estornudo de etiqueta para evitar transmitir en caso de que seamos contagiantes mantenernos a sana distancia para el doble prop\u00f3sito de evitar ser contagiados o transmitir el virus hacia otras personas y la sana distancia colectiva evitar acudir a centros de trabajo de recreaci\u00f3n p\u00fablicos el propio transporte p\u00fablico cuando esto es posible donde existen muchas personas con alg\u00fan a\u00fan m\u00e1s pudieran estar contagiadas todas las precauciones que hemos estado comentando desde el inicio la epidemia que se usan en todo el mundo hay que seguirlas usando y que ya fue vacunada o vacunado debe estar consciente que durante pr\u00e1cticamente un mes completo todav\u00eda no puede tener la garant\u00eda de protecci\u00f3n gracias nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate y luego a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola y en mi pregunta tiene que ver con las brigadas correcaminos sobre todo hoy es un d\u00eda muy complicado a nivel global porque hay m\u00e1s de 600.000 nuevos casos yo es la cifra m\u00e1s alta que he visto y tenemos ya no s\u00f3lo digamos el repunte tan importante en brasil si en un repunte muy importante en la india y estamos hablando pues dos de las zonas m\u00e1s pobladas entonces la pregunta ser\u00eda si esta experiencia tan importante de las brigadas correcaminos no podr\u00eda documentarse de una manera importante como para que sirva a otros pa\u00edses de manera que se pueda facilitar una vacunaci\u00f3n r\u00e1pida en lugares que tienen caracter\u00edsticas parecidas a este digamos gran extensi\u00f3n territorial poblaci\u00f3n importante y tambi\u00e9n pobreza no entonces esa ser\u00eda una primera parte de la pregunta y la segunda el doctor roy inform\u00f3 y bueno ya hace varias conferencias que hab\u00eda 25 mil personas que se hab\u00edan registrado como voluntarios para participar en las brigadas y hemos estado viendo que hay muchos puestos de vacunaci\u00f3n en universidades y escuelas y que muchos de los estudiantes participan no tanto la brigada sino como gu\u00edas como para orientar a las personas etc\u00e9tera no entonces la pregunta ser\u00eda si se han registrado los voluntarios y si esta participaci\u00f3n de las y los estudiantes pues es es algo que ustedes est\u00e1n impulsando y que es relevante entonces eso ser\u00eda bueno todo eso voy a se\u00f1alar son dos cosas breves sobre lo segundo y le pido ahorita el doctor l\u00f3pez ridaura quien es el coordinador operativo de el programa de la poblaci\u00f3n correcaminos desde la perspectiva de la secretaria de salud que nos un poco porque precisamente este estas lecciones \u00fatiles que se pueden rescatar no solamente de la experiencia mexicana en su conjunto sino de las particularidades de cada entidad federativa ha sido motivo de gran inter\u00e9s lo acabamos de conversar \u00e9l y yo cuando estuvimos en la sesi\u00f3n del comit\u00e9 en el consejo de estatal de vacunaci\u00f3n all\u00e1 en en campeche s\u00f3lo una anotaci\u00f3n sobre las personas estudiantes definitivamente es algo que nosotros no s\u00f3lo hemos estado alimentando sino que he estado organizando llevamos varias semanas meses de hecho tres meses trabajando mano a mano codo a codo con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica hoy a cargo de la ministra del finado mes y de manera directa con el subsecretario de educaci\u00f3n superior el doctor luciano concheiro ador que es quien ha hecho un trabajo extraordinario de organizaci\u00f3n de las universidades e instituciones de educaci\u00f3n superior precisamente con dos tipos de apoyo de este hecho uno es no saben provisto de ultra congelador es un pr\u00e9stamo que nos han permitido ampliar la red de ultracongelaci\u00f3n y refrigera lo segundo es los campus universitarios los espacios f\u00edsicos universitarios que nos han permitido cambiar el modelo aqu\u00ed retomando lo que comentaban al con arturo contreras cambiar no con las modalidades de vacunaci\u00f3n estos mega centros son macrocentros nunca se ve usado en la historia del programa de vacunaci\u00f3n y lo tercero exactamente importante quiz\u00e1 m\u00e1s importante es una cantidad muy importante m\u00e1s de dos decenas y media de estudiantes hombres y mujeres que con una gran pasi\u00f3n un gran deseo de ayudar de manera voluntaria obviamente totalmente y filantr\u00f3pica no cobran nada y est\u00e1n en disposici\u00f3n se les ha entrenado el doctor ricardo cortez ha coordinado a su entrenamiento conjuntamente con un grupo del inss y las otras instituciones y tambi\u00e9n con la secretar\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica pero el doctor tiene muchos detalles al respecto todos de muchas gracias nuria por la pregunta y si y por sugerencia creo que es muy importante el esta necesidad de documentar pero tambi\u00e9n como dice dio para exportar el modelo creo que es muy importante pero tambi\u00e9n para mejorarlo y una de las cosas que hemos insistido con los diferentes enlaces correcaminos es de la necesidad de tener de manera r\u00e1pida la incorporaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas porque mucho de lo que de lo que est\u00e1 pasando es que al nivel local encuentran alternativas innovaciones operativas que ayudan much\u00edsimo entonces digo tenemos un esquema general que se hizo en bases con base en unos lineamientos pero mucho de la operaci\u00f3n y lo platicamos ahora en campeche y tambi\u00e9n en otros sitios en donde hemos sido que hemos visto como como los grupos operativos en esto en esta coordinaci\u00f3n que en la gran mayor\u00eda de los estados ha sido muy eficiente y muy buena entre el enlace correcaminos de salud del estado y el enlace bienestar como de manera coordinada han planeado programado convocado y cuando existen problemas en el sitio resuelto no encuentran alternativas entonces y creo que precisamente el combinar estas tres visiones el el tener una visi\u00f3n muy operativa con mucha experiencia en campo con mucha experiencia de trabajo con la gente en comunitaria pero tal vez con un menor conocimiento no conocimiento del t\u00e9cnico de vacunaci\u00f3n iba a otro lado pues toda la experiencia que tiene la secretaria de salud y el programa universal de vacunaci\u00f3n una gran experiencia t\u00e9cnica en la vacunaci\u00f3n pero que claramente era insuficiente o sea no no hab\u00edamos tenido un programa como tal que requer\u00eda tal velocidad que requer\u00eda estos puestos de alta eficiencia que requer\u00eda una un registro nominal de todas y cada una de las personas que ten\u00edamos mezclas de diferentes vacunas con diferentes intervalos entre dosis entonces claramente la necesidad de tener un grupo de apoyo en el sitio es muy importante este entonces s\u00ed y en esto en estos d\u00edas nos tenemos una reuni\u00f3n diaria con los en las correcaminos y con los enlaces de bienestar para ir compartiendo y una de las cosas que en las que nos estamos moviendo es y tratando de pasar de resolver problemas a encontrar o compartir soluciones coment\u00f3 estamos sistematizando y creo que este documento y a ver si podemos ir socializando m\u00e1s tambi\u00e9n no solamente para el \u00e1mbito local entre \u00e9sta sino tambi\u00e9n para la medida internacional quiero comentar tener un par de cosas un poco tambi\u00e9n cuando hablamos de las 10.000 de las 10.000 brigadas que recuerden que esto cuando se plane\u00f3 estaba centrado tambi\u00e9n el concepto estaba entre los centros integradores porque son los 10.000 centros integradores que tienen eso no quiere decir que las porque porque los centros integradores las personas que trabajan ah\u00ed y los diferentes programas de bienestar los muchos son gentes locales no tambi\u00e9n tambos que estamos tratando de todas las gentes locales moverse de un lugar a otro entonces lo que es importante es cuando concentramos y necesitamos incrementar la eficiencia de un puesto vacunaci\u00f3n es incrementar las personas que est\u00e1n en esa brigada entonces convierten en brigadas mucho m\u00e1s grandes de lo originalmente planeado no solamente en c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n sino tambi\u00e9n en personas operativas que nos ayudan a organizar a ordenar a tener a las personas en los lugares colaboraciones con los municipios con para tener lugares \u00f3ptimos para tener a la gente esperando esto tenemos una gran necesidad de tener para personas vacunadores cientos lo que realmente no nos quedemos con el concepto de que son las 10.000 brigadas que se van moviendo por todo el pa\u00eds sino son 10.000 brigadas que se organizaron territorialmente que se expanden en n\u00famero para tener una mayor eficiencia hay un reclutamiento local y voluntarios hay un ayuntamiento local lo que tambi\u00e9n hecho digo tenemos tenemos diferentes formas por un lado del dif tambi\u00e9n todo una plataforma para recuperar parte de los voluntarios de la poblaci\u00f3n general pero la colaboraci\u00f3n que tuvimos con las universidades fue precisamente que a trav\u00e9s de las universidades pero digo de media superior y superior muchas universidades t\u00e9cnicas en allianz por conalep est\u00e1 por todo el territorio estos son son de tan muy car\u00e1cter muy territorializados el el apoyo de los universitarios est\u00e1n identificados donde est\u00e1n y por eso y tenemos este curso de capacitaci\u00f3n en tres de los m\u00e1s de 20.000 que han sido registrados y que van aumentando tenemos un grupo que ya ha sido capacitado para ser vacunados o sea que tambi\u00e9n se necesita y en muchos de estos cuando tengamos esta necesidad que ya es una necesidad de incrementar la velocidad porque est\u00e1n llegando m\u00e1s vacunas seguramente y por eso hemos puesto a disposici\u00f3n de los enlaces correcaminos usted esta plataforma de seguir aqu\u00ed hay tantas personas voluntarios los tenemos registrados de manera nominal se puede y se identifican para un sitio espec\u00edfico muchas gracias juan hern\u00e1ndez grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico hasta que r\u00e1pidamente un corte de caja hasta ahorita la fecha cuantos en este caso \u00e9ste existe se apropia ap\u00f3crifos han este annus te des este bueno las arterias al urola cofepris ha clausurado en conjunto con el trabajo con la profeco en el caso de vacunas este falsas de sitio donde se ofrecen especialmente este tipo de inmunol\u00f3gicos cl\u00ednicas ayer ayer nadie de 6 te destacaban un caso en la ciudad de m\u00e9xico buenos d\u00edas y cuantos lo que dan es que ustedes pues yo detectar el peso precisamente para dar una perspectiva de todo lo que se ha tenido que trabajar precisamente sobre este de reuni\u00f3n y segundo y hoy va a conocer la jefa de gobierno que la tasaci\u00f3n bone y que ya se va a empezar a vacunar a lo que es el resto de las alcald\u00edas que bueno falta pero este caso me llevar\u00eda la atenci\u00f3n y est\u00e1 para la para com\u00fan c\u00f3mo se van a organizar ah\u00ed porque es una de las alcald\u00edas m\u00e1s m\u00e1s est\u00e9n m\u00e1s pobladas pero tambi\u00e9n es y el caso de la benito ju\u00e1rez que tiene el mayor n\u00famero de votos mayores as\u00ed como muchas gracias sobre la primera pregunta en el mercado negro la pr\u00e1ctica de desviar sus operaciones de intercambio de productos por fuera de la ley por fuera de los alimentos legales es una pr\u00e1ctica com\u00fan en las sociedades para m\u00faltiples productos y muy desafortunadamente para los programas de vacunaci\u00f3n contra hobbits no es la excepci\u00f3n y recordamos a la poblaci\u00f3n que solamente el gobierno de m\u00e9xico tiene vacunas contra comida encima ese es el recordatorio principal que queremos hacer si a usted le ofrecen vacunas contra kobe y no son elementos de la estrategia nacional coordinada por el gobierno de mexico es una vacuna ilegal es una vacuna ap\u00f3crifa es una vacuna que entr\u00f3 al pa\u00eds si no lo haberla fabricado el pa\u00eds en forma clandestina no se deje enga\u00f1ar si le quieren cobrar la vacuna contra es una vacuna ilegal es un enga\u00f1o no se deje enga\u00f1ar la vacuna contra kobe 19 en mexico no cuesta no le cuesta usted podr\u00eda la hemos pagado con nuestros impuestos todas y todos con respecto a esto cu\u00e1ntos operativos han ocurrido continuamente varias unidades de las agencias de procuraci\u00f3n de justicia en m\u00e9xico y en conjunto cuando se requiere con el sector salud espec\u00edficamente cofepris est\u00e1n operando para identificar estos intentos de fraude intentos de enga\u00f1o con falsas vacunas kobe hemos tenido detecci\u00f3n de m\u00faltiples intentos a trav\u00e9s de plataformas electr\u00f3nicas e internet de redes sociales o redes telef\u00f3nicas la polic\u00eda cibern\u00e9tica trabaja continuamente en detectar y lograr la b\u00fasqueda de los posibles perpetradores y suspender este tipo de operaciones cl\u00ednicas f\u00edsicas hasta el momento hemos tenido dos de mayor notoriedad ha habido otras de intento de enga\u00f1o pero que se presenten como cl\u00ednicas propiamente 2a que recientemente se anunci\u00f3 en la ciudad de mexico y hace ya m\u00e1s de seis o siete semanas una que ocurri\u00f3 el nuevo le\u00f3n y que comentamos aqu\u00ed en la conferencia y esas son las que hemos tenido hasta el momento muchas minutos esta palabra y le dije al doctor romperlas y lo contesta y son nos quedan dos minutos si r\u00e1pidamente como lo coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell al inicio si es ah\u00ed est\u00e1 esta iniciativa de cubrir estas grandes delegaciones muy pobladas este no solamente el iztapalapa le ha gustado madero cuauht\u00e9moc y benito ju\u00e1rez que son las delegaciones que faltan son y son muy pobladas y el esquema de estar a anunci\u00e1ndose cuando se programa y se convoque est\u00e1n tambi\u00e9n planeando estos sitios micrositios o de alta eficiencia para para para su aplicaci\u00f3n en las en las delegaciones y \u00e9ste y esperaremos un poco el momento en que se convoque y se organicen pero s\u00ed en general ser\u00e1n los mismos tipos de sitio que han sido muy eficientes el mismo tipo de programaci\u00f3n la ciudad m\u00e9xico ha tenido tambi\u00e9n una una muy buen canal de comunicaci\u00f3n hacia la poblaci\u00f3n pero pues esto es precisamente lo que hace la ciudad de m\u00e9xico entonces nosotros no podemos decir ni cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo esto es justo lo que est\u00e1n planeando ellos y pues dejaremos que ellos lo convoquen cuando sea que vaya a iniciar y \u00e9l necesite d\u00f3nde va a iniciar muy bien nos quedan 30 segundos l\u00ednea adelante buenas noches le llenan de pulso y seguro les permito ridaura y quisiera saber en esta pr\u00e1ctica de la megal\u00f3polis hay una meta o en n\u00fameros alcanzables pero modificar algo o solamente se quedar\u00eda en la misma meta que nos hab\u00eda comentado en alg\u00fan momento el doctor ricardo cortez que si vacunando a todas las personas de 50 y m\u00e1s a\u00f1os se puede reducir el 80 por ciento de la mortalidad por su victoria con misma cifra o como har\u00eda entonces el sitio cuando hablamos de concentrarse en la megal\u00f3polis para que quede claro para todos es seguimos en el enfoque de en la primera etapa de adultos mayores 60 a\u00f1os y m\u00e1s no le estamos hablando y la cobertura va a ser para cubrir 60 a\u00f1os y m\u00e1s de toda la rep\u00fablica nada estamos ahorita priorizando con una mayor velocidad velocidad pero sin parar lo que est\u00e1 pasando en las otras entidades federativas pero en los adultos mayores y en general esa estad\u00edstica que el grupo nos ayud\u00f3 a estimar que es conforme a la cobertura que impacto en mortalidad pudi\u00e9semos tener es precisamente cuando hablamos de este 20 por ciento cobertura en la poblaci\u00f3n general que si vamos en la l\u00ednea prioritaria que es por edad precisamente descubrir a los adultos mayores es este 20 por ciento ellos un poco m\u00e1s pero es un 20 por ciento estamos cubriendo a los adultos mayores y con esto las estimaciones que logremos el impacto y tal vez si hay algo de heterogeneidad de la proporci\u00f3n que representa a los adultos mayores en cada entidad federativa pero m\u00e1s o menos es similar muchas gracias una noches nos vemos ma\u00f1ana gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:59.759613"
}