{
    "video_id": "2VMEyTC4I1s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2VMEyTC4I1s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBaC4xZJS_8sZcbW0I8wIdKl_AEOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2VMEyTC4I1s",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar, desde Morelia, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 4804,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente de este evento supervisi\u00f3n",
            "start": 0.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del plan de salud bienestar en Michoac\u00e1n",
            "start": 2.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 5.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 8.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 11.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 18.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 20.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Alfredo Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 22.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el secretario de salud Jorge Alcocer",
            "start": 28.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Varela",
            "start": 31.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 34.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 36.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el director general del instituto de",
            "start": 42.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar Juan Antonio",
            "start": 45.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ferrera Aguilar",
            "start": 47.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la directora general de los servicios de",
            "start": 52.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud del Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 54.66,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Social para el bienestar doctora Gisela",
            "start": 57.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Lara Salda\u00f1a",
            "start": 60.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 64.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 67.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Juan Pablo devoton Falc\u00f3n",
            "start": 69.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la directora del hospital IMSS bienestar",
            "start": 74.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Eva s\u00e1mano doctora Silvia Ch\u00e1vez",
            "start": 77.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gallegos",
            "start": 80.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 85.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 90.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 93.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 95.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 101.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 107.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 109.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del Estado de Michoac\u00e1n Maestro Alfredo",
            "start": 112.2,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 115.799,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 117.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 121.439,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas a todos",
            "start": 124.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Saludos con agrado con aprecio",
            "start": 128.539,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con admiraci\u00f3n y respeto al presidente",
            "start": 132.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 136.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Bienvenido a",
            "start": 139.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Morelia a Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente",
            "start": 142.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n al doctor Jorge",
            "start": 148.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Alcocer secretario de salud doctor",
            "start": 151.819,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Bienvenido al maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto",
            "start": 155.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 160.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del Seguro Social a el licenciado Juan",
            "start": 162.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n subsecretario de",
            "start": 166.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 169.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico a la doctora Gisela Lara",
            "start": 172.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Salda\u00f1a doctora directora general de",
            "start": 175.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "servicios de salud del IMSS bienestar",
            "start": 178.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al maestro Juan Antonio Ferrera",
            "start": 181.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aguilar director general del insavi Y",
            "start": 185.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por supuesto que tambi\u00e9n con mucho gusto",
            "start": 188.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "saludamos a la doctora Silvia Ch\u00e1vez",
            "start": 190.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "directora del hospital de especialidades",
            "start": 195.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar infantil Morelia es decir",
            "start": 199.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro hospital",
            "start": 203.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Eva s\u00e1mano Gracias doctora",
            "start": 207.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 215.159,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido nuevamente",
            "start": 217.379,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a el Estado de Michoac\u00e1n de Ocampo",
            "start": 219.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tierra de mujeres y hombres libres que a",
            "start": 222.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lo largo de las generaciones han luchado",
            "start": 226.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por la patria por la justicia por la",
            "start": 228.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "libertad y por la dignidad aqu\u00ed en",
            "start": 232.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n con el respaldo decidido",
            "start": 235.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Franco y abierto del gobierno que usted",
            "start": 238.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encabeza estamos haciendo realidad el",
            "start": 241.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 244.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos recuperando Michoac\u00e1n nos",
            "start": 247.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sentimos muy orgullosos de formar parte",
            "start": 250.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de este momento",
            "start": 253.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estelar en la historia mexicana a nombre",
            "start": 255.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "del Pueblo de Michoac\u00e1n le Expreso",
            "start": 259.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente nuestro reconocimiento por su",
            "start": 262.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "compromiso para atender los problemas",
            "start": 265.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s urgentes y necesarios de la entidad",
            "start": 267.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con su apoyo de verdad que estamos",
            "start": 271.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recuperando Michoac\u00e1n",
            "start": 275.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en seguridad y en muchos temas pero hay",
            "start": 277.94,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que decirlo Michoac\u00e1n ven\u00eda de a\u00f1os",
            "start": 282.66,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de a\u00f1os de corrupci\u00f3n de a\u00f1os",
            "start": 287.84,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "de abandono de a\u00f1os terribles para el",
            "start": 292.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 295.979,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o que estamos en el gobierno se",
            "start": 298.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nota la transformaci\u00f3n el cambio poco a",
            "start": 302.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poco con mucho esfuerzo con honestidad",
            "start": 305.04,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "con transparencia",
            "start": 309.38,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n f\u00edjense quiero nada m\u00e1s",
            "start": 311.419,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar algunos datos Y referirme que en",
            "start": 316.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "materia por ejemplo de seguridad hemos",
            "start": 320.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pasado de enero del dos a enero del 2023",
            "start": 323.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de treinta y dos por",
            "start": 328.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciento en el tema de los homicidios en",
            "start": 331.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el tema de bienestar hay que decirlo",
            "start": 335.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es uno de los catorce estados",
            "start": 339.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que de manera decidida y a pesar de como",
            "start": 342.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "encontramos las finanzas del Estado hace",
            "start": 347.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o siempre le dijimos que s\u00ed",
            "start": 349.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica para",
            "start": 352.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "implementar en Michoac\u00e1n el programa",
            "start": 355.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Universal de pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 358.68,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "discapacidad personas de 30 a 64 a\u00f1os",
            "start": 362.3,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "que ya en Michoac\u00e1n tienen pensi\u00f3n por",
            "start": 367.979,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "ser personas con discapacidad ah\u00ed todas",
            "start": 372.979,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y todos hemos puesto de nuestra parte",
            "start": 377.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pero hay otros datos muy relevantes",
            "start": 381.419,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la semana pasada estuve reunido con Zo\u00e9",
            "start": 386.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Robledo director del IMSS y quiero",
            "start": 389.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informarle presidente que estamos",
            "start": 391.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pagando la deuda que ten\u00edamos con el",
            "start": 393.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 397.199,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuando llegu\u00e9 al gobierno en octubre del",
            "start": 398.819,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "2021 le deb\u00eda el gobierno de Michoac\u00e1n",
            "start": 402.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al IMSS",
            "start": 407.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos setenta millones de",
            "start": 409.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pesos esa era nuestra deuda con el IMSS",
            "start": 412.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comenzamos a pagar en dos mil veintiuno",
            "start": 415.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de inmediato 198 millones de pesos luego",
            "start": 418.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pagamos",
            "start": 421.74,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta y cuatro millones y",
            "start": 422.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en enero de este a\u00f1o este mes el d\u00eda 13",
            "start": 425.699,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de enero pagamos otros ochocientos",
            "start": 429.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sesenta y cinco es decir hemos pagado en",
            "start": 432.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 435.66,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "dos mil cuarenta y siete millones de",
            "start": 436.639,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pesos al IMSS",
            "start": 439.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya nos falta poco como cuatrocientos",
            "start": 442.259,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos veintisiete pero",
            "start": 446.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya hicimos un plan de pagos con Zo\u00e9 con",
            "start": 448.979,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "su equipo y este a\u00f1o terminamos de",
            "start": 454.08,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pagarle el 100% a la deuda que ten\u00edamos",
            "start": 457.259,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con el IMSS esto En beneficio de algo",
            "start": 460.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que es fundamental de los",
            "start": 463.74,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "derechohabientes del IMSS de todas las",
            "start": 465.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas que son atendidas en el IMSS de",
            "start": 468.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los derechos sociales y de la",
            "start": 470.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "salud de las michoacanas en los",
            "start": 474.479,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "michoacanos por eso estamos pagando en",
            "start": 476.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primer lugar este tipo de deudas con el",
            "start": 478.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ISSSTE con el IMSS con pensiones civiles",
            "start": 481.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del Estado porque tenemos que pensar",
            "start": 484.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primero en las trabajadoras trabajadores",
            "start": 486.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en la salud de las michoacanas y Los",
            "start": 488.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Michoacanos",
            "start": 492.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Me permito informar que",
            "start": 493.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en pr\u00f3ximos d\u00edas seguramente en los",
            "start": 498.199,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos dos o tres meses ya se est\u00e1n",
            "start": 502.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llevando a cabo las obras pero",
            "start": 504.419,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ya este a\u00f1o en el primer semestre",
            "start": 508.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguramente en marzo abril estaremos",
            "start": 512.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recibiendo las primeras oficinas",
            "start": 515.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nacionales del Instituto Mexicano del",
            "start": 518.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Seguro Social en Michoac\u00e1n con el",
            "start": 521.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "traslado de 450 trabajadores",
            "start": 523.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "administrativos de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 525.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Morelia aqu\u00ed en Tres Mar\u00edas en el",
            "start": 529.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "edificio que se le fue donado por parte",
            "start": 533.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado al seguro social",
            "start": 535.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Zo\u00e9 a ti y a todo tu",
            "start": 538.019,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "equipo por esta decisi\u00f3n",
            "start": 540.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed solo comentar se\u00f1or presidente que",
            "start": 545.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 552.14,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "le pedimos al congreso del estado",
            "start": 554.36,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 556.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desincorporar un terreno cuatro",
            "start": 557.899,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en la mejor ubicaci\u00f3n de la",
            "start": 561.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciudad para que ah\u00ed se puedan construir",
            "start": 563.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las oficinas nacionales del Seguro",
            "start": 567.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Social es el mejor terreno del gobierno",
            "start": 569.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del Estado para una de las mejores",
            "start": 572.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones de este pa\u00eds el Instituto",
            "start": 575.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social en salud",
            "start": 578.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos garantizando los",
            "start": 581.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "derechos de todas y de todos Hay que",
            "start": 584.399,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo cuando llegamos al gobierno la",
            "start": 588.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prioridad fue atender la salud de las",
            "start": 591.779,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os de las mujeres y Hoy",
            "start": 595.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estamos y tenemos en Michoac\u00e1n un",
            "start": 599.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa del bienestar",
            "start": 602.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy sentido muy",
            "start": 605.6,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "especial las ni\u00f1as los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 608.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con este padecimiento y las mujeres con",
            "start": 612.899,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama y cervicouterino reciben",
            "start": 616.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un apoyo mensual de cuatro mil pesos",
            "start": 619.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mensuales para atender su enfermedad y",
            "start": 622.68,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que no dejen de venir al hospital con",
            "start": 627.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos con las m\u00e9dicas para su",
            "start": 631.019,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 633.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 633.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y bueno no quiero alargarme m\u00e1s pero s\u00ed",
            "start": 635.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 639.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradecerle hoy al presidente de la",
            "start": 640.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque este a\u00f1o",
            "start": 643.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ya ingresa al programa de",
            "start": 646.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos van a ser",
            "start": 651.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuarenta mil toneladas m\u00e1s de 70.000",
            "start": 653.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "productores peque\u00f1os productores de ma\u00edz",
            "start": 657.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y de frijol que van a recibir su",
            "start": 660.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fertilizante gratuito con una inversi\u00f3n",
            "start": 663.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 650 millones de pesos al igual",
            "start": 665.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 670.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al igual que",
            "start": 671.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hace meses me invit\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 673.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a visitar la planta de",
            "start": 677.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fertinal donde se producen los",
            "start": 679.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fertilizantes en esta planta de la",
            "start": 682.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n una planta de Pemex ah\u00ed se",
            "start": 685.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "producen los fertilizantes que ahora nos",
            "start": 688.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "van a llegar a Michoac\u00e1n y a todo el",
            "start": 690.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ah\u00ed se estaba modernizando esa",
            "start": 692.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "planta con 220 millones de d\u00f3lares para",
            "start": 695.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no nos falten fertilizantes para",
            "start": 699.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nuestros campesinos para la producci\u00f3n",
            "start": 702.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 704.519,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 707.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hace meses",
            "start": 710.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el presidente me encarg\u00f3 algo y lo",
            "start": 712.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Y tiene que ver con el",
            "start": 715.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo a los maestros y a las maestras de",
            "start": 718.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 720.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno hay que",
            "start": 721.82,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "recordarlo a los maestros se les deb\u00edan",
            "start": 725.579,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres meses de salario se les deb\u00edan sus",
            "start": 728.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bonos sus prestaciones hoy se les paga a",
            "start": 731.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tiempo y puntual ya no se desv\u00eda el",
            "start": 734.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recurso a otras cosas se les paga a los",
            "start": 738.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestros en tiempo y forma y los",
            "start": 741.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "maestros y maestras de Michoac\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 743.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "respondiendo est\u00e1n en el aula est\u00e1n",
            "start": 745.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dando clases pero m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 747.959,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se acostumbraba pagar en efectivo pagar",
            "start": 750.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en cheque y me dijo el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 754.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador a ver Alfredo hay",
            "start": 757.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que hacer esos incorrupci\u00f3n y en eso",
            "start": 760.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos Cuando llegamos al gobierno",
            "start": 762.899,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el 60% de los maestros cobraba con",
            "start": 766.04,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "tarjeta y hoy un a\u00f1o despu\u00e9s estamos",
            "start": 770.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "avanzando hoy est\u00e1n tarjetizados el 85%",
            "start": 773.459,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los maestros y maestras de Michoac\u00e1n",
            "start": 778.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es decir m\u00e1s de 14.000 maestros en un",
            "start": 781.139,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se han sumado a la tarjeta para",
            "start": 784.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pagarles ah\u00ed su salario Y no haya Mochis",
            "start": 787.019,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "no haya desv\u00edo de recursos el objetivo",
            "start": 790.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente es que el cien por ciento de",
            "start": 793.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las maestras y maestros este a\u00f1o cobren",
            "start": 797.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por tarjeta cero corrupci\u00f3n en Michoac\u00e1n",
            "start": 800.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 804.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "concluyo con",
            "start": 807.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro gran benepl\u00e1cito nuestra gran",
            "start": 812.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de que el IMSS el Instituto",
            "start": 815.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social esta",
            "start": 818.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es un ejemplo a nivel",
            "start": 821.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mundial que es para todos nosotros yo",
            "start": 823.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en un hospital del seguro social",
            "start": 828.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Avenida nocup\u00e9taro precisamente",
            "start": 830.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo repusieron es el nuevo porque lo",
            "start": 835.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tuvieron que tumbar ya no existe pero",
            "start": 837.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nac\u00ed en 1976 en el IMSS no cup\u00e9taro",
            "start": 840.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Morelia esta instituci\u00f3n",
            "start": 845.399,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tan ejemplar tan fuerte que ha tenido",
            "start": 847.88,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "con su Robledo un nuevo Renacer ahora se",
            "start": 852.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "har\u00e1 cargo y eso es muy importante",
            "start": 857.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo con todos sus equipos sus",
            "start": 859.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos la profesionalizaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 864.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e1s doctoras m\u00e1s doctores m\u00e1s",
            "start": 867.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 870.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora el IMSS bienestar por eso estamos",
            "start": 872.36,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed con mucho gusto el IMSS",
            "start": 874.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "bienestar se har\u00e1 cargo de los servicios",
            "start": 878.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de salud en Michoac\u00e1n a la poblaci\u00f3n en",
            "start": 881.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "general esa es una muy muy pero muy",
            "start": 885.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "buena noticia para todos los habitantes",
            "start": 888.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n para todo el pueblo",
            "start": 892.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n que vamos a estar",
            "start": 893.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en salud",
            "start": 896.779,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en las mejores manos en las manos del",
            "start": 899.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 902.94,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a todos buen d\u00eda",
            "start": 904.92,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 915.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "avances del programa IMSS bienestar en",
            "start": 917.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 921.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hemos echado a andar",
            "start": 935.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el bienestar el nuevo sistema de salud",
            "start": 937.519,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 941.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gratuito y universal",
            "start": 944.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el 21 de julio de 2022 inici\u00f3 la",
            "start": 948.019,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 951.6,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estatales de salud en Michoac\u00e1n con la",
            "start": 952.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "firma del acuerdo marco para implementar",
            "start": 955.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y mis bienestar en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 956.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud de Michoac\u00e1n 390",
            "start": 959.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades de salud ser\u00e1n transferidas al",
            "start": 962.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano p\u00fablico descentralizado y mis",
            "start": 964.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar con un prop\u00f3sito brindar",
            "start": 966.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 969.06,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 970.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "105 personas participaron en el",
            "start": 973.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "levantamiento diagn\u00f3stico de campo",
            "start": 976.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el personal con contrataci\u00f3n definitiva",
            "start": 978.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en los servicios de salud del estado",
            "start": 981.3,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conservar\u00e1 sus derechos y condiciones",
            "start": 982.82,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "laborales no ser\u00e1n afectados sus sueldos",
            "start": 984.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ni prestaciones no ser\u00e1n liquidados ni",
            "start": 987.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "removidos",
            "start": 990.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n se han destinado",
            "start": 992.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "127.95 millones de pesos para acciones",
            "start": 995.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n limpieza pintado",
            "start": 997.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica reparaciones adem\u00e1s de",
            "start": 1000.759,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "mantenimiento de equipo m\u00e9dico y",
            "start": 1003.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico",
            "start": 1005.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en equipamiento m\u00e9dico se ha realizado",
            "start": 1007.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 1009.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "465.85 millones de pesos y durante todo",
            "start": 1012.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el proceso se planea invertir un total",
            "start": 1015.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de mil catorce millones de pesos en",
            "start": 1017.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "equipamiento junto con el gobierno del",
            "start": 1019.82,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "Estado hemos trabajado arduamente para",
            "start": 1022.399,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informar a los cuerpos de gobierno el",
            "start": 1024.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1026.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mejorar la conservaci\u00f3n infraestructura",
            "start": 1028.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en cada hospital en farmacia almac\u00e9n",
            "start": 1030.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consultorios quir\u00f3fanos y salas de",
            "start": 1033.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "urgencias",
            "start": 1036.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n es posible porque la",
            "start": 1037.179,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hacemos juntos como un solo sistema de",
            "start": 1040.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud como un solo pueblo de M\u00e9xico con",
            "start": 1042.439,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "el IMS bienestar la salud es un derecho",
            "start": 1045.74,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "a\u00f1os in",
            "start": 1050.26,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "SS a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra",
            "start": 1054.74,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la directora del hospital",
            "start": 1057.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Eva s\u00e1mano la doctora Silvia Ch\u00e1vez",
            "start": 1059.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gallegos",
            "start": 1063.38,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1071.86,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1075.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Es un honor tenerlo en",
            "start": 1078.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casa siendo la primera vez en la",
            "start": 1082.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia de este hospital en recibir a",
            "start": 1084.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1088.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honorable presidium",
            "start": 1090.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "invitados distinguidos que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1092.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este hospital",
            "start": 1095.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "les doy la m\u00e1s cordial y c\u00e1lida",
            "start": 1098.559,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta hermosa ciudad de",
            "start": 1101.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Morelia ciudad de la cantera rosa y al",
            "start": 1104.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuevo hospital infantil inss bienestar",
            "start": 1108.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de Morelia Eva s\u00e1mano",
            "start": 1110.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "soy la doctora Silvia Ch\u00e1vez Gallegos",
            "start": 1118.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Michoacana y orgullosamente sacapense",
            "start": 1122.62,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "gracias a mis padres tuve el privilegio",
            "start": 1126.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y la oportunidad de estudiar la carrera",
            "start": 1130.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de Medicina despu\u00e9s hacer la",
            "start": 1132.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especialidad de pediatr\u00eda en este",
            "start": 1134.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hermoso estado y la",
            "start": 1137.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "subespecialidad de oncolog\u00eda pedi\u00e1trica",
            "start": 1140.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el hospital infantil de M\u00e9xico",
            "start": 1142.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regresando a mi tierra como onc\u00f3loga",
            "start": 1145.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pediatra la primera mujer onc\u00f3loga",
            "start": 1148.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pediatra y la segunda onc\u00f3loga en el",
            "start": 1151.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1154.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "desde hace 20 a\u00f1os he sido testiga de",
            "start": 1163.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los cambios que ha tenido el",
            "start": 1167.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospital infantil el cual inici\u00f3 con una",
            "start": 1169.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "plantilla de treinta y ocho personas",
            "start": 1172.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualmente somos mil treinta y cinco",
            "start": 1175.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1178.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veinticinco subespecialidades cuarenta y",
            "start": 1179.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cinco servicios gratuitos entre los que",
            "start": 1183.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "destacan ortodoncia maxilofacial",
            "start": 1186.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "oncolog\u00eda y una sala de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1189.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "exclusiva para los ni\u00f1os",
            "start": 1193.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se\u00f1or presidente es sede",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "formadora de nuevas generaciones de",
            "start": 1200.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especialistas como pediatras",
            "start": 1203.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "neonat\u00f3logos cirujanos pediatras",
            "start": 1206.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "onc\u00f3logos e intensivistas pediatras para",
            "start": 1209.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 1212.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este hospital a lo largo de la historia",
            "start": 1214.96,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ha tenido 19 directores con orgullo",
            "start": 1217.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puedo decir que soy la tercera mujer",
            "start": 1221.299,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "directora del hospital",
            "start": 1223.94,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "agradezco el apoyo al Se\u00f1or gobernador",
            "start": 1233.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya al",
            "start": 1236.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretario de salud al doctor El\u00edas",
            "start": 1239.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ibarra Torres a la se\u00f1ora gris que",
            "start": 1243.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1245.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ahora a INS bienestar por confiarme la",
            "start": 1248.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n infantil de",
            "start": 1252.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 1254.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con gusto y orgullo le comento se\u00f1or",
            "start": 1255.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente que de la mano de un gran",
            "start": 1258.919,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 1261.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00edntegro comprometido sensible y",
            "start": 1262.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entusiasta hemos podido en muchas",
            "start": 1266.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1269.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformar las l\u00e1grimas de las madres",
            "start": 1270.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en Esperanza el dolor de los ni\u00f1os por",
            "start": 1273.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sonrisas Y eso constituye la mejor",
            "start": 1276.86,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "recompensa nuestra labor en este 2023 el",
            "start": 1280.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hospital infantil en estar de Morelia",
            "start": 1285.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Eva s\u00e1mano cumple 59 a\u00f1os de y hace dos",
            "start": 1288.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os estrenamos estas nuevas",
            "start": 1294.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instalaciones que han permitido la",
            "start": 1296.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de la atenci\u00f3n de los",
            "start": 1299.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1301.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda hist\u00f3rico para todos los",
            "start": 1305.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud en Michoac\u00e1n",
            "start": 1308.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque de su mano emprenderemos un",
            "start": 1310.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cambio transformador en la atenci\u00f3n de",
            "start": 1314.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la salud ya que sumamos el esfuerzo que",
            "start": 1317.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "venimos haciendo con secretar\u00eda de salud",
            "start": 1320.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la experiencia y las fortalezas del",
            "start": 1323.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n de la salud de INS",
            "start": 1326.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bienestar que conjunta la atenci\u00f3n",
            "start": 1329.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a la y la acci\u00f3n comunitaria todo",
            "start": 1331.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto para la prevenci\u00f3n y el diagn\u00f3stico",
            "start": 1335.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "oportuno de las enfermedades de los",
            "start": 1338.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de Michoac\u00e1n",
            "start": 1340.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s vamos a mejorar el abasto por",
            "start": 1342.62,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ejemplo uno de los medicamentos",
            "start": 1347.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "indispensables para los ni\u00f1os con",
            "start": 1349.299,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "problemas de coagulaci\u00f3n que nos llegaba",
            "start": 1351.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de forma irregular ahora lo tenemos",
            "start": 1354.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "incluido permanentemente As\u00ed mismo",
            "start": 1356.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "contaremos con mayor equipamiento",
            "start": 1360.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "instalaciones dignas fortalecimiento de",
            "start": 1364.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la plantilla laboral y todo esto hace",
            "start": 1367.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "realidad tener medicina de primer mundo",
            "start": 1371.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es una bendici\u00f3n vivir y realizar lo que",
            "start": 1376.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "me gusta rodeada de gente extraordinaria",
            "start": 1379.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a la que tengo el orgullo de conducir de",
            "start": 1383.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mi esposo y mis hijas",
            "start": 1386.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que me apoyan y toleran mis ausencias a",
            "start": 1397.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de amor y confianza Muchas",
            "start": 1402.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1404.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "agradezco a mis padres profesores de",
            "start": 1412.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primaria Por inculcarme la honestidad y",
            "start": 1415.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1419.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de este gobierno",
            "start": 1420.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndolo en mi mente y coraz\u00f3n",
            "start": 1423.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1426.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad que su trabajo por",
            "start": 1428.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tener un M\u00e9xico diferente y en",
            "start": 1433.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n se cumplen en Michoac\u00e1n es un",
            "start": 1435.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "orgullo dirigirme a usted en esta",
            "start": 1439.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 1441.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda pens\u00e9",
            "start": 1443.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda conocer al presidente de",
            "start": 1446.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1448.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "verlo directo a la cara y a los ojos",
            "start": 1450.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque es ah\u00ed donde se ven las buenas",
            "start": 1452.86,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "intenciones de los seres humanos y hoy",
            "start": 1456.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y yo hoy lo puedo hacer y me siento muy",
            "start": 1470.78,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "afortunada vamos por el nuevo modelo de",
            "start": 1474.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n INS bienestar En beneficio de",
            "start": 1478.039,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de Michoac\u00e1n Muchas gracias",
            "start": 1481.34,
            "duration": 19.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1484.23,
            "duration": 16.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1503.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1517.539,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1519.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 1522.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 1525.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todas y todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1529.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidente gobernador Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 1532.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario Alcocer doctora Gisela",
            "start": 1536.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doctora Silvia Muchas felicidades por",
            "start": 1538.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus emotivas palabras maestro Ferrer",
            "start": 1541.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Juan Pablo a todas y a todos que hoy nos",
            "start": 1543.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hemos reunido en esta ocasi\u00f3n tan tan",
            "start": 1546.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "especial para presentar el plan de salud",
            "start": 1548.539,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "del imp bienestar y para hacerlo y",
            "start": 1553.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hacerlo muy muy breve Creo que vale la",
            "start": 1557.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pena hacernos tres preguntas",
            "start": 1560.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fundamentales de d\u00f3nde Ven\u00edamos a d\u00f3nde",
            "start": 1561.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos y c\u00f3mo vamos a d\u00f3nde ven\u00eda el",
            "start": 1565.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema de salud de nuestro pa\u00eds en todo",
            "start": 1568.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este periodo neoliberal con un sistema",
            "start": 1571.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Que ten\u00eda cuatro caracter\u00edsticas eran",
            "start": 1575.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sus cuatro Jinetes en los que estaban",
            "start": 1577.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "montados y con lo que promet\u00edan mejorar",
            "start": 1580.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la salud de los mexicanos un sistema",
            "start": 1582.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primero fragmentado por completo qu\u00e9",
            "start": 1584.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "significaba fragmentado que el seguro",
            "start": 1587.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "popular no era una instituci\u00f3n de",
            "start": 1589.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica era una instituci\u00f3n que",
            "start": 1591.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "financiaba a treinta y dos sistemas",
            "start": 1594.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estatales en 32 estados del pa\u00eds con",
            "start": 1596.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diferentes criterios era un modelo",
            "start": 1600.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tendiente a la privatizaci\u00f3n y ese era",
            "start": 1603.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el segundo elemento de ese de ese modelo",
            "start": 1606.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "neoliberal la privatizaci\u00f3n de los",
            "start": 1608.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicios de salud cada vez m\u00e1s los",
            "start": 1611.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "apoyos que da la iniciativa privada los",
            "start": 1613.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hospitales privados iban ganando espacio",
            "start": 1616.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para hasta el final convertir realmente",
            "start": 1618.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica en un negocio de",
            "start": 1621.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresas privadas y no la",
            "start": 1624.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado mexicano en",
            "start": 1626.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica la poblaci\u00f3n que no",
            "start": 1629.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social un cuarto en",
            "start": 1631.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tercer lugar un modelo con una cobertura",
            "start": 1635.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "limitada el seguro popular ten\u00eda un",
            "start": 1637.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de enfermedades y servicios y",
            "start": 1640.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "si alguien se sal\u00eda de ese cat\u00e1logo si",
            "start": 1642.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un padecimiento que no estaba",
            "start": 1645.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "incluido o hab\u00eda un servicio que no se",
            "start": 1646.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "le otorgaba ten\u00eda que pagar No se le",
            "start": 1648.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "rechazaba ten\u00eda que pagar ten\u00eda que",
            "start": 1651.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pagar la gente que no tiene para para",
            "start": 1653.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pagar Entonces ese modelo ten\u00eda un",
            "start": 1656.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "cuarto elemento terrible la poca",
            "start": 1660.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n en la salud un modelo 100%",
            "start": 1663.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "curativo un modelo de espera de la",
            "start": 1666.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermedad y no de atenci\u00f3n a la salud a",
            "start": 1668.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de la salud a la",
            "start": 1672.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n del paciente del paciente",
            "start": 1674.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sano y esto qu\u00e9 nos hered\u00f3 que en ese",
            "start": 1676.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "periodo es en el momento en cuando",
            "start": 1680.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empiezan a subir en nuestro pa\u00eds las",
            "start": 1682.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico degenerativas como",
            "start": 1684.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nunca en la historia de M\u00e9xico obesidad",
            "start": 1686.419,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "disli diabetes enfermedad renal",
            "start": 1689.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "insuficiencia renal eso es la herencia",
            "start": 1692.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal de salud Ah\u00ed es",
            "start": 1695.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que entra el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1699.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y nos dimos a la tarea lo",
            "start": 1701.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos en un recorrido por todo el",
            "start": 1704.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para visitar las unidades del",
            "start": 1706.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa IMSS bienestar Este programa",
            "start": 1708.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 como coplanar y que exist\u00eda",
            "start": 1710.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Desde hac\u00eda m\u00e1s de 40 a\u00f1os y estuvimos",
            "start": 1713.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Michoac\u00e1n en siete hospitales en",
            "start": 1716.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cualcom\u00e1n en Buenavista en",
            "start": 1719.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Villamar en Paracho en \u00e1rea de rosales",
            "start": 1722.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en Tuxpan en Huetamo la tierra Por",
            "start": 1725.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cierto del doctor El\u00edas el secretario de",
            "start": 1728.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "salud que es de mero all\u00e1 de Huetamo Y",
            "start": 1730.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se plante\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 1733.779,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Felicidades doctor adem\u00e1s extraordinario",
            "start": 1736.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pediatra desde entonces el encargo del",
            "start": 1740.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente era muy claro de tener ese",
            "start": 1742.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal y plantear un nuevo",
            "start": 1745.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n uno como el que hoy",
            "start": 1747.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "venimos a presentar sin duda la pandemia",
            "start": 1749.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos oblig\u00f3 a todos a dedicarnos a la",
            "start": 1752.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de esa enfermedad hab\u00eda que",
            "start": 1755.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "salvar vidas hab\u00eda que reconvertir",
            "start": 1757.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospitales este mismo hospital tuvo",
            "start": 1759.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de atenci\u00f3n para ni\u00f1os por por",
            "start": 1761.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "covid 19 solo para darles unidad de lo",
            "start": 1765.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 la atenci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 1767.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n el seguro social el r\u00e9gimen",
            "start": 1769.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ordinario del seguro social tiene",
            "start": 1771.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "956 camas reconvertimos 531 para la",
            "start": 1774.279,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de covid es decir m\u00e1s de la",
            "start": 1778.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mitad de la capacidad se puso a",
            "start": 1781.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de una sola enfermedad por",
            "start": 1783.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque atend\u00edamos lo mismo",
            "start": 1786.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "derechohabientes que no derechohabientes",
            "start": 1787.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s de mil hospitalizados sin",
            "start": 1789.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguridad social que por instrucciones",
            "start": 1792.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador el seguro",
            "start": 1793.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "les abri\u00f3 las pero ese esa elecci\u00f3n de",
            "start": 1795.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la pandemia haber enfrentado una",
            "start": 1799.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pandemia con un sistema fragmentado tuvo",
            "start": 1801.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algo positivo nos uni\u00f3 nos oblig\u00f3 a",
            "start": 1803.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificarnos entre todas las",
            "start": 1807.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituciones el ISSSTE el IMSS los",
            "start": 1808.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud como un",
            "start": 1810.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solo sistema de salud comandado por el",
            "start": 1813.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doctor Jorge Alcocer y de ah\u00ed es que han",
            "start": 1814.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "surgido este nuevo modelo con cuatro",
            "start": 1818.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas tambi\u00e9n primero",
            "start": 1820.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unificado con planeaci\u00f3n central y una",
            "start": 1822.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n desde el Gobierno Federal Es",
            "start": 1825.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir desde el gobierno de la de la",
            "start": 1828.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica segundo p\u00fablico cien por",
            "start": 1831.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento detener esa idea de empezar cada",
            "start": 1833.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vez a otorgar m\u00e1s a los privados y",
            "start": 1836.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empezar a hacer todo desde lo p\u00fablico y",
            "start": 1838.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "En tercer lugar universal y 100%",
            "start": 1841.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratuito Se atiende a todos y se atiende",
            "start": 1843.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todo no m\u00e1s cajas de cobro para del",
            "start": 1846.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro popular no m\u00e1s servicios que se",
            "start": 1850.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen que mandar a otros lugares con",
            "start": 1852.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cobra a las personas y en este hospital",
            "start": 1854.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya empieza la endoscopia me dec\u00eda la",
            "start": 1856.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "doctora antes le costaba seis mil pesos",
            "start": 1859.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a un paciente que ten\u00eda que irse el",
            "start": 1861.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hacer ya la hacen aqu\u00ed y la hacen de",
            "start": 1862.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manera gratuita y lo m\u00e1s importante un",
            "start": 1864.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "modelo preventivo realmente preventivo",
            "start": 1867.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se enfoque en el cuidado de la salud",
            "start": 1869.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de las personas y evitemos las",
            "start": 1872.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermedades que se pueden evitar como",
            "start": 1874.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con un involucramiento mayor por parte",
            "start": 1876.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n y como se ha dicho Aqu\u00ed",
            "start": 1879.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se vio en el video ya empezamos en",
            "start": 1881.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n hicimos el levantamiento",
            "start": 1883.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico en 22 hospitales en 368",
            "start": 1884.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel para tener un",
            "start": 1888.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "plan de acci\u00f3n como lo con el que",
            "start": 1891.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iniciamos el a\u00f1o pasado con la firma con",
            "start": 1893.179,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el gobernador de los primeros convenios",
            "start": 1895.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "atendimos los temas de infraestructura",
            "start": 1897.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sobre todo en los dos los 22 hospitales",
            "start": 1899.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "generales y los b\u00e1sicos comunitarios",
            "start": 1902.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "temas de impermeabilizaci\u00f3n cambiar",
            "start": 1904.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os cambiar pisos plafones puerta",
            "start": 1907.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 1909.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas hidr\u00e1ulicas sanitarias cosas",
            "start": 1910.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muy elementales pero fundamentales para",
            "start": 1913.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n plena de un hospital o de",
            "start": 1916.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una unidad de primer nivel tambi\u00e9n con",
            "start": 1918.62,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n y la sustituci\u00f3n de",
            "start": 1920.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "equipamiento fueron solo en 2022 en el",
            "start": 1922.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimo semestre 465 millones de pesos",
            "start": 1925.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con compras tanto del insavi como del",
            "start": 1928.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar para camillas carro rojos",
            "start": 1930.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mesas quir\u00fargicas monitores ventiladores",
            "start": 1934.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "reanimadores pedi\u00e1tricos en fin 3000 383",
            "start": 1938.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "bienes diferentes para la atenci\u00f3n y el",
            "start": 1942.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tema del personal que eso es clave te",
            "start": 1945.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "identificamos brechas y como se ha dicho",
            "start": 1948.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y nos interesa mucho manifestar es un",
            "start": 1950.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso en el que se respeta a todos los",
            "start": 1954.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajadores en sus prestaciones en su",
            "start": 1956.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "salarios y empezaremos pronto ya a la",
            "start": 1959.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de aquellos que han tenido",
            "start": 1963.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os contratos eventuales",
            "start": 1964.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estos contratos que deber\u00edan de ser como",
            "start": 1967.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su nombre lo dice por un tiempo hasta",
            "start": 1971.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que se logra la basificaci\u00f3n pero que de",
            "start": 1973.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "repente pueden tener a\u00f1os y a\u00f1os y esa",
            "start": 1975.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "masificaci\u00f3n le empezaremos de manera",
            "start": 1978.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ordenada Empezando por el personal",
            "start": 1979.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sanitario m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras",
            "start": 1982.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermeros para pasar a param\u00e9dicos",
            "start": 1984.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respetando siempre la antig\u00fcedad desde",
            "start": 1986.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "luego para cubrir eso tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1989.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "echado mano de otras estrategias como",
            "start": 1991.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos cubanos que est\u00e1n ya en",
            "start": 1993.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "diferentes lugares de Michoac\u00e1n 14 + 15",
            "start": 1995.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1n la pr\u00f3xima semana que est\u00e1n",
            "start": 1998.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en Zit\u00e1cuaro en Zamora en Uruapan en",
            "start": 2001.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hidalgo y tambi\u00e9n en La Piedad y el",
            "start": 2003.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abasto abasto emergentes que sobre todo",
            "start": 2006.399,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los hospitales de segundo nivel hemos",
            "start": 2008.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "logrado llevarlo del 80% al 97% de",
            "start": 2010.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recetas surtidas por eso es que hoy",
            "start": 2014.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "podemos estar con mucho gusto planteando",
            "start": 2017.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya avances y sobre lo que viene el",
            "start": 2019.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidente ha dispuesto 1568 millones de",
            "start": 2021.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos para continuar esas obras de",
            "start": 2024.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y de equipamiento y desde",
            "start": 2026.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "luego para crecer las plantillas de",
            "start": 2028.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personal finalmente se\u00f1or presidente",
            "start": 2030.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quisiera que me d\u00e9 autorizaci\u00f3n para",
            "start": 2033.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hacerle un reconocimiento de verdad al",
            "start": 2036.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernador por tres elementos",
            "start": 2037.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fundamentales que han sido",
            "start": 2039.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "verdaderamente excepcionales",
            "start": 2042.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primero porque este hospital le va",
            "start": 2046.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00e1mano que como todos seguramente",
            "start": 2049.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "recuerdan su construcci\u00f3n empez\u00f3 en 2013",
            "start": 2051.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 2054.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2018 el hospital ten\u00eda un 35% de avance",
            "start": 2057.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la obra y es en donde entr\u00f3 el",
            "start": 2061.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2064.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y el insabi en particular invirti\u00f3 mil",
            "start": 2066.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sesenta y dos millones de pesos de",
            "start": 2069.339,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "dinero del Gobierno Federal para",
            "start": 2071.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "concluirlo por eso fue que se pudo",
            "start": 2072.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inaugurar a finales del 2020 en octubre",
            "start": 2074.44,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en octubre del 2020 que se hizo la",
            "start": 2077.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ya plena del hospital que est\u00e1",
            "start": 2080.379,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el bosque Cuauht\u00e9moc y la verdad",
            "start": 2083.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que es un hospital con muy buenos",
            "start": 2086.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "equipos con muy buen personal con",
            "start": 2087.58,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "especialistas comprometidos hospital",
            "start": 2089.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "formador de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2091.839,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajadores de de primera y en muchos",
            "start": 2094.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "casos se piensa que en bienestar se",
            "start": 2098.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "limita Solamente hasta el segundo nivel",
            "start": 2100.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n hospitales generales Rurales",
            "start": 2102.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integrales pero por la primera vez vamos",
            "start": 2104.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a demostrar juntos que tambi\u00e9n estar es",
            "start": 2107.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tercer nivel de atenci\u00f3n en este",
            "start": 2110.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hospital el civil y el materno tambi\u00e9n",
            "start": 2112.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque son los tres primeros aqu\u00ed en",
            "start": 2115.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n que adem\u00e1s de los veintid\u00f3s",
            "start": 2117.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ya hemos estado trabajando se",
            "start": 2119.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "incorporan al programa tambi\u00e9n decir que",
            "start": 2122.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es una forma de integrar el sistema toda",
            "start": 2125.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n donde est\u00e1 el hospital de",
            "start": 2127.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "especialidad del ISSSTE donde est\u00e1n",
            "start": 2129.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuestro hospital del IMSS el de Charo",
            "start": 2131.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Por cierto se\u00f1or presidente en Charo ya",
            "start": 2133.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando la sala de hemodinamia que",
            "start": 2136.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se gan\u00f3 con la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 2138.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidencial ganamos uno de esos",
            "start": 2139.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "billetes y los destinamos a la sala de",
            "start": 2142.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hemodinamia hoy las michoacanas",
            "start": 2144.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "michoacanos derechohabientes del IMSS ya",
            "start": 2147.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no tienen que trasladarse a Jalisco para",
            "start": 2149.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n de cateterismo el",
            "start": 2151.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segundo tema es esa integraci\u00f3n que",
            "start": 2154.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a lograr con todo el sistema solo",
            "start": 2155.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo el albergue todos lo",
            "start": 2158.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesitamos creemos que podemos tener un",
            "start": 2160.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2162.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integrado para un albergue como el ya se",
            "start": 2163.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene de todo el sistema incluido el",
            "start": 2166.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "IMSS y el ist y desde luego los otros",
            "start": 2169.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dos reconocimientos son por este pago",
            "start": 2171.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tan importante que ha hecho el seguro",
            "start": 2173.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "social el IMSS atiende en algunos casos",
            "start": 2175.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente a Trabajadores al",
            "start": 2177.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado Ya sea de gobiernos",
            "start": 2180.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "municipios o universidades y muchas",
            "start": 2182.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veces uno puede pensar bueno es una",
            "start": 2184.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "deuda que no le no gener\u00f3 esta",
            "start": 2186.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero se hace cargo porque",
            "start": 2188.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las cuotas que pusieron los trabajadores",
            "start": 2190.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "exist\u00edan nos enteraron al IMSS pero s\u00ed",
            "start": 2192.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "les descontaron a los trabajadores esas",
            "start": 2195.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuotas y el gobernador ha hecho",
            "start": 2197.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un acto de enorme responsabilidad con el",
            "start": 2200.16,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "convenio que firmamos y con los pagos",
            "start": 2203.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ya nos ha hecho de verdad que eso se",
            "start": 2204.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "reconoce porque no es pensar en lo",
            "start": 2206.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediato es pensar en el futuro de la",
            "start": 2208.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "viabilidad de un gobierno Estatal y",
            "start": 2211.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Desde luego por los trabajos que hemos",
            "start": 2213.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hecho para la descentralizaci\u00f3n una",
            "start": 2215.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n grande de m\u00e1s de",
            "start": 2217.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "10.000 trabajadores que tiene que ir en",
            "start": 2219.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estas etapas Y en este lugar entre",
            "start": 2221.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas en el edificio que nos que nos",
            "start": 2223.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno del estado en donde van a",
            "start": 2226.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "convivir con \u00e1reas similares de otras",
            "start": 2228.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "grandes organizaciones Por eso nos",
            "start": 2230.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complace anunciar que el primer grupo",
            "start": 2233.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empieza El Trece de febrero el grupo de",
            "start": 2234.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la central de contacto del seguro social",
            "start": 2237.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la central de llamadas con lo que",
            "start": 2239.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "atendemos quejas",
            "start": 2242.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quejas preguntas dudas procesos van a",
            "start": 2244.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n junto con",
            "start": 2248.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal que se ir\u00e1 integrando de \u00e1reas",
            "start": 2250.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de finanzas y de desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 2252.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "entonces pues mucho tenemos que de",
            "start": 2255.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "verdad celebrar en esta nueva etapa con",
            "start": 2258.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con el Estado de Michoac\u00e1n porque",
            "start": 2260.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estamos en esos ochenta a\u00f1os en los",
            "start": 2262.9,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ochenta a\u00f1os en los que queremos",
            "start": 2265.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "demostrar que el Instituto Mexicano del",
            "start": 2265.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Seguro Social despu\u00e9s de \u00e9pocas de de",
            "start": 2268.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3micas de intentos de",
            "start": 2273.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de pandemias sigue de pie",
            "start": 2275.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fuerte para ahora atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2278.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo necesita la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 2280.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad social y eso lo haremos en",
            "start": 2282.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "equipo juntas y juntos",
            "start": 2284.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "historia Muchas gracias y muy buenas",
            "start": 2286.24,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 2288.339,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2288.91,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos la palabra al",
            "start": 2297.28,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "secretario de salud Jorge Alcocer Varela",
            "start": 2300.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y todos",
            "start": 2317.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2320.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "apreciado Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 2323.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 2326.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n compa\u00f1eros del presidium",
            "start": 2329.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hoy Les informo en forma muy concreta",
            "start": 2333.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que el sector salud tiene un encargo del",
            "start": 2336.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que es el contar con un",
            "start": 2340.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de salud universal",
            "start": 2343.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "gratuita y completamente a disposici\u00f3n",
            "start": 2346.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n mexicana a trav\u00e9s",
            "start": 2351.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de la consolidaci\u00f3n de la prevenci\u00f3n la",
            "start": 2355.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2357.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfermedades adem\u00e1s de la prestaci\u00f3n de",
            "start": 2360.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los servicios basados en la atenci\u00f3n",
            "start": 2363.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primaria de la salud estas acciones",
            "start": 2365.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en marcha mediante el proceso de",
            "start": 2369.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n con la firma de convenios",
            "start": 2372.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con los servicios de salud estatales",
            "start": 2376.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "siempre voluntarios para transferir los",
            "start": 2379.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios otorgados en los centros de",
            "start": 2382.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud y hospitales al bienestar como",
            "start": 2385.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "haya sido mencionado esta estrategia",
            "start": 2388.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme",
            "start": 2391.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "implementa un modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 2393.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "integral lo estamos viendo aqu\u00ed integral",
            "start": 2396.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas especialidades no necesidad de",
            "start": 2399.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contar con la con unas cuantas basado en",
            "start": 2402.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coordinar la atenci\u00f3n m\u00e9dica esa",
            "start": 2406.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "necesidad de todos para unos y unos para",
            "start": 2408.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos y la participaci\u00f3n de la acci\u00f3n",
            "start": 2412.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunitaria indispensable para desde ah\u00ed",
            "start": 2415.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arrancar esta transformaci\u00f3n de los",
            "start": 2418.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servicios hacia el sistema INS bienestar",
            "start": 2421.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se baja se basa en la mejora de",
            "start": 2424.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "infraestructura como ya se ha visto como",
            "start": 2427.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en la modernizaci\u00f3n de las existentes la",
            "start": 2430.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n muy importante el cuidado",
            "start": 2433.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n del desgaste as\u00ed como la",
            "start": 2436.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el equipamiento de unidades y",
            "start": 2441.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "establecimientos para la atenci\u00f3n de la",
            "start": 2443.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salud aumentar el personal humano",
            "start": 2445.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calificado con contrataciones y",
            "start": 2448.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n palabra que no Se o\u00eda desde",
            "start": 2452.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo en la salud para",
            "start": 2455.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ampliar y consolidar una plantilla",
            "start": 2458.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "laboral con mejores condiciones de",
            "start": 2459.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajo as\u00ed como de asegurar el abasto",
            "start": 2462.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de medicamentos que tambi\u00e9n",
            "start": 2464.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tradicionalmente Siempre han sido",
            "start": 2467.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "deficitarios del material de curaci\u00f3n",
            "start": 2469.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que es igual de importante entre otros",
            "start": 2471.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "insumos para la salud y desde luego en",
            "start": 2475.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un espacio especial muy importante",
            "start": 2479.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contar con los m\u00e9dicos generales",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con las enfermeras y los especialistas",
            "start": 2483.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se requieran para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 2486.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tres turnos y de todos los d\u00edas del a\u00f1o",
            "start": 2490.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reitero universal y gratuito el IMS",
            "start": 2493.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "bienestar ha dejado de ser un programa",
            "start": 2498.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00f3 el maestro Zo\u00e9 y hoy es",
            "start": 2500.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado que",
            "start": 2505.0,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "opera en 24 estados pas\u00f3 de 80 a 331",
            "start": 2507.099,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hospitales y de cuatro mil unidades de",
            "start": 2513.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "primer nivel a",
            "start": 2515.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "7.662 en el hasta el a\u00f1o pasado hoy",
            "start": 2517.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos al se\u00f1or presidente de los",
            "start": 2522.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos a la capital Michoac\u00e1n bella e",
            "start": 2524.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica Tierra como siempre en",
            "start": 2528.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "seguimiento de su incorporaci\u00f3n a esta",
            "start": 2530.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "importante herramienta de la",
            "start": 2533.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema de salud as\u00ed",
            "start": 2535.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo el IMSS ser\u00e1 eje",
            "start": 2538.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "central de un sistema que garantice el",
            "start": 2542.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios de salud a toda",
            "start": 2546.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n el programa inss bienestar",
            "start": 2549.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una participaci\u00f3n relevante para",
            "start": 2552.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que en materia de protecci\u00f3n a la salud",
            "start": 2555.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se logre hacer realidad el art\u00edculo",
            "start": 2557.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional derecho que no se",
            "start": 2561.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "condicionar\u00e1 por ning\u00fan motivo y el",
            "start": 2565.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "imssville velar\u00e1 por las necesidades de",
            "start": 2568.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los grupos hist\u00f3ricamente",
            "start": 2571.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "discriminados",
            "start": 2573.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Hoy estamos en la capital reitero de",
            "start": 2575.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este bello Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 2578.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informando acerca de cinco millones de",
            "start": 2580.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "habitantes sobre este importante",
            "start": 2584.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "programa Perd\u00f3n mis bienestar ya no es",
            "start": 2586.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "programa actualmente en el estado solo",
            "start": 2590.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tres de cada 10 habitantes cuentan con",
            "start": 2593.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad social en salud pero en el",
            "start": 2596.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro inmediato se estima se podr\u00e1n",
            "start": 2599.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incorporar tres millones doscientos mil",
            "start": 2601.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "habitantes de Michoac\u00e1n tambi\u00e9n les",
            "start": 2605.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informamos que de acuerdo al censo",
            "start": 2608.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "realizado podr\u00e1n ser incorporadas",
            "start": 2610.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "390 unidades de salud a lo largo de los",
            "start": 2613.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "113 municipios que conforman el estado",
            "start": 2617.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "368 de primer nivel y 22 de segundo",
            "start": 2620.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nivel y aqu\u00ed empiezan algunas de las",
            "start": 2624.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "clasificaciones o de la nomenclatura que",
            "start": 2628.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me voy a referir al final uno de estos",
            "start": 2631.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el hospital infantil que hoy",
            "start": 2633.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "visitamos es muy singular rompe con",
            "start": 2636.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "muchos paradigmas pues cuenta con 183",
            "start": 2641.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "camas esa nomenclatura mitad ellas",
            "start": 2644.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "llamadas sensables y otra mitad no se",
            "start": 2648.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ensable Bueno ni yo le entiendo esta",
            "start": 2651.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00faltima de corta saben Por qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 2654.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esto no se ensable no se ensamble",
            "start": 2657.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es para corta distancia S\u00ed para resolver",
            "start": 2663.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "urgencias que m\u00e1s importante en una una",
            "start": 2668.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "salud afectada afectada llegar\u00e1 a",
            "start": 2672.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos e implementar tratamientos",
            "start": 2675.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y dirigir lo que siga eso es muy",
            "start": 2677.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante y no est\u00e1 sensable bueno",
            "start": 2680.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tiene 37 especialidades nuevamente los",
            "start": 2682.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que no dicen todo pero en este",
            "start": 2685.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso mucho solo le faltan 90",
            "start": 2687.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "profesionistas o los especialistas no",
            "start": 2690.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "son 88 enfermeras y dos param\u00e9dicos todo",
            "start": 2693.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s ya est\u00e1 cubierto debido a la",
            "start": 2697.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "existencia de estos de 150 especialistas",
            "start": 2701.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "SD de cursos de posgrado en cirug\u00eda",
            "start": 2705.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trica segundo paradigma que se",
            "start": 2708.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rompe en donde a este nivel O como le",
            "start": 2711.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "llamemos hay posgrado aqu\u00ed lo hay y cada",
            "start": 2713.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vez debe ser y va a ser de mejor calidad",
            "start": 2717.099,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y desde luego de mayor responsabilidad",
            "start": 2720.339,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "No ya se la doctora ya mencion\u00f3 hay",
            "start": 2725.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pedi\u00e1trica ella misma encabeza",
            "start": 2729.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2731.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la necesidad de atender a los pacientes",
            "start": 2732.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con neoplasias a los ni\u00f1os pero m\u00e1s hay",
            "start": 2736.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s medicina cr\u00edtica neonatolog\u00eda la",
            "start": 2739.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda que ya mencion\u00f3 que se dice",
            "start": 2742.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil tener estos especialistas que eran",
            "start": 2744.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Melo es f\u00e1cil decirlo pero sepan que",
            "start": 2747.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuesta mucho trabajo y es uno de los",
            "start": 2750.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "principales problemas que todav\u00eda",
            "start": 2753.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos los que conducimos este cargo",
            "start": 2755.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tener especialistas hay fallos por lo",
            "start": 2758.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tanto en la nomenclatura",
            "start": 2761.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llamar\u00edamos a este hospital de",
            "start": 2763.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "especialidades s\u00ed de tercero o de cuarto",
            "start": 2766.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2770.079,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Yo pienso que mejor hospital fant\u00e1stico",
            "start": 2772.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es muy gratificante",
            "start": 2778.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el recorrido que hoy hemos realizado en",
            "start": 2782.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este hospital tanto el se\u00f1or gobernador",
            "start": 2785.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como desde luego nuestro se\u00f1or",
            "start": 2788.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente donde constatamos el buen",
            "start": 2791.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "camino de la atenci\u00f3n a la salud en",
            "start": 2794.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y el fortalecimiento a trav\u00e9s",
            "start": 2796.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los programas sociales son los",
            "start": 2799.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas sociales impulsados por el",
            "start": 2802.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2805.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y Enhorabuena",
            "start": 2807.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2820.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2823.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2824.819,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2826.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2828.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2832.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de Morelia y de",
            "start": 2836.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n me da mucho gusto estar con",
            "start": 2840.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2844.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "acabamos de tener una reuni\u00f3n",
            "start": 2849.42,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con promotores",
            "start": 2853.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2857.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de",
            "start": 2859.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todas las dependencias federales que",
            "start": 2862.98,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "atienden los programas de bienestar y",
            "start": 2867.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 2872.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "satisfechos Porque",
            "start": 2874.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de el mill\u00f3n doscientas mil familias que",
            "start": 2878.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tienen Michoac\u00e1n un mill\u00f3n doscientas",
            "start": 2883.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mil ya",
            "start": 2886.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en un mill\u00f3n",
            "start": 2889.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n recibiendo apoyos",
            "start": 2891.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2894.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2897.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el 85%",
            "start": 2899.339,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de los hogares de Michoac\u00e1n recibe",
            "start": 2901.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 2905.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 2907.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de el presupuesto p\u00fablico que es dinero",
            "start": 2909.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo",
            "start": 2912.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son los programas de bienestar lo que",
            "start": 2915.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben es la pensi\u00f3n a los",
            "start": 2919.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "adultos mayores a todos los adultos",
            "start": 2923.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mayores de Michoac\u00e1n de 65 a\u00f1os que",
            "start": 2926.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "reciben este apoyo",
            "start": 2930.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se acaba de aumentar",
            "start": 2933.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "25% la pensi\u00f3n y en enero del a\u00f1o",
            "start": 2936.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo antes de que yo concluya vamos a",
            "start": 2939.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aumentar 25% m\u00e1s la pensi\u00f3n a los",
            "start": 2942.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2946.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2947.45,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "Esto va a significar que haya una pareja",
            "start": 2950.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 2954.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de ancianos respetables van a poder",
            "start": 2957.839,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tener ingresos",
            "start": 2960.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico para su alimentaci\u00f3n",
            "start": 2963.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2967.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2969.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estar apoyando a doce millones",
            "start": 2973.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2977.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "lo mismo con el programa de la pensi\u00f3n",
            "start": 2980.88,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "para discapacitados empezamos con ni\u00f1as",
            "start": 2986.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ahora s\u00ed es un acuerdo con",
            "start": 2990.22,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Alfredo porque se apoyaba hasta los 29",
            "start": 2995.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2999.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3000.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado va a aportar 50%",
            "start": 3003.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal cincuenta por ciento",
            "start": 3006.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y ya se hace universal Porque tambi\u00e9n se",
            "start": 3008.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le va a entregar la pensi\u00f3n de 30 a 64",
            "start": 3012.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a personas con discapacidad",
            "start": 3016.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3021.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3024.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creciendo nada m\u00e1s",
            "start": 3026.18,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "miren hay seis mil setecientos sesenta y",
            "start": 3029.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 3034.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3035.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como aprendices en",
            "start": 3038.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 3043.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "6.764 j\u00f3venes los que ya no tienen",
            "start": 3044.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "posibilidades de estudiar o no tienen",
            "start": 3048.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajo se les contratan como aprendices",
            "start": 3052.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n form\u00e1ndose capacit\u00e1ndose en",
            "start": 3055.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas en talleres en el",
            "start": 3060.5,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3063.059,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que",
            "start": 3064.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3069.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sean enganchados por la delincuencia",
            "start": 3071.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3076.5,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "enfrent\u00e1ndonos as\u00ed con la delincuencia",
            "start": 3079.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que no tengan semilleros los que se",
            "start": 3083.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dedican a el crimen organizado que no se",
            "start": 3086.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lleven a los j\u00f3venes entonces Este",
            "start": 3092.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "programa es muy bueno",
            "start": 3095.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s j\u00f3venes est\u00e1n",
            "start": 3098.18,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "trabajando reciben salario m\u00ednimo y pues",
            "start": 3102.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 3108.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "76 pesos diarios Cuando llegamos al",
            "start": 3112.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobierno eran 85 pesos",
            "start": 3118.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "diarios ha aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 3121.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos 90 por ciento",
            "start": 3124.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3128.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "90 por ciento esto no suced\u00eda Desde",
            "start": 3130.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hac\u00eda tres cuatro d\u00e9cadas y ya la",
            "start": 3134.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "frontera tambi\u00e9n decirles es el doble el",
            "start": 3139.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo Entonces ya",
            "start": 3143.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pues es un ingreso para que el joven",
            "start": 3146.72,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "tenga esa opci\u00f3n y no se vea obligado a",
            "start": 3150.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 3156.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antisociales ustedes saben que no somos",
            "start": 3158.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 3163.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "malos por naturaleza no nacimos malos",
            "start": 3164.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las llevan",
            "start": 3168.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de la",
            "start": 3172.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "delincuencia por eso nosotros sostenemos",
            "start": 3174.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que la paz y la tranquilidad son frutos",
            "start": 3178.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 3180.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si se atiende a los j\u00f3venes si se",
            "start": 3182.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "garantiza que haya empleos que sean",
            "start": 3187.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "buenos los salarios pues as\u00ed vamos a ir",
            "start": 3190.74,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "serenando a nuestro pa\u00eds esa es nuestra",
            "start": 3194.04,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda esa es nuestra Concepci\u00f3n",
            "start": 3199.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "principal antes no se atend\u00eda a los",
            "start": 3202.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3205.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se les llamaba ninis",
            "start": 3207.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se les llamaba de manera despectiva",
            "start": 3210.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan Ahora",
            "start": 3212.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no ahora hay dos millones cuatrocientos",
            "start": 3216.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes en este programa de j\u00f3venes",
            "start": 3220.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 3223.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n hay",
            "start": 3227.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "13.846 j\u00f3venes que estudian en el nivel",
            "start": 3231.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "universitario que reciben una beca",
            "start": 3235.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "bimestral de cinco mil ciento cincuenta",
            "start": 3239.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3242.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mil ochocientos cuarenta y seis",
            "start": 3244.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel Superior y",
            "start": 3247.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "128.534 estudiantes de nivel medio",
            "start": 3255.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "superior lo que es la preparatoria el",
            "start": 3259.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bachillerato tambi\u00e9n todos los que",
            "start": 3263.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudian en escuelas p\u00fablicas de nivel",
            "start": 3266.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "medio superior tienen becas y",
            "start": 3269.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando el nivel b\u00e1sico",
            "start": 3273.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria son",
            "start": 3277.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento treinta y nueve mil con becas",
            "start": 3280.079,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea en todo el pa\u00eds",
            "start": 3283.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "As\u00ed como hay doce millones de adultos",
            "start": 3286.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mayores que tienen una pensi\u00f3n estamos",
            "start": 3291.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "otorgando 11 millones de becas a",
            "start": 3294.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias humildes de",
            "start": 3299.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "familias pobres",
            "start": 3301.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 3303.24,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed pudieron",
            "start": 3308.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estudiar por una beca o porque",
            "start": 3311.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "recibieron un apoyo Entonces es",
            "start": 3316.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fundamental el seguir apoyando la",
            "start": 3320.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica Tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed",
            "start": 3324.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n ya con seis nuevas",
            "start": 3327.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas regionales desde",
            "start": 3331.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego universidades p\u00fablicas el del",
            "start": 3335.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sistema Benito Ju\u00e1rez que son gratuitas",
            "start": 3338.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n tiene nueve mil",
            "start": 3343.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuatrocientas veintiocho escuelas de",
            "start": 3347.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico nueve mil",
            "start": 3350.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuatrocientas veintiocho y ya casi en",
            "start": 3353.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cinco mil cuatro mil novecientas ochenta",
            "start": 3357.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y uno que es el 53%",
            "start": 3359.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "53% ya han recibido de manera directa su",
            "start": 3362.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 3366.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conocimiento de sus planteles escolares",
            "start": 3368.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a llegar a todas las",
            "start": 3370.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "escuelas se entrega a las sociedades de",
            "start": 3374.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "madres de padres de familia Una cantidad",
            "start": 3377.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que ellos administren los recursos",
            "start": 3380.339,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y le den mantenimiento a las escuelas y",
            "start": 3383.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3388.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estamos apoyando en Michoac\u00e1n con muchos",
            "start": 3390.5,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "programas de bienestar hoy se dio a",
            "start": 3396.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "conocer que vamos a entregar de manera",
            "start": 3401.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3404.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a los productores el fertilizante como",
            "start": 3406.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en el Estado de Guerrero todos los",
            "start": 3411.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores van a tener de",
            "start": 3414.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera gratuita fertilizante para",
            "start": 3417.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sembrar y obtener sus alimentos que",
            "start": 3419.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "coman los que nos dan de comer",
            "start": 3424.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y quiero antes de entrar a la materia de",
            "start": 3430.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud pues quiero tambi\u00e9n hacer aqu\u00ed el",
            "start": 3435.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "compromiso con Alfredo de que vamos a",
            "start": 3438.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "seguir ayudando es el \u00fanico estado donde",
            "start": 3442.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n Adem\u00e1s del presupuesto que",
            "start": 3446.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "les corresponde le destina tres mil",
            "start": 3450.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos para que los maestros",
            "start": 3453.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "puedan cobrar a tiempo se est\u00e1",
            "start": 3458.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "federalizando todo el sistema educativo",
            "start": 3461.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3464.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se enviaba el recurso pero se usaba en",
            "start": 3469.8,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "otras cosas ahora este el prop\u00f3sito Es",
            "start": 3474.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que con estas tarjetas todos los",
            "start": 3478.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3481.859,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "reciban lo que por derecho les",
            "start": 3484.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corresponde y que no haya demora en el",
            "start": 3487.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pago de su salarios y de sus",
            "start": 3491.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prestaciones y tambi\u00e9n me ha hecho la",
            "start": 3493.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n Alfredo y voy a contestarlo",
            "start": 3498.24,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed voy a contestarle aqu\u00ed p\u00fablicamente",
            "start": 3501.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de que se d\u00e9 la autorizaci\u00f3n de Hacienda",
            "start": 3504.619,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el subsecretario para que se",
            "start": 3509.16,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede la carretera que va a L\u00e1zaro",
            "start": 3512.7,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas desde Uruapan",
            "start": 3517.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Ese es el compromiso",
            "start": 3527.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a cuatro carriles de Europa a L\u00e1zaro",
            "start": 3530.119,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que se vea con el concesionario",
            "start": 3534.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y a ver si la podemos terminar",
            "start": 3538.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antes de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo que",
            "start": 3540.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya termina mi mandato entonces toma nota",
            "start": 3544.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y los compromisos se cumplen",
            "start": 3549.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "bueno Ya entrando en materia decirles",
            "start": 3556.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que nos da mucho gusto que se est\u00e1",
            "start": 3559.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el sistema de salud son",
            "start": 3563.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cuatro aspectos fundamentales primero",
            "start": 3567.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Pues el infraestructura b\u00e1sica que",
            "start": 3571.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien los centros de salud las",
            "start": 3576.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas los hospitales",
            "start": 3579.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 bien la construcci\u00f3n de",
            "start": 3583.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hospitales encontramos muchos hospitales",
            "start": 3586.559,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "en proceso inconclusos Y los estamos",
            "start": 3589.579,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "terminando hemos avanzado bastante y se",
            "start": 3594.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equipando los hospitales y tambi\u00e9n",
            "start": 3598.38,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "los centros de salud Eso es lo primero",
            "start": 3602.72,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "lo segundo es que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3608.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 3613.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso no es un asunto sencillo",
            "start": 3615.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya lo sabemos",
            "start": 3620.66,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal nos llev\u00f3 a que",
            "start": 3624.78,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "tengamos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en",
            "start": 3630.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es decir no tenemos los",
            "start": 3634.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y menos los especialistas",
            "start": 3637.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que requerimos",
            "start": 3640.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "porque en el af\u00e1n de privatizar la",
            "start": 3643.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n los que quer\u00edan estudiar",
            "start": 3645.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "medicina o cualquier otra carrera se les",
            "start": 3648.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "rechazaba con la mentira con el pretexto",
            "start": 3652.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 3655.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "cuando eso no es cierto",
            "start": 3658.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se escrib\u00edan 10.000 para ingresar a la",
            "start": 3661.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "UNAM",
            "start": 3666.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y se acercaban mil",
            "start": 3668.66,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "cuando yo ingres\u00e9 a la UNAM era al rev\u00e9s",
            "start": 3673.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3680.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "present\u00e1bamos examen de admisi\u00f3n diez",
            "start": 3682.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "rechazaban a uno",
            "start": 3686.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos de cada diez",
            "start": 3688.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rechazaban nueve",
            "start": 3691.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es decir ingresaba uno y no es que no",
            "start": 3694.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pasaran el examen es que si aplicaban",
            "start": 3697.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciento veinticinco preguntas en el",
            "start": 3700.92,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "examen se dec\u00eda Bueno nada m\u00e1s tenemos",
            "start": 3703.38,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "mil espacios de modo que",
            "start": 3707.299,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nueve mil tienen que dar afuera c\u00f3mo los",
            "start": 3712.339,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "eliminamos pues vamos a aceptar al que",
            "start": 3716.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "conteste bien 123",
            "start": 3721.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "preguntas de la 125 que falle dos ya no",
            "start": 3724.16,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "ya reprob\u00f3",
            "start": 3730.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces ese era el m\u00e9todo",
            "start": 3732.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y se dejaba afuera",
            "start": 3735.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a quienes quer\u00edan Ingresar",
            "start": 3739.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a asociar licenciatura en medicina o en",
            "start": 3742.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cualquier otra carrera y lo mismo en Las",
            "start": 3746.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "especialidades A qu\u00e9 nos llev\u00f3 esto Pues",
            "start": 3750.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a que nos faltan los m\u00e9dicos nos faltan",
            "start": 3753.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "especialistas porque se pensaba",
            "start": 3756.119,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "de que si se privatizaba la educaci\u00f3n",
            "start": 3760.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "iba a crecer la matr\u00edcula de",
            "start": 3767.339,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "universidades privadas Pues s\u00ed creci\u00f3",
            "start": 3770.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os",
            "start": 3775.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pero luego ya no",
            "start": 3777.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 creciendo la escuela privada",
            "start": 3781.099,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "porque con qu\u00e9 pagan la mayor\u00eda de los",
            "start": 3785.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3790.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "colegiaturas aunque",
            "start": 3791.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 3794.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cantidades menores",
            "start": 3796.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los hijos de campesinos los hijos de",
            "start": 3799.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obreros C\u00f3mo van a pagar",
            "start": 3802.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "colegiaturas Pues solo",
            "start": 3804.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta realidad",
            "start": 3808.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hizo que ya no siguieran creciendo las",
            "start": 3810.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "matr\u00edculas de escuelas privadas y",
            "start": 3814.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se cerr\u00f3 por completo la posibilidad de",
            "start": 3818.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estudiar en escuelas p\u00fablicas y por eso",
            "start": 3822.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 3826.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "generales no tenemos especialistas como",
            "start": 3829.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Zo\u00e9 yo tra\u00eda la",
            "start": 3833.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n desde el principio bueno de",
            "start": 3836.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que mejor\u00e1ramos el sistema de salud a m\u00ed",
            "start": 3840.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 iniciar el programa IMSS",
            "start": 3844.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coplanar cuando fui director del",
            "start": 3848.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional indigenista en",
            "start": 3851.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tabasco hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 3853.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pes\u00f3 ese sistema desde los a\u00f1os ochenta",
            "start": 3856.2,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "del siglo pasado y me consta de que",
            "start": 3861.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funcionaba bien",
            "start": 3865.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y fue lo \u00fanico que no se descentraliz\u00f3",
            "start": 3868.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal quedaron",
            "start": 3871.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los hospitales que primero eran",
            "start": 3874.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "incoplamar luego",
            "start": 3878.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "insolidaridad",
            "start": 3880.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oportunidades IMSS progresa y ahora",
            "start": 3882.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en bienestar",
            "start": 3887.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero ese modelo",
            "start": 3892.859,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos replicarlo para atender a la",
            "start": 3896.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3901.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no tiene seguridad Social es decir",
            "start": 3901.819,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "los que no tienen seguro no tienen",
            "start": 3906.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ISSSTE la poblaci\u00f3n abierta Y empezamos",
            "start": 3909.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a hacer un recorrido por los ochenta",
            "start": 3914.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitales que hab\u00edan de el IMSS",
            "start": 3917.579,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bienestar los visitamos todos en el 2019",
            "start": 3920.579,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "usted nos viene la pandemia y paramos",
            "start": 3925.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo porque ten\u00edamos que salvar vidas",
            "start": 3928.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conseguir las vacunas lo que ya ustedes",
            "start": 3931.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "saben que se tuvo que hacer en esta",
            "start": 3933.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "emergencia que nos toc\u00f3 enfrentar pero",
            "start": 3937.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ya pasando",
            "start": 3942.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los efectos m\u00e1s nocivos da\u00f1inos de la",
            "start": 3943.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pandemia ya hemos retomado de nuevo",
            "start": 3948.48,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "echar a andar el poner de pie el mejorar",
            "start": 3953.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3957.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para garantizar lo que establece el",
            "start": 3960.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n el",
            "start": 3963.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud la salud",
            "start": 3965.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "No es un privilegio es un derecho de",
            "start": 3968.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que estamos",
            "start": 3971.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "obligados nosotros a cumplir Entonces",
            "start": 3974.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3977.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Hemos iniciado ya con",
            "start": 3979.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento del sistema de salud",
            "start": 3983.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3986.46,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "universal y gratuita",
            "start": 3987.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3990.319,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "comenzamos el primer estado fue Nayarit",
            "start": 3992.359,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 3996.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nueve estados y hoy",
            "start": 4000.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 4004.059,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Ya abierto el proceso de mejoramiento",
            "start": 4005.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "del sistema INS bienestar en Michoac\u00e1n",
            "start": 4010.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es el d\u00e9cimo estado",
            "start": 4013.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos consiguiendo los m\u00e9dicos",
            "start": 4018.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos consiguiendo los m\u00e9dicos",
            "start": 4022.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "generales las enfermeras son",
            "start": 4024.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas",
            "start": 4027.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas Todo el personal de salud y los",
            "start": 4029.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "especialistas aqu\u00ed nos faltan en",
            "start": 4034.059,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 4036.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuatrocientos",
            "start": 4037.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "especialistas en el estado se han hecho",
            "start": 4039.039,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "convocatorias tenemos las plazas pero no",
            "start": 4043.18,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tenemos Todav\u00eda todos los especialistas",
            "start": 4048.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00e9 el recorrido les comentaba",
            "start": 4051.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por los ochenta hospitales me acuerdo de",
            "start": 4055.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que fuimos a Yucat\u00e1n hay tres hospitales",
            "start": 4059.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el bienestar y en Ninguno de los tres",
            "start": 4062.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pediatras",
            "start": 4065.78,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n me toc\u00f3 estar aqu\u00ed",
            "start": 4068.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "visitando los siete hospitales de",
            "start": 4072.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y me toc\u00f3 ir a Buena Vista",
            "start": 4075.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed el problema Pues estaba todav\u00eda",
            "start": 4079.059,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicado",
            "start": 4083.799,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "creo que sigue estando m\u00e1s complicado",
            "start": 4087.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque para que vaya a trabajar",
            "start": 4089.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "un especialista a Buena Vista hay que",
            "start": 4092.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "convencerlo bien y tratarlo pero mucho",
            "start": 4097.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mucho muy bien requete bien",
            "start": 4102.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos en eso estamos",
            "start": 4111.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 4115.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "buenos hospitales con el equipamiento",
            "start": 4117.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 4122.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "las enfermeras los m\u00e9dicos generales los",
            "start": 4124.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "especialistas ya se est\u00e1n formando se",
            "start": 4128.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incrementando",
            "start": 4131.6,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de becas para especialistas ya",
            "start": 4133.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tenemos el doble de",
            "start": 4139.339,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "especialistas estudiando como 20.000",
            "start": 4143.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se y ya van a salir",
            "start": 4148.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "una generaci\u00f3n de modo que ah\u00ed vamos a",
            "start": 4150.94,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tener posibilidad de resolver lo del",
            "start": 4154.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit Ojal\u00e1 y todos los especialistas",
            "start": 4157.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sean como esta especialista",
            "start": 4160.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed",
            "start": 4168.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su especialidad",
            "start": 4171.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es Pues",
            "start": 4173.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en donde hay menos este",
            "start": 4176.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4179.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas deben de haber como veinticinco",
            "start": 4181.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "treinta en todo el pa\u00eds",
            "start": 4184.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s s\u00ed",
            "start": 4186.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como 200 en todo el pa\u00eds Entonces s\u00ed",
            "start": 4192.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este necesitamos",
            "start": 4196.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "especialistas lo tercero son los",
            "start": 4198.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4203.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos",
            "start": 4204.94,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Me dio gusto que ya nos informaron",
            "start": 4208.239,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "que tienen el 97% de medicamentos ya el",
            "start": 4211.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "abasto",
            "start": 4217.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Porque necesitamos resolverlo nos cost\u00f3",
            "start": 4219.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque",
            "start": 4223.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "era un negocio muy jugoso muy lucrativo",
            "start": 4227.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4231.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compraba como cien mil millones de pesos",
            "start": 4233.739,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "en medicinas a diez distribuidoras",
            "start": 4237.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos a diez",
            "start": 4243.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "distribuidoras que ni siquiera ten\u00edan",
            "start": 4246.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "laboratorios nada",
            "start": 4249.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y de esas diez distribuidoras tres se",
            "start": 4251.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llevaban 60 mil millones de pesos",
            "start": 4256.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vinculados a pol\u00edticos corruptos a",
            "start": 4259.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4264.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y este con buenas agarraderas",
            "start": 4266.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4271.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos comprar medicamentos en el",
            "start": 4272.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "extranjero las leyes no nos los",
            "start": 4276.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permit\u00edan nos cost\u00f3 cambiar las leyes",
            "start": 4279.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "para poder comprar medicamentos en",
            "start": 4283.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la India en",
            "start": 4288.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Francia en Estados Unidos",
            "start": 4291.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en Corea en otras partes que les puedo",
            "start": 4294.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4298.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "recibimos y resistimos campa\u00f1as",
            "start": 4300.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de estos grupos de intereses creados",
            "start": 4307.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "resistimos y ya se resolvi\u00f3 nos pusimos",
            "start": 4310.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la ONU para hacer compras",
            "start": 4315.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "consolidadas de medicamentos en todo el",
            "start": 4319.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo y ya tenemos comprados los",
            "start": 4322.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medicamentos de este a\u00f1o y del 2024 ya",
            "start": 4325.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no nos van a faltar los medicamentos y",
            "start": 4329.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "desde luego con ahorros",
            "start": 4332.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "considerables ya les puedo decir que con",
            "start": 4336.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s del presupuesto que antes se",
            "start": 4339.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejerc\u00eda vamos a tener todos los",
            "start": 4342.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medicamentos para entregarlos de manera",
            "start": 4345.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gratuita ya estamos quitando las cajas",
            "start": 4347.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este registradoras en los hospitales ya",
            "start": 4352.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no hay caja ya no se cobra por la",
            "start": 4355.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica ni por los medicamentos",
            "start": 4358.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esto es muy importante hemos avanzado y",
            "start": 4362.26,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "vamos a seguir avanzando y luego lo",
            "start": 4367.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fundamental lo que es el alma",
            "start": 4371.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de un hospital",
            "start": 4374.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su personal es decir los trabajadores de",
            "start": 4376.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 4381.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros",
            "start": 4384.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "camillistas",
            "start": 4386.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "camilleros",
            "start": 4388.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan m\u00e9dicos",
            "start": 4390.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "especialistas eso es fundamental hab\u00eda",
            "start": 4393.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el temor de que con este cambio porque",
            "start": 4398.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se va federalizar la salud vamos a",
            "start": 4402.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacernos cargo no va a haber l\u00edmite de",
            "start": 4406.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presupuesto es lo que se necesite para",
            "start": 4409.82,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "tener un sistema de salud de primera",
            "start": 4414.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4422.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dicen que no va a ser como yo planteo se",
            "start": 4424.239,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "burlan dicen que dije que va a ser un",
            "start": 4429.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sistema de salud como el de Dinamarca No",
            "start": 4432.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya ahora Lo estoy pensando mejor y no va",
            "start": 4434.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a ser como el de Dinamarca va a ser",
            "start": 4437.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejor que el de manamac Dinamarca",
            "start": 4439.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque ya hicimos ese compromiso y vamos",
            "start": 4446.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 4450.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 4452.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos los m\u00e9dicos las",
            "start": 4455.86,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "instalaciones y vamos a basificar a",
            "start": 4459.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores que",
            "start": 4464.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "trabajan por contrato",
            "start": 4467.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed Quiero agradecer",
            "start": 4472.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4475.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales porque",
            "start": 4477.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nos han ayudado al principio",
            "start": 4480.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hab\u00eda temor",
            "start": 4484.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4488.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n de que c\u00f3mo vas a pasar",
            "start": 4491.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "del sistema de salud al IMSS bienestar y",
            "start": 4494.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este tu tiempo trabajado tu antig\u00fcedad",
            "start": 4500.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vas a perder todo te van a quitar hasta",
            "start": 4503.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el salario no van a mejorar todos los",
            "start": 4506.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4509.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y muchas gracias por la confianza y",
            "start": 4513.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar a la altura de",
            "start": 4516.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "este compromiso de esta circunstancias",
            "start": 4520.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias yo voy a seguir",
            "start": 4523.239,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "visitando Michoac\u00e1n C\u00f3mo creen que no",
            "start": 4527.179,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "voy a venir a Michoac\u00e1n si",
            "start": 4531.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 4534.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 4537.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar a la pr\u00e1ctica que yo",
            "start": 4539.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llamo",
            "start": 4542.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 4543.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos dej\u00f3 El ejemplo Morelos",
            "start": 4550.9,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que hab\u00eda que",
            "start": 4555.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "luchar por la igualdad que se moderara",
            "start": 4559.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la indigencia y la opulencia dec\u00eda",
            "start": 4562.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Morelos dec\u00eda Morelos que se eleve el",
            "start": 4564.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "salario del Pe\u00f3n dec\u00eda Morelos que se",
            "start": 4568.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "eduque al hijo del Campesino y al hijo",
            "start": 4573.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del barretero igual que el hijo del m\u00e1s",
            "start": 4575.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rico hacendado dec\u00eda a Morelos que haya",
            "start": 4577.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tribunales que protegen al d\u00e9bil de los",
            "start": 4582.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte de aqu\u00ed era",
            "start": 4584.659,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "Morelos de Michoac\u00e1n un estadista",
            "start": 4588.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4592.21,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed eran Melchor Ocampo el principal",
            "start": 4595.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asesor del mejor presidente que ha",
            "start": 4598.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4601.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 4603.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Melchor Ocampo era su asesor saben qu\u00e9",
            "start": 4606.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Melchor Ocampo era un hombre de",
            "start": 4610.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "principios dec\u00eda me quiebro pero no me",
            "start": 4612.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "doblo",
            "start": 4615.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de Michoac\u00e1n el mejor presidente",
            "start": 4619.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "del siglo 20 presidente popular patriota",
            "start": 4623.78,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 4628.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y un michoacano que yo respeto mucho",
            "start": 4634.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "admiro y se conoce poco sobre su vida",
            "start": 4638.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el General Francisco",
            "start": 4643.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "j\u00fajica tambi\u00e9n michoacano",
            "start": 4645.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda escribir",
            "start": 4649.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico sin el pueblo y",
            "start": 4652.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los dirigentes de este gran Estado de",
            "start": 4656.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Que viva Michoac\u00e1n",
            "start": 4660.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico",
            "start": 4664.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4666.219,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4668.08,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4669.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4677.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4679.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4682.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4689.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4692.43,
            "duration": 21.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4694.35,
            "duration": 19.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4713.53,
            "duration": 54.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4713.67,
            "duration": 54.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4770.89,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4780.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4784.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4786.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 4788.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4789.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4793.659,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4796.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4799.219,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4801.58,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4802.44,
            "duration": 2.47
        }
    ],
    "transcription_text": " presidente de este evento supervisi\u00f3n del plan de salud bienestar en Michoac\u00e1n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n Alfredo Ram\u00edrez Bedoya el secretario de salud Jorge Alcocer Varela el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zo\u00e9 Robledo [Aplausos] el director general del instituto de salud para el bienestar Juan Antonio Ferrera Aguilar la directora general de los servicios de salud del Instituto Mexicano del Seguro Social para el bienestar doctora Gisela Lara Salda\u00f1a el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo devoton Falc\u00f3n la directora del hospital IMSS bienestar Eva s\u00e1mano doctora Silvia Ch\u00e1vez gallegos Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos pueden ocupar su asiento por favor [Aplausos] procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya [Aplausos] gracias muchas gracias buenas tardes a todas a todos Saludos con agrado con aprecio con admiraci\u00f3n y respeto al presidente de la rep\u00fablica al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Bienvenido a Morelia a Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente saludo tambi\u00e9n al doctor Jorge Alcocer secretario de salud doctor Bienvenido al maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano del Seguro Social a el licenciado Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a doctora directora general de servicios de salud del IMSS bienestar tambi\u00e9n al maestro Juan Antonio Ferrera Aguilar director general del insavi Y por supuesto que tambi\u00e9n con mucho gusto saludamos a la doctora Silvia Ch\u00e1vez directora del hospital de especialidades IMSS bienestar infantil Morelia es decir nuestro hospital Eva s\u00e1mano Gracias doctora presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted bienvenido nuevamente a el Estado de Michoac\u00e1n de Ocampo tierra de mujeres y hombres libres que a lo largo de las generaciones han luchado por la patria por la justicia por la libertad y por la dignidad aqu\u00ed en Michoac\u00e1n con el respaldo decidido Franco y abierto del gobierno que usted encabeza estamos haciendo realidad el proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n y estamos recuperando Michoac\u00e1n nos sentimos muy orgullosos de formar parte de este momento estelar en la historia mexicana a nombre del Pueblo de Michoac\u00e1n le Expreso presidente nuestro reconocimiento por su compromiso para atender los problemas m\u00e1s urgentes y necesarios de la entidad con su apoyo de verdad que estamos recuperando Michoac\u00e1n en seguridad y en muchos temas pero hay que decirlo Michoac\u00e1n ven\u00eda de a\u00f1os dif\u00edciles de a\u00f1os de corrupci\u00f3n de a\u00f1os de abandono de a\u00f1os terribles para el pueblo en un a\u00f1o que estamos en el gobierno se nota la transformaci\u00f3n el cambio poco a poco con mucho esfuerzo con honestidad con transparencia sin corrupci\u00f3n f\u00edjense quiero nada m\u00e1s se\u00f1alar algunos datos Y referirme que en materia por ejemplo de seguridad hemos pasado de enero del dos a enero del 2023 una reducci\u00f3n de treinta y dos por ciento en el tema de los homicidios en el tema de bienestar hay que decirlo Michoac\u00e1n es uno de los catorce estados que de manera decidida y a pesar de como encontramos las finanzas del Estado hace m\u00e1s de un a\u00f1o siempre le dijimos que s\u00ed al presidente de la rep\u00fablica para implementar en Michoac\u00e1n el programa Universal de pensi\u00f3n para personas con discapacidad personas de 30 a 64 a\u00f1os que ya en Michoac\u00e1n tienen pensi\u00f3n por ser personas con discapacidad ah\u00ed todas y todos hemos puesto de nuestra parte Pero hay otros datos muy relevantes la semana pasada estuve reunido con Zo\u00e9 Robledo director del IMSS y quiero informarle presidente que estamos pagando la deuda que ten\u00edamos con el Instituto Mexicano del Seguro Social cuando llegu\u00e9 al gobierno en octubre del 2021 le deb\u00eda el gobierno de Michoac\u00e1n al IMSS dos mil quinientos setenta millones de pesos esa era nuestra deuda con el IMSS comenzamos a pagar en dos mil veintiuno de inmediato 198 millones de pesos luego pagamos novecientos ochenta y cuatro millones y en enero de este a\u00f1o este mes el d\u00eda 13 de enero pagamos otros ochocientos sesenta y cinco es decir hemos pagado en un a\u00f1o dos mil cuarenta y siete millones de pesos al IMSS ya nos falta poco como cuatrocientos millones cuatrocientos veintisiete pero ya hicimos un plan de pagos con Zo\u00e9 con su equipo y este a\u00f1o terminamos de pagarle el 100% a la deuda que ten\u00edamos con el IMSS esto En beneficio de algo que es fundamental de los derechohabientes del IMSS de todas las personas que son atendidas en el IMSS de todos los derechos sociales y de la salud de las michoacanas en los michoacanos por eso estamos pagando en primer lugar este tipo de deudas con el ISSSTE con el IMSS con pensiones civiles del Estado porque tenemos que pensar primero en las trabajadoras trabajadores y en la salud de las michoacanas y Los Michoacanos tambi\u00e9n Me permito informar que en pr\u00f3ximos d\u00edas seguramente en los pr\u00f3ximos dos o tres meses ya se est\u00e1n llevando a cabo las obras pero Ya este a\u00f1o en el primer semestre seguramente en marzo abril estaremos recibiendo las primeras oficinas nacionales del Instituto Mexicano del Seguro Social en Michoac\u00e1n con el traslado de 450 trabajadores administrativos de la Ciudad de M\u00e9xico a Morelia aqu\u00ed en Tres Mar\u00edas en el edificio que se le fue donado por parte del gobierno del estado al seguro social Muchas gracias Zo\u00e9 a ti y a todo tu equipo por esta decisi\u00f3n ah\u00ed solo comentar se\u00f1or presidente que el a\u00f1o pasado le pedimos al congreso del estado Michoac\u00e1n desincorporar un terreno cuatro hect\u00e1reas en la mejor ubicaci\u00f3n de la ciudad para que ah\u00ed se puedan construir las oficinas nacionales del Seguro Social es el mejor terreno del gobierno del Estado para una de las mejores instituciones de este pa\u00eds el Instituto Mexicano del Seguro Social en salud Tambi\u00e9n estamos garantizando los derechos de todas y de todos Hay que se\u00f1alarlo cuando llegamos al gobierno la prioridad fue atender la salud de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de las mujeres y Hoy estamos y tenemos en Michoac\u00e1n un programa del bienestar muy sentido muy especial las ni\u00f1as los ni\u00f1os con c\u00e1ncer con este padecimiento y las mujeres con c\u00e1ncer de mama y cervicouterino reciben un apoyo mensual de cuatro mil pesos mensuales para atender su enfermedad y que no dejen de venir al hospital con los m\u00e9dicos con las m\u00e9dicas para su atenci\u00f3n [Aplausos] y bueno no quiero alargarme m\u00e1s pero s\u00ed quiero agradecerle hoy al presidente de la rep\u00fablica porque este a\u00f1o Michoac\u00e1n ya ingresa al programa de fertilizantes gratuitos van a ser cuarenta mil toneladas m\u00e1s de 70.000 productores peque\u00f1os productores de ma\u00edz y de frijol que van a recibir su fertilizante gratuito con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 650 millones de pesos al igual [M\u00fasica] al igual que hace meses me invit\u00f3 el se\u00f1or presidente a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a visitar la planta de fertinal donde se producen los fertilizantes en esta planta de la naci\u00f3n una planta de Pemex ah\u00ed se producen los fertilizantes que ahora nos van a llegar a Michoac\u00e1n y a todo el pa\u00eds ah\u00ed se estaba modernizando esa planta con 220 millones de d\u00f3lares para que no nos falten fertilizantes para nuestros campesinos para la producci\u00f3n de alimentos y bueno hace meses el presidente me encarg\u00f3 algo y lo estamos haciendo Y tiene que ver con el apoyo a los maestros y a las maestras de Michoac\u00e1n Cuando llegamos al gobierno hay que recordarlo a los maestros se les deb\u00edan tres meses de salario se les deb\u00edan sus bonos sus prestaciones hoy se les paga a tiempo y puntual ya no se desv\u00eda el recurso a otras cosas se les paga a los maestros en tiempo y forma y los maestros y maestras de Michoac\u00e1n est\u00e1n respondiendo est\u00e1n en el aula est\u00e1n dando clases pero m\u00e1s a\u00fan se acostumbraba pagar en efectivo pagar en cheque y me dijo el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a ver Alfredo hay que hacer esos incorrupci\u00f3n y en eso estamos Cuando llegamos al gobierno el 60% de los maestros cobraba con tarjeta y hoy un a\u00f1o despu\u00e9s estamos avanzando hoy est\u00e1n tarjetizados el 85% de los maestros y maestras de Michoac\u00e1n es decir m\u00e1s de 14.000 maestros en un a\u00f1o se han sumado a la tarjeta para pagarles ah\u00ed su salario Y no haya Mochis no haya desv\u00edo de recursos el objetivo presidente es que el cien por ciento de las maestras y maestros este a\u00f1o cobren por tarjeta cero corrupci\u00f3n en Michoac\u00e1n Amigas y amigos concluyo con nuestro gran benepl\u00e1cito nuestra gran satisfacci\u00f3n de que el IMSS el Instituto Mexicano del Seguro Social esta instituci\u00f3n que es un ejemplo a nivel mundial que es para todos nosotros yo nac\u00ed en un hospital del seguro social aqu\u00ed en Avenida nocup\u00e9taro precisamente lo repusieron es el nuevo porque lo tuvieron que tumbar ya no existe pero ah\u00ed nac\u00ed en 1976 en el IMSS no cup\u00e9taro en Morelia esta instituci\u00f3n tan ejemplar tan fuerte que ha tenido con su Robledo un nuevo Renacer ahora se har\u00e1 cargo y eso es muy importante se\u00f1alarlo con todos sus equipos sus m\u00e9todos la profesionalizaci\u00f3n m\u00e1s enfermeras m\u00e1s doctoras m\u00e1s doctores m\u00e1s especialistas ahora el IMSS bienestar por eso estamos hoy aqu\u00ed con mucho gusto el IMSS bienestar se har\u00e1 cargo de los servicios de salud en Michoac\u00e1n a la poblaci\u00f3n en general esa es una muy muy pero muy buena noticia para todos los habitantes de Michoac\u00e1n para todo el pueblo Michoac\u00e1n que vamos a estar en salud en las mejores manos en las manos del Instituto Mexicano del Seguro Social Much\u00edsimas gracias a todos buen d\u00eda procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances del programa IMSS bienestar en Michoac\u00e1n hemos echado a andar el bienestar el nuevo sistema de salud de calidad gratuito y universal el 21 de julio de 2022 inici\u00f3 la transformaci\u00f3n de los servicios estatales de salud en Michoac\u00e1n con la firma del acuerdo marco para implementar y mis bienestar en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de salud de Michoac\u00e1n 390 unidades de salud ser\u00e1n transferidas al \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado y mis bienestar con un prop\u00f3sito brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social 105 personas participaron en el levantamiento diagn\u00f3stico de campo el personal con contrataci\u00f3n definitiva en los servicios de salud del estado conservar\u00e1 sus derechos y condiciones laborales no ser\u00e1n afectados sus sueldos ni prestaciones no ser\u00e1n liquidados ni removidos en Michoac\u00e1n se han destinado 127.95 millones de pesos para acciones de conservaci\u00f3n limpieza pintado se\u00f1al\u00e9tica reparaciones adem\u00e1s de mantenimiento de equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico en equipamiento m\u00e9dico se ha realizado una inversi\u00f3n de 465.85 millones de pesos y durante todo el proceso se planea invertir un total de mil catorce millones de pesos en equipamiento junto con el gobierno del Estado hemos trabajado arduamente para informar a los cuerpos de gobierno el nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica mejorar la conservaci\u00f3n infraestructura en cada hospital en farmacia almac\u00e9n consultorios quir\u00f3fanos y salas de urgencias la transformaci\u00f3n es posible porque la hacemos juntos como un solo sistema de salud como un solo pueblo de M\u00e9xico con el IMS bienestar la salud es un derecho a\u00f1os in SS a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora del hospital Eva s\u00e1mano la doctora Silvia Ch\u00e1vez gallegos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Es un honor tenerlo en casa siendo la primera vez en la historia de este hospital en recibir a un presidente de la rep\u00fablica honorable presidium invitados distinguidos que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este hospital les doy la m\u00e1s cordial y c\u00e1lida bienvenida a esta hermosa ciudad de Morelia ciudad de la cantera rosa y al nuevo hospital infantil inss bienestar de Morelia Eva s\u00e1mano soy la doctora Silvia Ch\u00e1vez Gallegos Michoacana y orgullosamente sacapense gracias a mis padres tuve el privilegio y la oportunidad de estudiar la carrera de Medicina despu\u00e9s hacer la especialidad de pediatr\u00eda en este hermoso estado y la subespecialidad de oncolog\u00eda pedi\u00e1trica en el hospital infantil de M\u00e9xico regresando a mi tierra como onc\u00f3loga pediatra la primera mujer onc\u00f3loga pediatra y la segunda onc\u00f3loga en el estado desde hace 20 a\u00f1os he sido testiga de todos los cambios que ha tenido el hospital infantil el cual inici\u00f3 con una plantilla de treinta y ocho personas actualmente somos mil treinta y cinco trabajadores veinticinco subespecialidades cuarenta y cinco servicios gratuitos entre los que destacan ortodoncia maxilofacial oncolog\u00eda y una sala de hemodi\u00e1lisis exclusiva para los ni\u00f1os adem\u00e1s se\u00f1or presidente es sede formadora de nuevas generaciones de especialistas como pediatras neonat\u00f3logos cirujanos pediatras onc\u00f3logos e intensivistas pediatras para Michoac\u00e1n este hospital a lo largo de la historia ha tenido 19 directores con orgullo puedo decir que soy la tercera mujer directora del hospital agradezco el apoyo al Se\u00f1or gobernador Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya al secretario de salud al doctor El\u00edas Ibarra Torres a la se\u00f1ora gris que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy y ahora a INS bienestar por confiarme la salud de la poblaci\u00f3n infantil de Michoac\u00e1n con gusto y orgullo le comento se\u00f1or presidente que de la mano de un gran equipo \u00edntegro comprometido sensible y entusiasta hemos podido en muchas ocasiones transformar las l\u00e1grimas de las madres en Esperanza el dolor de los ni\u00f1os por sonrisas Y eso constituye la mejor recompensa nuestra labor en este 2023 el hospital infantil en estar de Morelia Eva s\u00e1mano cumple 59 a\u00f1os de y hace dos a\u00f1os estrenamos estas nuevas instalaciones que han permitido la dignificaci\u00f3n de la atenci\u00f3n de los ni\u00f1os en Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para todos los trabajadores de la salud en Michoac\u00e1n porque de su mano emprenderemos un cambio transformador en la atenci\u00f3n de la salud ya que sumamos el esfuerzo que venimos haciendo con secretar\u00eda de salud a la experiencia y las fortalezas del modelo de atenci\u00f3n de la salud de INS bienestar que conjunta la atenci\u00f3n m\u00e9dica a la y la acci\u00f3n comunitaria todo esto para la prevenci\u00f3n y el diagn\u00f3stico oportuno de las enfermedades de los ni\u00f1os de Michoac\u00e1n Adem\u00e1s vamos a mejorar el abasto por ejemplo uno de los medicamentos indispensables para los ni\u00f1os con problemas de coagulaci\u00f3n que nos llegaba de forma irregular ahora lo tenemos incluido permanentemente As\u00ed mismo contaremos con mayor equipamiento instalaciones dignas fortalecimiento de la plantilla laboral y todo esto hace realidad tener medicina de primer mundo es una bendici\u00f3n vivir y realizar lo que me gusta rodeada de gente extraordinaria a la que tengo el orgullo de conducir de mi esposo y mis hijas que me apoyan y toleran mis ausencias a trav\u00e9s de amor y confianza Muchas gracias agradezco a mis padres profesores de primaria Por inculcarme la honestidad y el trabajo caracter\u00edsticas de este gobierno llev\u00e1ndolo en mi mente y coraz\u00f3n se\u00f1or presidente tenga la seguridad que su trabajo por tener un M\u00e9xico diferente y en progresi\u00f3n se cumplen en Michoac\u00e1n es un orgullo dirigirme a usted en esta ocasi\u00f3n alg\u00fan d\u00eda pens\u00e9 me gustar\u00eda conocer al presidente de M\u00e9xico verlo directo a la cara y a los ojos porque es ah\u00ed donde se ven las buenas intenciones de los seres humanos y hoy y yo hoy lo puedo hacer y me siento muy afortunada vamos por el nuevo modelo de atenci\u00f3n INS bienestar En beneficio de los ni\u00f1os de Michoac\u00e1n Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zo\u00e9 Robledo Muchas gracias y muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente gobernador Ram\u00edrez Bedoya secretario Alcocer doctora Gisela doctora Silvia Muchas felicidades por sus emotivas palabras maestro Ferrer Juan Pablo a todas y a todos que hoy nos hemos reunido en esta ocasi\u00f3n tan tan especial para presentar el plan de salud del imp bienestar y para hacerlo y hacerlo muy muy breve Creo que vale la pena hacernos tres preguntas fundamentales de d\u00f3nde Ven\u00edamos a d\u00f3nde vamos y c\u00f3mo vamos a d\u00f3nde ven\u00eda el sistema de salud de nuestro pa\u00eds en todo este periodo neoliberal con un sistema Que ten\u00eda cuatro caracter\u00edsticas eran sus cuatro Jinetes en los que estaban montados y con lo que promet\u00edan mejorar la salud de los mexicanos un sistema primero fragmentado por completo qu\u00e9 significaba fragmentado que el seguro popular no era una instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica era una instituci\u00f3n que financiaba a treinta y dos sistemas estatales en 32 estados del pa\u00eds con diferentes criterios era un modelo tendiente a la privatizaci\u00f3n y ese era el segundo elemento de ese de ese modelo neoliberal la privatizaci\u00f3n de los servicios de salud cada vez m\u00e1s los apoyos que da la iniciativa privada los hospitales privados iban ganando espacio para hasta el final convertir realmente la atenci\u00f3n m\u00e9dica en un negocio de empresas privadas y no la responsabilidad del estado mexicano en la atenci\u00f3n m\u00e9dica la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social un cuarto en tercer lugar un modelo con una cobertura limitada el seguro popular ten\u00eda un cat\u00e1logo de enfermedades y servicios y si alguien se sal\u00eda de ese cat\u00e1logo si ten\u00eda un padecimiento que no estaba incluido o hab\u00eda un servicio que no se le otorgaba ten\u00eda que pagar No se le rechazaba ten\u00eda que pagar ten\u00eda que pagar la gente que no tiene para para pagar Entonces ese modelo ten\u00eda un cuarto elemento terrible la poca prevenci\u00f3n en la salud un modelo 100% curativo un modelo de espera de la enfermedad y no de atenci\u00f3n a la salud a la promoci\u00f3n de la salud a la procuraci\u00f3n del paciente del paciente sano y esto qu\u00e9 nos hered\u00f3 que en ese periodo es en el momento en cuando empiezan a subir en nuestro pa\u00eds las enfermedades cr\u00f3nico degenerativas como nunca en la historia de M\u00e9xico obesidad disli diabetes enfermedad renal insuficiencia renal eso es la herencia del modelo neoliberal de salud Ah\u00ed es que entra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nos dimos a la tarea lo acompa\u00f1amos en un recorrido por todo el pa\u00eds para visitar las unidades del programa IMSS bienestar Este programa que naci\u00f3 como coplanar y que exist\u00eda Desde hac\u00eda m\u00e1s de 40 a\u00f1os y estuvimos aqu\u00ed en Michoac\u00e1n en siete hospitales en cualcom\u00e1n en Buenavista en Villamar en Paracho en \u00e1rea de rosales en Tuxpan en Huetamo la tierra Por cierto del doctor El\u00edas el secretario de salud que es de mero all\u00e1 de Huetamo Y qu\u00e9 es lo que se plante\u00f3 ah\u00ed Felicidades doctor adem\u00e1s extraordinario pediatra desde entonces el encargo del presidente era muy claro de tener ese modelo neoliberal y plantear un nuevo modelo de atenci\u00f3n uno como el que hoy venimos a presentar sin duda la pandemia nos oblig\u00f3 a todos a dedicarnos a la atenci\u00f3n de esa enfermedad hab\u00eda que salvar vidas hab\u00eda que reconvertir hospitales este mismo hospital tuvo \u00e1reas de atenci\u00f3n para ni\u00f1os por por covid 19 solo para darles unidad de lo que signific\u00f3 la atenci\u00f3n de la pandemia en Michoac\u00e1n el seguro social el r\u00e9gimen ordinario del seguro social tiene 956 camas reconvertimos 531 para la atenci\u00f3n de covid es decir m\u00e1s de la mitad de la capacidad se puso a disposici\u00f3n de una sola enfermedad por qu\u00e9 Porque atend\u00edamos lo mismo derechohabientes que no derechohabientes tambi\u00e9n m\u00e1s de mil hospitalizados sin seguridad social que por instrucciones del presidente L\u00f3pez Obrador el seguro les abri\u00f3 las pero ese esa elecci\u00f3n de la pandemia haber enfrentado una pandemia con un sistema fragmentado tuvo algo positivo nos uni\u00f3 nos oblig\u00f3 a identificarnos entre todas las instituciones el ISSSTE el IMSS los servicios estatales de salud como un solo sistema de salud comandado por el doctor Jorge Alcocer y de ah\u00ed es que han surgido este nuevo modelo con cuatro caracter\u00edsticas tambi\u00e9n primero unificado con planeaci\u00f3n central y una operaci\u00f3n desde el Gobierno Federal Es decir desde el gobierno de la de la Rep\u00fablica segundo p\u00fablico cien por ciento detener esa idea de empezar cada vez a otorgar m\u00e1s a los privados y empezar a hacer todo desde lo p\u00fablico y En tercer lugar universal y 100% gratuito Se atiende a todos y se atiende todo no m\u00e1s cajas de cobro para del seguro popular no m\u00e1s servicios que se tienen que mandar a otros lugares con cobra a las personas y en este hospital ya empieza la endoscopia me dec\u00eda la doctora antes le costaba seis mil pesos a un paciente que ten\u00eda que irse el hacer ya la hacen aqu\u00ed y la hacen de manera gratuita y lo m\u00e1s importante un modelo preventivo realmente preventivo que se enfoque en el cuidado de la salud de las personas y evitemos las enfermedades que se pueden evitar como con un involucramiento mayor por parte de la poblaci\u00f3n y como se ha dicho Aqu\u00ed se vio en el video ya empezamos en Michoac\u00e1n hicimos el levantamiento diagn\u00f3stico en 22 hospitales en 368 unidades de primer nivel para tener un plan de acci\u00f3n como lo con el que iniciamos el a\u00f1o pasado con la firma con el gobernador de los primeros convenios atendimos los temas de infraestructura sobre todo en los dos los 22 hospitales generales y los b\u00e1sicos comunitarios temas de impermeabilizaci\u00f3n cambiar ba\u00f1os cambiar pisos plafones puerta rehabilitaci\u00f3n de instalaciones el\u00e9ctricas hidr\u00e1ulicas sanitarias cosas muy elementales pero fundamentales para la operaci\u00f3n plena de un hospital o de una unidad de primer nivel tambi\u00e9n con la rehabilitaci\u00f3n y la sustituci\u00f3n de equipamiento fueron solo en 2022 en el \u00faltimo semestre 465 millones de pesos con compras tanto del insavi como del IMSS bienestar para camillas carro rojos mesas quir\u00fargicas monitores ventiladores reanimadores pedi\u00e1tricos en fin 3000 383 bienes diferentes para la atenci\u00f3n y el tema del personal que eso es clave te identificamos brechas y como se ha dicho y nos interesa mucho manifestar es un proceso en el que se respeta a todos los trabajadores en sus prestaciones en su salarios y empezaremos pronto ya a la basificaci\u00f3n de aquellos que han tenido durante muchos a\u00f1os contratos eventuales estos contratos que deber\u00edan de ser como su nombre lo dice por un tiempo hasta que se logra la basificaci\u00f3n pero que de repente pueden tener a\u00f1os y a\u00f1os y esa masificaci\u00f3n le empezaremos de manera ordenada Empezando por el personal sanitario m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros para pasar a param\u00e9dicos respetando siempre la antig\u00fcedad desde luego para cubrir eso tambi\u00e9n hemos echado mano de otras estrategias como los m\u00e9dicos cubanos que est\u00e1n ya en diferentes lugares de Michoac\u00e1n 14 + 15 que llegar\u00e1n la pr\u00f3xima semana que est\u00e1n en Zit\u00e1cuaro en Zamora en Uruapan en Hidalgo y tambi\u00e9n en La Piedad y el abasto abasto emergentes que sobre todo en los hospitales de segundo nivel hemos logrado llevarlo del 80% al 97% de recetas surtidas por eso es que hoy podemos estar con mucho gusto planteando ya avances y sobre lo que viene el presidente ha dispuesto 1568 millones de pesos para continuar esas obras de rehabilitaci\u00f3n y de equipamiento y desde luego para crecer las plantillas de personal finalmente se\u00f1or presidente quisiera que me d\u00e9 autorizaci\u00f3n para hacerle un reconocimiento de verdad al gobernador por tres elementos fundamentales que han sido verdaderamente excepcionales primero porque este hospital le va s\u00e1mano que como todos seguramente recuerdan su construcci\u00f3n empez\u00f3 en 2013 cuando lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n en 2018 el hospital ten\u00eda un 35% de avance de la obra y es en donde entr\u00f3 el Gobierno Federal la secretar\u00eda de salud y el insabi en particular invirti\u00f3 mil sesenta y dos millones de pesos de dinero del Gobierno Federal para concluirlo por eso fue que se pudo inaugurar a finales del 2020 en octubre en octubre del 2020 que se hizo la migraci\u00f3n ya plena del hospital que est\u00e1 all\u00e1 en el bosque Cuauht\u00e9moc y la verdad que es un hospital con muy buenos equipos con muy buen personal con especialistas comprometidos hospital formador de m\u00e9dicos especialistas trabajadores de de primera y en muchos casos se piensa que en bienestar se limita Solamente hasta el segundo nivel de atenci\u00f3n hospitales generales Rurales integrales pero por la primera vez vamos a demostrar juntos que tambi\u00e9n estar es tercer nivel de atenci\u00f3n en este hospital el civil y el materno tambi\u00e9n porque son los tres primeros aqu\u00ed en Michoac\u00e1n que adem\u00e1s de los veintid\u00f3s que ya hemos estado trabajando se incorporan al programa tambi\u00e9n decir que es una forma de integrar el sistema toda esta regi\u00f3n donde est\u00e1 el hospital de especialidad del ISSSTE donde est\u00e1n nuestro hospital del IMSS el de Charo Por cierto se\u00f1or presidente en Charo ya est\u00e1 operando la sala de hemodinamia que se gan\u00f3 con la rifa del avi\u00f3n presidencial ganamos uno de esos billetes y los destinamos a la sala de hemodinamia hoy las michoacanas michoacanos derechohabientes del IMSS ya no tienen que trasladarse a Jalisco para una intervenci\u00f3n de cateterismo el segundo tema es esa integraci\u00f3n que vamos a lograr con todo el sistema solo poner un ejemplo el albergue todos lo necesitamos creemos que podemos tener un planteamiento integrado para un albergue como el ya se tiene de todo el sistema incluido el IMSS y el ist y desde luego los otros dos reconocimientos son por este pago tan importante que ha hecho el seguro social el IMSS atiende en algunos casos hist\u00f3ricamente a Trabajadores al Servicio del Estado Ya sea de gobiernos municipios o universidades y muchas veces uno puede pensar bueno es una deuda que no le no gener\u00f3 esta administraci\u00f3n pero se hace cargo porque las cuotas que pusieron los trabajadores exist\u00edan nos enteraron al IMSS pero s\u00ed les descontaron a los trabajadores esas cuotas y el gobernador ha hecho un acto de enorme responsabilidad con el convenio que firmamos y con los pagos que ya nos ha hecho de verdad que eso se reconoce porque no es pensar en lo inmediato es pensar en el futuro de la viabilidad de un gobierno Estatal y Desde luego por los trabajos que hemos hecho para la descentralizaci\u00f3n una descentralizaci\u00f3n grande de m\u00e1s de 10.000 trabajadores que tiene que ir en estas etapas Y en este lugar entre Mar\u00edas en el edificio que nos que nos gobierno del estado en donde van a convivir con \u00e1reas similares de otras grandes organizaciones Por eso nos complace anunciar que el primer grupo empieza El Trece de febrero el grupo de la central de contacto del seguro social la central de llamadas con lo que atendemos quejas quejas preguntas dudas procesos van a estar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n junto con personal que se ir\u00e1 integrando de \u00e1reas de finanzas y de desarrollo tecnol\u00f3gico entonces pues mucho tenemos que de verdad celebrar en esta nueva etapa con con el Estado de Michoac\u00e1n porque estamos en esos ochenta a\u00f1os en los ochenta a\u00f1os en los que queremos demostrar que el Instituto Mexicano del Seguro Social despu\u00e9s de \u00e9pocas de de crisis econ\u00f3micas de intentos de privatizaci\u00f3n de pandemias sigue de pie fuerte para ahora atender a la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita la poblaci\u00f3n sin seguridad social y eso lo haremos en equipo juntas y juntos historia Muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos la palabra al secretario de salud Jorge Alcocer Varela Muy buenas tardes a todas y todos ustedes con su permiso se\u00f1or presidente apreciado Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n compa\u00f1eros del presidium hoy Les informo en forma muy concreta que el sector salud tiene un encargo del se\u00f1or presidente que es el contar con un Sistema Nacional de salud universal gratuita y completamente a disposici\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n mexicana a trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n de la prevenci\u00f3n la atenci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n de las enfermedades adem\u00e1s de la prestaci\u00f3n de los servicios basados en la atenci\u00f3n primaria de la salud estas acciones est\u00e1n en marcha mediante el proceso de federalizaci\u00f3n con la firma de convenios con los servicios de salud estatales siempre voluntarios para transferir los servicios otorgados en los centros de salud y hospitales al bienestar como haya sido mencionado esta estrategia perm\u00edtanme implementa un modelo de atenci\u00f3n integral lo estamos viendo aqu\u00ed integral muchas especialidades no necesidad de contar con la con unas cuantas basado en coordinar la atenci\u00f3n m\u00e9dica esa necesidad de todos para unos y unos para todos y la participaci\u00f3n de la acci\u00f3n comunitaria indispensable para desde ah\u00ed arrancar esta transformaci\u00f3n de los servicios hacia el sistema INS bienestar se baja se basa en la mejora de infraestructura como ya se ha visto como en la modernizaci\u00f3n de las existentes la rehabilitaci\u00f3n muy importante el cuidado la prevenci\u00f3n del desgaste as\u00ed como la el equipamiento de unidades y establecimientos para la atenci\u00f3n de la salud aumentar el personal humano calificado con contrataciones y pacificaci\u00f3n palabra que no Se o\u00eda desde hace mucho tiempo en la salud para ampliar y consolidar una plantilla laboral con mejores condiciones de trabajo as\u00ed como de asegurar el abasto de medicamentos que tambi\u00e9n tradicionalmente Siempre han sido deficitarios del material de curaci\u00f3n que es igual de importante entre otros insumos para la salud y desde luego en un espacio especial muy importante tambi\u00e9n contar con los m\u00e9dicos generales con las enfermeras y los especialistas que se requieran para la atenci\u00f3n de los tres turnos y de todos los d\u00edas del a\u00f1o reitero universal y gratuito el IMS bienestar ha dejado de ser un programa como ya se\u00f1al\u00f3 el maestro Zo\u00e9 y hoy es un \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado que opera en 24 estados pas\u00f3 de 80 a 331 hospitales y de cuatro mil unidades de primer nivel a 7.662 en el hasta el a\u00f1o pasado hoy acompa\u00f1amos al se\u00f1or presidente de los mexicanos a la capital Michoac\u00e1n bella e hist\u00f3rica Tierra como siempre en seguimiento de su incorporaci\u00f3n a esta importante herramienta de la transformaci\u00f3n del sistema de salud as\u00ed para el a\u00f1o pr\u00f3ximo el IMSS ser\u00e1 eje central de un sistema que garantice el acceso a los servicios de salud a toda la poblaci\u00f3n el programa inss bienestar tendr\u00e1 una participaci\u00f3n relevante para que en materia de protecci\u00f3n a la salud se logre hacer realidad el art\u00edculo cuarto constitucional derecho que no se condicionar\u00e1 por ning\u00fan motivo y el imssville velar\u00e1 por las necesidades de los grupos hist\u00f3ricamente discriminados Hoy estamos en la capital reitero de este bello Estado de Michoac\u00e1n informando acerca de cinco millones de habitantes sobre este importante programa Perd\u00f3n mis bienestar ya no es programa actualmente en el estado solo tres de cada 10 habitantes cuentan con seguridad social en salud pero en el futuro inmediato se estima se podr\u00e1n incorporar tres millones doscientos mil habitantes de Michoac\u00e1n tambi\u00e9n les informamos que de acuerdo al censo realizado podr\u00e1n ser incorporadas 390 unidades de salud a lo largo de los 113 municipios que conforman el estado 368 de primer nivel y 22 de segundo nivel y aqu\u00ed empiezan algunas de las clasificaciones o de la nomenclatura que me voy a referir al final uno de estos es el hospital infantil que hoy visitamos es muy singular rompe con muchos paradigmas pues cuenta con 183 camas esa nomenclatura mitad ellas llamadas sensables y otra mitad no se ensable Bueno ni yo le entiendo esta \u00faltima de corta saben Por qu\u00e9 por qu\u00e9 esto no se ensable no se ensamble es para corta distancia S\u00ed para resolver urgencias que m\u00e1s importante en una una salud afectada afectada llegar\u00e1 a diagn\u00f3sticos e implementar tratamientos y dirigir lo que siga eso es muy importante y no est\u00e1 sensable bueno tiene 37 especialidades nuevamente los n\u00fameros que no dicen todo pero en este caso mucho solo le faltan 90 profesionistas o los especialistas no son 88 enfermeras y dos param\u00e9dicos todo lo dem\u00e1s ya est\u00e1 cubierto debido a la existencia de estos de 150 especialistas SD de cursos de posgrado en cirug\u00eda pedi\u00e1trica segundo paradigma que se rompe en donde a este nivel O como le llamemos hay posgrado aqu\u00ed lo hay y cada vez debe ser y va a ser de mejor calidad y desde luego de mayor responsabilidad No ya se la doctora ya mencion\u00f3 hay cirug\u00eda pedi\u00e1trica ella misma encabeza esta la necesidad de atender a los pacientes con neoplasias a los ni\u00f1os pero m\u00e1s hay m\u00e1s medicina cr\u00edtica neonatolog\u00eda la cirug\u00eda que ya mencion\u00f3 que se dice f\u00e1cil tener estos especialistas que eran Melo es f\u00e1cil decirlo pero sepan que cuesta mucho trabajo y es uno de los principales problemas que todav\u00eda tenemos los que conducimos este cargo tener especialistas hay fallos por lo tanto en la nomenclatura C\u00f3mo llamar\u00edamos a este hospital de especialidades s\u00ed de tercero o de cuarto nivel Yo pienso que mejor hospital fant\u00e1stico es muy gratificante el recorrido que hoy hemos realizado en este hospital tanto el se\u00f1or gobernador como desde luego nuestro se\u00f1or presidente donde constatamos el buen camino de la atenci\u00f3n a la salud en Michoac\u00e1n y el fortalecimiento a trav\u00e9s de los programas sociales son los programas sociales impulsados por el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias y Enhorabuena estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Morelia y de Michoac\u00e1n me da mucho gusto estar con ustedes acabamos de tener una reuni\u00f3n con promotores con servidores p\u00fablicos de todas las dependencias federales que atienden los programas de bienestar y quedamos satisfechos Porque de el mill\u00f3n doscientas mil familias que tienen Michoac\u00e1n un mill\u00f3n doscientas mil ya en un mill\u00f3n se est\u00e1n recibiendo apoyos es decir ya el 85% de los hogares de Michoac\u00e1n recibe cuando menos un apoyo de el presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo son los programas de bienestar lo que ustedes ya saben es la pensi\u00f3n a los adultos mayores a todos los adultos mayores de Michoac\u00e1n de 65 a\u00f1os que reciben este apoyo se acaba de aumentar 25% la pensi\u00f3n y en enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo antes de que yo concluya vamos a aumentar 25% m\u00e1s la pensi\u00f3n a los adultos mayores [Aplausos] Esto va a significar que haya una pareja de adultos mayores de ancianos respetables van a poder tener ingresos para lo b\u00e1sico para su alimentaci\u00f3n y vamos a estar apoyando a doce millones de adultos mayores del pa\u00eds lo mismo con el programa de la pensi\u00f3n para discapacitados empezamos con ni\u00f1as ni\u00f1os y ahora s\u00ed es un acuerdo con Alfredo porque se apoyaba hasta los 29 a\u00f1os y ahora el gobierno del Estado va a aportar 50% el Gobierno Federal cincuenta por ciento y ya se hace universal Porque tambi\u00e9n se le va a entregar la pensi\u00f3n de 30 a 64 a\u00f1os a personas con discapacidad y tambi\u00e9n est\u00e1 creciendo nada m\u00e1s miren hay seis mil setecientos sesenta y cuatro j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices en Michoac\u00e1n 6.764 j\u00f3venes los que ya no tienen posibilidades de estudiar o no tienen trabajo se les contratan como aprendices est\u00e1n form\u00e1ndose capacit\u00e1ndose en peque\u00f1as empresas en talleres en el comercio el prop\u00f3sito Es que no sean enganchados por la delincuencia estamos enfrent\u00e1ndonos as\u00ed con la delincuencia que no tengan semilleros los que se dedican a el crimen organizado que no se lleven a los j\u00f3venes entonces Este programa es muy bueno cada vez m\u00e1s j\u00f3venes est\u00e1n trabajando reciben salario m\u00ednimo y pues ya son 76 pesos diarios Cuando llegamos al gobierno eran 85 pesos diarios ha aumentado el salario m\u00ednimo en el tiempo que llevamos 90 por ciento en t\u00e9rminos reales 90 por ciento esto no suced\u00eda Desde hac\u00eda tres cuatro d\u00e9cadas y ya la frontera tambi\u00e9n decirles es el doble el salario m\u00ednimo Entonces ya pues es un ingreso para que el joven tenga esa opci\u00f3n y no se vea obligado a tomar el camino de las conductas antisociales ustedes saben que no somos los seres humanos malos por naturaleza no nacimos malos son las circunstancias las llevan algunos a tomar el camino de la delincuencia por eso nosotros sostenemos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si se atiende a los j\u00f3venes si se garantiza que haya empleos que sean buenos los salarios pues as\u00ed vamos a ir serenando a nuestro pa\u00eds esa es nuestra filosof\u00eda esa es nuestra Concepci\u00f3n principal antes no se atend\u00eda a los j\u00f3venes se les llamaba ninis se les llamaba de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan Ahora no ahora hay dos millones cuatrocientos mil j\u00f3venes en este programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y tambi\u00e9n aqu\u00ed en Michoac\u00e1n hay 13.846 j\u00f3venes que estudian en el nivel universitario que reciben una beca bimestral de cinco mil ciento cincuenta pesos mil ochocientos cuarenta y seis estudiantes de nivel Superior y 128.534 estudiantes de nivel medio superior lo que es la preparatoria el bachillerato tambi\u00e9n todos los que estudian en escuelas p\u00fablicas de nivel medio superior tienen becas y los que est\u00e1n estudiando el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria son ciento treinta y nueve mil con becas para que tengan una idea en todo el pa\u00eds As\u00ed como hay doce millones de adultos mayores que tienen una pensi\u00f3n estamos otorgando 11 millones de becas a estudiantes de familias humildes de familias pobres esto es muy importante muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed pudieron estudiar por una beca o porque recibieron un apoyo Entonces es fundamental el seguir apoyando la educaci\u00f3n p\u00fablica Tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed en Michoac\u00e1n ya con seis nuevas universidades p\u00fablicas regionales desde luego universidades p\u00fablicas el del sistema Benito Ju\u00e1rez que son gratuitas Michoac\u00e1n tiene nueve mil cuatrocientas veintiocho escuelas de nivel b\u00e1sico nueve mil cuatrocientas veintiocho y ya casi en cinco mil cuatro mil novecientas ochenta y uno que es el 53% 53% ya han recibido de manera directa su presupuesto para el mantenimiento conocimiento de sus planteles escolares y este a\u00f1o vamos a llegar a todas las escuelas se entrega a las sociedades de madres de padres de familia Una cantidad para que ellos administren los recursos y le den mantenimiento a las escuelas y as\u00ed estamos apoyando en Michoac\u00e1n con muchos programas de bienestar hoy se dio a conocer que vamos a entregar de manera gratuita a los productores el fertilizante como en el Estado de Guerrero todos los peque\u00f1os productores van a tener de manera gratuita fertilizante para sembrar y obtener sus alimentos que coman los que nos dan de comer y quiero antes de entrar a la materia de salud pues quiero tambi\u00e9n hacer aqu\u00ed el compromiso con Alfredo de que vamos a seguir ayudando es el \u00fanico estado donde la federaci\u00f3n Adem\u00e1s del presupuesto que les corresponde le destina tres mil millones de pesos para que los maestros puedan cobrar a tiempo se est\u00e1 federalizando todo el sistema educativo porque antes se enviaba el recurso pero se usaba en otras cosas ahora este el prop\u00f3sito Es que con estas tarjetas todos los maestros reciban lo que por derecho les corresponde y que no haya demora en el pago de su salarios y de sus prestaciones y tambi\u00e9n me ha hecho la petici\u00f3n Alfredo y voy a contestarlo Aqu\u00ed voy a contestarle aqu\u00ed p\u00fablicamente de que se d\u00e9 la autorizaci\u00f3n de Hacienda Aqu\u00ed est\u00e1 el subsecretario para que se ampl\u00ede la carretera que va a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas desde Uruapan Ese es el compromiso a cuatro carriles de Europa a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que se vea con el concesionario y a ver si la podemos terminar antes de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo que ya termina mi mandato entonces toma nota y los compromisos se cumplen bueno Ya entrando en materia decirles que nos da mucho gusto que se est\u00e1 fortaleciendo el sistema de salud son cuatro aspectos fundamentales primero Pues el infraestructura b\u00e1sica que est\u00e9n bien los centros de salud las unidades m\u00e9dicas los hospitales que est\u00e9 bien la construcci\u00f3n de hospitales encontramos muchos hospitales en proceso inconclusos Y los estamos terminando hemos avanzado bastante y se est\u00e1n equipando los hospitales y tambi\u00e9n los centros de salud Eso es lo primero lo segundo es que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras eso no es un asunto sencillo ya lo sabemos la pol\u00edtica neoliberal nos llev\u00f3 a que tengamos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds es decir no tenemos los m\u00e9dicos y menos los especialistas que requerimos porque en el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n los que quer\u00edan estudiar medicina o cualquier otra carrera se les rechazaba con la mentira con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto se escrib\u00edan 10.000 para ingresar a la UNAM y se acercaban mil cuando yo ingres\u00e9 a la UNAM era al rev\u00e9s si present\u00e1bamos examen de admisi\u00f3n diez rechazaban a uno los \u00faltimos tiempos de cada diez rechazaban nueve es decir ingresaba uno y no es que no pasaran el examen es que si aplicaban ciento veinticinco preguntas en el examen se dec\u00eda Bueno nada m\u00e1s tenemos mil espacios de modo que nueve mil tienen que dar afuera c\u00f3mo los eliminamos pues vamos a aceptar al que conteste bien 123 preguntas de la 125 que falle dos ya no ya reprob\u00f3 Entonces ese era el m\u00e9todo y se dejaba afuera a quienes quer\u00edan Ingresar a asociar licenciatura en medicina o en cualquier otra carrera y lo mismo en Las especialidades A qu\u00e9 nos llev\u00f3 esto Pues a que nos faltan los m\u00e9dicos nos faltan especialistas porque se pensaba de que si se privatizaba la educaci\u00f3n iba a crecer la matr\u00edcula de universidades privadas Pues s\u00ed creci\u00f3 unos a\u00f1os pero luego ya no sigui\u00f3 creciendo la escuela privada porque con qu\u00e9 pagan la mayor\u00eda de los mexicanos colegiaturas aunque sean cantidades menores los hijos de campesinos los hijos de obreros C\u00f3mo van a pagar colegiaturas Pues solo esta realidad hizo que ya no siguieran creciendo las matr\u00edculas de escuelas privadas y se cerr\u00f3 por completo la posibilidad de estudiar en escuelas p\u00fablicas y por eso pues no tenemos los m\u00e9dicos generales no tenemos especialistas como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Zo\u00e9 yo tra\u00eda la preocupaci\u00f3n desde el principio bueno de que mejor\u00e1ramos el sistema de salud a m\u00ed me toc\u00f3 iniciar el programa IMSS coplanar cuando fui director del Instituto Nacional indigenista en Tabasco hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os pes\u00f3 ese sistema desde los a\u00f1os ochenta del siglo pasado y me consta de que funcionaba bien y fue lo \u00fanico que no se descentraliz\u00f3 en todo el periodo neoliberal quedaron los hospitales que primero eran incoplamar luego insolidaridad oportunidades IMSS progresa y ahora en bienestar pero ese modelo quer\u00edamos replicarlo para atender a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad Social es decir los que no tienen seguro no tienen ISSSTE la poblaci\u00f3n abierta Y empezamos a hacer un recorrido por los ochenta hospitales que hab\u00edan de el IMSS bienestar los visitamos todos en el 2019 usted nos viene la pandemia y paramos todo porque ten\u00edamos que salvar vidas conseguir las vacunas lo que ya ustedes saben que se tuvo que hacer en esta emergencia que nos toc\u00f3 enfrentar pero ya pasando los efectos m\u00e1s nocivos da\u00f1inos de la pandemia ya hemos retomado de nuevo echar a andar el poner de pie el mejorar el sistema de salud p\u00fablica para garantizar lo que establece el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud la salud No es un privilegio es un derecho de todos los mexicanos que estamos obligados nosotros a cumplir Entonces por eso Hemos iniciado ya con el fortalecimiento del sistema de salud p\u00fablica universal y gratuita ya comenzamos el primer estado fue Nayarit llevamos nueve estados y hoy dejamos Ya abierto el proceso de mejoramiento del sistema INS bienestar en Michoac\u00e1n es el d\u00e9cimo estado estamos consiguiendo los m\u00e9dicos estamos consiguiendo los m\u00e9dicos generales las enfermeras son important\u00edsimas b\u00e1sicas Todo el personal de salud y los especialistas aqu\u00ed nos faltan en Michoac\u00e1n cuatrocientos especialistas en el estado se han hecho convocatorias tenemos las plazas pero no tenemos Todav\u00eda todos los especialistas cuando inici\u00e9 el recorrido les comentaba por los ochenta hospitales me acuerdo de que fuimos a Yucat\u00e1n hay tres hospitales el bienestar y en Ninguno de los tres hab\u00eda pediatras pero tambi\u00e9n me toc\u00f3 estar aqu\u00ed visitando los siete hospitales de Michoac\u00e1n y me toc\u00f3 ir a Buena Vista y ah\u00ed el problema Pues estaba todav\u00eda m\u00e1s complicado creo que sigue estando m\u00e1s complicado porque para que vaya a trabajar un especialista a Buena Vista hay que convencerlo bien y tratarlo pero mucho mucho muy bien requete bien entonces en eso estamos en eso estamos que tengamos buenos hospitales con el equipamiento necesario las enfermeras los m\u00e9dicos generales los especialistas ya se est\u00e1n formando se est\u00e1n incrementando el n\u00famero de becas para especialistas ya tenemos el doble de especialistas estudiando como 20.000 se y ya van a salir una generaci\u00f3n de modo que ah\u00ed vamos a tener posibilidad de resolver lo del d\u00e9ficit Ojal\u00e1 y todos los especialistas sean como esta especialista de por s\u00ed su especialidad es Pues en donde hay menos este m\u00e9dicos m\u00e9dicas deben de haber como veinticinco treinta en todo el pa\u00eds un poco m\u00e1s s\u00ed como 200 en todo el pa\u00eds Entonces s\u00ed este necesitamos especialistas lo tercero son los medicamentos el abasto de medicamentos aqu\u00ed Me dio gusto que ya nos informaron que tienen el 97% de medicamentos ya el abasto Porque necesitamos resolverlo nos cost\u00f3 much\u00edsimo porque era un negocio muy jugoso muy lucrativo el gobierno compraba como cien mil millones de pesos en medicinas a diez distribuidoras cien mil millones de pesos a diez distribuidoras que ni siquiera ten\u00edan laboratorios nada y de esas diez distribuidoras tres se llevaban 60 mil millones de pesos vinculados a pol\u00edticos corruptos a medios de comunicaci\u00f3n y este con buenas agarraderas porque no pod\u00edamos comprar medicamentos en el extranjero las leyes no nos los permit\u00edan nos cost\u00f3 cambiar las leyes para poder comprar medicamentos en la India en Francia en Estados Unidos en Corea en otras partes que les puedo decir recibimos y resistimos campa\u00f1as de estos grupos de intereses creados resistimos y ya se resolvi\u00f3 nos pusimos de acuerdo con la ONU para hacer compras consolidadas de medicamentos en todo el mundo y ya tenemos comprados los medicamentos de este a\u00f1o y del 2024 ya no nos van a faltar los medicamentos y desde luego con ahorros considerables ya les puedo decir que con un poco m\u00e1s del presupuesto que antes se ejerc\u00eda vamos a tener todos los medicamentos para entregarlos de manera gratuita ya estamos quitando las cajas este registradoras en los hospitales ya no hay caja ya no se cobra por la atenci\u00f3n m\u00e9dica ni por los medicamentos esto es muy importante hemos avanzado y vamos a seguir avanzando y luego lo fundamental lo que es el alma de un hospital su personal es decir los trabajadores de la salud enfermeras enfermeros camillistas camilleros todos los que trabajan m\u00e9dicos especialistas eso es fundamental hab\u00eda el temor de que con este cambio porque se va federalizar la salud vamos a hacernos cargo no va a haber l\u00edmite de presupuesto es lo que se necesite para tener un sistema de salud de primera nuestros adversarios dicen que no va a ser como yo planteo se burlan dicen que dije que va a ser un sistema de salud como el de Dinamarca No ya ahora Lo estoy pensando mejor y no va a ser como el de Dinamarca va a ser mejor que el de manamac Dinamarca porque ya hicimos ese compromiso y vamos a tener repito todos los medicamentos los m\u00e9dicos las instalaciones y vamos a basificar a todos los trabajadores que trabajan por contrato y aqu\u00ed Quiero agradecer a los dirigentes sindicales porque nos han ayudado al principio hab\u00eda temor hab\u00eda desinformaci\u00f3n de que c\u00f3mo vas a pasar del sistema de salud al IMSS bienestar y este tu tiempo trabajado tu antig\u00fcedad vas a perder todo te van a quitar hasta el salario no van a mejorar todos los trabajadores y muchas gracias por la confianza y nosotros vamos a estar a la altura de este compromiso de esta circunstancias Much\u00edsimas gracias yo voy a seguir visitando Michoac\u00e1n C\u00f3mo creen que no voy a venir a Michoac\u00e1n si Aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo de lo que tenemos que llevar a la pr\u00e1ctica que yo llamo humanismo mexicano aqu\u00ed nos dej\u00f3 El ejemplo Morelos que dec\u00eda que hab\u00eda que luchar por la igualdad que se moderara la indigencia y la opulencia dec\u00eda Morelos dec\u00eda Morelos que se eleve el salario del Pe\u00f3n dec\u00eda Morelos que se eduque al hijo del Campesino y al hijo del barretero igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda a Morelos que haya tribunales que protegen al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte de aqu\u00ed era Morelos de Michoac\u00e1n un estadista [Aplausos] de aqu\u00ed eran Melchor Ocampo el principal asesor del mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Melchor Ocampo era su asesor saben qu\u00e9 dec\u00eda Melchor Ocampo era un hombre de principios dec\u00eda me quiebro pero no me doblo de aqu\u00ed de Michoac\u00e1n el mejor presidente del siglo 20 presidente popular patriota el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo y un michoacano que yo respeto mucho admiro y se conoce poco sobre su vida p\u00fablica el General Francisco j\u00fajica tambi\u00e9n michoacano No se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin el pueblo y los dirigentes de este gran Estado de Michoac\u00e1n Que viva Michoac\u00e1n que viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:45.754623"
}