{
    "video_id": "2vpAI-82dos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2vpAI-82dos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAj_-7BR6LYR4JBome8Joz1NTSZFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2vpAI-82dos",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural Coatecas Altas - San Juan Lachigalla, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3087,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.53,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 21.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 23.279,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 25.22,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 29.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 31.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 34.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 36.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 37.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Regino Montes",
            "start": 40.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 42.899,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 45.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Juan Pablo devoto Falc\u00f3n el director",
            "start": 46.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "general del Banco Nacional de obras y",
            "start": 50.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios Jorge mendoza S\u00e1nchez",
            "start": 52.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de San Juan",
            "start": 55.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz",
            "start": 58.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de coatecas",
            "start": 63.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "altas Pedro Sim\u00f3n Reyes",
            "start": 65.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 69.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 72.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 74.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 76.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 79.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "les solicitamos tomar asiento",
            "start": 81.5,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.86,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del",
            "start": 90.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 92.4,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 94.14,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "amigas amigos de esta hermosa Comunidad",
            "start": 116.899,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de San Juan lachigaya Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 120.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "todas y a todos antes de iniciar quiero",
            "start": 125.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "saludar y darle la afectuosa bienvenida",
            "start": 129.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 132.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Mexicanos al licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 136.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Muchas gracias presidente",
            "start": 140.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos Oaxaca",
            "start": 143.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradezco la anfitrion\u00eda de nuestra",
            "start": 149.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de San Juan",
            "start": 151.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz Muchas",
            "start": 154.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gracias Elo\u00edsa",
            "start": 157.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "saludo con afecto a todos los",
            "start": 162.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete del Gobierno",
            "start": 164.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Federal saludo a todas y a todos ustedes",
            "start": 166.92,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto el d\u00eda de hoy",
            "start": 170.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar al mejor presidente que ha",
            "start": 174.379,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tenido M\u00e9xico al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 178.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador un gran hombre",
            "start": 181.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 184.53,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "un gran hombre un gran humanista",
            "start": 189.72,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "hace catorce a\u00f1os",
            "start": 193.379,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Juan lachigaya aqu\u00ed",
            "start": 195.739,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "vino por primera vez estuvo aqu\u00ed con",
            "start": 200.239,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ustedes lo Acompa\u00f1\u00e9 en aquella ocasi\u00f3n y",
            "start": 205.379,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recorrimos todos los municipios de esta",
            "start": 209.879,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hermosa regi\u00f3n de Oaxaca ve\u00eda a los",
            "start": 212.879,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "caminos ve\u00eda la situaci\u00f3n en que nos",
            "start": 217.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encontr\u00e1bamos y recuerdo que el",
            "start": 220.08,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidente nos dec\u00eda cuando triunfe",
            "start": 222.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento vamos a pavimentar",
            "start": 226.379,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos los caminos que van a las",
            "start": 229.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales de Oaxaca Ahora",
            "start": 231.78,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la chigalla es una realidad la",
            "start": 234.62,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de ese camino",
            "start": 237.959,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso queremos agradecer al presidente",
            "start": 245.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel por todo ese cari\u00f1o ese",
            "start": 248.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amor que tiene para Oaxaca dieciocho",
            "start": 252.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros es lo que hoy se est\u00e1",
            "start": 255.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "inaugurando en esta ocasi\u00f3n Y es que con",
            "start": 259.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el programa caminos artesanales ahora",
            "start": 263.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Oaxaca ha entrado a una fase diferente",
            "start": 266.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en donde lo ten\u00edan por olvidado todos",
            "start": 270.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los malos gobiernos que atravesamos con",
            "start": 274.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucha anterioridad por eso presidente",
            "start": 277.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por ese cari\u00f1o ese amor",
            "start": 280.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que le tiene a nuestro pueblo de Oaxaca",
            "start": 283.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en verdad Nos sentimos satisfechos de",
            "start": 286.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 haciendo muchas gracias",
            "start": 289.979,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 292.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 294.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 300.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de San Juan",
            "start": 302.759,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz",
            "start": 304.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1ores presidente de la",
            "start": 314.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 317.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 320.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador",
            "start": 321.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 324.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 327.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 330.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado adelfo Regino",
            "start": 332.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Montes director del Instituto Nacional",
            "start": 335.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado Juan",
            "start": 337.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "Pablo devoto Falc\u00f3n subsecretario",
            "start": 340.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "egresado de la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 343.639,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico maestro Jorge mendoza",
            "start": 348.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez director de general del",
            "start": 350.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "banombras ciudadano Pedro Sim\u00f3n Reyes",
            "start": 352.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente municipal de coatecas altas",
            "start": 355.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el permiso de ustedes y de las",
            "start": 358.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades municipales presentes y de",
            "start": 361.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las ciudadanas y ciudadanos de nuestra",
            "start": 363.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidad es vecinas de esta regi\u00f3n les",
            "start": 367.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "doy la m\u00e1s cordial Bienvenida al",
            "start": 369.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "municipio de San Juan lachigaya que",
            "start": 371.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "significa Llano de copal gallo de oro",
            "start": 373.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunidad zapoteca ubicada en los valles",
            "start": 376.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "centrales de Oaxaca y donde vivimos tres",
            "start": 379.74,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mil quinientos habitantes se\u00f1or",
            "start": 382.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 385.259,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nombre de mi comunidad quiero decirle",
            "start": 388.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos sentimos honrados por su visita",
            "start": 390.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la expresamos nuestros m\u00e1s profundo",
            "start": 393.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su amor y trabajo a",
            "start": 395.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favor de los pueblos y comunidades",
            "start": 398.759,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro estado",
            "start": 401.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como la primera mujer presidenta",
            "start": 405.479,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "municipal de San Juan achigaya es para",
            "start": 408.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00ed un honor participar en la",
            "start": 411.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de Nuestro camino rural de",
            "start": 413.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coatecas altas San Juan lachigaya obra",
            "start": 416.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 en hace dos a\u00f1os cuando mi",
            "start": 419.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or padre Rafael melcho Ruiz fung\u00eda",
            "start": 423.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como autoridad de este municipio lo cual",
            "start": 426.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me llena de orgullo",
            "start": 428.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "celebramos que la inversi\u00f3n de los",
            "start": 430.16,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "ochenta y cuatro millones de pesos en",
            "start": 432.96,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "dieciocho kil\u00f3metros de este camino",
            "start": 435.419,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "beneficie a m\u00e1s de 20 comunidades de los",
            "start": 437.539,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "municipios de San Juan lachigaya San",
            "start": 441.18,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Pedro tabiche San Luis Amatl\u00e1n Ejutla de",
            "start": 443.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Crespo ycotecas altas recurso del cual",
            "start": 446.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "puede usted estar seguro de que se",
            "start": 449.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 de manera transparente y por",
            "start": 452.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ello agradecemos la confianza depositada",
            "start": 455.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en nuestra comunidad para permitirnos",
            "start": 457.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercer de manera directa",
            "start": 459.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin duda alguna nuestros productos como",
            "start": 463.38,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz el frijol tomate las verduras",
            "start": 465.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas el mezcal que producimos",
            "start": 468.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llegaremos pronto al mercado",
            "start": 472.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "nuestros pobladores visitantes",
            "start": 474.62,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya transitas por un camino digno el cual",
            "start": 477.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos conecta con las autopista",
            "start": 481.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca Puerto Escondido este camino",
            "start": 484.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Ahora nos ahorra tiempo de traslado m\u00e1s",
            "start": 486.539,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil el acceso",
            "start": 489.56,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "nuestros agradecimientos a los",
            "start": 493.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 495.419,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 497.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Transportes y del Instituto Nacional de",
            "start": 499.259,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 502.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por el acompa\u00f1amiento que brindaron",
            "start": 504.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo",
            "start": 507.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n a los pobladores de",
            "start": 510.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la comunidad es que se ubican en El Paso",
            "start": 512.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por sumarse para el logro de esta obra",
            "start": 515.719,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que nos beneficia a todos Ahora nos toca",
            "start": 518.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con responsabilidad cuidarla para que",
            "start": 521.459,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nos dure m\u00e1s muchos a\u00f1os",
            "start": 523.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar tambi\u00e9n este momento",
            "start": 526.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para manifestarle los siguientes",
            "start": 528.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 530.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de veinte comunidades que",
            "start": 531.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compartimos este camino pavimentado",
            "start": 534.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carecemos de un hospital de segundo o",
            "start": 537.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tercer nivel los hospitales de",
            "start": 539.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Miahuatl\u00e1n de Porfirio ideas San Pablo",
            "start": 541.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "huixtepec A donde canalizamos nuestras",
            "start": 544.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermos est\u00e1n lejos y no se",
            "start": 547.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dan abasto por lo que consideramos",
            "start": 552.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante contar con un servicio de",
            "start": 553.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este nivel As\u00ed mismo con la experiencia",
            "start": 556.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de haber pavimentado siete kil\u00f3metros en",
            "start": 560.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o y once kil\u00f3metros en el otro",
            "start": 563.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "queremos solicitar su apoyo para",
            "start": 566.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pavimentar siete kil\u00f3metros del camino",
            "start": 568.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nos conecta con los municipios de",
            "start": 571.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "San Pedro tabique y San Jer\u00f3nimo taviche",
            "start": 573.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "camino inaugurado por usted en el 2021",
            "start": 577.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "con esto estaremos cerrando un circuito",
            "start": 580.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "carretero regional que permitir\u00e1 un",
            "start": 583.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "mejor desarrollo entre comunidades",
            "start": 587.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hermanas que compartimos una misma",
            "start": 588.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cultura y adem\u00e1s poner a su",
            "start": 591.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la construcci\u00f3n de un",
            "start": 593.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entronque seguro a la s\u00faper carretera",
            "start": 595.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca por tu escondido",
            "start": 598.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para finalizar mi participaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 603.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente quiero informarle y",
            "start": 606.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecerle que este municipio haya",
            "start": 608.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llegado los programas sociales de al",
            "start": 610.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo de adultos mayores j\u00f3venes",
            "start": 613.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro en el programa de",
            "start": 615.18,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sembrando vida y el banco bienestar que",
            "start": 618.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 funcionando",
            "start": 620.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "como dice usted se\u00f1or presidente aqu\u00ed",
            "start": 622.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "forja una modernidad desde abajo y para",
            "start": 626.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 629.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que viva el gobierno de la cuarta",
            "start": 631.5,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 633.3,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "que viva Oaxaca",
            "start": 636.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 638.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que vivan las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 640.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que viva San Juan La chigalla",
            "start": 644.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 647.88,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 649.28,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la voz el",
            "start": 669.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 672.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino",
            "start": 674.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Montes",
            "start": 677.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "diosmaguepech",
            "start": 687.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente",
            "start": 691.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 693.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "distinguido gobernador del estado de",
            "start": 698.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 701.339,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 702.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "respetable se\u00f1or secretario de",
            "start": 705.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 708.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara y dem\u00e1s",
            "start": 709.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del presidium",
            "start": 713.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 717.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "expresar mi m\u00e1s profundo agradecimiento",
            "start": 718.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a las autoridades municipales y",
            "start": 722.959,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "comunitarias de San Juan lachigaya",
            "start": 726.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encabezadas aqu\u00ed por su presidenta",
            "start": 729.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "municipal por Elo\u00edsa Melchor Muchas",
            "start": 731.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gracias presidenta por recibirnos aqu\u00ed",
            "start": 735.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en tu tierra y tambi\u00e9n a las autoridades",
            "start": 737.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipales y comunales de coatecas",
            "start": 740.82,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "altas que nos acompa\u00f1an en este evento",
            "start": 744.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por recibirnos aqu\u00ed en",
            "start": 747.019,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "esta bendita tierra zapoteca aqu\u00ed la",
            "start": 751.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de los cotecas y sobre todo",
            "start": 754.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agradecer por todos su sudor y esfuerzo",
            "start": 758.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de este camino",
            "start": 762.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "artesanal de concreto hidr\u00e1ulico que",
            "start": 765.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando que el se\u00f1or",
            "start": 767.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 inaugurando el d\u00eda de",
            "start": 770.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy que tiene una longitud total de 18",
            "start": 773.399,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "km con una inversi\u00f3n de 84 millones de",
            "start": 777.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 782.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como es de su",
            "start": 783.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocimiento a la fecha hemos concluido",
            "start": 786.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta y un caminos a las",
            "start": 790.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en el estado de",
            "start": 793.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Oaxaca con una inversi\u00f3n",
            "start": 795.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "aproximada de nueve mil seiscientos",
            "start": 798.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos y en este a\u00f1o 2023 se",
            "start": 801.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tiene previsto concluir cincuenta y seis",
            "start": 805.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Caminos con una inversi\u00f3n de dos mil",
            "start": 808.079,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta millones de pesos",
            "start": 812.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es importante confirmar que se",
            "start": 815.22,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando una atenci\u00f3n especial a once",
            "start": 819.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "caminos que tienen un alto grado de",
            "start": 822.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dificultad debido a que son caminos",
            "start": 825.899,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "largos o que presentan alguna",
            "start": 828.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica social y agraria Y en este",
            "start": 831.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sentido pues como usted lo ha indicado",
            "start": 835.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar de la mano con el",
            "start": 837.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de Oaxaca que",
            "start": 840.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "encabeza el ingeniero Salom\u00f3n Jara cruz",
            "start": 842.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y con todas las dependencias",
            "start": 844.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "involucradas para que se pueda avanzar",
            "start": 847.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de estos caminos con",
            "start": 850.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ello estaremos comunicando a doscientos",
            "start": 854.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s cabeceras municipales",
            "start": 858.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su compromiso se\u00f1or",
            "start": 860.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente de comunicar a los 570",
            "start": 863.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "municipios del estado de Oaxaca",
            "start": 867.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "finalmente deseo agradecer a nuestras",
            "start": 870.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y comunitarias",
            "start": 875.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los comit\u00e9s de caminos que son los que",
            "start": 877.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encabezan d\u00eda a d\u00eda los trabajos de",
            "start": 880.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n a los alba\u00f1iles y piones y",
            "start": 883.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a todos los hombres y mujeres de",
            "start": 887.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas porque",
            "start": 889.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como usted lo ha dicho presidente la",
            "start": 892.139,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n la organizaci\u00f3n social",
            "start": 894.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comunitaria es la columna vertebral de",
            "start": 897.18,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este programa y por ello nuestro",
            "start": 901.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "agradecimiento y reconocimiento a todas",
            "start": 904.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las autoridades municipales y",
            "start": 907.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comunitarias que participan en este",
            "start": 909.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "programa Muchas gracias",
            "start": 912.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 915.95,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "hace uso de la voz el secretario de",
            "start": 926.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 929.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 931.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 943.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos reciban un afectuoso",
            "start": 946.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludo gobernador Salom\u00f3n Jara Muchas",
            "start": 948.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed con nosotros Juan",
            "start": 951.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Pablo subsecretario de egresos Jorge",
            "start": 954.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mendoza director de banobras presidenta",
            "start": 957.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de San Juan lachigaya Elo\u00edsa Melchor",
            "start": 960.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "adelfo Regino director general del",
            "start": 962.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "instituto de pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 965.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el presidente Pedro Sim\u00f3n Reyes",
            "start": 969.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente municipal de coatecas altas",
            "start": 972.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy es una importante d\u00eda para mujeres y",
            "start": 974.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hombres de esta querida comunidad de",
            "start": 977.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Oaxaca para la celebraci\u00f3n no solamente",
            "start": 979.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de San Juan patrono de este pueblo y",
            "start": 982.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque ahora inauguramos formalmente una",
            "start": 985.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obra anhelada por a\u00f1os y que se ha",
            "start": 987.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizado gracias a las manos y al",
            "start": 990.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todos y todas no puedo dejar",
            "start": 992.519,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de pasar la oportunidad de expresar mi",
            "start": 995.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "amplio reconocimiento y agradecimiento a",
            "start": 998.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los hombres y mujeres de este municipio",
            "start": 1001.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hicieron posible la construcci\u00f3n de",
            "start": 1003.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este camino que constituyen de 18 km con",
            "start": 1006.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 84 millones de pesos",
            "start": 1010.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que logr\u00f3 generar 350 empleos directos y",
            "start": 1012.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "525 indirectos es una v\u00eda de",
            "start": 1017.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que adem\u00e1s de mejorar la",
            "start": 1020.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conectividad entre las comunidades de la",
            "start": 1022.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n acerca escuelas centros de salud",
            "start": 1025.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de trabajo comercio a las familias de la",
            "start": 1027.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n para que sin distinci\u00f3n alguna",
            "start": 1030.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tengan acceso a m\u00e1s y mejores",
            "start": 1032.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo y bienestar",
            "start": 1035.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Este es otro importante",
            "start": 1038.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "camino de mano de obra que usted",
            "start": 1041.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inaugura y que nos acerca la meta de",
            "start": 1043.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "construir aqu\u00ed en Oaxaca en favor de",
            "start": 1045.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quienes menos Quienes m\u00e1s los necesitan",
            "start": 1048.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "222 caminos que representan m\u00e1s de tres",
            "start": 1051.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mil kil\u00f3metros y una inversi\u00f3n de 13.800",
            "start": 1055.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "millones de pesos en favor de m\u00e1s de",
            "start": 1058.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "700,000 habitantes",
            "start": 1060.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1064.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes o mejor",
            "start": 1065.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dicho presidente secretar\u00eda de Obras",
            "start": 1068.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas como usted nos ha instruido",
            "start": 1071.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Caminos con justicia",
            "start": 1073.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Social para que nadie se quede atr\u00e1s del",
            "start": 1076.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Progreso y del bienestar seguro estoy",
            "start": 1079.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que esta obra engrandecer\u00e1 esta",
            "start": 1082.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunidad no por los kil\u00f3metros sino",
            "start": 1085.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque demuestra que Unidos por el bien",
            "start": 1087.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "com\u00fan son m\u00e1s fuertes y ser\u00e1n due\u00f1os de",
            "start": 1090.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su propio destino por siempre Muchas",
            "start": 1093.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por la",
            "start": 1096.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "oportunidad de que la secretar\u00eda haya",
            "start": 1098.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaborado en este programa y si me",
            "start": 1100.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "permite expondremos un video alusivo al",
            "start": 1103.16,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "camino Muchas gracias presidente",
            "start": 1105.919,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dec\u00edan C\u00f3mo no hay un camino para que yo",
            "start": 1125.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pueda transportar mi mercanc\u00eda para ir",
            "start": 1128.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al mercado entonces era imposible",
            "start": 1130.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces ellos usaban mulas usaban los",
            "start": 1133.1,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "burritos era su medio de transporte",
            "start": 1136.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque antes s\u00ed nos tard\u00e1bamos mucho",
            "start": 1139.419,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para llegar a la ciudad para surtir lo",
            "start": 1142.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que son las despensas lo b\u00e1sico de",
            "start": 1144.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 1146.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hoy Gracias a la unidad y el esfuerzo de",
            "start": 1150.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cada uno de quienes forman parte de la",
            "start": 1153.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidad de San Juan lachigaya Se han",
            "start": 1156.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "superado Barreras y se ha construido un",
            "start": 1158.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "camino de esperanza y oportunidades",
            "start": 1161.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello es el camino a San Juan",
            "start": 1164.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "lachigalla",
            "start": 1167.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que se dan cuenta pues bueno tiene este",
            "start": 1169.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distintivo artesanal donde se ocupa",
            "start": 1172.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "material de la regi\u00f3n tambi\u00e9n colaboran",
            "start": 1174.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con parte de tequio Y pues la otra parte",
            "start": 1177.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es este la mano que ocupan no local",
            "start": 1179.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros como comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1182.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos poniendo nuestra mucho de",
            "start": 1185.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestra parte porque esto con una gran",
            "start": 1187.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n lo esper\u00e1bamos Creo que este",
            "start": 1188.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programa ha sido bastante importante",
            "start": 1190.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para las comunidades porque pues les ha",
            "start": 1192.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permitido tener m\u00e1s desarrollo Yo pienso",
            "start": 1195.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda va a fluir m\u00e1s hacia las",
            "start": 1197.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades Y gracias al gobierno que",
            "start": 1200.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene esa idea y lo comprendemos y lo",
            "start": 1202.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aceptamos por eso mismo estamos",
            "start": 1205.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajando sobre ello y tambi\u00e9n muchas",
            "start": 1206.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas pueden venir a conocer ahora s\u00ed",
            "start": 1209.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que el municipio y la parte tur\u00edstica",
            "start": 1211.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que tiene de arriba",
            "start": 1214.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada piedra colocada cada esfuerzo",
            "start": 1216.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puesto en este camino fue un acto de",
            "start": 1219.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confianza en un futuro mejor juntos",
            "start": 1221.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos demostrado que no hay obst\u00e1culo",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "demasiado grande cuando unimos en favor",
            "start": 1227.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de un objetivo en com\u00fan",
            "start": 1230.299,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este camino lo estamos haciendo con una",
            "start": 1234.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "gran ilusi\u00f3n de tener un camino por fin",
            "start": 1237.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pavimentado que era un sue\u00f1o de nuestros",
            "start": 1240.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "padres nuestros abuelos y de toda una",
            "start": 1243.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n si nos cuesta a nosotros como",
            "start": 1245.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en la vida personal en veces dejamos de",
            "start": 1247.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer nuestras actividades propias para",
            "start": 1250.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "poner nuestro granito de arena en",
            "start": 1251.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestros trabajos pero vale la pena vale",
            "start": 1253.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la pena porque le vamos a dejar a",
            "start": 1255.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nuestras generaciones un cambio un",
            "start": 1256.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cambio verdadero que pues el presidente",
            "start": 1258.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica lo est\u00e1 logrando hacer",
            "start": 1260.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primero que nada no darles las gracias",
            "start": 1262.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or Presidente no por mirar ac\u00e1",
            "start": 1264.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esos pueblos Que pr\u00e1cticamente estaban",
            "start": 1266.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "olvidados no Y tambi\u00e9n no hacerle la",
            "start": 1269.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n no que nos visite ac\u00e1 que vea",
            "start": 1272.179,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hasta Magno obra que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1274.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con las manos as\u00ed que de su misma gente",
            "start": 1275.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de \u00e9l no y yo s\u00ed quisiera que O s\u00ed que",
            "start": 1278.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de antemano que \u00e9l viniera nos",
            "start": 1281.24,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "visit\u00e1ramos conociera Pues porque",
            "start": 1282.799,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s a veces lo",
            "start": 1284.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conocemos en la tele que \u00e9l conviviera",
            "start": 1285.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con nosotros ac\u00e1 eso es mi inquietud m\u00eda",
            "start": 1287.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y yo creo que de todos los ahora s\u00ed que",
            "start": 1290.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los beneficiados de este de este camino",
            "start": 1292.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed estamos y nos sentimos agradecidos",
            "start": 1294.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y contentos para ejecutar estos trabajos",
            "start": 1297.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que por muchos a\u00f1os lo estamos lo",
            "start": 1300.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos esperando y ya es una realidad",
            "start": 1303.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de verdad que aqu\u00ed en Oaxaca en nuestras",
            "start": 1304.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades hablar de del Gobierno",
            "start": 1307.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Federal es hablar de una esperanza que",
            "start": 1310.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estamos viviendo realmente estamos",
            "start": 1312.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "viviendo esta transformaci\u00f3n y lo",
            "start": 1314.419,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos presente",
            "start": 1316.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1320.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 1321.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1324.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1329.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1332.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1334.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1336.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1337.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "amigas amigos de San Juan",
            "start": 1347.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "La chigaya me da mucho gusto estar de",
            "start": 1349.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1355.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque como lo mencionaba el gobernador",
            "start": 1357.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara",
            "start": 1361.299,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hace como catorce a\u00f1os visit\u00e9",
            "start": 1363.34,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "la chicaya por primera vez",
            "start": 1368.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 1379.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sepan",
            "start": 1381.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 1385.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "luchamos muchos a\u00f1os",
            "start": 1386.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 1391.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "iniciar un cambio",
            "start": 1394.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1396.679,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 1399.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaban bien las cosas",
            "start": 1401.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 1404.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y el gobierno nada m\u00e1s",
            "start": 1407.179,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "volteaba a ver a los de arriba",
            "start": 1411.08,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y no se atend\u00edan las demandas del pueblo",
            "start": 1416.059,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1421.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se luch\u00f3",
            "start": 1422.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 1425.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 1427.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "muchas compa\u00f1eras compa\u00f1eros algunos",
            "start": 1429.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya no vieron",
            "start": 1433.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Este triunfo de la transformaci\u00f3n pero",
            "start": 1436.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siempre lo vamos a recordar",
            "start": 1440.659,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con cari\u00f1o porque fueron los iniciadores",
            "start": 1443.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los precursores",
            "start": 1447.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1449.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esta lucha",
            "start": 1451.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1453.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estamos llevando",
            "start": 1461.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1464.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1466.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mucho tiempo sostuvimos",
            "start": 1470.919,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "de que se pod\u00eda sacar adelante a M\u00e9xico",
            "start": 1475.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 1479.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1482.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se evitaba",
            "start": 1485.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "si se desterraba",
            "start": 1488.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el principal problema",
            "start": 1493.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la corrupci\u00f3n",
            "start": 1496.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 1500.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "actual gobierno no permitir la",
            "start": 1504.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1507.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque antes el presupuesto que es",
            "start": 1509.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 1512.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se lo robaban se quedaba en unas cuantas",
            "start": 1515.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1519.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan inmensamente ricos",
            "start": 1521.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia",
            "start": 1524.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos",
            "start": 1528.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mientras la gente",
            "start": 1530.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaba en el abandono",
            "start": 1534.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solo volteaban a ver al pueblo cuando",
            "start": 1535.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hab\u00edan elecciones",
            "start": 1539.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces es que llegaban a las",
            "start": 1541.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunidades a los pueblos porque",
            "start": 1544.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesitaban el voto",
            "start": 1547.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repart\u00edan",
            "start": 1551.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "despensas frijol con gorgojo",
            "start": 1553.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 1558.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "chivo",
            "start": 1561.86,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "borregos",
            "start": 1563.2,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "puercos cochino marrano",
            "start": 1565.059,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1571.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero eso ya",
            "start": 1576.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 1579.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1581.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destinando el presupuesto",
            "start": 1582.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades de la gente",
            "start": 1585.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vengo",
            "start": 1590.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a inaugurar este camino hecho por",
            "start": 1591.52,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1594.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por las manos de las mujeres de los",
            "start": 1596.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hombres de la chigaya",
            "start": 1598.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acabo de saludar",
            "start": 1603.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a los integrantes del comit\u00e9",
            "start": 1605.98,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del camino y como lo",
            "start": 1610.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 adelfo Regino",
            "start": 1615.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "felicitar a todos los que trabajaron en",
            "start": 1618.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta obra",
            "start": 1622.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 1623.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fruto del trabajo del esfuerzo",
            "start": 1627.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1632.419,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1633.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a seguir juntos",
            "start": 1635.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "vamos a tomar en cuenta las peticiones",
            "start": 1639.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la presidenta municipal de Lo\u00edza",
            "start": 1644.799,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Melchor Ruiz",
            "start": 1648.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1651.14,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que se sigan construyendo caminos",
            "start": 1656.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1s planteando si ya hicieron",
            "start": 1661.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dieciocho kil\u00f3metros en dos a\u00f1os pues",
            "start": 1663.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueden hacer",
            "start": 1668.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otros kil\u00f3metros m\u00e1s",
            "start": 1669.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y vengo tambi\u00e9n a decirles que van a",
            "start": 1680.299,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 1684.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todos los programas",
            "start": 1685.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1687.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "van a seguir las becas para estudiantes",
            "start": 1690.5,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "se va a seguir ayudando apoyando",
            "start": 1695.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1701.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 1702.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de escasos recursos",
            "start": 1705.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para que tengan",
            "start": 1709.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su beca y puedan estudiar",
            "start": 1711.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1714.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1716.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 1718.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1721.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preescolar primaria como en la",
            "start": 1722.62,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secundaria la preparatoria",
            "start": 1725.419,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1728.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ayudar para que tengan su beca y puedan",
            "start": 1730.179,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "estudiar en el nivel universitario",
            "start": 1733.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se van a seguir entregando los",
            "start": 1738.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presupuestos a las escuelas para que las",
            "start": 1740.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sociedades de madres de padres de",
            "start": 1744.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1747.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puedan usar esos recursos",
            "start": 1749.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y dar mantenimiento",
            "start": 1753.44,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "a las aulas a los planteles escolares",
            "start": 1756.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a continuar el programa",
            "start": 1761.419,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 1764.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 1766.419,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1770.059,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Les informo que ya logramos que ese",
            "start": 1772.34,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "programa se convierta en un derecho y ya",
            "start": 1777.919,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n en el",
            "start": 1782.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto y tambi\u00e9n",
            "start": 1787.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay un art\u00edculo transitorio en la",
            "start": 1790.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n donde se establece que est\u00e9",
            "start": 1794.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9",
            "start": 1797.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 1799.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 1802.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Este programa de la pensi\u00f3n a los",
            "start": 1804.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adultos mayores y a\u00f1o con a\u00f1o tiene que",
            "start": 1807.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ir aumentando",
            "start": 1810.5,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "eso ya se logr\u00f3 ya voy a terminar pero",
            "start": 1812.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eso ya se queda",
            "start": 1819.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sembrado",
            "start": 1822.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1822.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y les adelanto tambi\u00e9n que es buena",
            "start": 1825.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noticia que antes de que me vaya desde",
            "start": 1828.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya hay un aumento",
            "start": 1831.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del 25% a la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 1834.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1838.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se va a seguir tambi\u00e9n apoyando a",
            "start": 1843.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad antes",
            "start": 1846.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1850.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se apoyaba",
            "start": 1851.799,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a discapacitados hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 1854.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero de 29 a 64 los discapacitados no",
            "start": 1861.799,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "recib\u00edan pensi\u00f3n ahora hicimos un",
            "start": 1867.919,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno del estado con",
            "start": 1871.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el gobernador Salom\u00f3n Jara y \u00e9l va a",
            "start": 1875.779,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aportar 50% la federaci\u00f3n 50% y ya va a",
            "start": 1879.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ser para todos la pensi\u00f3n a",
            "start": 1884.179,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "discapacitados todas las edades",
            "start": 1887.299,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir ayudando con el",
            "start": 1895.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "programa de producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1901.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que era el procampo que ahora es",
            "start": 1903.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar se van a",
            "start": 1906.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1908.299,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa",
            "start": 1909.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 1912.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ya nada se",
            "start": 1914.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entrega con intermediarios",
            "start": 1918.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con organizaciones somos muy respetuosos",
            "start": 1924.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de las organizaciones sociales y",
            "start": 1928.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho Pero algunas echaron a",
            "start": 1931.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "perder y",
            "start": 1934.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ped\u00edan en nombre de los campesinos En",
            "start": 1937.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo",
            "start": 1941.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "recib\u00edan los apoyos y",
            "start": 1944.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se quedaban",
            "start": 1949.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con esos apoyos los dirigentes no",
            "start": 1951.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 1955.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1957.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o llegaban con moche",
            "start": 1960.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 1964.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no llegaban completos por eso ya no hay",
            "start": 1966.74,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "intermediarios ahora cada",
            "start": 1970.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "beneficiado beneficiario de el programa",
            "start": 1973.779,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "sea cual sea el programa adulto mayor",
            "start": 1978.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 1981.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1983.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 1987.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "su tarjeta del banco del bienestar y va",
            "start": 1989.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a ir a la sucursal del banco y ah\u00ed va a",
            "start": 1993.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sacar lo que por derecho le corresponde",
            "start": 1996.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no se va a necesitar de intermediaci\u00f3n",
            "start": 2000.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2003.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta",
            "start": 2005.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el que va a recibir el apoyo el que est\u00e1",
            "start": 2009.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 2013.0,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 2013.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2016.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ese banco de el bienestar una vez que ya",
            "start": 2018.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9 funcionando bien porque",
            "start": 2023.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 2027.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "pues van a ser muchas las sucursales",
            "start": 2032.34,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2037.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque van a ver como",
            "start": 2039.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "quinientas sucursales del banco del",
            "start": 2043.14,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "bienestar en total en todo el pa\u00eds dos",
            "start": 2046.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mil setecientos cuarenta y cuatro",
            "start": 2050.379,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 2052.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar para que no",
            "start": 2054.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tengan que trasladarse lejos y puedan",
            "start": 2057.7,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo",
            "start": 2062.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recibir lo que les corresponde vamos a",
            "start": 2064.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir tambi\u00e9n",
            "start": 2069.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con el programa de sembrando vida",
            "start": 2070.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se va a seguir ayudando hasta",
            "start": 2083.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el final y yo creo que",
            "start": 2088.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "va a continuar",
            "start": 2091.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ya no est\u00e9 yo en la",
            "start": 2095.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "presidencia porque ya son",
            "start": 2097.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta mil Sembradores",
            "start": 2101.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2104.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2107.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cultivando m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 2108.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2111.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando",
            "start": 2112.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones de \u00e1rboles",
            "start": 2114.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "frutales y maderables en todo el pa\u00eds",
            "start": 2118.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2124.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed va posiblemente a continuar pero",
            "start": 2125.52,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "mientras estemos nosotros hasta",
            "start": 2130.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo no se",
            "start": 2134.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "preocupen que ya est\u00e1 garantizado el",
            "start": 2138.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presupuesto aqu\u00ed me acompa\u00f1a",
            "start": 2141.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el subsecretario de Hacienda que es el",
            "start": 2145.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que maneja el presupuesto",
            "start": 2147.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Este joven",
            "start": 2149.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene a su cargo el manejo del",
            "start": 2157.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presupuesto nacional",
            "start": 2160.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ocho billones de pesos",
            "start": 2163.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "maneja Este joven que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 2168.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2171.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ya sabe que se trata de atender a",
            "start": 2172.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 2177.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 2180.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "necesitados por el bien de todos primero",
            "start": 2183.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 2185.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ya termino",
            "start": 2193.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coment\u00e1ndoles tambi\u00e9n que se van a",
            "start": 2195.599,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "entregar No s\u00e9 si ya iniciaron aqu\u00ed pero",
            "start": 2199.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en otras regiones de Oaxaca ya se est\u00e1n",
            "start": 2204.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entregando de manera gratuita los",
            "start": 2208.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fertilizantes para todos los productores",
            "start": 2211.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "van a tener ese programa igual",
            "start": 2215.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "permanentemente se van a entregar los",
            "start": 2220.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2224.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y me da pues mucho gusto estar con",
            "start": 2230.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ustedes Vamos a continuar apoyando en",
            "start": 2233.079,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "materia de educaci\u00f3n",
            "start": 2237.099,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar los libros",
            "start": 2241.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de texto ya para el pr\u00f3ximo periodo",
            "start": 2247.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "escolar vienen libros nuevos",
            "start": 2251.5,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "con otros contenidos porque antes",
            "start": 2256.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "quer\u00edan volvernos",
            "start": 2261.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "individualistas",
            "start": 2263.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas a todos",
            "start": 2265.619,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "y ahora ya no es as\u00ed Ahora tenemos que",
            "start": 2268.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "recoger la experiencia",
            "start": 2274.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la Organizaci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 2277.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2281.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de todas las culturas como la zapoteca",
            "start": 2283.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo que ustedes hacen de C\u00f3mo trabajan",
            "start": 2286.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2291.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que es la organizaci\u00f3n social lo que",
            "start": 2294.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es el tequio lo que es el servicio",
            "start": 2297.7,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "a la comunidad lo que es la ayuda mutua",
            "start": 2302.04,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "lo que es el amor al pr\u00f3jimo entonces",
            "start": 2308.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pueden ser",
            "start": 2314.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "profesionistas",
            "start": 2316.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "grandes cient\u00edficos",
            "start": 2318.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2321.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 2324.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que no se les endurezca nunca el coraz\u00f3n",
            "start": 2326.619,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Ese es el prop\u00f3sito que tenemos para la",
            "start": 2331.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de",
            "start": 2336.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 2340.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de las nuevas generaciones",
            "start": 2342.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los que nos van a",
            "start": 2346.119,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "relevar que tengan esa formaci\u00f3n",
            "start": 2349.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "humanista que",
            "start": 2354.7,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "piensen siempre en los dem\u00e1s y tambi\u00e9n",
            "start": 2357.48,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "decirles que las maestras los maestros",
            "start": 2364.079,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo ya aumentos en sus",
            "start": 2367.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sueldos y",
            "start": 2372.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2374.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ning\u00fan maestro ning\u00fan trabajador",
            "start": 2376.5,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n va a ganar menos",
            "start": 2381.42,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ahora de diecis\u00e9is mil pesos mensuales",
            "start": 2387.16,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ninguno y va a ir aumentando",
            "start": 2391.5,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda maestros que ganaban ocho",
            "start": 2396.099,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "mil Diez mil doce",
            "start": 2401.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mil y por qu\u00e9 diecis\u00e9is mil porque",
            "start": 2405.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese es el promedio que ganan los",
            "start": 2408.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "trabajadores en M\u00e9xico y es injusto que",
            "start": 2412.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un maestro gane menos que eso",
            "start": 2415.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2419.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "menos el maestro Pues debe de ganar",
            "start": 2420.839,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "el promedio que ganan todos los",
            "start": 2425.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadores del pa\u00eds que se han",
            "start": 2428.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social y ese",
            "start": 2431.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "promedio ahora es de diecis\u00e9is mil pesos",
            "start": 2434.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va subiendo el promedio va a ir subiendo",
            "start": 2437.82,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el salario de los maestros Ustedes",
            "start": 2441.42,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "deben saber que desde que llegamos",
            "start": 2447.18,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos aumentando el salario m\u00ednimo",
            "start": 2452.16,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ya ha aumentado casi el cien por ciento",
            "start": 2456.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo",
            "start": 2461.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y en la frontera",
            "start": 2463.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ha aumentado casi 200 por ciento el",
            "start": 2467.079,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2471.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 2479.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2484.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mandarle un saludo a nuestros paisanos",
            "start": 2486.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n all\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 2489.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque nos ayudan mucho",
            "start": 2497.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2502.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las vueltas que da la vida",
            "start": 2503.64,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "se fueron a buscarse",
            "start": 2506.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pues la vida a trabajar honradamente",
            "start": 2510.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no hab\u00eda",
            "start": 2513.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2516.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2518.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo adelante all\u00e1 pero no han",
            "start": 2521.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "olvidado",
            "start": 2525.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 2527.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a sus pueblos a sus familias",
            "start": 2529.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto est\u00e1n enviando nuestros",
            "start": 2534.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "paisanos cada a\u00f1o",
            "start": 2537.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 2539.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o calculamos m\u00e1s de 60.000",
            "start": 2543.579,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 2548.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "las remesas lo que env\u00edan nuestro",
            "start": 2552.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares ya es la",
            "start": 2556.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 2560.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2563.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "miren cu\u00e1nto nos ayudan porque ese",
            "start": 2565.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dinero llega a bajo a los pueblos",
            "start": 2568.3,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "a diez millones de familias y gracias a",
            "start": 2573.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese dinero y a los programas de",
            "start": 2577.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2579.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desde abajo se est\u00e1 reactivando la",
            "start": 2581.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la gente tiene para",
            "start": 2583.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico cuando menos",
            "start": 2587.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2589.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "beneficia el comercio se benefician las",
            "start": 2593.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 2597.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Pero esto es por nuestros paisanos",
            "start": 2600.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2605.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda uno de ellos",
            "start": 2607.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no olvide presidente",
            "start": 2611.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de que nosotros",
            "start": 2614.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "salimos de M\u00e9xico pero M\u00e9xico nunca ha",
            "start": 2616.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "salido de nosotros",
            "start": 2621.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2629.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ustedes y pues felicidades Les deseo lo",
            "start": 2632.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2637.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si tengo oportunidad nos vamos a volver",
            "start": 2639.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a encontrar",
            "start": 2643.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que ya me queda un a\u00f1o tres",
            "start": 2646.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "meses todav\u00eda es bastante tiempo porque",
            "start": 2651.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo trabajo no ocho sino diecis\u00e9is horas",
            "start": 2653.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "diarias y tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo",
            "start": 2657.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2664.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vamos a",
            "start": 2666.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanzar mucho as\u00ed como ustedes van a",
            "start": 2669.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "seguir haciendo caminos y vamos a seguir",
            "start": 2673.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "haciendo obras En beneficio del pueblo",
            "start": 2674.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n a nivel nacional y va a",
            "start": 2676.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haber un relevo",
            "start": 2681.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y estoy seguro de que va a seguir la",
            "start": 2684.94,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2689.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque la gente no quiere en todo M\u00e9xico",
            "start": 2692.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "yo no puedo continuar porque",
            "start": 2700.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2703.58,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos",
            "start": 2705.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del principio del sufragio efectivo no",
            "start": 2707.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n as\u00ed lo plante\u00f3 el ap\u00f3stol",
            "start": 2710.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la Democracia",
            "start": 2715.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero pero",
            "start": 2717.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los que pueden",
            "start": 2723.64,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "sustituirme",
            "start": 2725.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 2727.619,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de confianza",
            "start": 2729.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "yo los recomiendo",
            "start": 2732.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Y ustedes van a decidir porque ya",
            "start": 2736.119,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se acab\u00f3 el dedazo",
            "start": 2738.7,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la imposici\u00f3n antes era el presidente el",
            "start": 2744.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que nombraba al sustituto por eso hab\u00eda",
            "start": 2748.18,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "tapado y destape y cargada ya no Ahora",
            "start": 2752.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "va a ser el pueblo El que va a decidir",
            "start": 2758.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque eso es la verdadera democracia",
            "start": 2761.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto Muchas gracias Ya saben",
            "start": 2765.599,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "que Amor con amor se paga gracias",
            "start": 2769.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2780.14,
            "duration": 20.169
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 2800.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2801.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 2805.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2807.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2808.56,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el corte del list\u00f3n",
            "start": 2810.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inaugural del camino rural coatecas",
            "start": 2812.859,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "altas San Juan La chigalla",
            "start": 2815.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2821.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 2824.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2827.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 2829.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "corte del list\u00f3n inaugural del camino",
            "start": 2831.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rural coatecas altas San Juan lachicaya",
            "start": 2834.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2892.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2898.1,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2903.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2914.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 2925.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2931.73,
            "duration": 23.57
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 2951.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2955.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2967.52,
            "duration": 20.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2993.35,
            "duration": 63.88
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 3058.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3064.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despiden de ustedes el presidente de los",
            "start": 3067.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3070.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3072.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecemos su amable asistencia",
            "start": 3075.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles",
            "start": 3077.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 3079.339,
            "duration": 3.961
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n Jara Cruz el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo devoto Falc\u00f3n el director general del Banco Nacional de obras y servicios Jorge mendoza S\u00e1nchez la presidenta municipal de San Juan lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz el presidente municipal de coatecas altas Pedro Sim\u00f3n Reyes Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos les solicitamos tomar asiento [Aplausos] procedemos con las palabras del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz amigas amigos de esta hermosa Comunidad de San Juan lachigaya Muy buenos d\u00edas a todas y a todos antes de iniciar quiero saludar y darle la afectuosa bienvenida al presidente de los Estados Unidos Mexicanos al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias presidente por acompa\u00f1arnos Oaxaca agradezco la anfitrion\u00eda de nuestra presidenta municipal de San Juan lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz Muchas gracias Elo\u00edsa saludo con afecto a todos los integrantes del gabinete del Gobierno Federal saludo a todas y a todos ustedes nos da mucho gusto el d\u00eda de hoy acompa\u00f1ar al mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un gran hombre [Aplausos] un gran hombre un gran humanista hace catorce a\u00f1os aqu\u00ed en San Juan lachigaya aqu\u00ed vino por primera vez estuvo aqu\u00ed con ustedes lo Acompa\u00f1\u00e9 en aquella ocasi\u00f3n y recorrimos todos los municipios de esta hermosa regi\u00f3n de Oaxaca ve\u00eda a los caminos ve\u00eda la situaci\u00f3n en que nos encontr\u00e1bamos y recuerdo que el presidente nos dec\u00eda cuando triunfe nuestro movimiento vamos a pavimentar todos los caminos que van a las cabeceras municipales de Oaxaca Ahora aqu\u00ed en la chigalla es una realidad la pavimentaci\u00f3n de ese camino por eso queremos agradecer al presidente Andr\u00e9s Manuel por todo ese cari\u00f1o ese amor que tiene para Oaxaca dieciocho kil\u00f3metros es lo que hoy se est\u00e1 inaugurando en esta ocasi\u00f3n Y es que con el programa caminos artesanales ahora Oaxaca ha entrado a una fase diferente en donde lo ten\u00edan por olvidado todos los malos gobiernos que atravesamos con mucha anterioridad por eso presidente Muchas gracias por ese cari\u00f1o ese amor que le tiene a nuestro pueblo de Oaxaca en verdad Nos sentimos satisfechos de todo lo que est\u00e1 haciendo muchas gracias presidente [Aplausos] procedemos con el mensaje de la presidenta municipal de San Juan lachigaya Elo\u00edsa Melchor Ruiz muy buenos d\u00edas se\u00f1ores presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador constitucional del estado de Oaxaca licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado adelfo Regino Montes director del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado Juan Pablo devoto Falc\u00f3n subsecretario egresado de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico maestro Jorge mendoza S\u00e1nchez director de general del banombras ciudadano Pedro Sim\u00f3n Reyes presidente municipal de coatecas altas con el permiso de ustedes y de las autoridades municipales presentes y de las ciudadanas y ciudadanos de nuestra comunidad es vecinas de esta regi\u00f3n les doy la m\u00e1s cordial Bienvenida al municipio de San Juan lachigaya que significa Llano de copal gallo de oro comunidad zapoteca ubicada en los valles centrales de Oaxaca y donde vivimos tres mil quinientos habitantes se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a nombre de mi comunidad quiero decirle que nos sentimos honrados por su visita la expresamos nuestros m\u00e1s profundo reconocimiento por su amor y trabajo a favor de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas de nuestro estado como la primera mujer presidenta municipal de San Juan achigaya es para m\u00ed un honor participar en la inauguraci\u00f3n de Nuestro camino rural de coatecas altas San Juan lachigaya obra que se inici\u00f3 en hace dos a\u00f1os cuando mi se\u00f1or padre Rafael melcho Ruiz fung\u00eda como autoridad de este municipio lo cual me llena de orgullo celebramos que la inversi\u00f3n de los ochenta y cuatro millones de pesos en dieciocho kil\u00f3metros de este camino beneficie a m\u00e1s de 20 comunidades de los municipios de San Juan lachigaya San Pedro tabiche San Luis Amatl\u00e1n Ejutla de Crespo ycotecas altas recurso del cual puede usted estar seguro de que se ejerci\u00f3 de manera transparente y por ello agradecemos la confianza depositada en nuestra comunidad para permitirnos ejercer de manera directa sin duda alguna nuestros productos como el ma\u00edz el frijol tomate las verduras artesan\u00edas el mezcal que producimos llegaremos pronto al mercado nuestros pobladores visitantes ya transitas por un camino digno el cual tambi\u00e9n nos conecta con las autopista Oaxaca Puerto Escondido este camino Ahora nos ahorra tiempo de traslado m\u00e1s f\u00e1cil el acceso nuestros agradecimientos a los servidores p\u00fablicos de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas por el acompa\u00f1amiento que brindaron durante todo este tiempo agradecemos tambi\u00e9n a los pobladores de la comunidad es que se ubican en El Paso por sumarse para el logro de esta obra que nos beneficia a todos Ahora nos toca con responsabilidad cuidarla para que nos dure m\u00e1s muchos a\u00f1os quiero aprovechar tambi\u00e9n este momento para manifestarle los siguientes planteamientos las m\u00e1s de veinte comunidades que compartimos este camino pavimentado carecemos de un hospital de segundo o tercer nivel los hospitales de Miahuatl\u00e1n de Porfirio ideas San Pablo huixtepec A donde canalizamos nuestras enfermeras enfermos est\u00e1n lejos y no se dan abasto por lo que consideramos importante contar con un servicio de este nivel As\u00ed mismo con la experiencia de haber pavimentado siete kil\u00f3metros en un a\u00f1o y once kil\u00f3metros en el otro queremos solicitar su apoyo para pavimentar siete kil\u00f3metros del camino que nos conecta con los municipios de San Pedro tabique y San Jer\u00f3nimo taviche camino inaugurado por usted en el 2021 con esto estaremos cerrando un circuito carretero regional que permitir\u00e1 un mejor desarrollo entre comunidades hermanas que compartimos una misma cultura y adem\u00e1s poner a su consideraci\u00f3n la construcci\u00f3n de un entronque seguro a la s\u00faper carretera Oaxaca por tu escondido para finalizar mi participaci\u00f3n se\u00f1or presidente quiero informarle y agradecerle que este municipio haya llegado los programas sociales de al apoyo de adultos mayores j\u00f3venes construyendo el futuro en el programa de sembrando vida y el banco bienestar que ya est\u00e1 funcionando como dice usted se\u00f1or presidente aqu\u00ed forja una modernidad desde abajo y para todos que viva el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n que viva Oaxaca [Aplausos] que vivan las comunidades ind\u00edgenas que viva San Juan La chigalla Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la voz el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes diosmaguepech con su permiso presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador distinguido gobernador del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz respetable se\u00f1or secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara y dem\u00e1s respetables integrantes del presidium quiero expresar mi m\u00e1s profundo agradecimiento a las autoridades municipales y comunitarias de San Juan lachigaya encabezadas aqu\u00ed por su presidenta municipal por Elo\u00edsa Melchor Muchas gracias presidenta por recibirnos aqu\u00ed en tu tierra y tambi\u00e9n a las autoridades municipales y comunales de coatecas altas que nos acompa\u00f1an en este evento Muchas gracias por recibirnos aqu\u00ed en esta bendita tierra zapoteca aqu\u00ed la regi\u00f3n de los cotecas y sobre todo agradecer por todos su sudor y esfuerzo en la construcci\u00f3n de este camino artesanal de concreto hidr\u00e1ulico que estamos inaugurando que el se\u00f1or presidente est\u00e1 inaugurando el d\u00eda de hoy que tiene una longitud total de 18 km con una inversi\u00f3n de 84 millones de pesos se\u00f1or presidente como es de su conocimiento a la fecha hemos concluido ciento cuarenta y un caminos a las cabeceras municipales en el estado de Oaxaca con una inversi\u00f3n aproximada de nueve mil seiscientos millones de pesos y en este a\u00f1o 2023 se tiene previsto concluir cincuenta y seis Caminos con una inversi\u00f3n de dos mil seiscientos setenta millones de pesos Tambi\u00e9n es importante confirmar que se est\u00e1 dando una atenci\u00f3n especial a once caminos que tienen un alto grado de dificultad debido a que son caminos largos o que presentan alguna problem\u00e1tica social y agraria Y en este sentido pues como usted lo ha indicado vamos a trabajar de la mano con el gobierno del estado de Oaxaca que encabeza el ingeniero Salom\u00f3n Jara cruz y con todas las dependencias involucradas para que se pueda avanzar en la construcci\u00f3n de estos caminos con ello estaremos comunicando a doscientos veintid\u00f3s cabeceras municipales cumpliendo con su compromiso se\u00f1or presidente de comunicar a los 570 municipios del estado de Oaxaca finalmente deseo agradecer a nuestras autoridades municipales y comunitarias a los comit\u00e9s de caminos que son los que encabezan d\u00eda a d\u00eda los trabajos de pavimentaci\u00f3n a los alba\u00f1iles y piones y a todos los hombres y mujeres de nuestras comunidades ind\u00edgenas porque como usted lo ha dicho presidente la participaci\u00f3n la organizaci\u00f3n social comunitaria es la columna vertebral de este programa y por ello nuestro agradecimiento y reconocimiento a todas las autoridades municipales y comunitarias que participan en este programa Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la voz el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos reciban un afectuoso saludo gobernador Salom\u00f3n Jara Muchas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros Juan Pablo subsecretario de egresos Jorge mendoza director de banobras presidenta de San Juan lachigaya Elo\u00edsa Melchor adelfo Regino director general del instituto de pueblos ind\u00edgenas y el presidente Pedro Sim\u00f3n Reyes presidente municipal de coatecas altas hoy es una importante d\u00eda para mujeres y hombres de esta querida comunidad de Oaxaca para la celebraci\u00f3n no solamente de San Juan patrono de este pueblo y porque ahora inauguramos formalmente una obra anhelada por a\u00f1os y que se ha realizado gracias a las manos y al esfuerzo de todos y todas no puedo dejar de pasar la oportunidad de expresar mi amplio reconocimiento y agradecimiento a los hombres y mujeres de este municipio que hicieron posible la construcci\u00f3n de este camino que constituyen de 18 km con una inversi\u00f3n de 84 millones de pesos que logr\u00f3 generar 350 empleos directos y 525 indirectos es una v\u00eda de comunicaci\u00f3n que adem\u00e1s de mejorar la conectividad entre las comunidades de la regi\u00f3n acerca escuelas centros de salud de trabajo comercio a las familias de la regi\u00f3n para que sin distinci\u00f3n alguna tengan acceso a m\u00e1s y mejores oportunidades de desarrollo y bienestar se\u00f1or presidente Este es otro importante camino de mano de obra que usted inaugura y que nos acerca la meta de construir aqu\u00ed en Oaxaca en favor de quienes menos Quienes m\u00e1s los necesitan 222 caminos que representan m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros y una inversi\u00f3n de 13.800 millones de pesos en favor de m\u00e1s de 700,000 habitantes en la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes o mejor dicho presidente secretar\u00eda de Obras P\u00fablicas como usted nos ha instruido estamos haciendo Caminos con justicia Social para que nadie se quede atr\u00e1s del Progreso y del bienestar seguro estoy que esta obra engrandecer\u00e1 esta comunidad no por los kil\u00f3metros sino porque demuestra que Unidos por el bien com\u00fan son m\u00e1s fuertes y ser\u00e1n due\u00f1os de su propio destino por siempre Muchas gracias se\u00f1or presidente por la oportunidad de que la secretar\u00eda haya colaborado en este programa y si me permite expondremos un video alusivo al camino Muchas gracias presidente dec\u00edan C\u00f3mo no hay un camino para que yo pueda transportar mi mercanc\u00eda para ir al mercado entonces era imposible Entonces ellos usaban mulas usaban los burritos era su medio de transporte porque antes s\u00ed nos tard\u00e1bamos mucho para llegar a la ciudad para surtir lo que son las despensas lo b\u00e1sico de nuestras comunidades hoy Gracias a la unidad y el esfuerzo de cada uno de quienes forman parte de la comunidad de San Juan lachigaya Se han superado Barreras y se ha construido un camino de esperanza y oportunidades ejemplo de ello es el camino a San Juan lachigalla que se dan cuenta pues bueno tiene este distintivo artesanal donde se ocupa material de la regi\u00f3n tambi\u00e9n colaboran con parte de tequio Y pues la otra parte es este la mano que ocupan no local nosotros como comunidades ind\u00edgenas estamos poniendo nuestra mucho de nuestra parte porque esto con una gran ilusi\u00f3n lo esper\u00e1bamos Creo que este programa ha sido bastante importante para las comunidades porque pues les ha permitido tener m\u00e1s desarrollo Yo pienso que la econom\u00eda va a fluir m\u00e1s hacia las comunidades Y gracias al gobierno que tiene esa idea y lo comprendemos y lo aceptamos por eso mismo estamos trabajando sobre ello y tambi\u00e9n muchas personas pueden venir a conocer ahora s\u00ed que el municipio y la parte tur\u00edstica que tiene de arriba cada piedra colocada cada esfuerzo puesto en este camino fue un acto de confianza en un futuro mejor juntos hemos demostrado que no hay obst\u00e1culo demasiado grande cuando unimos en favor de un objetivo en com\u00fan este camino lo estamos haciendo con una gran ilusi\u00f3n de tener un camino por fin pavimentado que era un sue\u00f1o de nuestros padres nuestros abuelos y de toda una generaci\u00f3n si nos cuesta a nosotros como en la vida personal en veces dejamos de hacer nuestras actividades propias para poner nuestro granito de arena en nuestros trabajos pero vale la pena vale la pena porque le vamos a dejar a nuestras generaciones un cambio un cambio verdadero que pues el presidente de la rep\u00fablica lo est\u00e1 logrando hacer primero que nada no darles las gracias al Se\u00f1or Presidente no por mirar ac\u00e1 esos pueblos Que pr\u00e1cticamente estaban olvidados no Y tambi\u00e9n no hacerle la invitaci\u00f3n no que nos visite ac\u00e1 que vea hasta Magno obra que se est\u00e1 haciendo con las manos as\u00ed que de su misma gente de \u00e9l no y yo s\u00ed quisiera que O s\u00ed que de antemano que \u00e9l viniera nos visit\u00e1ramos conociera Pues porque pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s a veces lo conocemos en la tele que \u00e9l conviviera con nosotros ac\u00e1 eso es mi inquietud m\u00eda y yo creo que de todos los ahora s\u00ed que los beneficiados de este de este camino Aqu\u00ed estamos y nos sentimos agradecidos y contentos para ejecutar estos trabajos que por muchos a\u00f1os lo estamos lo est\u00e1bamos esperando y ya es una realidad de verdad que aqu\u00ed en Oaxaca en nuestras comunidades hablar de del Gobierno Federal es hablar de una esperanza que estamos viviendo realmente estamos viviendo esta transformaci\u00f3n y lo tenemos presente Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de San Juan La chigaya me da mucho gusto estar de nuevo porque como lo mencionaba el gobernador Salom\u00f3n Jara hace como catorce a\u00f1os visit\u00e9 la chicaya por primera vez para los j\u00f3venes que sepan que nosotros luchamos muchos a\u00f1os para lograr iniciar un cambio en nuestro pa\u00eds porque no estaban bien las cosas hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n y el gobierno nada m\u00e1s volteaba a ver a los de arriba y no se atend\u00edan las demandas del pueblo por eso se luch\u00f3 mucho tiempo participaron muchas compa\u00f1eras compa\u00f1eros algunos ya no vieron Este triunfo de la transformaci\u00f3n pero siempre lo vamos a recordar con cari\u00f1o porque fueron los iniciadores los precursores de esta lucha [Risas] ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica lo que mucho tiempo sostuvimos de que se pod\u00eda sacar adelante a M\u00e9xico a nuestro gran pa\u00eds si se evitaba si se desterraba el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo en el actual gobierno no permitir la corrupci\u00f3n porque antes el presupuesto que es dinero del pueblo se lo robaban se quedaba en unas cuantas manos se hac\u00edan inmensamente ricos traficantes de influencia pol\u00edticos corruptos mientras la gente estaba en el abandono solo volteaban a ver al pueblo cuando hab\u00edan elecciones Entonces es que llegaban a las comunidades a los pueblos porque necesitaban el voto repart\u00edan despensas frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n chivo borregos puercos cochino marrano [Aplausos] pero eso ya se termin\u00f3 y ahora se est\u00e1 destinando el presupuesto para atender las necesidades de la gente vengo a inaugurar este camino hecho por ustedes por las manos de las mujeres de los hombres de la chigaya acabo de saludar a los integrantes del comit\u00e9 de la construcci\u00f3n del camino y como lo mencion\u00f3 adelfo Regino felicitar a todos los que trabajaron en esta obra porque es fruto del trabajo del esfuerzo de todos ustedes vamos a seguir juntos vamos a tomar en cuenta las peticiones de la presidenta municipal de Lo\u00edza Melchor Ruiz vamos a que se sigan construyendo caminos eso que est\u00e1s planteando si ya hicieron dieciocho kil\u00f3metros en dos a\u00f1os pues pueden hacer otros kil\u00f3metros m\u00e1s y vengo tambi\u00e9n a decirles que van a continuar todos los programas de bienestar van a seguir las becas para estudiantes se va a seguir ayudando apoyando a los estudiantes de escasos recursos para que tengan su beca y puedan estudiar tanto en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria como en la secundaria la preparatoria y tambi\u00e9n ayudar para que tengan su beca y puedan estudiar en el nivel universitario se van a seguir entregando los presupuestos a las escuelas para que las sociedades de madres de padres de familia puedan usar esos recursos y dar mantenimiento a las aulas a los planteles escolares tambi\u00e9n va a continuar el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y Les informo que ya logramos que ese programa se convierta en un derecho y ya est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto y tambi\u00e9n hay un art\u00edculo transitorio en la Constituci\u00f3n donde se establece que est\u00e9 quien est\u00e9 tienen que mantener Este programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando eso ya se logr\u00f3 ya voy a terminar pero eso ya se queda sembrado [Aplausos] y les adelanto tambi\u00e9n que es buena noticia que antes de que me vaya desde enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya hay un aumento del 25% a la pensi\u00f3n a los adultos mayores se va a seguir tambi\u00e9n apoyando a personas con discapacidad antes solo se apoyaba a discapacitados hasta 29 a\u00f1os pero de 29 a 64 los discapacitados no recib\u00edan pensi\u00f3n ahora hicimos un acuerdo con el gobierno del estado con el gobernador Salom\u00f3n Jara y \u00e9l va a aportar 50% la federaci\u00f3n 50% y ya va a ser para todos la pensi\u00f3n a discapacitados todas las edades vamos tambi\u00e9n a seguir ayudando con el programa de producci\u00f3n para el bienestar lo que era el procampo que ahora es producci\u00f3n para el bienestar se van a seguir entregando de manera directa los apoyos ya nada se entrega con intermediarios con organizaciones somos muy respetuosos de las organizaciones sociales y ayudaron mucho Pero algunas echaron a perder y ped\u00edan en nombre de los campesinos En nombre del pueblo recib\u00edan los apoyos y se quedaban con esos apoyos los dirigentes no llegaban a la gente o llegaban con moche con piquete de ojo no llegaban completos por eso ya no hay intermediarios ahora cada beneficiado beneficiario de el programa sea cual sea el programa adulto mayor beca producci\u00f3n para el bienestar va a tener su tarjeta del banco del bienestar y va a ir a la sucursal del banco y ah\u00ed va a sacar lo que por derecho le corresponde no se va a necesitar de intermediaci\u00f3n desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el que va a recibir el apoyo el que est\u00e1 recibiendo el apoyo tambi\u00e9n [M\u00fasica] ese banco de el bienestar una vez que ya est\u00e9 funcionando bien porque aqu\u00ed en Oaxaca pues van a ser muchas las sucursales [M\u00fasica] porque van a ver como quinientas sucursales del banco del bienestar en total en todo el pa\u00eds dos mil setecientos cuarenta y cuatro sucursales del banco del bienestar para que no tengan que trasladarse lejos y puedan aqu\u00ed mismo recibir lo que les corresponde vamos a seguir tambi\u00e9n con el programa de sembrando vida se va a seguir ayudando hasta el final y yo creo que va a continuar a\u00fan cuando ya no est\u00e9 yo en la presidencia porque ya son cuatrocientos cuarenta mil Sembradores en todo el pa\u00eds y se est\u00e1n cultivando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas se est\u00e1n sembrando alrededor de mil millones de \u00e1rboles frutales y maderables en todo el pa\u00eds Entonces s\u00ed va posiblemente a continuar pero mientras estemos nosotros hasta septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo no se preocupen que ya est\u00e1 garantizado el presupuesto aqu\u00ed me acompa\u00f1a el subsecretario de Hacienda que es el que maneja el presupuesto Este joven \u00e9l tiene a su cargo el manejo del presupuesto nacional ocho billones de pesos maneja Este joven que est\u00e1 aqu\u00ed con ustedes y ya sabe que se trata de atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a los m\u00e1s necesitados por el bien de todos primero los pobres ya termino coment\u00e1ndoles tambi\u00e9n que se van a entregar No s\u00e9 si ya iniciaron aqu\u00ed pero en otras regiones de Oaxaca ya se est\u00e1n entregando de manera gratuita los fertilizantes para todos los productores van a tener ese programa igual permanentemente se van a entregar los fertilizantes y me da pues mucho gusto estar con ustedes Vamos a continuar apoyando en materia de educaci\u00f3n vamos a mejorar los libros de texto ya para el pr\u00f3ximo periodo escolar vienen libros nuevos con otros contenidos porque antes quer\u00edan volvernos individualistas ego\u00edstas a todos y ahora ya no es as\u00ed Ahora tenemos que recoger la experiencia de la Organizaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas de todas las culturas como la zapoteca lo que ustedes hacen de C\u00f3mo trabajan Unidos lo que es la organizaci\u00f3n social lo que es el tequio lo que es el servicio a la comunidad lo que es la ayuda mutua lo que es el amor al pr\u00f3jimo entonces pueden ser profesionistas grandes cient\u00edficos pero humanistas que no se les endurezca nunca el coraz\u00f3n Ese es el prop\u00f3sito que tenemos para la formaci\u00f3n de los estudiantes de las nuevas generaciones los que nos van a relevar que tengan esa formaci\u00f3n humanista que piensen siempre en los dem\u00e1s y tambi\u00e9n decirles que las maestras los maestros est\u00e1n recibiendo ya aumentos en sus sueldos y [M\u00fasica] ning\u00fan maestro ning\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n va a ganar menos ahora de diecis\u00e9is mil pesos mensuales ninguno y va a ir aumentando porque hab\u00eda maestros que ganaban ocho mil Diez mil doce mil y por qu\u00e9 diecis\u00e9is mil porque ese es el promedio que ganan los trabajadores en M\u00e9xico y es injusto que un maestro gane menos que eso cuando menos el maestro Pues debe de ganar el promedio que ganan todos los trabajadores del pa\u00eds que se han inscritos en el seguro social y ese promedio ahora es de diecis\u00e9is mil pesos va subiendo el promedio va a ir subiendo el salario de los maestros Ustedes deben saber que desde que llegamos estamos aumentando el salario m\u00ednimo ya ha aumentado casi el cien por ciento del salario m\u00ednimo y en la frontera ha aumentado casi 200 por ciento el salario m\u00ednimo y aqu\u00ed Tambi\u00e9n aprovecho para mandarle un saludo a nuestros paisanos que est\u00e1n all\u00e1 en Estados Unidos porque nos ayudan mucho f\u00edjense las vueltas que da la vida se fueron a buscarse pues la vida a trabajar honradamente porque aqu\u00ed no hab\u00eda oportunidades y ahora est\u00e1n saliendo adelante all\u00e1 pero no han olvidado a M\u00e9xico a sus pueblos a sus familias saben cu\u00e1nto est\u00e1n enviando nuestros paisanos cada a\u00f1o a sus familiares en M\u00e9xico este a\u00f1o calculamos m\u00e1s de 60.000 millones de d\u00f3lares las remesas lo que env\u00edan nuestro paisanos a sus familiares ya es la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds miren cu\u00e1nto nos ayudan porque ese dinero llega a bajo a los pueblos a diez millones de familias y gracias a ese dinero y a los programas de bienestar desde abajo se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda la gente tiene para lo b\u00e1sico cuando menos y se beneficia el comercio se benefician las peque\u00f1as empresas Pero esto es por nuestros paisanos migrantes me dec\u00eda uno de ellos no olvide presidente de que nosotros salimos de M\u00e9xico pero M\u00e9xico nunca ha salido de nosotros por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y pues felicidades Les deseo lo mejor si tengo oportunidad nos vamos a volver a encontrar les dec\u00eda que ya me queda un a\u00f1o tres meses todav\u00eda es bastante tiempo porque yo trabajo no ocho sino diecis\u00e9is horas diarias y tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo entonces todav\u00eda vamos a avanzar mucho as\u00ed como ustedes van a seguir haciendo caminos y vamos a seguir haciendo obras En beneficio del pueblo as\u00ed tambi\u00e9n a nivel nacional y va a haber un relevo y estoy seguro de que va a seguir la transformaci\u00f3n porque la gente no quiere en todo M\u00e9xico yo no puedo continuar porque [M\u00fasica] tenemos que ser respetuosos del principio del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n as\u00ed lo plante\u00f3 el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco y Madero pero los que pueden sustituirme son gentes de confianza yo los recomiendo Y ustedes van a decidir porque ya tambi\u00e9n se acab\u00f3 el dedazo la imposici\u00f3n antes era el presidente el que nombraba al sustituto por eso hab\u00eda tapado y destape y cargada ya no Ahora va a ser el pueblo El que va a decidir porque eso es la verdadera democracia much\u00edsimo gusto Muchas gracias Ya saben que Amor con amor se paga gracias [M\u00fasica] solicitamos [M\u00fasica] solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el corte del list\u00f3n inaugural del camino rural coatecas altas San Juan La chigalla [M\u00fasica] solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar\u00e1 a cabo el corte del list\u00f3n inaugural del camino rural coatecas altas San Juan lachicaya [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] solicitamos [M\u00fasica] guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera de esta manera concluye este evento se despiden de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles pasen un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:18.502501"
}