{
    "video_id": "2wrTDZksDxg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2wrTDZksDxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB9_1PfWti_DsOoamMTx4wY_uEoBQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2wrTDZksDxg",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Comunidad Mexicana de Hemodi\u00e1lisis, desde Toluca, Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3052,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento por",
            "start": 17.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 19.199,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 21.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis el",
            "start": 25.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 27.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 29.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 32.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador del estado de",
            "start": 42.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza",
            "start": 45.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el presidente fundador del sistema salud",
            "start": 54.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "digna Jes\u00fas vizcarra Calder\u00f3n",
            "start": 57.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 67.619,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo",
            "start": 69.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 80.64,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha Moya",
            "start": 83.28,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 89.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 92.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 94.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Juan Pablo devoton Falc\u00f3n",
            "start": 96.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la directora de la comunidad mexicana de",
            "start": 105.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis Ruth paredes baz\u00faa",
            "start": 107.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el director general de salud digna Juan",
            "start": 117.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Carlos Ord\u00f3\u00f1ez Zamudio",
            "start": 120.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 127.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 130.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes siguen a trav\u00e9s",
            "start": 131.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las redes sociales a todas y todos",
            "start": 133.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 135.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 143.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador del estado de",
            "start": 145.739,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Alfredo del Mazo Maza",
            "start": 148.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esperamos tantito Ah\u00ed est\u00e1 muy bien",
            "start": 171.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias Muy buenas tardes Muy",
            "start": 173.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenas tardes quiero",
            "start": 176.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "darle la m\u00e1s cordial bienvenida aqu\u00ed al",
            "start": 179.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "municipio de Toluca la capital del",
            "start": 182.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico al presidente de todos",
            "start": 185.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los mexicanos el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 187.68,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador nos da mucho gusto",
            "start": 188.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que hoy est\u00e9 con nosotros",
            "start": 191.159,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n saludo a quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 193.76,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el pres\u00eddium en especial al",
            "start": 196.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "gobernador de Sinaloa al doctor Rub\u00e9n",
            "start": 200.099,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Rocha me da mucho gusto que haya venido",
            "start": 202.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al Estado de M\u00e9xico bienvenido",
            "start": 204.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ac\u00e1",
            "start": 206.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "al director del IMSS a Zoe Robledo",
            "start": 207.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y lo aprovecho a",
            "start": 211.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "felicitar hago un peque\u00f1o anuncio y",
            "start": 213.42,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis se\u00f1or presidente si me",
            "start": 215.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "permite pero pues tuvo extraordinario",
            "start": 217.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "evento de la 193 asamblea del IMSS",
            "start": 219.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recientemente tuvimos la oportunidad",
            "start": 222.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por all\u00e1 y y de verdad con un",
            "start": 223.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "extragrado trabajo al frente de esta",
            "start": 225.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n felicidades a Zoe Robledo",
            "start": 227.099,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades",
            "start": 228.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y le agradezco al presidente y fundador",
            "start": 233.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del sistema de Salud Digna el Se\u00f1or",
            "start": 237.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas vizcarra que pues siga impulsando",
            "start": 238.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este tipo de sistemas a nivel nacional",
            "start": 242.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero en especial en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 245.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto Muchas gracias y me",
            "start": 246.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que",
            "start": 249.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pues hoy el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 251.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nos visita el Estado de M\u00e9xico para dos",
            "start": 255.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "temas muy importantes primero venimos",
            "start": 259.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "del municipio de Villa de Allende para",
            "start": 261.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir impulsando la educaci\u00f3n en el",
            "start": 264.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico a trav\u00e9s de un sistema",
            "start": 267.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ha desarrollado el gobierno de",
            "start": 270.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de las universidades para el",
            "start": 272.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez en donde j\u00f3venes",
            "start": 274.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de distintas zonas del pa\u00eds en especial",
            "start": 278.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "zonas Rurales zonas ind\u00edgenas tengan",
            "start": 280.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n superior uno de",
            "start": 284.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los retos m\u00e1s grandes que tenemos es",
            "start": 286.979,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precisamente que cada vez sean m\u00e1s",
            "start": 288.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que de estudios y puedan",
            "start": 290.699,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguir hasta su educaci\u00f3n superior y",
            "start": 293.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed en el municipio de Toluca",
            "start": 295.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para otro tema fundamental que es el",
            "start": 298.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "apoyar a la salud de las familias",
            "start": 301.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexiquenses",
            "start": 303.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos dos a\u00f1os y medio han sido",
            "start": 305.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muy dif\u00edciles en donde se nos ha",
            "start": 308.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recordado la fragilidad de la salud de",
            "start": 312.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las familias de los seres humanos pero",
            "start": 315.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la importancia de contar con",
            "start": 317.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sistemas de salud fuertes s\u00f3lidos con",
            "start": 320.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sistemas de salud que nos permitan salir",
            "start": 322.259,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adelante de cualquier reto y hoy podemos",
            "start": 324.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decir en esta etapa Ya pues de salida",
            "start": 327.5,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que gracias a un sistema de salud fuerte",
            "start": 330.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero sobre todo gracias a m\u00e9dicos",
            "start": 334.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "enfermeras para m\u00e9dicos laboratoristas",
            "start": 337.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "internistas personal administrativo del",
            "start": 339.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sector salud de nuestro pa\u00eds y en",
            "start": 343.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "especial el estado de M\u00e9xico",
            "start": 345.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son quienes nos lograron o nos",
            "start": 347.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "permitieron salir adelante de los m\u00e1s",
            "start": 350.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la pandemia",
            "start": 352.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta sistema el sistema salud digna tuvo",
            "start": 354.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y lo reconocemos una aportaci\u00f3n",
            "start": 358.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy importante durante estos Durante",
            "start": 360.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este tiempo yo creo que fue de los",
            "start": 363.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "espacios donde m\u00e1s pruebas r\u00e1pidas Se",
            "start": 365.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realizaron y donde muchas familias",
            "start": 367.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pudieron venir a realizar estos",
            "start": 369.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicios de manera accesible para poder",
            "start": 371.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prevenir o atender oportunamente en este",
            "start": 374.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "padecimiento y hoy el tener la",
            "start": 377.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "oportunidad de acompa\u00f1ar al se\u00f1or",
            "start": 379.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente en la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 381.539,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de hemodi\u00e1lisis Pues sigue",
            "start": 383.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fortaleciendo los servicios de salud en",
            "start": 385.259,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el estado y en particular en esta regi\u00f3n",
            "start": 387.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico tenemos",
            "start": 389.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "20 unidades que atienden lo que dan",
            "start": 391.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "servicios ambulatorios de di\u00e1lisis y 12",
            "start": 394.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidades que dan servicios de",
            "start": 398.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis pero la demanda para esos",
            "start": 400.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "servicios es mucho mayor a la que pueden",
            "start": 404.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atender Estos espacios este espacio que",
            "start": 406.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se inaugura el d\u00eda de hoy sin duda en el",
            "start": 409.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ejemplo el Valle de Toluca apoyar\u00e1",
            "start": 411.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a atender una parte importante",
            "start": 413.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la demanda que pues atiende por ejemplo",
            "start": 416.16,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el centro m\u00e9dico L\u00f3pez Mateos o el",
            "start": 418.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hospital Nicol\u00e1s San Juan y que con este",
            "start": 421.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "espacio Eh pues se podr\u00e1 dar atenci\u00f3n",
            "start": 423.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n con los servicios de",
            "start": 425.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis agradecemos la confianza y",
            "start": 428.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la La Apuesta que ha hecho eh salud",
            "start": 431.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "digna en el Estado de M\u00e9xico con m\u00e1s de",
            "start": 433.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "20 cl\u00ednicas instaladas en el estado y",
            "start": 435.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ahora esta sea su primera de",
            "start": 439.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis que seguramente va a tender",
            "start": 442.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s uno de los procedimientos m\u00e9dicos",
            "start": 444.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complejos y m\u00e1s dif\u00edciles tambi\u00e9n",
            "start": 446.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para las familias nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 448.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 brindando estos servicios Les",
            "start": 450.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos por seguir creciendo en el",
            "start": 453.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico le reiteramos eh",
            "start": 455.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n el compromiso del gobierno para",
            "start": 457.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyarles en este crecimiento nos da",
            "start": 459.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto y le damos la m\u00e1s",
            "start": 461.94,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cordial Bienvenida al presidente de",
            "start": 464.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todos los Mexicanos al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 466.259,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador por seguir",
            "start": 467.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "impulsando servicios de salud como este",
            "start": 469.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestra entidad Muchas gracias y Sean",
            "start": 471.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bienvenidos se\u00f1or presidente",
            "start": 473.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 474.71,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "tomen asiento por favor",
            "start": 481.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 483.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente fundador del sistema salud",
            "start": 486.539,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "digna Jes\u00fas vizcarra Calder\u00f3n",
            "start": 489.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 493.93,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes se\u00f1or presidente L\u00f3pez",
            "start": 501.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 503.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador del Mazo ciudadano",
            "start": 504.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernador Rocha Moya se\u00f1or director del",
            "start": 507.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "IMSS se\u00f1or subsecretario de Hacienda",
            "start": 510.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "director del ISSSTE es un motivo de",
            "start": 513.919,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "orgullo Esta visita del presidente de",
            "start": 517.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y a la vez tambi\u00e9n",
            "start": 520.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un incentivo para los 29.000",
            "start": 523.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "colaboradores de su carne y salud digna",
            "start": 526.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para continuar sum\u00e1ndonos a la lucha",
            "start": 529.019,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "constante que hoy se Libra para lograr",
            "start": 532.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una mejor salud para todos",
            "start": 534.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en lo personal mi compromiso con la",
            "start": 537.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "salud nace de un acontecimiento que me",
            "start": 540.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 hace 30 a\u00f1os con la enfermedad",
            "start": 543.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de nuestro hijo menor en ese momento",
            "start": 546.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "entend\u00ed en carne propia la desesperaci\u00f3n",
            "start": 549.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "e impotencia que se siente cuando",
            "start": 552.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enfrentamos una circunstancia de esa",
            "start": 555.959,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 558.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias a Dios y al buen personal m\u00e9dico",
            "start": 559.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que lo Atendi\u00f3 se salv\u00f3 Y eso gener\u00f3 en",
            "start": 562.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "m\u00ed a un mayor compromiso social busqu\u00e9 y",
            "start": 566.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "logr\u00e9 ser presidente del Hospital Civil",
            "start": 570.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Culiac\u00e1n conocido en ese entonces",
            "start": 573.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como el hospital de la muerte ya se",
            "start": 575.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n imaginar los porqu\u00e9s del adjetivo",
            "start": 578.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "junto al esfuerzo de muchas personas",
            "start": 583.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Especialmente del mundo de la salud tuve",
            "start": 585.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el honor de liderar una transformaci\u00f3n",
            "start": 589.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 ese hospital a hacer un",
            "start": 591.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo de Medicina social considerado",
            "start": 593.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "como el mejor en primero y segundo nivel",
            "start": 595.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n en esa labor que marc\u00f3 mi",
            "start": 598.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vida cont\u00e9 con el apoyo de grandes",
            "start": 601.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas entre ellos de quien En aquel",
            "start": 604.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento era el rector de la Universidad",
            "start": 607.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Sinaloa ese rector era el",
            "start": 609.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctor Rub\u00e9n mocha Moya actual",
            "start": 613.26,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobernador de nuestro estado aqu\u00ed",
            "start": 615.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presente muchas gracias gobernador",
            "start": 617.459,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "El problema del Hospital Civil era de",
            "start": 622.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "orden gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n no de",
            "start": 627.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dinero buscando soluciones compramos",
            "start": 631.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "equipos de diagn\u00f3stico usados Y",
            "start": 634.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "empezamos a distinguirnos como una",
            "start": 637.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n atractiva para la gente con esa",
            "start": 639.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "experiencia y la asesor\u00eda de grandes",
            "start": 643.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amigos m\u00e9dicos entre ellos el doctor",
            "start": 645.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez campa\u00f1a aqu\u00ed presente y que nos",
            "start": 647.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a nace en el 2003 salud digna con",
            "start": 650.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un aparato de rayos x un ultrasonido un",
            "start": 654.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "densit\u00f3metro y un equipo de laboratorio",
            "start": 658.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usados as\u00ed como un local prestado en el",
            "start": 660.18,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "centro de Culiac\u00e1n y con la obsesi\u00f3n",
            "start": 663.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quedaron un servicio digno accesible de",
            "start": 667.459,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "alta confiabilidad y sin Buscar ganar",
            "start": 671.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 674.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos avanzado d\u00eda a d\u00eda y a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 675.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en lograr que cualquier persona",
            "start": 679.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "independientemente de su nivel",
            "start": 681.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mico tenga el derecho b\u00e1sico",
            "start": 683.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de acceder a la salud con el personal",
            "start": 685.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "profesional los equipos m\u00e1s modernos y",
            "start": 689.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de servicio de clase mundial",
            "start": 692.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entre las grandes coincidencias que",
            "start": 695.18,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "encuentro en las misiones de su gobierno",
            "start": 697.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente con el esp\u00edritu que nos",
            "start": 699.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "motiva es el proyecto humanista que",
            "start": 703.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "usted impulsa con mucha energ\u00eda el",
            "start": 705.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "modelo en bienestar cuando escucho sus",
            "start": 707.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "premisas y vocaci\u00f3n de servicio me",
            "start": 711.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 un proyecto incre\u00edble y me lleva",
            "start": 713.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a pensar que en lo que hemos venido",
            "start": 716.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando desde hace 15 a\u00f1os 16 a\u00f1os en",
            "start": 717.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Vista Hermosa Michoac\u00e1n en esta",
            "start": 722.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tenemos una planta de su carne",
            "start": 724.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con 2700 colaboradores",
            "start": 727.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Gracias entre otras a la actividad",
            "start": 730.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de nuestra planta ha llevado",
            "start": 733.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esa zona de Ci\u00e9nega el agua de Chapala",
            "start": 735.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n ha duplicado su tama\u00f1o y",
            "start": 737.839,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "por eso la unidad de Medicina familiar",
            "start": 741.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del IMSS lleg\u00f3 a ser insuficiente por",
            "start": 743.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ello nos acercamos y les donamos una",
            "start": 746.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nueva unidad en esa localidad y ubicamos",
            "start": 749.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como usted lo vi en la fotograf\u00eda",
            "start": 752.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica de Salud Digna un costado",
            "start": 754.459,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la idea de que las personas a las",
            "start": 757.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que nos los m\u00e9dicos le soliciten un",
            "start": 759.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudio de diagn\u00f3stico puedan realizarlo",
            "start": 761.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente Incluso el mismo d\u00eda y as\u00ed",
            "start": 764.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actuar mucho m\u00e1s a tiempo para recuperar",
            "start": 768.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "su salud",
            "start": 770.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "respetuosamente creemos que este es un",
            "start": 771.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "modelo que puede sumar ah\u00ed tiene estar y",
            "start": 774.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejorar estructuralmente la capacidad de",
            "start": 777.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "respuesta En beneficio de la gente Ojal\u00e1",
            "start": 779.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el director Zoe Robledo del IMSS a quien",
            "start": 782.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le agradezco su invitaci\u00f3n para formar",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte de la fundaci\u00f3n del instituto o el",
            "start": 786.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "doctor otro Centeno del ISSSTE pudieran",
            "start": 789.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegar a conocer Este modelo",
            "start": 792.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "12.000 personas que hoy son la familia",
            "start": 794.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salud digna dedican su esfuerzo diario y",
            "start": 797.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "continuo para sumar En beneficio de la",
            "start": 800.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos ellos han logrado",
            "start": 802.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que aquellos equipos usados de Culiac\u00e1n",
            "start": 805.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se conviertan en 185 cl\u00ednicas",
            "start": 807.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "distribuidas en las 32 estados de M\u00e9xico",
            "start": 811.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en Nicaragua y en las pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 814.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en El Salvador y Guatemala",
            "start": 817.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "han logrado con su esfuerzo y amor por",
            "start": 820.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "su misi\u00f3n que salud digna sea hoy uno de",
            "start": 823.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los cinco clientes m\u00e1s grandes del mundo",
            "start": 826.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para roche y el m\u00e1s grande de",
            "start": 828.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica para compa\u00f1\u00edas como",
            "start": 831.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "General Electric y Fuji Por cierto hoy",
            "start": 833.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an aqu\u00ed sus directores",
            "start": 836.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generales para M\u00e9xico a quien agradezco",
            "start": 837.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mucho su apoyo a nuestra misi\u00f3n con esas",
            "start": 840.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y otras grandes empresas podemos poner",
            "start": 844.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la alta tecnolog\u00eda no solo en equipo",
            "start": 846.899,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en Inteligencia artificial",
            "start": 849.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "rob\u00f3tica y dem\u00e1s al servicio toda la",
            "start": 852.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "gente y no solo como muchas veces sucede",
            "start": 855.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en las opciones de salud privada que",
            "start": 857.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene un mercado muy espec\u00edfico",
            "start": 860.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ilimitado",
            "start": 862.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que hoy est\u00e1 ignorando",
            "start": 865.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la comunidad mexicana",
            "start": 867.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de hemodi\u00e1lisis naci\u00f3 de un comentario",
            "start": 869.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que usted me hizo sobre Buscar formas de",
            "start": 872.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudar la gente que afronta la dif\u00edcil",
            "start": 876.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de requirir estos servicios",
            "start": 878.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para seguir viviendo me da gran",
            "start": 880.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que hoy pueda atestiguar",
            "start": 884.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personalmente nuestra respuesta su",
            "start": 886.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comentario la que hoy ponemos al",
            "start": 888.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicio de todos los mexicanos usted ha",
            "start": 890.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "podido constatar que no solo se cuenta",
            "start": 893.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los aparatos que representan la",
            "start": 896.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mejor tecnolog\u00eda del mundo sino con",
            "start": 898.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal que con cari\u00f1o dedicaci\u00f3n",
            "start": 901.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuidado y yo Ir\u00eda con amor tratan a",
            "start": 903.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes para guiarlos",
            "start": 906.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mejorarlos y a la vez motivarlos",
            "start": 908.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Por eso digo convencido que esto no",
            "start": 911.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible sin un equipo de",
            "start": 914.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres comprometidos con la",
            "start": 916.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Excelencia tocando Durante este a\u00f1o la",
            "start": 918.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vida de 16 millones de mexicanos que han",
            "start": 921.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibido estos apoyos acompa\u00f1ados de ese",
            "start": 924.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "toque humano solidario y fraternal que",
            "start": 927.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hemos buscado imprimir a nuestro equipo",
            "start": 930.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas enfermeras",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "personal administrativo y de oficina",
            "start": 934.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde el chofer que lleva una muestra",
            "start": 937.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica hasta el especialista que",
            "start": 939.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "diagnostica c\u00e9lulas malignas",
            "start": 941.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a veces me cuesta trabajo que mis",
            "start": 944.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros empresarios me crean pero",
            "start": 947.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta no es un negocio se\u00f1or presidente",
            "start": 949.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Esta es una instituci\u00f3n de impacto",
            "start": 951.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "social un camino la trinchera desde la",
            "start": 954.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos sumamos con humildad y alegr\u00eda a",
            "start": 958.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la lucha para llevar cada vez m\u00e1s",
            "start": 961.079,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicanos a una salud con dignidad",
            "start": 963.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respetando y gritando nuestros servicios",
            "start": 965.779,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "con amor por nuestros semejantes y",
            "start": 968.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "personalmente es la parte de mi labor",
            "start": 970.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como ser humano que m\u00e1s satisfacci\u00f3n y",
            "start": 972.959,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alegr\u00edas traiga mi vida no quiero dejar",
            "start": 976.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de comentar que el estado de M\u00e9xico",
            "start": 979.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ha jugado un papel muy importante en el",
            "start": 982.699,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "desarrollo del modelo de impacto social",
            "start": 985.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que es salud digna su estado y su gente",
            "start": 987.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el gobernador del Mazo nos ha",
            "start": 989.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recibido con mucha generosidad hoy",
            "start": 992.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos la entidad en la entidad 21",
            "start": 994.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y el honor de servir a ellas a",
            "start": 996.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13.000 personas con 80.000",
            "start": 1000.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estudios de lentes cada",
            "start": 1002.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or gobernador a usted y a",
            "start": 1005.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos los mexiquenses",
            "start": 1007.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toda mi vida Toda mi vida he sido",
            "start": 1009.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico y me la cera la inequidad",
            "start": 1012.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ofensiva a usted se\u00f1or presidente lo",
            "start": 1016.339,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "admiro fundamentalmente por tres cosas",
            "start": 1018.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una supersistencia",
            "start": 1021.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "su inter\u00e9s dos su inter\u00e9s fundamental y",
            "start": 1024.579,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acciones a favor de los m\u00e1s pobres entre",
            "start": 1029.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellas la lucha que usted Libra Porque",
            "start": 1031.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tengan derecho y",
            "start": 1034.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acceso universal a la salud lo cual es",
            "start": 1037.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "absolutamente viable y tres por el",
            "start": 1040.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incremento sustancial del ingreso y",
            "start": 1043.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "calidad de vida a los trabajadores",
            "start": 1046.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mexicanos tenemos todav\u00eda muchos sue\u00f1os",
            "start": 1048.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos impulsan nuestros resultados y la",
            "start": 1051.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "respuesta de la gente queremos que",
            "start": 1055.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se convierte en un ejemplo",
            "start": 1057.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mundial de lo que puede ser la",
            "start": 1059.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y el diagn\u00f3stico temprano",
            "start": 1060.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "puede lograr para la calidad de vida de",
            "start": 1063.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la gente por esta raz\u00f3n es como dije al",
            "start": 1066.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inicio su visita nos impulsa y nos",
            "start": 1069.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compromete con su apoyo Seguiremos",
            "start": 1072.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "so\u00f1ando y trabajando en este camino",
            "start": 1074.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por permitirnos sumarnos",
            "start": 1076.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a su gran misi\u00f3n se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 1079.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias a todos",
            "start": 1082.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1083.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "solicitamos al director general del",
            "start": 1093.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 1095.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestro Zoe Robledo as\u00ed como al director",
            "start": 1097.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "general del sistema salud digna",
            "start": 1100.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "licenciado Juan Carlos Ord\u00f3\u00f1ez Zamudio",
            "start": 1102.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la firma de convenio de",
            "start": 1105.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 1108.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1155.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1158.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1159.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1161.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Obrador tomen asiento por favor",
            "start": 1164.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "amigas amigos me da mucho gusto estar",
            "start": 1173.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Toluca en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1176.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del gobernador Alfredo del Mazo",
            "start": 1179.74,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de Gobernador Rub\u00e9n Rocha de Sinaloa de",
            "start": 1183.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas vizcarra presidente fundador del",
            "start": 1188.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sistema salud digna",
            "start": 1192.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de servidores",
            "start": 1194.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1197.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como Zoe Robledo",
            "start": 1199.299,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 1202.9,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pedro Centeno director del ISSSTE",
            "start": 1206.059,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1211.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1214.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del estado y de la federaci\u00f3n",
            "start": 1218.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1221.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto compartir esta tarde",
            "start": 1223.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 1226.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1227.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 1229.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 1232.419,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "representantes de farmac\u00e9uticas",
            "start": 1234.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 1239.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1241.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pacientes familiares de pacientes amigas",
            "start": 1245.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 1249.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo Jes\u00fas",
            "start": 1253.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "me ven\u00eda",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quitando para",
            "start": 1259.66,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que conociera",
            "start": 1262.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1265.419,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1270.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1273.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 1274.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1277.82,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el sector empresarial",
            "start": 1280.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1284.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 1285.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir",
            "start": 1289.7,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1293.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es la participaci\u00f3n de",
            "start": 1295.539,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 1300.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pensando",
            "start": 1302.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no solo en la utilidad",
            "start": 1305.12,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 1308.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el lucro",
            "start": 1310.539,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sino est\u00e1 pensando",
            "start": 1313.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en los dem\u00e1s",
            "start": 1316.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el que",
            "start": 1320.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tenemos todos que actuar",
            "start": 1322.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de manera fraterna solidaria",
            "start": 1326.539,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "darle la mano siempre al que se queda",
            "start": 1330.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 1335.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para que se empareje y caminemos todos",
            "start": 1336.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1342.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso es profundo",
            "start": 1343.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es humanismo",
            "start": 1345.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es filos\u00f3fico",
            "start": 1348.679,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es el amor al pr\u00f3jimo un principio que",
            "start": 1353.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 1358.539,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "en todas las religiones",
            "start": 1361.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1365.24,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1366.05,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en libres pensadores",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1371.419,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de los griegos",
            "start": 1373.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "antes de Cristo",
            "start": 1377.659,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se hablaba de que la felicidad",
            "start": 1380.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se alcanzaba estando bien",
            "start": 1386.059,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia estando bien",
            "start": 1390.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1395.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros mismos",
            "start": 1398.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estando bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 1400.299,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo y yo creo que",
            "start": 1404.6,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "esto es lo m\u00e1s importante de esta",
            "start": 1409.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 1413.299,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1415.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es muy humano",
            "start": 1416.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como la experiencia",
            "start": 1419.539,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas con su hijo Todos tenemos",
            "start": 1422.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "una experiencia",
            "start": 1428.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "o muchos tenemos una experiencia",
            "start": 1431.299,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "parecida yo la tuve con mi padre",
            "start": 1433.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precisamente por una deficiencia renal",
            "start": 1438.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1443.419,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que significa",
            "start": 1445.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de las di\u00e1lisis",
            "start": 1449.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 1453.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se sufre",
            "start": 1455.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y lo dif\u00edcil que es para la familia",
            "start": 1458.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1464.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de esos padecimientos que duelen mucho",
            "start": 1466.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1470.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 1471.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la cobertura en el pa\u00eds",
            "start": 1476.559,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "que se necesita para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1480.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pacientes no tenemos",
            "start": 1484.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas suficientes de hemodiales pero",
            "start": 1488.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las vamos a tener",
            "start": 1492.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds porque ya hicimos ese",
            "start": 1494.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1498.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los hospitales del bienestar de",
            "start": 1500.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1504.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "para finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo van a tener",
            "start": 1505.24,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "servicio de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1509.919,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1518.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "precisamente llevando a cabo",
            "start": 1521.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1525.08,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "profunda reforma",
            "start": 1526.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en materia de salud",
            "start": 1529.299,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edamos pensado desde el inicio",
            "start": 1532.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1538.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 1540.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde que entr\u00e9 a la presidencia",
            "start": 1544.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a recorrer hospitales",
            "start": 1547.6,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de el IMSS bienestar",
            "start": 1551.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "80 hospitales",
            "start": 1554.779,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en las distintas regiones",
            "start": 1557.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "marginadas de M\u00e9xico",
            "start": 1560.62,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era levantar",
            "start": 1564.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 1569.419,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los servicios de salud p\u00fablica porque",
            "start": 1573.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1577.659,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "consideramos que la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 1580.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no son privilegios",
            "start": 1586.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son derechos del pueblo",
            "start": 1588.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el que tiene para pagar un m\u00e9dico",
            "start": 1592.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "privado ir a una cl\u00ednica y tratarse est\u00e1",
            "start": 1595.039,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en su derecho",
            "start": 1599.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "lo mismo el que tiene para pagar",
            "start": 1600.7,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una colegiatura en una escuela privada",
            "start": 1604.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo puede hacer es su derecho",
            "start": 1608.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero el estado el gobierno",
            "start": 1611.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado",
            "start": 1615.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un mandato constitucional que",
            "start": 1619.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "desgraciadamente est\u00e1 convertido en",
            "start": 1623.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "letra muerta",
            "start": 1626.539,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ese mandato",
            "start": 1630.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ordena que el estado que el gobierno",
            "start": 1634.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantice",
            "start": 1637.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n y la salud p\u00fablica",
            "start": 1639.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 1644.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y de manera gratuita",
            "start": 1647.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 1651.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y eso es",
            "start": 1655.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1657.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se va a cumplir antes de que termine mi",
            "start": 1658.6,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mandato Pero les contaba de que ya",
            "start": 1664.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos por empezar cuando",
            "start": 1668.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nos llega la tremenda pandemia del covid",
            "start": 1671.98,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1677.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Con urgencia",
            "start": 1680.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a salvar vidas",
            "start": 1684.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a conseguir m\u00e9dicos",
            "start": 1687.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a conseguir equipos ventiladores",
            "start": 1690.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a conseguir vacunas",
            "start": 1695.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1700.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a enfrentar la pandemia",
            "start": 1701.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 1709.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyar mucho",
            "start": 1714.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se adquirieron",
            "start": 1717.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y se aplicaron",
            "start": 1721.1,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 250 millones de dosis de vacunas",
            "start": 1723.62,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 1730.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho protegi\u00f3 mucho a la",
            "start": 1732.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1736.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1739.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tener presente",
            "start": 1741.08,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1743.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n de los cient\u00edficos",
            "start": 1745.299,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 1749.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yo por eso en",
            "start": 1753.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 1757.64,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "antes de que se",
            "start": 1761.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "decidiera sobre los premios",
            "start": 1765.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "noveles",
            "start": 1769.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para salud para la ciencia",
            "start": 1772.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 1776.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se entregara de manera colectiva a",
            "start": 1778.0,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "los creadores de la vacuna",
            "start": 1782.48,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que tengamos una idea de",
            "start": 1789.62,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3",
            "start": 1792.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tener esa vacuna en un a\u00f1o",
            "start": 1794.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la viruela",
            "start": 1801.279,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a aparecer en M\u00e9xico precisamente",
            "start": 1806.2,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cuando la invasi\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 1810.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1814.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la debilidad",
            "start": 1816.039,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "de los mexicas para enfrentar en 1521",
            "start": 1819.14,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a Los Invasores",
            "start": 1830.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comandados por Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
            "start": 1834.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1837.62,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se estaba luchando",
            "start": 1841.7,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "por la conquista de Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 1846.159,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1852.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extiende la",
            "start": 1853.779,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pandemia de la viruela",
            "start": 1856.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "1521",
            "start": 1861.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Antes de que llegaran los espa\u00f1oles",
            "start": 1865.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1869.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Calcula que en M\u00e9xico hab\u00edan",
            "start": 1871.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "14 millones de habitantes lo que es",
            "start": 1876.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ahora nuestro territorio",
            "start": 1880.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno por la viruela",
            "start": 1883.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n",
            "start": 1887.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1893.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en tres siglos",
            "start": 1894.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se redujo",
            "start": 1898.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 1901.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n por esas epidemias porque",
            "start": 1902.799,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "no se conoc\u00edan",
            "start": 1906.76,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "esas nuevas enfermedades tra\u00eddas por los",
            "start": 1909.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 1914.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los curanderos no sab\u00edan C\u00f3mo",
            "start": 1915.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "enfrentarlas",
            "start": 1919.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "los curanderos originarios",
            "start": 1921.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cuando hubo vacuna para la viruela",
            "start": 1925.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al inicio",
            "start": 1930.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 1933.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tres siglos",
            "start": 1937.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tener una vacuna",
            "start": 1939.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por eso cuando hablan de que nos",
            "start": 1942.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "trajeron la civilizaci\u00f3n",
            "start": 1945.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo digo a ver",
            "start": 1947.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 1950.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "si dominaron 300 a\u00f1os",
            "start": 1953.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ni siquiera",
            "start": 1957.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1960.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuvo capacidad para elaborar una vacuna",
            "start": 1961.779,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que permitiera el crecimiento de la",
            "start": 1965.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Qu\u00e9 es la esencia de la",
            "start": 1969.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Pues el ser humano",
            "start": 1972.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1976.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no tuvimos m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 1977.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1979.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando la independencia",
            "start": 1981.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la misma",
            "start": 1983.14,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tres siglos antes cuando",
            "start": 1986.32,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "llegaron Los Conquistadores",
            "start": 1992.12,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 repito",
            "start": 1995.059,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os y ahora",
            "start": 1998.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fue algo excepcional un a\u00f1o",
            "start": 2002.14,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "para tener la vacuna contra el",
            "start": 2007.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mic eso",
            "start": 2012.94,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 2014.039,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "considera pero no debe pasar inadvertido",
            "start": 2016.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Ya ahora afortunadamente",
            "start": 2022.899,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2026.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se redujo el contagio",
            "start": 2028.019,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por covid",
            "start": 2031.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya no estamos en la misma circunstancia",
            "start": 2034.419,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2038.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfrentamos y se padeci\u00f3 y se sufri\u00f3",
            "start": 2040.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "durante dos a\u00f1os",
            "start": 2045.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y ahora que ya",
            "start": 2047.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos saliendo adelante",
            "start": 2051.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo que tiene que ver con",
            "start": 2054.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la salud Porque",
            "start": 2056.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos produjo mucho dolor esa pandemia",
            "start": 2058.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Porque muchos perdieron la vida",
            "start": 2063.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Bueno ahora que ya estamos saliendo",
            "start": 2067.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adelante que ya no hay",
            "start": 2069.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "fallecidos por",
            "start": 2074.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "covid pr\u00e1cticamente",
            "start": 2078.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y que ya la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando",
            "start": 2080.879,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "y ya a pesar de la pandemia",
            "start": 2086.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el director del seguro social",
            "start": 2091.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2093.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 2096.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en el IMSS 21 millones",
            "start": 2099.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "700 mil trabajadores",
            "start": 2104.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2107.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 2109.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inscrito tantos trabajadores",
            "start": 2112.02,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en el seguro social es una cifra",
            "start": 2114.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord Pero tambi\u00e9n",
            "start": 2119.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es r\u00e9cord el que esos 21 millones 700",
            "start": 2120.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "mil trabajadores tengan en promedio un",
            "start": 2126.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "salario de 15 mil pesos al mes",
            "start": 2130.599,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda visto",
            "start": 2134.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso Ya llevaba como 50 a\u00f1os",
            "start": 2138.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no se ve\u00eda",
            "start": 2140.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que el peso",
            "start": 2145.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se fortaleciera se apreciara siempre se",
            "start": 2147.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "devaluaba",
            "start": 2152.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "damos cuatro a\u00f1os a pesar de la pandemia",
            "start": 2154.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "con nuestro peso fortalecido",
            "start": 2159.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es la moneda m\u00e1s",
            "start": 2164.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fortalecida en el mundo",
            "start": 2167.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 2170.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nuestro peso y muchas otras cosas que",
            "start": 2174.099,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "nos deben de llenar de orgullo",
            "start": 2178.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 2183.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas hac\u00eda referencia a eso",
            "start": 2184.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se ha incrementado en 62%",
            "start": 2188.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2192.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda en m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 2195.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "62% y en la frontera",
            "start": 2201.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toda la franja fronteriza el incremento",
            "start": 2204.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ha sido del doble y ahora estamos a",
            "start": 2208.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "punto de llegar a un acuerdo de",
            "start": 2212.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conciliar el aumento para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2215.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y yo espero que los empresarios porque",
            "start": 2219.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "desde luego que los dirigentes obreros",
            "start": 2223.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "van a coincidir con nosotros en que debe",
            "start": 2227.22,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 2231.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en una proporci\u00f3n",
            "start": 2236.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante porque estamos enfrentando",
            "start": 2240.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n internacional se fue la",
            "start": 2244.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pandemia pero ahora tenemos que",
            "start": 2248.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "enfrentar la inflaci\u00f3n que produjo",
            "start": 2251.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que gener\u00f3 la guerra de Rusia con",
            "start": 2254.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Ucrania que tambi\u00e9n est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 2258.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "controlando y por eso necesitamos un",
            "start": 2261.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "buen aumento",
            "start": 2266.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al salario",
            "start": 2267.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2270.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos una inflaci\u00f3n de 8.4",
            "start": 2272.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2276.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que voy a criticar por",
            "start": 2278.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respeto a todos",
            "start": 2282.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "antes los aumentos al salario se daban",
            "start": 2284.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2292.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por eso en 30 a\u00f1os de periodo neoliberal",
            "start": 2296.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 2299.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo perdi\u00f3",
            "start": 2303.18,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "70 por ciento de su poder de compra",
            "start": 2306.18,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "y es hasta vergonzoso decirlo porque a\u00fan",
            "start": 2311.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con el 62% que lo hemos incrementado",
            "start": 2316.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ahora como nunca todav\u00eda el salario",
            "start": 2319.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en M\u00e9xico es m\u00e1s bajo que en",
            "start": 2323.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 2327.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que en El Salvador que en Honduras",
            "start": 2328.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Entonces ya esa pol\u00edtica no se va a",
            "start": 2334.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "aplicando no se va a seguir",
            "start": 2340.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "empobreciendo a nuestro pueblo tenemos",
            "start": 2343.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que luchar por la igualdad",
            "start": 2347.7,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "ya que pas\u00f3 la pandemia y les dec\u00eda que",
            "start": 2351.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya nos estamos recuperando en lo",
            "start": 2355.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo social Pues ahora vamos",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a levantar",
            "start": 2362.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica ya empezamos",
            "start": 2363.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya llevamos seis estados",
            "start": 2370.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala Colima Baja California",
            "start": 2376.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Sur Sonora y Sinaloa",
            "start": 2380.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste",
            "start": 2384.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2387.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "universal gratuita",
            "start": 2390.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "consiste en que no",
            "start": 2393.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en mal estado",
            "start": 2396.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los centros de salud",
            "start": 2398.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 2401.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2404.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "se rehabilite toda la infraestructura de",
            "start": 2406.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 2410.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se tengan todos los equipos que se",
            "start": 2412.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 2416.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y que se tengan los m\u00e9dicos",
            "start": 2418.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y los especialistas dije que nada m\u00e1s",
            "start": 2421.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "iba a hacer una cr\u00edtica pero voy a hacer",
            "start": 2425.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otra este saben qu\u00e9 hicieron estos",
            "start": 2427.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 2430.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "neoliberales o Neo porfiristas en 36",
            "start": 2435.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2438.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dejaron de apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2439.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y los que quer\u00edan estudiar por ejemplo",
            "start": 2446.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 2448.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los rechazaban",
            "start": 2451.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 2454.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2457.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cuando eso no",
            "start": 2459.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "era cierto",
            "start": 2462.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los rechazaban porque no hab\u00eda espacios",
            "start": 2466.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda",
            "start": 2468.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presupuesto en las universidades",
            "start": 2470.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas si quer\u00edan ingresar",
            "start": 2472.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "le daban oportunidad a 100",
            "start": 2477.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 2480.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "si se aplicaba un examen con 125",
            "start": 2485.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2490.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como ten\u00edan 100 espacios y hab\u00edan",
            "start": 2493.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mil pues",
            "start": 2497.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2499.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se actuaba",
            "start": 2501.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con rectitud y no hab\u00eda influye en ti",
            "start": 2505.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mismo Pues ah\u00ed se acordaba en la",
            "start": 2509.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2512.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir Bueno pues van a pasar los que",
            "start": 2513.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contesten bien",
            "start": 2517.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "124",
            "start": 2518.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la 125 preguntas",
            "start": 2520.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si contestaban bien",
            "start": 2523.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "123 preguntas ya no",
            "start": 2526.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Entonces no reprobaban",
            "start": 2530.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 nos llev\u00f3 esa responsabilidad",
            "start": 2534.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a que hoy no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 2538.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que necesita el pa\u00eds",
            "start": 2542.46,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y mucho menos los especialistas",
            "start": 2545.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2549.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo absurdo",
            "start": 2551.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica",
            "start": 2554.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "neoliberal o Neo porfirista al grado que",
            "start": 2557.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2562.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "14.000 plazas disponibles en el seguro",
            "start": 2563.579,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "social se lanza la convocatoria y se",
            "start": 2566.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "contratan 3.500",
            "start": 2571.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dico general y mucho",
            "start": 2577.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "menos especialistas",
            "start": 2581.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pero ya estamos enfrentando",
            "start": 2584.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este reto este desaf\u00edo y van a ver los",
            "start": 2587.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 2590.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y van a ver los especialistas y los",
            "start": 2592.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "siete d\u00edas de la semana porque si hab\u00eda",
            "start": 2597.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "o todav\u00eda en algunos lugares hay nada",
            "start": 2600.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lunes a viernes no se pod\u00edan",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "enfermar",
            "start": 2607.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los s\u00e1bados o los domingos",
            "start": 2609.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a resolver eso siete d\u00edas",
            "start": 2612.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la semana todos los turnos que se",
            "start": 2616.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "requieran",
            "start": 2619.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y vamos a resolver ya estamos avanzando",
            "start": 2620.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el grave problema del desabasto de los",
            "start": 2625.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2629.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "me canso ganso de que van a ver",
            "start": 2634.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2637.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2643.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "he llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 2644.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos que se necesitan",
            "start": 2647.64,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "ahora que echamos andar estos seis",
            "start": 2651.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "primeros estados ya con todos los",
            "start": 2654.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "servicios una cosa notoria",
            "start": 2656.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "extraordinaria es que no hay cajas",
            "start": 2658.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "registradoras",
            "start": 2661.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 garantizando lo que",
            "start": 2664.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo cuarto de la",
            "start": 2667.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 2669.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 2672.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "es atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad",
            "start": 2674.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 2679.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ese es el ideal",
            "start": 2682.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que queremos convertir",
            "start": 2686.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 2688.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo y",
            "start": 2690.18,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ahora pues con este apoyo y de muchos",
            "start": 2694.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2700.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil pues",
            "start": 2702.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estoy seguro soy muy optimista de que",
            "start": 2706.54,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "vamos a atender a la gente en esto que",
            "start": 2711.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "es fundamental es un derecho humano",
            "start": 2716.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fundamental el derecho a la salud de",
            "start": 2721.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 2725.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "felicito mucho a Jes\u00fas Buscar",
            "start": 2726.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por esta funci\u00f3n",
            "start": 2730.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque un empresario pues",
            "start": 2733.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene que pensar",
            "start": 2738.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en hacer negocios",
            "start": 2740.7,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y en obtener utilidades",
            "start": 2743.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eso es Leg\u00edtimo",
            "start": 2750.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s agrego que quiero que los",
            "start": 2754.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2757.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y quienes prestan servicios",
            "start": 2760.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2763.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "empresas constructoras pues tengan",
            "start": 2765.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "utilidades tengan ganancias y le agrego",
            "start": 2768.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una palabra razonables",
            "start": 2771.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que no se aboracen para decirlo",
            "start": 2777.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 2781.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claro que tienen que tener utilidades",
            "start": 2784.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed queremos al sector",
            "start": 2788.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "privado en nuestro pa\u00eds y si a eso se",
            "start": 2791.52,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "agrega",
            "start": 2795.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de que pagan los impuestos",
            "start": 2796.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que contribuyen",
            "start": 2800.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Y si a eso le agregamos",
            "start": 2803.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda llevan a cabo acciones como",
            "start": 2806.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2810.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2812.02,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 2814.0,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2814.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a la gente sobre todo a los m\u00e1s",
            "start": 2816.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 2818.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed podemos hablar de",
            "start": 2820.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresarios con dimensi\u00f3n social con",
            "start": 2824.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica y tambi\u00e9n de buenos",
            "start": 2826.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadanos y buenos mexicanos por eso",
            "start": 2830.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estoy muy contento esta tarde noche",
            "start": 2833.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar con ustedes aqu\u00ed en Toluca Muchas",
            "start": 2835.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2839.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 2850.859,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2853.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador llegar\u00e1 a cabo el",
            "start": 2855.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corte de list\u00f3n inaugural de la",
            "start": 2858.7,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 2861.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse todos de pie",
            "start": 2900.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que con el debido respeto entonemos",
            "start": 2904.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2907.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2955.19,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3011.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3037.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3040.74,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3042.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3043.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Obrador Agradeciendo su amable",
            "start": 3046.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "asistencia y dese\u00e1ndoles que",
            "start": 3049.559,
            "duration": 3.621
        }
    ],
    "transcription_text": "sean tan amables de tomar asiento por favor preside este evento inauguraci\u00f3n de la comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza el presidente fundador del sistema salud digna Jes\u00fas vizcarra Calder\u00f3n el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zoe Robledo el gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha Moya [Aplausos] el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo devoton Falc\u00f3n la directora de la comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis Ruth paredes baz\u00faa el director general de salud digna Juan Carlos Ord\u00f3\u00f1ez Zamudio Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes siguen a trav\u00e9s de las redes sociales a todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador del estado de M\u00e9xico licenciado Alfredo del Mazo Maza esperamos tantito Ah\u00ed est\u00e1 muy bien muchas gracias Muy buenas tardes Muy buenas tardes quiero darle la m\u00e1s cordial bienvenida aqu\u00ed al municipio de Toluca la capital del Estado de M\u00e9xico al presidente de todos los mexicanos el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos da mucho gusto que hoy est\u00e9 con nosotros y tambi\u00e9n saludo a quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en el pres\u00eddium en especial al gobernador de Sinaloa al doctor Rub\u00e9n Rocha me da mucho gusto que haya venido aqu\u00ed al Estado de M\u00e9xico bienvenido tambi\u00e9n por ac\u00e1 al director del IMSS a Zoe Robledo Muchas gracias y lo aprovecho a felicitar hago un peque\u00f1o anuncio y par\u00e9ntesis se\u00f1or presidente si me permite pero pues tuvo extraordinario evento de la 193 asamblea del IMSS recientemente tuvimos la oportunidad est\u00e1 por all\u00e1 y y de verdad con un extragrado trabajo al frente de esta instituci\u00f3n felicidades a Zoe Robledo Muchas felicidades [Aplausos] y le agradezco al presidente y fundador del sistema de Salud Digna el Se\u00f1or Jes\u00fas vizcarra que pues siga impulsando este tipo de sistemas a nivel nacional pero en especial en el Estado de M\u00e9xico nos da mucho gusto Muchas gracias y me da mucho gusto que pues hoy el presidente de la rep\u00fablica nos visita el Estado de M\u00e9xico para dos temas muy importantes primero venimos del municipio de Villa de Allende para seguir impulsando la educaci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico a trav\u00e9s de un sistema que ha desarrollado el gobierno de M\u00e9xico de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez en donde j\u00f3venes de distintas zonas del pa\u00eds en especial zonas Rurales zonas ind\u00edgenas tengan acceso a la educaci\u00f3n superior uno de los retos m\u00e1s grandes que tenemos es precisamente que cada vez sean m\u00e1s j\u00f3venes los que de estudios y puedan seguir hasta su educaci\u00f3n superior y ahora aqu\u00ed en el municipio de Toluca para otro tema fundamental que es el apoyar a la salud de las familias mexiquenses estos \u00faltimos dos a\u00f1os y medio han sido a\u00f1os muy dif\u00edciles en donde se nos ha recordado la fragilidad de la salud de las familias de los seres humanos pero tambi\u00e9n la importancia de contar con sistemas de salud fuertes s\u00f3lidos con sistemas de salud que nos permitan salir adelante de cualquier reto y hoy podemos decir en esta etapa Ya pues de salida que gracias a un sistema de salud fuerte pero sobre todo gracias a m\u00e9dicos enfermeras para m\u00e9dicos laboratoristas internistas personal administrativo del sector salud de nuestro pa\u00eds y en especial el estado de M\u00e9xico son quienes nos lograron o nos permitieron salir adelante de los m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia esta sistema el sistema salud digna tuvo adem\u00e1s y lo reconocemos una aportaci\u00f3n muy importante durante estos Durante este tiempo yo creo que fue de los espacios donde m\u00e1s pruebas r\u00e1pidas Se realizaron y donde muchas familias pudieron venir a realizar estos servicios de manera accesible para poder prevenir o atender oportunamente en este padecimiento y hoy el tener la oportunidad de acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente en la inauguraci\u00f3n de esta cl\u00ednica de hemodi\u00e1lisis Pues sigue fortaleciendo los servicios de salud en el estado y en particular en esta regi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico tenemos 20 unidades que atienden lo que dan servicios ambulatorios de di\u00e1lisis y 12 unidades que dan servicios de hemodi\u00e1lisis pero la demanda para esos servicios es mucho mayor a la que pueden atender Estos espacios este espacio que se inaugura el d\u00eda de hoy sin duda en el por ejemplo el Valle de Toluca apoyar\u00e1 much\u00edsimo a atender una parte importante la demanda que pues atiende por ejemplo aqu\u00ed el centro m\u00e9dico L\u00f3pez Mateos o el hospital Nicol\u00e1s San Juan y que con este espacio Eh pues se podr\u00e1 dar atenci\u00f3n ahora tambi\u00e9n con los servicios de hemodi\u00e1lisis agradecemos la confianza y la La Apuesta que ha hecho eh salud digna en el Estado de M\u00e9xico con m\u00e1s de 20 cl\u00ednicas instaladas en el estado y que ahora esta sea su primera de hemodi\u00e1lisis que seguramente va a tender adem\u00e1s uno de los procedimientos m\u00e9dicos m\u00e1s complejos y m\u00e1s dif\u00edciles tambi\u00e9n para las familias nos da much\u00edsimo gusto que est\u00e9 brindando estos servicios Les agradecemos por seguir creciendo en el Estado de M\u00e9xico le reiteramos eh Tambi\u00e9n el compromiso del gobierno para apoyarles en este crecimiento nos da much\u00edsimo gusto y le damos la m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente de todos los Mexicanos al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por seguir impulsando servicios de salud como este nuestra entidad Muchas gracias y Sean bienvenidos se\u00f1or presidente [Aplausos] tomen asiento por favor a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el presidente fundador del sistema salud digna Jes\u00fas vizcarra Calder\u00f3n [Aplausos] Muy buenas tardes se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador ciudadano gobernador del Mazo ciudadano gobernador Rocha Moya se\u00f1or director del IMSS se\u00f1or subsecretario de Hacienda director del ISSSTE es un motivo de orgullo Esta visita del presidente de todos los mexicanos y a la vez tambi\u00e9n es un incentivo para los 29.000 colaboradores de su carne y salud digna para continuar sum\u00e1ndonos a la lucha constante que hoy se Libra para lograr una mejor salud para todos en lo personal mi compromiso con la salud nace de un acontecimiento que me sucedi\u00f3 hace 30 a\u00f1os con la enfermedad de nuestro hijo menor en ese momento entend\u00ed en carne propia la desesperaci\u00f3n e impotencia que se siente cuando enfrentamos una circunstancia de esa dimensi\u00f3n gracias a Dios y al buen personal m\u00e9dico que lo Atendi\u00f3 se salv\u00f3 Y eso gener\u00f3 en m\u00ed a un mayor compromiso social busqu\u00e9 y logr\u00e9 ser presidente del Hospital Civil de Culiac\u00e1n conocido en ese entonces como el hospital de la muerte ya se podr\u00e1n imaginar los porqu\u00e9s del adjetivo junto al esfuerzo de muchas personas Especialmente del mundo de la salud tuve el honor de liderar una transformaci\u00f3n que llev\u00f3 ese hospital a hacer un ejemplo de Medicina social considerado como el mejor en primero y segundo nivel en la regi\u00f3n en esa labor que marc\u00f3 mi vida cont\u00e9 con el apoyo de grandes personas entre ellos de quien En aquel momento era el rector de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa ese rector era el doctor Rub\u00e9n mocha Moya actual gobernador de nuestro estado aqu\u00ed presente muchas gracias gobernador El problema del Hospital Civil era de orden gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n no de dinero buscando soluciones compramos equipos de diagn\u00f3stico usados Y empezamos a distinguirnos como una opci\u00f3n atractiva para la gente con esa experiencia y la asesor\u00eda de grandes amigos m\u00e9dicos entre ellos el doctor G\u00f3mez campa\u00f1a aqu\u00ed presente y que nos acompa\u00f1a nace en el 2003 salud digna con un aparato de rayos x un ultrasonido un densit\u00f3metro y un equipo de laboratorio usados as\u00ed como un local prestado en el centro de Culiac\u00e1n y con la obsesi\u00f3n quedaron un servicio digno accesible de alta confiabilidad y sin Buscar ganar dinero hemos avanzado d\u00eda a d\u00eda y a\u00f1o con a\u00f1o en lograr que cualquier persona independientemente de su nivel socioecon\u00f3mico tenga el derecho b\u00e1sico de acceder a la salud con el personal profesional los equipos m\u00e1s modernos y est\u00e1ndares de servicio de clase mundial entre las grandes coincidencias que encuentro en las misiones de su gobierno Se\u00f1or Presidente con el esp\u00edritu que nos motiva es el proyecto humanista que usted impulsa con mucha energ\u00eda el modelo en bienestar cuando escucho sus premisas y vocaci\u00f3n de servicio me pareci\u00f3 un proyecto incre\u00edble y me lleva a pensar que en lo que hemos venido trabajando desde hace 15 a\u00f1os 16 a\u00f1os en Vista Hermosa Michoac\u00e1n en esta poblaci\u00f3n tenemos una planta de su carne con 2700 colaboradores Gracias entre otras a la actividad econ\u00f3mica de nuestra planta ha llevado esa zona de Ci\u00e9nega el agua de Chapala esta poblaci\u00f3n ha duplicado su tama\u00f1o y por eso la unidad de Medicina familiar del IMSS lleg\u00f3 a ser insuficiente por ello nos acercamos y les donamos una nueva unidad en esa localidad y ubicamos adem\u00e1s como usted lo vi en la fotograf\u00eda una cl\u00ednica de Salud Digna un costado con la idea de que las personas a las que nos los m\u00e9dicos le soliciten un estudio de diagn\u00f3stico puedan realizarlo r\u00e1pidamente Incluso el mismo d\u00eda y as\u00ed actuar mucho m\u00e1s a tiempo para recuperar su salud respetuosamente creemos que este es un modelo que puede sumar ah\u00ed tiene estar y mejorar estructuralmente la capacidad de respuesta En beneficio de la gente Ojal\u00e1 el director Zoe Robledo del IMSS a quien le agradezco su invitaci\u00f3n para formar parte de la fundaci\u00f3n del instituto o el doctor otro Centeno del ISSSTE pudieran llegar a conocer Este modelo 12.000 personas que hoy son la familia salud digna dedican su esfuerzo diario y continuo para sumar En beneficio de la salud de los mexicanos ellos han logrado que aquellos equipos usados de Culiac\u00e1n se conviertan en 185 cl\u00ednicas distribuidas en las 32 estados de M\u00e9xico en Nicaragua y en las pr\u00f3ximas semanas tambi\u00e9n en El Salvador y Guatemala han logrado con su esfuerzo y amor por su misi\u00f3n que salud digna sea hoy uno de los cinco clientes m\u00e1s grandes del mundo para roche y el m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica para compa\u00f1\u00edas como General Electric y Fuji Por cierto hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed sus directores generales para M\u00e9xico a quien agradezco mucho su apoyo a nuestra misi\u00f3n con esas y otras grandes empresas podemos poner la alta tecnolog\u00eda no solo en equipo sino tambi\u00e9n en Inteligencia artificial rob\u00f3tica y dem\u00e1s al servicio toda la gente y no solo como muchas veces sucede en las opciones de salud privada que tiene un mercado muy espec\u00edfico ilimitado esta iniciativa que hoy est\u00e1 ignorando se\u00f1or presidente la comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis naci\u00f3 de un comentario que usted me hizo sobre Buscar formas de ayudar la gente que afronta la dif\u00edcil situaci\u00f3n de requirir estos servicios para seguir viviendo me da gran satisfacci\u00f3n que hoy pueda atestiguar personalmente nuestra respuesta su comentario la que hoy ponemos al servicio de todos los mexicanos usted ha podido constatar que no solo se cuenta con los aparatos que representan la mejor tecnolog\u00eda del mundo sino con personal que con cari\u00f1o dedicaci\u00f3n cuidado y yo Ir\u00eda con amor tratan a nuestros pacientes para guiarlos mejorarlos y a la vez motivarlos Por eso digo convencido que esto no hubiera sido posible sin un equipo de mujeres y hombres comprometidos con la Excelencia tocando Durante este a\u00f1o la vida de 16 millones de mexicanos que han recibido estos apoyos acompa\u00f1ados de ese toque humano solidario y fraternal que hemos buscado imprimir a nuestro equipo de m\u00e9dicos especialistas enfermeras personal administrativo y de oficina desde el chofer que lleva una muestra m\u00e9dica hasta el especialista que diagnostica c\u00e9lulas malignas a veces me cuesta trabajo que mis compa\u00f1eros empresarios me crean pero esta no es un negocio se\u00f1or presidente Esta es una instituci\u00f3n de impacto social un camino la trinchera desde la que nos sumamos con humildad y alegr\u00eda a la lucha para llevar cada vez m\u00e1s mexicanos a una salud con dignidad respetando y gritando nuestros servicios con amor por nuestros semejantes y personalmente es la parte de mi labor como ser humano que m\u00e1s satisfacci\u00f3n y alegr\u00edas traiga mi vida no quiero dejar de comentar que el estado de M\u00e9xico ha jugado un papel muy importante en el desarrollo del modelo de impacto social que es salud digna su estado y su gente es el gobernador del Mazo nos ha recibido con mucha generosidad hoy tenemos la entidad en la entidad 21 cl\u00ednicas y el honor de servir a ellas a m\u00e1s de 13.000 personas con 80.000 estudios de lentes cada Gracias se\u00f1or gobernador a usted y a todos los mexiquenses toda mi vida Toda mi vida he sido cr\u00edtico y me la cera la inequidad ofensiva a usted se\u00f1or presidente lo admiro fundamentalmente por tres cosas una supersistencia su inter\u00e9s dos su inter\u00e9s fundamental y acciones a favor de los m\u00e1s pobres entre ellas la lucha que usted Libra Porque todos los mexicanos tengan derecho y acceso universal a la salud lo cual es absolutamente viable y tres por el incremento sustancial del ingreso y calidad de vida a los trabajadores mexicanos tenemos todav\u00eda muchos sue\u00f1os nos impulsan nuestros resultados y la respuesta de la gente queremos que M\u00e9xico se convierte en un ejemplo mundial de lo que puede ser la prevenci\u00f3n y el diagn\u00f3stico temprano puede lograr para la calidad de vida de la gente por esta raz\u00f3n es como dije al inicio su visita nos impulsa y nos compromete con su apoyo Seguiremos so\u00f1ando y trabajando en este camino Muchas gracias por permitirnos sumarnos a su gran misi\u00f3n se\u00f1or presidente Muchas gracias a todos [Aplausos] solicitamos al director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo as\u00ed como al director general del sistema salud digna licenciado Juan Carlos Ord\u00f3\u00f1ez Zamudio llevar a cabo la firma de convenio de colaboraci\u00f3n estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tomen asiento por favor amigas amigos me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Toluca en compa\u00f1\u00eda del gobernador Alfredo del Mazo de Gobernador Rub\u00e9n Rocha de Sinaloa de Jes\u00fas vizcarra presidente fundador del sistema salud digna y de servidores p\u00fablicos como Zoe Robledo director del seguro social Pedro Centeno director del ISSSTE y otros servidores p\u00fablicos del estado y de la federaci\u00f3n tambi\u00e9n me da mucho gusto compartir esta tarde noche con invitados especiales farmac\u00e9uticas representantes de farmac\u00e9uticas enfermeras m\u00e9dicos especialistas pacientes familiares de pacientes amigas amigos todos desde hace alg\u00fan tiempo Jes\u00fas me ven\u00eda quitando para que conociera este sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica que es una iniciativa de el sector empresarial pero con dimensi\u00f3n social eso es lo que puedo decir que es la participaci\u00f3n de una empresa que est\u00e1 pensando no solo en la utilidad mucho menos en el lucro sino est\u00e1 pensando en los dem\u00e1s en el que tenemos todos que actuar de manera fraterna solidaria darle la mano siempre al que se queda atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos eso es profundo es humanismo es filos\u00f3fico es el amor al pr\u00f3jimo un principio que se aplica en todas las religiones y tambi\u00e9n [M\u00fasica] en libres pensadores desde la \u00e9poca de los griegos antes de Cristo se hablaba de que la felicidad se alcanzaba estando bien con nuestra conciencia estando bien con nosotros mismos y estando bien con el pr\u00f3jimo desde hace mucho tiempo y yo creo que esto es lo m\u00e1s importante de esta iniciativa nada m\u00e1s es muy humano porque as\u00ed como la experiencia de Jes\u00fas con su hijo Todos tenemos una experiencia o muchos tenemos una experiencia parecida yo la tuve con mi padre precisamente por una deficiencia renal y s\u00e9 lo que significa la atenci\u00f3n de las di\u00e1lisis y lo que se sufre y lo dif\u00edcil que es para la familia son de esos padecimientos que duelen mucho y no tenemos la cobertura en el pa\u00eds que se necesita para la atenci\u00f3n de pacientes no tenemos cl\u00ednicas suficientes de hemodiales pero las vamos a tener en todo el pa\u00eds porque ya hicimos ese compromiso todos los hospitales del bienestar de M\u00e9xico para finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo van a tener servicio de hemodi\u00e1lisis estamos precisamente llevando a cabo una profunda reforma en materia de salud lo ten\u00edamos pensado desde el inicio del gobierno tan es as\u00ed que desde que entr\u00e9 a la presidencia empec\u00e9 a recorrer hospitales de el IMSS bienestar 80 hospitales en las distintas regiones marginadas de M\u00e9xico y el prop\u00f3sito era levantar el sistema de salud los servicios de salud p\u00fablica porque nosotros consideramos que la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios son derechos del pueblo el que tiene para pagar un m\u00e9dico privado ir a una cl\u00ednica y tratarse est\u00e1 en su derecho lo mismo el que tiene para pagar una colegiatura en una escuela privada lo puede hacer es su derecho pero el estado el gobierno est\u00e1 obligado es un mandato constitucional que desgraciadamente est\u00e1 convertido en letra muerta ese mandato ordena que el estado que el gobierno garantice de Educaci\u00f3n y la salud p\u00fablica de calidad y de manera gratuita a todos los mexicanos Y eso es lo que se va a cumplir antes de que termine mi mandato Pero les contaba de que ya est\u00e1bamos por empezar cuando nos llega la tremenda pandemia del covid y actuar Con urgencia a salvar vidas a conseguir m\u00e9dicos a conseguir equipos ventiladores a conseguir vacunas y a enfrentar la pandemia logramos apoyar mucho se adquirieron y se aplicaron m\u00e1s de 250 millones de dosis de vacunas Y eso nos ayud\u00f3 mucho protegi\u00f3 mucho a la gente tenemos que tener presente que una aportaci\u00f3n de los cient\u00edficos extraordinaria Yo por eso en un tiempo antes de que se decidiera sobre los premios noveles para salud para la ciencia propuse que se entregara de manera colectiva a los creadores de la vacuna nada m\u00e1s para que tengamos una idea de lo que signific\u00f3 tener esa vacuna en un a\u00f1o la viruela empez\u00f3 a aparecer en M\u00e9xico precisamente cuando la invasi\u00f3n espa\u00f1ola por eso la debilidad de los mexicas para enfrentar en 1521 a Los Invasores comandados por Hern\u00e1n Cort\u00e9s porque al mismo tiempo que se estaba luchando por la conquista de Tenochtitl\u00e1n se extiende la pandemia de la viruela 1521 Antes de que llegaran los espa\u00f1oles se Calcula que en M\u00e9xico hab\u00edan 14 millones de habitantes lo que es ahora nuestro territorio bueno por la viruela se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n y en tres siglos se redujo considerablemente la poblaci\u00f3n por esas epidemias porque no se conoc\u00edan esas nuevas enfermedades tra\u00eddas por los europeos los curanderos no sab\u00edan C\u00f3mo enfrentarlas los curanderos originarios cuando hubo vacuna para la viruela al inicio del siglo 19 tres siglos llev\u00f3 tener una vacuna por eso cuando hablan de que nos trajeron la civilizaci\u00f3n yo digo a ver c\u00f3mo es eso si dominaron 300 a\u00f1os y ni siquiera se tuvo capacidad para elaborar una vacuna que permitiera el crecimiento de la poblaci\u00f3n Qu\u00e9 es la esencia de la civilizaci\u00f3n Pues el ser humano dice no tuvimos m\u00e1s poblaci\u00f3n [M\u00fasica] cuando la independencia ten\u00edamos la misma poblaci\u00f3n que tres siglos antes cuando llegaron Los Conquistadores nos llev\u00f3 repito 300 a\u00f1os y ahora fue algo excepcional un a\u00f1o para tener la vacuna contra el c\u00f3mic eso no se considera pero no debe pasar inadvertido Ya ahora afortunadamente ya se redujo el contagio por covid ya no estamos en la misma circunstancia que enfrentamos y se padeci\u00f3 y se sufri\u00f3 durante dos a\u00f1os y ahora que ya estamos saliendo adelante sobre todo en lo que tiene que ver con la salud Porque nos produjo mucho dolor esa pandemia Porque muchos perdieron la vida Bueno ahora que ya estamos saliendo adelante que ya no hay fallecidos por covid pr\u00e1cticamente y que ya la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando y ya a pesar de la pandemia Aqu\u00ed est\u00e1 el director del seguro social tenemos inscritos en el IMSS 21 millones 700 mil trabajadores nunca se hab\u00edan inscrito tantos trabajadores en el seguro social es una cifra r\u00e9cord Pero tambi\u00e9n es r\u00e9cord el que esos 21 millones 700 mil trabajadores tengan en promedio un salario de 15 mil pesos al mes no se hab\u00eda visto eso Ya llevaba como 50 a\u00f1os que no se ve\u00eda que el peso se fortaleciera se apreciara siempre se devaluaba damos cuatro a\u00f1os a pesar de la pandemia con nuestro peso fortalecido es la moneda m\u00e1s fortalecida en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar nuestro peso y muchas otras cosas que nos deben de llenar de orgullo un salario m\u00ednimo Jes\u00fas hac\u00eda referencia a eso se ha incrementado en 62% en t\u00e9rminos reales como no suced\u00eda en m\u00e1s de 30 a\u00f1os 62% y en la frontera toda la franja fronteriza el incremento ha sido del doble y ahora estamos a punto de llegar a un acuerdo de conciliar el aumento para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y yo espero que los empresarios porque desde luego que los dirigentes obreros van a coincidir con nosotros en que debe aumentar el salario m\u00ednimo en una proporci\u00f3n importante porque estamos enfrentando una inflaci\u00f3n internacional se fue la pandemia pero ahora tenemos que enfrentar la inflaci\u00f3n que produjo que gener\u00f3 la guerra de Rusia con Ucrania que tambi\u00e9n est\u00e1bamos nosotros controlando y por eso necesitamos un buen aumento al salario porque tenemos una inflaci\u00f3n de 8.4 antes es lo \u00fanico que voy a criticar por respeto a todos antes los aumentos al salario se daban abajo de la inflaci\u00f3n por eso en 30 a\u00f1os de periodo neoliberal 36 a\u00f1os el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 70 por ciento de su poder de compra y es hasta vergonzoso decirlo porque a\u00fan con el 62% que lo hemos incrementado ahora como nunca todav\u00eda el salario m\u00ednimo en M\u00e9xico es m\u00e1s bajo que en Guatemala que en El Salvador que en Honduras Entonces ya esa pol\u00edtica no se va a seguir aplicando no se va a seguir empobreciendo a nuestro pueblo tenemos que luchar por la igualdad ya que pas\u00f3 la pandemia y les dec\u00eda que ya nos estamos recuperando en lo econ\u00f3mico en lo social Pues ahora vamos a levantar el sistema de salud p\u00fablica ya empezamos ya llevamos seis estados Nayarit Tlaxcala Colima Baja California Sur Sonora y Sinaloa En qu\u00e9 consiste este sistema de salud p\u00fablica universal gratuita consiste en que no est\u00e9n en mal estado los centros de salud los hospitales que se rehabilite toda la infraestructura de salud p\u00fablica que se tengan todos los equipos que se requieren y que se tengan los m\u00e9dicos y los especialistas dije que nada m\u00e1s iba a hacer una cr\u00edtica pero voy a hacer otra este saben qu\u00e9 hicieron estos irresponsables neoliberales o Neo porfiristas en 36 a\u00f1os dejaron de apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica y los que quer\u00edan estudiar por ejemplo medicina los rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no era cierto los rechazaban porque no hab\u00eda espacios no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda presupuesto en las universidades p\u00fablicas si quer\u00edan ingresar le daban oportunidad a 100 Qu\u00e9 hac\u00edan si se aplicaba un examen con 125 preguntas como ten\u00edan 100 espacios y hab\u00edan mil pues si se actuaba con rectitud y no hab\u00eda influye en ti mismo Pues ah\u00ed se acordaba en la universidad decir Bueno pues van a pasar los que contesten bien 124 de la 125 preguntas si contestaban bien 123 preguntas ya no Entonces no reprobaban A qu\u00e9 nos llev\u00f3 esa responsabilidad a que hoy no tenemos los m\u00e9dicos que necesita el pa\u00eds y mucho menos los especialistas f\u00edjense lo absurdo de esa pol\u00edtica neoliberal o Neo porfirista al grado que tenemos 14.000 plazas disponibles en el seguro social se lanza la convocatoria y se contratan 3.500 porque no hay m\u00e9dico general y mucho menos especialistas pero ya estamos enfrentando este reto este desaf\u00edo y van a ver los m\u00e9dicos generales y van a ver los especialistas y los siete d\u00edas de la semana porque si hab\u00eda o todav\u00eda en algunos lugares hay nada m\u00e1s de lunes a viernes no se pod\u00edan enfermar los s\u00e1bados o los domingos Entonces vamos a resolver eso siete d\u00edas a la semana todos los turnos que se requieran y vamos a resolver ya estamos avanzando el grave problema del desabasto de los medicamentos me canso ganso de que van a ver medicamentos no he llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos que se necesitan ahora que echamos andar estos seis primeros estados ya con todos los servicios una cosa notoria extraordinaria es que no hay cajas registradoras porque se est\u00e1 garantizando lo que establece el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud y es atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y medicamentos gratuitos Ese es el ideal que queremos convertir en realidad a m\u00e1s tardar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ahora pues con este apoyo y de muchos otros organismos de la sociedad civil pues estoy seguro soy muy optimista de que vamos a atender a la gente en esto que es fundamental es un derecho humano fundamental el derecho a la salud de modo que felicito mucho a Jes\u00fas Buscar por esta funci\u00f3n porque un empresario pues tiene que pensar en hacer negocios y en obtener utilidades eso es Leg\u00edtimo ya nada m\u00e1s agrego que quiero que los empresarios y quienes prestan servicios p\u00fablicos empresas constructoras pues tengan utilidades tengan ganancias y le agrego una palabra razonables que no se aboracen para decirlo coloquialmente Claro que tienen que tener utilidades as\u00ed queremos al sector privado en nuestro pa\u00eds y si a eso se agrega de que pagan los impuestos que contribuyen Y si a eso le agregamos que todav\u00eda llevan a cabo acciones como esta de beneficio [M\u00fasica] a la gente sobre todo a los m\u00e1s necesitados pues entonces s\u00ed podemos hablar de empresarios con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica y tambi\u00e9n de buenos ciudadanos y buenos mexicanos por eso estoy muy contento esta tarde noche estar con ustedes aqu\u00ed en Toluca Muchas gracias de todo coraz\u00f3n solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llegar\u00e1 a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de la comunidad mexicana de hemodi\u00e1lisis sean tan amables de ponerse todos de pie para que con el debido respeto entonemos nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Agradeciendo su amable asistencia y dese\u00e1ndoles que",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:48.996667"
}