{
    "video_id": "2WYvuOID9yo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2WYvuOID9yo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBhD8cz2fdfWaH9LE4p0HF_c5n_nA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2WYvuOID9yo",
    "video_title": "Conformaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados en la LXVI Legislatura. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11493,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1716.27,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1723.45,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1733.05,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1746.18,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1755.1,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "ch al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1799.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1801.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 1803.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo hoy es",
            "start": 1805.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles es el d\u00eda",
            "start": 1809.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1812.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dedicamos a informar sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 1814.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1818.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "semana es",
            "start": 1824.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1826.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a muestra nada m\u00e1s porque si",
            "start": 1828.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1832.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 1834.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "llevar\u00edamos todo el d\u00eda Ser\u00eda bueno un",
            "start": 1836.6,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "marat\u00f3n sobre mentiras en los medios no",
            "start": 1840.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de todo un",
            "start": 1845.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1847.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de todo un d\u00eda que tuvi\u00e9semos",
            "start": 1851.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 1856.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no Solo nosotros",
            "start": 1858.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh Sino toda la",
            "start": 1863.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 1865.639,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "escuchar noticieros no de un",
            "start": 1868.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1873.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de radio de",
            "start": 1875.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n luego ver los",
            "start": 1878.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos las primeras",
            "start": 1882.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "planas las",
            "start": 1886.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh de ocho y luego las",
            "start": 1888.919,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "columnas y las",
            "start": 1895.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caricaturas Ser\u00eda muy",
            "start": 1898.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno pero",
            "start": 1901.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este nos llevar\u00eda mucho tiempo",
            "start": 1907.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero un an\u00e1lisis de contenido ya sabemos",
            "start": 1911.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "No yo recuerdo que",
            "start": 1915.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hace como 10",
            "start": 1918.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "d\u00edas o",
            "start": 1920.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "15 sin propon\u00e9rselo",
            "start": 1922.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o",
            "start": 1925.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "quien atiende lo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1929.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "social de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1934.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Electricidad cuando iniciaron los",
            "start": 1936.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 1939.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh vinieron a",
            "start": 1941.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informar de",
            "start": 1944.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentaron el problema de los",
            "start": 1947.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apagones C\u00f3mo se resolvi\u00f3 y no hubieron",
            "start": 1949.88,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "apagones pero ven\u00eda un dato ah\u00ed que me",
            "start": 1954.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 much\u00edsimo la",
            "start": 1958.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que solo hubieron",
            "start": 1960.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh tres",
            "start": 1963.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "apagones creo que tres d\u00edas y no",
            "start": 1966.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nacional sino localizados",
            "start": 1971.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Y por muy poco tiempo",
            "start": 1975.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pero ven\u00eda una l\u00e1mina Ah Aqu\u00ed",
            "start": 1978.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1982.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hubieron claro Esto fue en",
            "start": 1984.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de las",
            "start": 1988.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecciones pero es es un",
            "start": 1991.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "monumento a la",
            "start": 1993.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "objetividad al",
            "start": 1998.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equilibrio al profesionalismo",
            "start": 2000.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "del periodismo en M\u00e9xico",
            "start": 2003.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 2010.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 2012.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "251",
            "start": 2014.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 2018.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "4251 notas sobre los",
            "start": 2020.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "apagones de esa",
            "start": 2025.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cantidad fueron 23 d\u00edas antes de la",
            "start": 2028.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 2032.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presid 23 d\u00edas antes",
            "start": 2033.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2041.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "defensa o la",
            "start": 2044.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n del porqu\u00e9",
            "start": 2047.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 2054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1% la informaci\u00f3n",
            "start": 2058.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "equilibrada",
            "start": 2060.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "99% en contra",
            "start": 2063.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo que hace el dinero",
            "start": 2073.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "verdad los",
            "start": 2078.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "villos porque la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 2082.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "convencionales son empresas",
            "start": 2089.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "lucrativas y como estamos en una trans",
            "start": 2094.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y ahora el presupuesto no se",
            "start": 2099.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "les dirige a",
            "start": 2103.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ellos sino al",
            "start": 2106.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1n",
            "start": 2111.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo lo interesante de esto es",
            "start": 2117.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 2121.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pesar de esta manipulaci\u00f3n",
            "start": 2123.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2129.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2131.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no les hace",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caso es interesant\u00edsimo porque esto no",
            "start": 2141.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "suced\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo yo",
            "start": 2146.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dir\u00eda desde",
            "start": 2150.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nunca nunca",
            "start": 2155.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos hablado mucho como en el",
            "start": 2158.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "siglo XIX los conservadores controlaban",
            "start": 2160.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que llamaban la opini\u00f3n general o la",
            "start": 2163.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica Porque eran los due\u00f1os",
            "start": 2166.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2168.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y",
            "start": 2172.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "luego en el siglo",
            "start": 2175.72,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "XX se hace famosa la m\u00e1xima de gevels de",
            "start": 2180.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que una mentira que se repite muchas",
            "start": 2186.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en",
            "start": 2188.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "verdad el jefe de la propaganda pol\u00edtica",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2197.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hitler Y esa m\u00e1xima",
            "start": 2198.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh Se",
            "start": 2203.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2207.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilizando en el manejo de este",
            "start": 2210.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2213.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vendido o",
            "start": 2219.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alquilado es parte",
            "start": 2221.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2224.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 2227.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ampa del",
            "start": 2231.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2234.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2236.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima pero en M\u00e9xico",
            "start": 2240.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2248.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dice ya",
            "start": 2249.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2252.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "basta y",
            "start": 2256.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "demuestra",
            "start": 2262.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no hay poder",
            "start": 2264.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico que pueda ubicarse por encima",
            "start": 2268.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la voluntad",
            "start": 2271.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "popular debemos",
            "start": 2274.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2277.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "content\u00edsimos",
            "start": 2278.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "celebrarlo",
            "start": 2280.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2283.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre hablar de las excepciones no no",
            "start": 2287.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "generalizar porque hay todav\u00eda",
            "start": 2294.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2299.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "profesionales conductores de radio de",
            "start": 2301.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n igual",
            "start": 2305.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pocos muy",
            "start": 2308.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pocos porque eso es lo otro",
            "start": 2310.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2314.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la mayor parte de los",
            "start": 2320.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2324.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "noticieros o quienes conducen los",
            "start": 2326.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "noticieros",
            "start": 2329.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2332.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 2336.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "parciales en radio en",
            "start": 2342.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n peri\u00f3dico lo",
            "start": 2344.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mismo hay peri\u00f3dicos",
            "start": 2348.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 2352.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de 10",
            "start": 2354.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "art\u00edculos puede ser que",
            "start": 2357.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2361.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sea objetivo profesional",
            "start": 2364.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "busque",
            "start": 2369.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "equilibrar nueve",
            "start": 2371.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacha",
            "start": 2376.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "golpeteo calumniar",
            "start": 2380.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mentir y",
            "start": 2385.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "esto no es un asunto solo de M\u00e9xico ya",
            "start": 2389.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo hemos estado",
            "start": 2393.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tratando es un asunto internacional eso",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2399.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "decadencia de los",
            "start": 2401.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medios pero repito con honrosas",
            "start": 2404.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "excepciones tanto en medios",
            "start": 2408.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "convencionales como en redes",
            "start": 2410.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sociales porque a\u00fan",
            "start": 2413.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuando en los \u00faltimos tiempos est\u00e1n",
            "start": 2417.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dedicados a tomar a",
            "start": 2419.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secuestrar las redes sociales",
            "start": 2425.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no han",
            "start": 2428.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "podido y hay una ventaja en el manejo de",
            "start": 2431.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2435.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "redes o en el espacio que significa en",
            "start": 2436.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 2439.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sociales hay m\u00e1s libertad cualquiera",
            "start": 2442.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "puede expresarse y no hay",
            "start": 2446.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "censura es poca la",
            "start": 2451.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "censura Y antes no no lo",
            "start": 2454.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "olvidemos antes no se",
            "start": 2459.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pod\u00eda en el",
            "start": 2462.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono subir",
            "start": 2464.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2468.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "o comunicar algo c\u00f3mo nos comunic\u00e1bamos",
            "start": 2470.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "solo mandando una carta a un",
            "start": 2476.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico ejerciendo el derecho de",
            "start": 2481.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica y no las publicaban",
            "start": 2483.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "o las",
            "start": 2487.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicaban y esto el reforma",
            "start": 2490.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y casi todos los peri\u00f3dicos las",
            "start": 2494.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "publicaban a los 10 d\u00edas",
            "start": 2499.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la calumnia",
            "start": 2504.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y en la p\u00e1gina 29 de la secci\u00f3n",
            "start": 2509.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "c en la radio",
            "start": 2514.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2517.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2518.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hab\u00eda posibilidad de r\u00e9plica y en la",
            "start": 2519.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2524.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No yo recuerdo cuando el",
            "start": 2527.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "licenciado Jacobo sai me hizo la primera",
            "start": 2533.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "entrevista en",
            "start": 2538.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n all\u00e1 como",
            "start": 2544.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 2548.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "95",
            "start": 2555.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "96 la primera",
            "start": 2557.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entrevista no fue en",
            "start": 2560.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 2566.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l as\u00ed era",
            "start": 2567.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 con un traje as\u00ed",
            "start": 2573.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corbata",
            "start": 2578.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed y",
            "start": 2579.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este y me hizo la entrevista a las 12",
            "start": 2583.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2587.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "d\u00eda una entrevista que iba a pasar en su",
            "start": 2588.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "programa creo que se",
            "start": 2592.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llamaba no 24 horas estoy hablando de",
            "start": 2596.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Televisa no s\u00e9 si Vera 24 horas O algo",
            "start": 2601.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 2604.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Y entonces me",
            "start": 2607.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "graban por aquello de que no fuera yo a",
            "start": 2612.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2616.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2619.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2621.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conveniente me",
            "start": 2623.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "graban y \u00e9l en la noche est\u00e1 con el",
            "start": 2626.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mismo traje y la misma",
            "start": 2631.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corbata y es como si eh",
            "start": 2634.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fuese en",
            "start": 2638.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 2640.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero actuaban de manera",
            "start": 2642.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "precavida por",
            "start": 2645.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "si no gustaba a los",
            "start": 2648.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de corte y",
            "start": 2652.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n",
            "start": 2654.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2657.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 2660.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y lo que son las cosas no sale el",
            "start": 2662.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "licenciado saudos",
            "start": 2665.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y luego se va a",
            "start": 2668.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "radiocentro y hay una etapa",
            "start": 2672.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh de periodismo de Eliseo zodi de",
            "start": 2678.24,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "primera \u00e9l Busca",
            "start": 2685.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reivindicarse Y tenemos nosotros que",
            "start": 2690.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho porque era de los",
            "start": 2694.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pocos despu\u00e9s que nos daba",
            "start": 2697.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "espacio Pero bueno no",
            "start": 2704.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hab\u00eda derecho de r\u00e9plica y con las",
            "start": 2709.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "redes todos",
            "start": 2715.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "podemos les voy a contar algo que pas\u00f3",
            "start": 2717.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hace dos",
            "start": 2721.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas sale New York Times",
            "start": 2722.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2727.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "portada",
            "start": 2728.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "groser\u00edsima en contra del expresidente",
            "start": 2734.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Trump despu\u00e9s del atentado de mal",
            "start": 2737.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto actuando como un pasqu\u00edn del New",
            "start": 2743.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 2748.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Time y le contesta",
            "start": 2754.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en un mensaje de",
            "start": 2762.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Twitter estamos hablando de esta crisis",
            "start": 2773.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Pues de medios para que no estemos",
            "start": 2776.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 2779.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "que de solo M\u00e9xico no",
            "start": 2782.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 2787.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vemos La Primera Plana del New York",
            "start": 2789.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Times y lo que",
            "start": 2792.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dicos nada m\u00e1s que tenemos que qui\u00e9n",
            "start": 2793.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "habla ingl\u00e9s aqu\u00ed para que nos traduzca",
            "start": 2797.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ah nos",
            "start": 2801.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ayudas porque esto este le da contexto",
            "start": 2808.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "No no es un asunto de",
            "start": 2814.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una",
            "start": 2818.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "decadencia mundial en el manejo de la",
            "start": 2821.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n creo que fue el d\u00eda",
            "start": 2837.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siguiente del del Atentado",
            "start": 2839.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los llamados fake news aqu\u00ed en M\u00e9xico o",
            "start": 2850.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 2853.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Unidos porque all ahorita est\u00e1n super",
            "start": 2855.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "agresivos S\u00ed es",
            "start": 2859.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que es parte tambi\u00e9n pues de la",
            "start": 2862.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 2865.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2868.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes eh la prensa de Estados",
            "start": 2869.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Unidos era",
            "start": 2874.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s libre que",
            "start": 2877.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el periodismo se caracterizaba en",
            "start": 2882.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 2886.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos por el manejo de la verdad hab\u00eda",
            "start": 2887.599,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "\u00e9tica era una escuela el periodismo",
            "start": 2892.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estadounidense nadie ha podido hacer",
            "start": 2898.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nada para digamos bajarle dos rayitas a",
            "start": 2900.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los medios en Estados Unidos Aqu\u00ed en",
            "start": 2904.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed se ha podido contener se lo",
            "start": 2906.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "digo pero lo tiene que hacer la gente",
            "start": 2910.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eso estos",
            "start": 2913.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "temas aqu\u00ed le han",
            "start": 2916.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bajado",
            "start": 2918.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pues eh el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 2922.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "politizado el pueblo de",
            "start": 2926.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya hace falta en Estados Unidos",
            "start": 2929.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2932.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "politizaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lasas pero es",
            "start": 2941.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arriba S\u00ed pero pero pero el",
            "start": 2943.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2947.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 este",
            "start": 2949.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2955.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2957.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "actuando Como se",
            "start": 2960.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "debe en una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2963.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo un",
            "start": 2967.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh actor",
            "start": 2973.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2975.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inactivo pas presidente que muchas veces",
            "start": 2978.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando la gente se quiere",
            "start": 2981.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expresar la callan incluso cae la",
            "start": 2983.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "polic\u00eda cuando hacen alg\u00fan tipo de",
            "start": 2986.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manifestaciones que ellos consideran que",
            "start": 2988.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no son pac\u00edficas y pues los sil S\u00ed pero",
            "start": 2990.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "es s\u00ed puede darse en las manifestaciones",
            "start": 2995.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero las",
            "start": 3000.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "redes es muy diferente Cuando Donald",
            "start": 3002.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Trump la vez pasada iba a correr para",
            "start": 3005.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente \u00e9l entr\u00f3 mucho con que iba a",
            "start": 3007.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a tirarle a",
            "start": 3011.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los a los fake news pero ni \u00e9l ni \u00e9l",
            "start": 3012.72,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "Pudo ni \u00e9l Pudo no Adem\u00e1s le le quitaron",
            "start": 3017.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3022.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la Twitter o sea lo",
            "start": 3024.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "censuraron",
            "start": 3027.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Pero eso hay que seguirlo haciendo O sea",
            "start": 3029.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3033.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3034.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este luchando por la",
            "start": 3036.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3039.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este combatiendo",
            "start": 3041.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n la",
            "start": 3045.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y es muy",
            "start": 3050.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importante porque si no",
            "start": 3052.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eh Es como",
            "start": 3055.64,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "estar sometidos a una banda de",
            "start": 3059.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extorsionadores O sea que son los que",
            "start": 3068.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dominan forman opini\u00f3n",
            "start": 3072.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3074.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 3077.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3080.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh pero s\u00ed yo creo que",
            "start": 3082.4,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "se tiene que avanzar m\u00e1s en eso y no es",
            "start": 3087.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3093.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Unidos es en todos",
            "start": 3094.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "lados todos",
            "start": 3098.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ladosi y",
            "start": 3107.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "d es importante",
            "start": 3113.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es importante todo",
            "start": 3117.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso en",
            "start": 3120.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Brasil ayer el presidente Lula habl\u00f3",
            "start": 3124.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sobre el tema tambi\u00e9n en todos",
            "start": 3127.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lados es esta portada",
            "start": 3133.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l cuestiona fall\u00f3 las pruebas de",
            "start": 3147.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Liderazgo y traicion\u00f3 a Estados Unidos",
            "start": 3149.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso es lo que dice los votantes deben",
            "start": 3151.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "rechazarlo en noviembre a eso responde",
            "start": 3153.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "elon mosk s\u00ed Esto es lo que dice el New",
            "start": 3155.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "York y es",
            "start": 3160.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del",
            "start": 3163.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "atentado y es su editorial",
            "start": 3166.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no fall\u00f3 las pruebas de Liderazgo y",
            "start": 3174.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 a Estados",
            "start": 3177.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Unidos los votantes deben rechazarlo en",
            "start": 3181.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "noviembre o seaas",
            "start": 3185.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "imperativo",
            "start": 3192.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritario y m les",
            "start": 3195.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice son seres humanos verdaderamente",
            "start": 3200.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "insensibles y despre",
            "start": 3204.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ni una pizca de empat\u00eda porque lo",
            "start": 3208.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hacen creo que es al d\u00eda siguiente no",
            "start": 3213.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3216.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atentado S\u00ed exactamente Es es el domingo",
            "start": 3217.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Esa es la p\u00e1gina lal del domingo esto no",
            "start": 3220.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo hace el",
            "start": 3222.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "reforma ni El",
            "start": 3226.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Universal ni",
            "start": 3231.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Televisa ni Azteca ni",
            "start": 3233.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "imagen ni",
            "start": 3241.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 3246.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque me pregunta",
            "start": 3248.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobre En d\u00f3nde hay m\u00e1s",
            "start": 3250.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3254.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este manipulaci\u00f3n pero si nos atenemos a",
            "start": 3256.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3261.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 porque no estamos hablando",
            "start": 3263.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de cualquier peri\u00f3dico es es New York",
            "start": 3267.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 3273.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "oh",
            "start": 3275.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "oh el New York",
            "start": 3277.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Times Bueno pero ya v\u00e1monos a la",
            "start": 3282.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con",
            "start": 3291.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su permiso Buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 3293.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy es 17 de julio del a\u00f1o 2024 Esta es",
            "start": 3296.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras",
            "start": 3299.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de la semana vamos a presentar dos esta",
            "start": 3301.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana y la colaboraci\u00f3n con infodemia",
            "start": 3304.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la primera es que el diario reforma",
            "start": 3306.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vuelve a la carga a atacar al gobierno y",
            "start": 3309.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a Pemex con mentiras",
            "start": 3312.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "huachicoleras el pasado 11 de Julio El",
            "start": 3315.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "diario de reforma public\u00f3 a ocho",
            "start": 3317.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "columnas sube 123 por tomas de los de",
            "start": 3319.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "los huachicoleros y destaca que los",
            "start": 3324.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "huachicoleros han hecho coladeras de",
            "start": 3327.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunos ductos de Pemex eso dice la",
            "start": 3330.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea de la e de la nota de",
            "start": 3332.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "reforma que m\u00e1s bien parece una",
            "start": 3336.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "editorializaba",
            "start": 3338.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de eh licenciado Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 3356.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nieto PEMEX en la \u00e9poca de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 3358.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 28,000 tomas",
            "start": 3362.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "clandestinas este diario conservador",
            "start": 3364.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quiere hacer creer que como ahora se",
            "start": 3366.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "detectan m\u00e1s tomas clandestinas hay m\u00e1s",
            "start": 3369.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "robo de combustible pero eso es falso es",
            "start": 3372.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una mentira reforma compara la cifra de",
            "start": 3375.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto Pero ha quedado demostrado",
            "start": 3378.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que en esa administraci\u00f3n no se combati\u00f3",
            "start": 3380.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el robo de combustible",
            "start": 3384.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Pe\u00f1a Nieto en Pemex",
            "start": 3386.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda todo un piso de control de",
            "start": 3389.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vigilancia de todos los ductos del pa\u00eds",
            "start": 3391.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y cuando pinchaban un ducto sonaba una",
            "start": 3395.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "alarma Pero qu\u00e9 creen esa alarma pod\u00eda",
            "start": 3399.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sonar por semanas y nadie hac\u00eda nada As\u00ed",
            "start": 3403.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "era antes los gobiernos neoliberales",
            "start": 3407.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solapan el robo de los combustibles para",
            "start": 3410.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque lo que no suena met\u00e1lico",
            "start": 3412.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n lo que no suena l\u00f3gico suena",
            "start": 3415.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "met\u00e1lico verdad en cambio desde que",
            "start": 3417.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3420.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador del primero de",
            "start": 3422.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 a la fecha el robo de",
            "start": 3424.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "combustible ha disminuido",
            "start": 3428.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "94.2 por lo que ha significado una",
            "start": 3431.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de casi",
            "start": 3434.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "338,000 millones de pesos mismos que son",
            "start": 3437.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "utilizados para programas de bienestar y",
            "start": 3440.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obras P\u00fablicas Ahora hay que",
            "start": 3443.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "preguntarnos qu\u00e9 hac\u00edan con ese dinero",
            "start": 3446.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no se recuperaba a los bolsillos de",
            "start": 3449.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n o qui\u00e9nes fue a dar antes se",
            "start": 3452.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "robaban 84,000 barriles de combustibles",
            "start": 3455.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diarios hoy se ha reducido el delito a",
            "start": 3458.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "4. 6,000 barriles diarios en promedio",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esos datos que han presentado aqu\u00ed con",
            "start": 3465.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "frecuencia en la secci\u00f3n de eh seguridad",
            "start": 3469.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh Por el equipo eh que encabeza la",
            "start": 3472.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretaria Rosa yela pues miren ni",
            "start": 3475.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "reforma y casi ning\u00fan diario les da",
            "start": 3479.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cobertura Pero como se trata de golpear",
            "start": 3482.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a Pemex pues ya ven lo que hace el",
            "start": 3485.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodismo conservador y quiero",
            "start": 3489.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "detenerme aqu\u00ed porque si vemos Esta",
            "start": 3490.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica va en disminuci\u00f3n no sabemos qu\u00e9",
            "start": 3493.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Eh le reforma no o qu\u00e9 en qu\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 3496.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "basando sus notas pero aqu\u00ed est\u00e1 con los",
            "start": 3501.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "datos y no con edit itori realizaciones",
            "start": 3504.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se hacen pasar por notas",
            "start": 3507.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas pero eso fue no fue lo",
            "start": 3509.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00fanico si me regresan a la anterior por",
            "start": 3512.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "favor la anterior muy bien ah\u00ed",
            "start": 3514.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la la misma portada de reforma aparece",
            "start": 3518.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si le hacen zoom del lado derecho Ah\u00ed",
            "start": 3522.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dice que costar\u00eda eso es otra mentira",
            "start": 3525.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que costar\u00eda 1% del pib apoyar a Pemex y",
            "start": 3528.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3531.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Electricidad el diario cita un estudio y",
            "start": 3533.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ojo aqu\u00ed del centro de investigaci\u00f3n",
            "start": 3536.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y presupuestaria el cual",
            "start": 3538.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "asegura que de continuar la pol\u00edtica",
            "start": 3540.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de de este sexenio financiar",
            "start": 3543.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a Pemex y a la CFE costar\u00eda el pr\u00f3ximo",
            "start": 3547.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gobierno 2 pun 1 mill\u00f3n billones de",
            "start": 3550.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pesos en 6 a\u00f1os que equivalen al 6% del",
            "start": 3554.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "producto interno bruto en 2023 Pero",
            "start": 3557.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es falso o sea dos mentiras en",
            "start": 3560.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la misma portada una en ocho",
            "start": 3562.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "columnas y la otra ah\u00ed ah\u00ed mismo antes",
            "start": 3564.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de aclarar este",
            "start": 3568.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto miren ya sabemos de D\u00f3nde sacan a",
            "start": 3570.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "veces sus fuentes a veces sus fuentes",
            "start": 3574.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "son an\u00f3nimas a veces son fuentes de los",
            "start": 3576.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deseos ya saben tambi\u00e9n inventan y ni",
            "start": 3578.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "siquiera ponen la fuente pero este",
            "start": 3582.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centro de investigaci\u00f3n de la sociedad",
            "start": 3584.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "civil dice no transparenta su",
            "start": 3586.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "financiamiento Aunque en sus filas tiene",
            "start": 3589.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a una veintena de",
            "start": 3592.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "investigadores o lo hacen Pro Bono que",
            "start": 3595.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nos digan que nos digan si lo hacen Pro",
            "start": 3597.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Bono se ha dedicado todo el sexenio a",
            "start": 3598.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tergiversar datos y estad\u00edsticas en",
            "start": 3601.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios y hacer cr\u00edticas a las pol\u00edticas",
            "start": 3603.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y econ\u00f3mica del presidente",
            "start": 3606.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en cambio",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con nostalgia aplauden las pol\u00edticas",
            "start": 3611.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas del expresidente Felipe",
            "start": 3615.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n quien termin\u00f3 siendo parte del",
            "start": 3617.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Consejo de la administraci\u00f3n de la",
            "start": 3619.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "filial iberdrola en Estados Unidos y",
            "start": 3621.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n hay que decirlo uno de los",
            "start": 3623.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "os en donde se profundizaron las",
            "start": 3625.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desigualdades en nuestro pa\u00eds pero eso",
            "start": 3628.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no lo vio el centro de investigaci\u00f3n al",
            "start": 3630.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que hace referencia reforma pero dicho",
            "start": 3632.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esto vamos a los datos en estos 6 a\u00f1os",
            "start": 3636.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pemex y la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3639.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Electricidad adem\u00e1s de hacer su aporte",
            "start": 3641.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mico al pa\u00eds al mantener",
            "start": 3643.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tarifas y precios de combustibles",
            "start": 3646.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "baratos y de impulsar una cosa muy",
            "start": 3648.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "importante y por la que nos debemos",
            "start": 3651.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sentir muy orgullosos es sobre la",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica que se ha",
            "start": 3656.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "emprendido en este sexenio ambas",
            "start": 3658.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas han aportado al erario p\u00fablico",
            "start": 3661.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "8.7 billones de pesos Incluso si se les",
            "start": 3664.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diera un apoyo financiero como dice el",
            "start": 3667.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reforma de 2.1 billones en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3670.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os apenas representa el 23 por de lo",
            "start": 3673.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que aportan a las finanzas nacionales",
            "start": 3676.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica y el y el cuadro",
            "start": 3679.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o y el total 8.7 billones de esos",
            "start": 3682.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y tratan todo el tiempo de hacer creer",
            "start": 3686.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que vamos mal pero no vamos muy bien y",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se va a lograr la soberan\u00eda",
            "start": 3692.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica la segunda nota es un bonito",
            "start": 3695.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nado sincronizado de mentiras para decir",
            "start": 3698.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico es el tercer lugar mundial",
            "start": 3701.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "en desempleo en los",
            "start": 3705.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el 14 de Julio pasado El",
            "start": 3709.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Universal infobae que miren",
            "start": 3712.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este medio de comunicaci\u00f3n que no",
            "start": 3716.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sabemos si es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3717.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una agenda un portal que se hizo para",
            "start": 3719.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "golpear a gobiernos progresistas miren",
            "start": 3724.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no lo sabemos que ellos mismos nos",
            "start": 3726.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aclaren Qu\u00e9 hacen no De d\u00f3nde salieron",
            "start": 3728.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Pero bueno ellos son unos de los",
            "start": 3732.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "clientes favoritos de esta secci\u00f3n del",
            "start": 3734.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras porque se",
            "start": 3736.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la pasan difundiendo pues cuo bulo",
            "start": 3737.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueden publicar Tambi\u00e9n estuvo consulta",
            "start": 3741.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Veracruz el de m cadenas de radio como",
            "start": 3744.319,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "xbt radio Cadena pol\u00edtica y algunos",
            "start": 3749.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s miren al chisme hasta le entr\u00f3",
            "start": 3753.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "un diario deportivo si me pasan la",
            "start": 3757.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente por favor le entr\u00f3 un diario",
            "start": 3758.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "deportivo bueno miren ya nada m\u00e1s",
            "start": 3761.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "publicar ah\u00ed tener un cuanto unas",
            "start": 3764.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuantas vistas o por qu\u00e9 lo hacen",
            "start": 3766.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n que r\u00e9cord nos diga por qu\u00e9 en",
            "start": 3767.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un diario deportivo hay una nota as\u00ed",
            "start": 3770.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3772.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuemos ellos publicaron notas con",
            "start": 3774.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la misma informaci\u00f3n y el mismo enfoque",
            "start": 3777.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "discriminatorio hay que decirlos hay que",
            "start": 3779.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo cabecear estas notas ellos",
            "start": 3781.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afirmaron que M\u00e9xico tiene el tercer",
            "start": 3785.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lugar en ninis de j\u00f3venes entre 15 y 29",
            "start": 3786.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no estudian y trabajan Pero",
            "start": 3790.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto es una mentira adem\u00e1s estos medios",
            "start": 3793.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encabezaron sus notas con titulares como",
            "start": 3796.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tercer lugar en",
            "start": 3799.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 3801.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Adem\u00e1s de que mienten estos",
            "start": 3803.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medios estigmatizan y discriminan a los",
            "start": 3807.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexicanos llam\u00e1ndoles ninis es",
            "start": 3810.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "decir que ni estudian ni",
            "start": 3812.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajan no aprendemos verdad no",
            "start": 3814.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aprendemos Ah\u00ed est\u00e1n los medios",
            "start": 3817.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "discriminando j\u00f3venes lo destacado Es",
            "start": 3819.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que todas esas notas se basan en una",
            "start": 3822.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mentira construida y esta mentira s\u00ed",
            "start": 3825.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construida deliberadamente para",
            "start": 3827.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "descalificar los resultados del Gobierno",
            "start": 3829.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Federal los medios transcribieron casi",
            "start": 3831.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "\u00edntegro el bolet\u00edn emitido por la",
            "start": 3834.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n M\u00e9xico eval\u00faa que toma como",
            "start": 3836.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "base un estudio hecho en 2013 pero que",
            "start": 3838.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo hizo pasar como actual Por cierto en",
            "start": 3842.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eval\u00faa participa Luis Rubio un",
            "start": 3845.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "articulista conservador del Diario de",
            "start": 3848.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reforma que tambi\u00e9n fue exasesor de",
            "start": 3851.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hacienda ya saben estas fichitas que",
            "start": 3854.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "perdieron sus privilegios andan",
            "start": 3857.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "escribiendo en contra de la 4t y son",
            "start": 3859.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bastante malqueriente ah\u00ed tambi\u00e9n por",
            "start": 3862.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed anda replicando un d\u00eda as\u00ed y otro",
            "start": 3864.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh esta informaci\u00f3n porque ser\u00e1",
            "start": 3867.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or Claudio x Gonz\u00e1lez Pero esto",
            "start": 3871.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resulta una mentira eh lo publicado de",
            "start": 3874.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos no lo decimos",
            "start": 3877.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a los",
            "start": 3879.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hechos seg\u00fan la organizaci\u00f3n para la",
            "start": 3881.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 3884.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el tercer lugar con menor",
            "start": 3886.16,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "desempleo juvenil con 5.2 por eh de la",
            "start": 3890.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ogden solo por debajo de Alemania y",
            "start": 3895.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n miren Claudia x",
            "start": 3897.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez ya sabemos que le encanta",
            "start": 3901.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mentir en contra del gobierno federal y",
            "start": 3904.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que es uno de los odiadores m\u00e1s",
            "start": 3907.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rrimos del presidente pero pues ya o",
            "start": 3908.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sea \u00e9chenle un poquito m\u00e1s de coco y",
            "start": 3911.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed destacar una cosa que nos da",
            "start": 3914.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mucho orgullo porque M\u00e9xico es el pa\u00eds",
            "start": 3918.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de la ogde este tambi\u00e9n son e son la",
            "start": 3922.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nuestra fuente es la ogde en",
            "start": 3927.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "su an\u00e1lisis de empleo de",
            "start": 3930.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "2024 es el m\u00e9xico es el pa\u00eds con el",
            "start": 3934.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "desempleo m\u00e1s bajo a escala mundial",
            "start": 3937.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos a ver esta gr\u00e1fica por favor mucho",
            "start": 3940.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "orgullo con",
            "start": 3943.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2.6 por seguido de Jap\u00f3n Corea del Sur",
            "start": 3945.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Alemania Israel Pa\u00edses Bajos Noruega",
            "start": 3950.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3954.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Suiza Reino Unido Austria Rep\u00fablica",
            "start": 3956.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eslovaca Dinamarca B\u00e9lgica y etc\u00e9tera el",
            "start": 3960.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con mayor tasa de desempleo es",
            "start": 3963.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a pero s\u00ed es un orgullo la verdad",
            "start": 3966.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decir que no solamente se equivocan sino",
            "start": 3969.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que todo lo ponen al rev\u00e9s y esta estos",
            "start": 3971.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "son los datos",
            "start": 3974.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reales M\u00e9xico adem\u00e1s es el tercer mejor",
            "start": 3977.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en empleo para los j\u00f3venes de la",
            "start": 3980.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ocde y es el que menos desempleo en",
            "start": 3983.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "general tiene 2.6 por igual que Jap\u00f3n",
            "start": 3986.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo",
            "start": 3989.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vemos la poblaci\u00f3n desempleada de 15 a",
            "start": 3989.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os hasta mayo del 2024 con datos",
            "start": 3993.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "serios no con estudios Patito es est\u00e1 eh",
            "start": 3997.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "representa el 1.3 por de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4002.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente activa en nuestro pa\u00eds a",
            "start": 4005.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esta realidad tambi\u00e9n contribuye el",
            "start": 4008.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4011.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed ya miren",
            "start": 4013.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que esta nota les va a causar",
            "start": 4016.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mucho malestar Porque adem\u00e1s de",
            "start": 4018.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mentirosos Eh Pues los exhibimos que se",
            "start": 4019.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sacan",
            "start": 4023.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed notas y datos donde no s\u00e9 debajo de",
            "start": 4025.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las piedras quiz\u00e1s porque j\u00f3venes",
            "start": 4029.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro a la fecha ha",
            "start": 4033.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "atendido a 2.9 millones de j\u00f3venes y",
            "start": 4036.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esto hay que decirlo tambi\u00e9n superando",
            "start": 4039.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la meta inicial de este sexenio en dicho",
            "start": 4041.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa se han invertido m\u00e1s de de",
            "start": 4043.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "127000 millones de pesos y aqu\u00ed ya van a",
            "start": 4046.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gritar enfrente de su de su pantalla",
            "start": 4049.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque de estos de estas personas que",
            "start": 4052.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritas en el programa j\u00f3venes",
            "start": 4055.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro siete de cada 10",
            "start": 4058.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa son",
            "start": 4061.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contratados por las mismas empresas",
            "start": 4063.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mexicanas y extranjeras que los",
            "start": 4066.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "capacitaron pues as\u00ed las mentiras de",
            "start": 4071.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Claudio x gonz de Luis Rubio y de los",
            "start": 4074.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medios que siguen siguen",
            "start": 4078.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh prest\u00e1ndose Como caja de resonancia",
            "start": 4080.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para las mentiras en una cosa tan",
            "start": 4084.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sensible como la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 4086.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que ha sido una prioridad en el sexenio",
            "start": 4090.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4092.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Obrador con esto terminamos la secci\u00f3n",
            "start": 4094.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no sin antes presentar la colaboraci\u00f3n",
            "start": 4097.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con infodemia sobre las mentiras realiz",
            "start": 4098.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lanzadas contra PEMEX en d\u00edas recientes",
            "start": 4102.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que son muchas vamos a",
            "start": 4104.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4108.77,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "verlo a pesar de los resultados de",
            "start": 4111.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos en todas sus \u00e1reas",
            "start": 4113.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desde la administraci\u00f3n la exploraci\u00f3n y",
            "start": 4116.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4118.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n",
            "start": 4120.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sostienen tres mentiras sobre Pemex uno",
            "start": 4123.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "falso que Pemex opera con p\u00e9rdidas O sea",
            "start": 4127.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ya Pemex no es esa empresa esa vaca",
            "start": 4130.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lechera que le sacaban tod de la ubre",
            "start": 4134.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para financiar el gasto p\u00fablico no no",
            "start": 4137.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Definitivamente ya no le al rev\u00e9s toca",
            "start": 4140.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablar de Pemex y el barril sin fondo en",
            "start": 4142.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que se ha convertido la principal",
            "start": 4146.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "empresa paraestatal del gobierno",
            "start": 4147.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicano que tambi\u00e9n al mismo tiempo",
            "start": 4149.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aparece dentro de las 100 empresas",
            "start": 4152.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "petroleras del mundo como la peor",
            "start": 4154.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente hablando eh estar\u00eda si",
            "start": 4156.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuera prival estar\u00eda quebrada y Pemex",
            "start": 4160.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Pemex es una bomba de tiempo As\u00ed",
            "start": 4162.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de plano una bomba de tiempo como parte",
            "start": 4165.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del constante ataque en contra de la",
            "start": 4168.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica energ\u00e9tica del presidente",
            "start": 4169.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se repite la",
            "start": 4171.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mentira que asegura falsamente que Pemex",
            "start": 4173.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es un barril sin fondo que opera con",
            "start": 4176.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas sin embargo petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 4178.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "report\u00f3 en los \u00faltimos 3 a\u00f1os una",
            "start": 4182.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "utilidad neta superior a los",
            "start": 4184.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "159,000 millones de pesos dos falsas",
            "start": 4187.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "implicaciones negativas por el recorte",
            "start": 4191.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la exportaci\u00f3n de crudo los precios",
            "start": 4193.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo est\u00e1n subiendo hay una",
            "start": 4195.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tendencia para que suba el precio del",
            "start": 4199.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y petr\u00f3leos mexicanos decide en",
            "start": 4201.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra de la l\u00f3gica y del sentido com\u00fan",
            "start": 4204.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que va a exportar menos petr\u00f3leo porque",
            "start": 4206.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "van a dejar ese petr\u00f3leo pesado ese que",
            "start": 4210.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es muy bueno para hacer gasolinas que",
            "start": 4212.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es muy caro de refinar lo van a dejar",
            "start": 4214.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque ahora s\u00ed Parece que ya va a",
            "start": 4216.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comenzar a funcionar la refiner\u00eda de dos",
            "start": 4218.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bocas otra mentira difundida es la que",
            "start": 4222.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asegura que el recorte de exportaciones",
            "start": 4224.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de crudo de Pemex tendr\u00e1 Consecuencias",
            "start": 4226.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "negativas en la econom\u00eda del pa\u00eds esto",
            "start": 4229.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es falso el plan de refinaci\u00f3n nacional",
            "start": 4231.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "contempla la sustituci\u00f3n de",
            "start": 4234.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "exportaciones de crudo para que el",
            "start": 4236.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de refinaci\u00f3n procese",
            "start": 4238.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 4240.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1,452 mil barriles de petr\u00f3leo dando",
            "start": 4242.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como resultado",
            "start": 4245.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "1,228 mil barriles diarios de",
            "start": 4247.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combustibles adem\u00e1s las ventas de Pemex",
            "start": 4250.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el mercado interno de combustibles",
            "start": 4252.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "han ad y durante el primer trimestre de",
            "start": 4254.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "2024 representaron El",
            "start": 4257.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "75.5 por de todos sus ingresos una",
            "start": 4260.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fuente estable y permanente que",
            "start": 4264.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contribuye al fortalecimiento financiero",
            "start": 4266.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos mexicanos y a la econom\u00eda",
            "start": 4268.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicana Tres falso que la deuda de",
            "start": 4271.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pemex aument\u00f3 y es inmanejable bueno son",
            "start": 4274.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tres o cuatro datos centrales los que",
            "start": 4277.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "demuestran que en este cierre de sexenio",
            "start": 4279.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el desastre que ha sido la pol\u00edtica",
            "start": 4282.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y sobre todo la",
            "start": 4284.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Pemex para comenzar su",
            "start": 4286.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "duda deuda la deuda de Pemex creci\u00f3 en",
            "start": 4289.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lugar de reducirse hoy debe m\u00e1s y nada",
            "start": 4292.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ni nada menos que 106000 millones de",
            "start": 4295.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares si fuera una empresa privada",
            "start": 4298.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pemex ya tendr\u00eda que haberse declarado",
            "start": 4300.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hace bastante tiempo en quiebra a lo",
            "start": 4303.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "largo de la actual administraci\u00f3n se ha",
            "start": 4305.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asegurado falsamente que la deuda de",
            "start": 4307.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pemex no se puede manejar y pone en",
            "start": 4309.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "riesgo a la empresa y a las finanzas del",
            "start": 4311.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el salo de la deuda de Pemex ha",
            "start": 4314.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "disminuido 30,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4316.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "durante el sexenio Mientras que el",
            "start": 4319.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ha realizado",
            "start": 4321.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transferencias a Pemex por 952 mil",
            "start": 4323.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos petr\u00f3leos mexicanos ha",
            "start": 4326.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realizado pagos de impuestos y derechos",
            "start": 4329.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al gobierno de M\u00e9xico por m\u00e1s de 4",
            "start": 4331.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "billones de pesos lo que significa una",
            "start": 4334.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n neta de m\u00e1s de 3 billones",
            "start": 4337.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 4340.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "infodemia es cu se\u00f1or presidente todas y",
            "start": 4342.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tod tengan un buen",
            "start": 4344.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda a",
            "start": 4347.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "leerle el art\u00edculo a los",
            "start": 4349.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "abogados con su permiso Presidente",
            "start": 4352.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos medios de",
            "start": 4355.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los que nos escuchan eh el",
            "start": 4357.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy queremos hablar queremos",
            "start": 4361.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tocar el tema de la sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 4365.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para conocimiento de todo el pueblo de",
            "start": 4369.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este tema como vemos en las",
            "start": 4372.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas ha empezado a surgir en",
            "start": 4375.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n en diferentes",
            "start": 4378.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "foros sabemos que Pr\u00f3ximamente en las",
            "start": 4381.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas se va a definir Cu\u00e1l es",
            "start": 4384.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n del Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 4386.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara",
            "start": 4388.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de senadores y as\u00ed inician eh varias",
            "start": 4390.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "voces de articulistas que hablan sobre",
            "start": 4395.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la sobr representaci\u00f3n Entonces vamos a",
            "start": 4398.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hablar sobre este tema si me prestan el",
            "start": 4401.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y la famosa cl\u00e1usula de gobernabilidad",
            "start": 4410.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "adelante primero que nada conocer que en",
            "start": 4414.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "1996 hubo una reforma constitucional se",
            "start": 4418.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la Carta Magna la Constituci\u00f3n",
            "start": 4421.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y fue una reforma que hasta el d\u00eda de",
            "start": 4424.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 vigente el art\u00edculo 54 de",
            "start": 4427.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 4432.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l va a ser la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 4435.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "plurinominales y con esta distribuci\u00f3n",
            "start": 4439.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "regula tambi\u00e9n lo que se ha llamado la",
            "start": 4444.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n y hay dos reglas",
            "start": 4446.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy importantes que establece nuestra",
            "start": 4449.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que como aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 4451.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en el texto dice primera regla ning\u00fan",
            "start": 4454.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico partido pol\u00edtico podr\u00e1",
            "start": 4459.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s de de 300",
            "start": 4463.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "diputados ya sea por la v\u00eda de mayor\u00eda o",
            "start": 4466.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plurinominal cualquiera de las dos",
            "start": 4471.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido pol\u00edtico puede tener m\u00e1s",
            "start": 4473.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 300 diputados es la primera regla que",
            "start": 4476.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "establece nuestra Constituci\u00f3n sobre la",
            "start": 4479.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sobre representaci\u00f3n y la segunda regla",
            "start": 4482.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que establece en ning\u00fan caso un partido",
            "start": 4485.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de",
            "start": 4490.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Diputados por ambos principios por",
            "start": 4494.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda o",
            "start": 4497.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plurinominales que representen un",
            "start": 4498.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porcentaje del total de la c\u00e1mara que",
            "start": 4501.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exceda en ocho puntos a su porcentaje de",
            "start": 4503.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n nacional es",
            "start": 4507.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decir que la votaci\u00f3n total emitida por",
            "start": 4510.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un partido m\u00e1s 8 puntos porcentuales va",
            "start": 4513.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ser el l\u00edmite m\u00e1ximo que podr\u00e1 tener",
            "start": 4517.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 4520.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico respecto a la asignaci\u00f3n de",
            "start": 4521.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "curules de diputados estas dos reglas",
            "start": 4525.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se introdujeron en la constituci\u00f3n",
            "start": 4529.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el 96 hoy est\u00e1n vigentes en nuestra",
            "start": 4531.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n un par de meses despu\u00e9s",
            "start": 4534.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "igual en el 96 se reform\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 4537.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cofipe es decir el c\u00f3digo Federal de",
            "start": 4541.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instituciones y procedimientos",
            "start": 4545.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electorales y En aquel momento se",
            "start": 4547.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "introduce una regla espec\u00edfica que",
            "start": 4551.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que habla sobre las coaliciones",
            "start": 4555.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "precisamente para poder distribuir a los",
            "start": 4557.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales Y qu\u00e9 dice ese",
            "start": 4561.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 4565.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "59a del entonces cofipe dice a la",
            "start": 4566.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n le ser\u00e1n asignados el n\u00famero",
            "start": 4570.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de senadores y diputados por el por el",
            "start": 4573.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principio de representaci\u00f3n",
            "start": 4576.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "proporcional que le correspondan como si",
            "start": 4578.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se tratara de un solo partido entonces",
            "start": 4581.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en el 96 se establec\u00eda esta regla",
            "start": 4585.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica que se dec\u00eda trat\u00e1ndose de",
            "start": 4588.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "coaliciones se va a contemplar como si",
            "start": 4591.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se tratara de un solo partido",
            "start": 4595.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico este",
            "start": 4598.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculo reformado en 2008",
            "start": 4601.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adelante se elimin\u00f3 por completo en el",
            "start": 4605.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "2008 el pan el pri Y el verde ecologista",
            "start": 4608.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda eliminar",
            "start": 4613.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este p\u00e1rrafo cuarto del art\u00edculo 59 a",
            "start": 4615.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que era la regla sobre las",
            "start": 4620.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "coaliciones a partir de Entonces",
            "start": 4623.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elimin\u00e1ndose esta regla",
            "start": 4625.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica la asignaci\u00f3n ha sido por",
            "start": 4628.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos y no as\u00ed por",
            "start": 4632.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "coaliciones y lo podemos ver en todas",
            "start": 4635.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las elecciones que siguieron despu\u00e9s de",
            "start": 4638.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2008 vamos a verlo 2009 por ejemplo hubo",
            "start": 4640.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pri verde ecologista tambi\u00e9n PT y lo que",
            "start": 4645.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "era convergencia hoy movimiento",
            "start": 4648.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ciudadano Cu\u00e1l fue la distribuci\u00f3n de",
            "start": 4650.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los diputados plurinominales por partido",
            "start": 4653.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no por coalici\u00f3n por partido como dice",
            "start": 4656.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4659.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la elecci\u00f3n de 2012 hubo",
            "start": 4660.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n del Pri del verde de Nueva",
            "start": 4664.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Alianza tambi\u00e9n del PRD PT y movimiento",
            "start": 4666.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudadano y c\u00f3mo se distribuyeron los",
            "start": 4669.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "diputados por partido",
            "start": 4672.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en 2015 hubo coalici\u00f3n del Pri verde",
            "start": 4675.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ecologista del PRD y del PT y c\u00f3mo se",
            "start": 4679.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "distribuyeron los diputados por partido",
            "start": 4682.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en 2018 pri verde y Nueva Alianza morena",
            "start": 4685.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ya este como partido pol\u00edtico con",
            "start": 4690.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Encuentro Social y PT pan PRD movimiento",
            "start": 4693.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ciudadano Y nuevamente de acuerdo a la",
            "start": 4697.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por",
            "start": 4700.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "partido no por coalici\u00f3n finalmente en",
            "start": 4703.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "2021 que fue la coalici\u00f3n de pri pan PRD",
            "start": 4707.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "morena PT y verde nuevamente de acuerdo",
            "start": 4712.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a nuestra Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n",
            "start": 4716.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fue por partido Es decir desde que se",
            "start": 4719.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "reforma en 2008 el cofipe y se elimina",
            "start": 4722.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la regla espec\u00edfica que dec\u00eda que las",
            "start": 4726.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coaliciones se contar\u00edan como partidos",
            "start": 4729.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos empieza esta distribuci\u00f3n de",
            "start": 4731.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plurinominales tomando en cuenta los",
            "start": 4736.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4738.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos qu\u00e9 pasa en esta",
            "start": 4739.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "legislatura ahora con la reciente",
            "start": 4742.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n como podemos ver aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 4746.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentado en anteriores ocasiones estos",
            "start": 4749.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son los diputados por mayor\u00eda que se han",
            "start": 4751.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obtenido por parte de los partidos en el",
            "start": 4755.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caso de morena por ejemplo",
            "start": 4758.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "161 diputados por mayor\u00eda distritos",
            "start": 4761.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ganados el c\u00e1lculo de acuerdo a el",
            "start": 4766.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "criterio por partido pol\u00edtico ser\u00eda que",
            "start": 4769.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda",
            "start": 4772.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "87 diputados por representaci\u00f3n",
            "start": 4774.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proporcional es decir plurinominales",
            "start": 4777.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dando un total de",
            "start": 4780.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "248 primera regla de la",
            "start": 4782.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que regula la sobr",
            "start": 4785.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n No m\u00e1s de 300 diputados",
            "start": 4787.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "248 no son m\u00e1s de 200 48 diputados es la",
            "start": 4792.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primera regla y segunda regla",
            "start": 4796.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que establece la Constituci\u00f3n es el",
            "start": 4799.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "total de la votaci\u00f3n emitida m\u00e1s 8",
            "start": 4803.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales no puede exceder",
            "start": 4806.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n emitida por morena",
            "start": 4809.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "46.542 pun 6% no excede la segunda regla",
            "start": 4822.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "establecida por nuestra Constituci\u00f3n y",
            "start": 4828.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo podemos ver en el caso del PT 38",
            "start": 4830.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "diputados por mayor\u00eda 12 ser\u00eda este la",
            "start": 4834.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de representaci\u00f3n",
            "start": 4838.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "proporcional dando un total de 50 El PT",
            "start": 4841.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "obtuvo 5.8 por de la votaci\u00f3n obt",
            "start": 4844.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda el 10% de representaci\u00f3n en la",
            "start": 4848.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara el caso del verde ecologista del",
            "start": 4851.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pan del Pri del PRD de movimiento",
            "start": 4854.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciudadano lo mismo en ning\u00fan",
            "start": 4857.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caso se transgreden estas dos reglas",
            "start": 4860.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de nuestra Constituci\u00f3n que no",
            "start": 4863.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excedan 300 y que no excedan la votaci\u00f3n",
            "start": 4866.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "total m\u00e1s el",
            "start": 4869.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "8% aqu\u00ed est\u00e1 la distribuci\u00f3n que hemos",
            "start": 4871.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado Qu\u00e9 sucede o por qu\u00e9 esta",
            "start": 4874.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n porque como sabemos De acuerdo",
            "start": 4876.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a las reglas hoy establecidas en nuestra",
            "start": 4881.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la coalici\u00f3n morena PT y",
            "start": 4883.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "verde ecologista obtendr\u00eda",
            "start": 4887.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "373 diputadas y diputados es decir una",
            "start": 4891.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada y la mayor\u00eda",
            "start": 4896.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "calificada te da la posibilidad de",
            "start": 4898.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 4900.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no solamente las leyes por",
            "start": 4902.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esta discusi\u00f3n Y por qu\u00e9 no",
            "start": 4905.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quieren que se siga con el mismo",
            "start": 4909.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "criterio que establece nuestra",
            "start": 4911.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que sea mantenido desde",
            "start": 4913.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2008 porque ahora dicen no que no sea",
            "start": 4915.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por partido que sea por coalici\u00f3n porque",
            "start": 4918.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no quieren que se obtenga la mayor\u00eda",
            "start": 4920.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "calificada y se tenga la posibilidad de",
            "start": 4923.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n y as\u00ed llevar a",
            "start": 4927.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cabo la reforma al poder judicial y con",
            "start": 4930.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ello que la gente pueda votar por jueces",
            "start": 4933.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros en el fondo eso",
            "start": 4938.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo y por eso hoy",
            "start": 4942.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya no les gust\u00f3 el criterio que se ha",
            "start": 4945.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mantenido siempre ahora dicen que no sea",
            "start": 4947.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por partido que sea por coalici\u00f3n",
            "start": 4950.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces esto presidente era importante",
            "start": 4954.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencionarlo Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n Escuchar",
            "start": 4957.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pues a la academia Qu\u00e9 dicen los",
            "start": 4960.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "constitucionalistas respecto a qu\u00e9 dice",
            "start": 4964.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestro texto constitucional Y c\u00f3mo",
            "start": 4966.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser interpretado ahora que en",
            "start": 4968.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "unas semanas vamos a conocer ya Cu\u00e1l",
            "start": 4972.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la distribuci\u00f3n definitiva de la",
            "start": 4974.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de",
            "start": 4977.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "senadores es cuo",
            "start": 4980.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4987.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es es lo mismo es la misma regla",
            "start": 4992.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pero Aguilar cam\u00edn Por ejemplo se fue de",
            "start": 4997.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vacaciones",
            "start": 5002.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5004.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 Este s\u00ed pensando en esto en que",
            "start": 5006.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una sobre representaci\u00f3n y que",
            "start": 5011.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5015.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "combatirla",
            "start": 5018.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5019.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5022.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adversarios est\u00e1n en lo",
            "start": 5024.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mismo pero como aqu\u00ed lo expuso con mucha",
            "start": 5026.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 5032.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 5035.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Ser\u00eda bueno escuchar a baladez a",
            "start": 5037.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Carvajal a todos esos",
            "start": 5043.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avios",
            "start": 5046.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "constitucionalistas que cuando se trata",
            "start": 5048.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de estos asuntos que",
            "start": 5050.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5052.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5054.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "evidentes se quedan",
            "start": 5059.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "callados no",
            "start": 5062.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay abajo firmantes",
            "start": 5065.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y le dejan a",
            "start": 5068.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Aguilar que este ya ni siquiera sabe de",
            "start": 5072.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "historia porque cuando una persona un",
            "start": 5078.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "profesional un intelectual se entrega",
            "start": 5081.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por entero a la mentira pierde hasta la",
            "start": 5084.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 5088.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "talento Mucho menos va a ver",
            "start": 5090.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 5094.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5098.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Entonces es interesante el debate que se",
            "start": 5100.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aclare sobre este",
            "start": 5105.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "asunto son",
            "start": 5108.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 5112.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "marrulleros",
            "start": 5116.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "deshonestos y",
            "start": 5118.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo volvemos a lo mismo por los",
            "start": 5120.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5123.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 5124.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "privilegios porque no quieren que los",
            "start": 5126.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "jueces est\u00e9n al Servicio del",
            "start": 5130.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pueblo quieren que los",
            "start": 5135.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5138.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mense magistrados o ministros est\u00e9n",
            "start": 5141.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "al servicio de una",
            "start": 5145.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "minor\u00eda tanto de la delincuencia",
            "start": 5150.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 5153.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como de la delincuencia de cuello",
            "start": 5154.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5160.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5162.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no se",
            "start": 5165.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 5168.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque son intereses creados no",
            "start": 5170.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5174.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prepotentes Pues nosotros",
            "start": 5177.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cumplimos ya nos",
            "start": 5182.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5185.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pero hacia",
            "start": 5187.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adelante no nos van a poder juzgar o la",
            "start": 5189.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia no nos va a",
            "start": 5192.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "juzgar de que no hicimos lo que",
            "start": 5194.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda porque c\u00f3mo",
            "start": 5199.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rescatamos de la",
            "start": 5203.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al poder",
            "start": 5205.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "judicial no haciendo nada",
            "start": 5211.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndolo como",
            "start": 5214.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con las mismas",
            "start": 5217.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 5222.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Antier estuvieron conmigo",
            "start": 5225.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "legisladores de Estados Unidos y fue una",
            "start": 5227.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pregunta tambi\u00e9n",
            "start": 5233.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh A partir de la",
            "start": 5237.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Qu\u00e9 est\u00e1 pasando con el",
            "start": 5241.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5243.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nada lo que est\u00e1",
            "start": 5246.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pasando Es que se busca que los jueces",
            "start": 5248.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los magistrados los ministros sean",
            "start": 5253.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "electos por el",
            "start": 5256.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo porque eso es la democracia y se",
            "start": 5259.239,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando la oportunidad a",
            "start": 5263.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5265.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ellos de que",
            "start": 5267.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "participen pero acabamos de tratar el",
            "start": 5279.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tema del",
            "start": 5282.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico les voy a poner tres",
            "start": 5287.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ejemplos de los",
            "start": 5290.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jueces uno Lu conocen ustedes a Caro",
            "start": 5295.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Quintero",
            "start": 5300.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s S\u00ed",
            "start": 5304.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed eran como 11 legisladores",
            "start": 5308.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estadounidenses senadores y diputados y",
            "start": 5312.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los dos partidos bueno Pues resulta",
            "start": 5316.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que al se\u00f1or Caro Quintero en el",
            "start": 5319.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5322.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "anterior en la noche del un",
            "start": 5325.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "viernes ordenan que lo liberen",
            "start": 5330.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 5334.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "llama y se aplica en M\u00e9xico desde hace",
            "start": 5337.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5340.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "tiempo Lamentablemente",
            "start": 5343.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y es parte del las",
            "start": 5347.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "violaciones a la Constituci\u00f3n y la falta",
            "start": 5351.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5355.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "justicia y parte de la corrupci\u00f3n eso se",
            "start": 5357.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "le llama Sabadazo",
            "start": 5360.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Un l\u00edo para las traductoras",
            "start": 5364.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5368.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero hablo hasta despacio para que de",
            "start": 5370.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tiempo de aclarar que es un",
            "start": 5374.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Sabadazo",
            "start": 5379.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno se",
            "start": 5381.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "libera y les llega la noticia a",
            "start": 5384.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ustedes Estados",
            "start": 5387.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos al departamento de justicia ento",
            "start": 5390.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estado Qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5394.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo s\u00ed la DEA y otras",
            "start": 5398.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "agencias y a",
            "start": 5404.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "buscar al Se\u00f1or",
            "start": 5407.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "car que tambi\u00e9n ya",
            "start": 5410.679,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "grande en vez de irse a",
            "start": 5415.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "descansar a esconder y",
            "start": 5421.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cansar todo indica que segu\u00eda",
            "start": 5426.28,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "participando y se le volvi\u00f3 a",
            "start": 5431.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "detener Pero esto lo hace un",
            "start": 5437.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "juez hace",
            "start": 5444.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "poco Les",
            "start": 5447.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comento el hermano de",
            "start": 5449.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n que seguramente",
            "start": 5456.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ustedes conocen o han o\u00eddo hablar de",
            "start": 5460.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "ella que se llama Jalisco Nueva",
            "start": 5465.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n el hermano del",
            "start": 5470.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dirigente es",
            "start": 5473.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "detenido y un juez",
            "start": 5475.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ordena que se le libere",
            "start": 5480.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se le tiene que dejar en",
            "start": 5485.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "libertad en 24",
            "start": 5488.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "horas y el juez no",
            "start": 5493.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "duerme hasta",
            "start": 5499.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que sale de la",
            "start": 5502.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel este",
            "start": 5504.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or bueno hace 15",
            "start": 5508.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas eso se lo plante",
            "start": 5511.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5515.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hijo de uno de los dirigentes m\u00e1s",
            "start": 5516.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "importantes de la delincuencia en",
            "start": 5521.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5525.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual un",
            "start": 5529.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "juez tambi\u00e9n un",
            "start": 5532.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado ordena que se le libere",
            "start": 5537.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5544.199,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente no",
            "start": 5546.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "duerme y",
            "start": 5550.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amenaza",
            "start": 5553.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5555.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los encargados de la c\u00e1rcel que si no",
            "start": 5557.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "obedecen la",
            "start": 5562.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n van a ser sancionados y los",
            "start": 5565.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sanciona porque se pasa el el tiempo una",
            "start": 5570.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hora dos",
            "start": 5575.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "horas de lo que \u00e9l hab\u00eda",
            "start": 5577.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "otorgado como plazo para",
            "start": 5582.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "liberarlo creo que los multaron con",
            "start": 5586.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "25000 pesos a los de los a los de este",
            "start": 5589.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "reclusorio y lo dejaron",
            "start": 5595.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "salir entonces",
            "start": 5600.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya no les habl\u00e9 que era",
            "start": 5605.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5608.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de que hay jueces que",
            "start": 5611.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "amparan a",
            "start": 5616.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "empresas el\u00e9ctricas para que se le cobre",
            "start": 5620.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s por la luz a la",
            "start": 5625.119,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "gente ya no les dije hay",
            "start": 5630.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5636.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 5640.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no otorgan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 5642.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "a quienes la fiscal\u00eda considera que",
            "start": 5647.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "participaron en",
            "start": 5651.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de",
            "start": 5654.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "estado Ya",
            "start": 5658.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no alcanc\u00e9 a decirle",
            "start": 5661.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5664.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ministros que guardan en su",
            "start": 5665.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "escritorio",
            "start": 5669.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "expedientes para",
            "start": 5671.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5673.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "grandes empresarios y banqueros no",
            "start": 5676.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paguen",
            "start": 5679.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5685.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 5687.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 de por",
            "start": 5692.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "medio cu\u00e1l violaci\u00f3n a Estado de",
            "start": 5696.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "derecho Si eso no es estado de derecho",
            "start": 5701.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es estado de",
            "start": 5704.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "chueco estado de",
            "start": 5709.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cohecho y lo que se busca es resolver",
            "start": 5714.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5718.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "problema porque si no pues va a ser la",
            "start": 5720.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "misma puerta",
            "start": 5725.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "giratoria y lo mismo de siempre solo",
            "start": 5728.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "castigar al que no tiene con qu\u00e9 comprar",
            "start": 5732.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5736.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "inocencia el que tiene dinero como se",
            "start": 5741.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5745.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "antes en los pueblos Cu\u00e1ndo has",
            "start": 5747.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "visto un un costal de dinero en la",
            "start": 5752.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel los que",
            "start": 5761.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tienen pues son",
            "start": 5764.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "impunes gozan de",
            "start": 5768.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impunidad Entonces eso es lo que se",
            "start": 5772.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 5776.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 5779.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1adidos que tienen que ver con lo",
            "start": 5781.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mismo no con la deshonestidad el que",
            "start": 5784.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e9n violando la Constituci\u00f3n que est\u00e9n",
            "start": 5787.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ganando cuatro veces m\u00e1s que el",
            "start": 5789.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente los",
            "start": 5791.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ministros de otras cosas el",
            "start": 5796.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 5801.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema",
            "start": 5805.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corte va",
            "start": 5810.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a una cena a la",
            "start": 5815.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 5818.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de otro",
            "start": 5821.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ministro una casa de lujo en Las",
            "start": 5824.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Lomas y se",
            "start": 5827.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "entrevista con el presidente de un",
            "start": 5832.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "partido senan",
            "start": 5836.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y seguramente llegan",
            "start": 5847.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acuerdos que por cierto deber\u00eda de",
            "start": 5850.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "informar la se\u00f1ora de qu\u00e9",
            "start": 5852.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hablaron Y adem\u00e1s",
            "start": 5856.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que",
            "start": 5859.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 ir a esa",
            "start": 5865.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cena en",
            "start": 5870.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pleno proceso",
            "start": 5874.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "electoral es interesante lo que",
            "start": 5888.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5892.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5895.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muy importante no para la vida",
            "start": 5898.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estamos todos aprendiendo mucho",
            "start": 5902.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todos es un",
            "start": 5906.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proceso de ense\u00f1anza",
            "start": 5909.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aprendizaje este y hay que",
            "start": 5913.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5917.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "seguir porque este pues son",
            "start": 5921.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 5926.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "inteligentes",
            "start": 5928.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este y si se habla claro",
            "start": 5930.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y no se anda uno por las",
            "start": 5936.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ramas hasta",
            "start": 5940.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "les reclam\u00e9 de un reportaje que creo que",
            "start": 5942.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hizo tambi\u00e9n el New York Times porque",
            "start": 5946.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1",
            "start": 5949.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este la situaci\u00f3n de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 5956.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 5960.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5964.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este que se est\u00e1n viniendo a vivir y a",
            "start": 5965.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajar de Estados",
            "start": 5968.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos y ahora hay una",
            "start": 5970.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para que no se vengan a",
            "start": 5974.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico imparable",
            "start": 5977.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque este cada vez llegan m\u00e1s",
            "start": 5979.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estadounidenses y son bien",
            "start": 5983.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibidos son nuestros",
            "start": 5986.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vecinos amigos",
            "start": 5989.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s all\u00e1 viven trabajan 40 millones de",
            "start": 5995.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mexicanos y pues est\u00e1n ya muy",
            "start": 6005.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entrelazadas nuestras",
            "start": 6008.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "relaciones de",
            "start": 6010.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amistad de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica de",
            "start": 6012.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 6017.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6019.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "3 km",
            "start": 6021.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "frontera nos necesitamos nos",
            "start": 6024.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "complementamos sin embargo",
            "start": 6031.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh No deja de haber una",
            "start": 6035.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6039.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discriminatoria y ahora",
            "start": 6042.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creo que los del New yor lo puedes",
            "start": 6045.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "checar sacaron un",
            "start": 6049.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reportaje donde supuestamente y es",
            "start": 6051.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mentira tambi\u00e9n en eso",
            "start": 6054.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mienten de que tratamos mal a los",
            "start": 6057.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses que vienen a la Ciudad",
            "start": 6061.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 6062.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no este llegan a",
            "start": 6065.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decir que hasta les echamos la",
            "start": 6070.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "culpa de que ya la salsa no",
            "start": 6074.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pica que ya este por culpa de ellos ya",
            "start": 6081.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no comemos",
            "start": 6086.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Chile ya no tiene picante la",
            "start": 6089.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "salsa porque a ellos no les agrada y en",
            "start": 6092.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6096.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "restaurantes ya la",
            "start": 6098.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salsa no pica y que eso es",
            "start": 6100.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "culpa de los estadounidenses o de los",
            "start": 6104.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que este vienen a vivir a la Ciudad de",
            "start": 6107.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o a otros",
            "start": 6112.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lugares Pues qui\u00e9n sabe a d\u00f3nde van",
            "start": 6115.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque yo cuando tengo oportunidad de ir",
            "start": 6118.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 6121.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "restaurant",
            "start": 6122.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 6124.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "molcajetes con la salsa picante No ya",
            "start": 6127.599,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "H avisan no los meseros tenga cuidado s\u00ed",
            "start": 6131.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este porque esta",
            "start": 6139.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es muy picante",
            "start": 6141.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6144.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 6146.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "habanero",
            "start": 6152.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "habanero pero hasta eso y fue muy buena",
            "start": 6154.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6158.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la la la reuni\u00f3n en muy buenos",
            "start": 6159.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos presidente muy buenos d\u00edas Sra",
            "start": 6168.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Aguilar de grupo informativo Primero",
            "start": 6170.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este pues preguntarle si ya tuvo pues",
            "start": 6173.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de de platicar con su esposa",
            "start": 6178.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la doctora pues Beatriz Pues de esta",
            "start": 6181.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "anuncio que hace hace algunas horas o",
            "start": 6184.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hace el d\u00eda de ayer pues este libro de",
            "start": 6187.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta reciente obra que que en pocos d\u00edas",
            "start": 6189.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "O en pocas semanas estar\u00e1 pues este pues",
            "start": 6192.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la venta eh ella pues comenta que es",
            "start": 6195.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como quiere cerrar al igual que",
            "start": 6199.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "usted este ciclo que ya inici\u00f3 su cuenta",
            "start": 6202.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "regresiva y preguntarle si adem\u00e1s de de",
            "start": 6205.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saber si ya pudo ver Esta obra Eh Pues",
            "start": 6208.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ser\u00eda no cree usted una buena pues",
            "start": 6211.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "oportunidad de que la invitara ya nos ha",
            "start": 6213.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compartido que por aqu\u00ed va a estar Y",
            "start": 6215.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues ser\u00eda una buena oportunidad no",
            "start": 6217.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cree Bueno s\u00ed",
            "start": 6219.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh aprovecho para felicitar a Beatriz",
            "start": 6222.599,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "por su nuevo libro e",
            "start": 6228.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6232.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lo estoy",
            "start": 6233.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "leyendo Ya voy por la",
            "start": 6235.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mitad y qu\u00e9 les puedo decir pues es un",
            "start": 6238.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "buen libro",
            "start": 6243.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ella se dedica a la",
            "start": 6245.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6252.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 6256.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inteligente para decirlo",
            "start": 6258.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6263.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "coloquialmente no de manera",
            "start": 6266.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acartonada es",
            "start": 6271.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00f1o\u00f1a este",
            "start": 6276.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh se dedica a eso a la investigaci\u00f3n",
            "start": 6280.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces hizo este libro que se llama",
            "start": 6283.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "feminismo silenci silencioso sil",
            "start": 6288.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Silencioso feminismo no silencioso creo",
            "start": 6291.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que se lo edit\u00f3 planeta y ya lo va a",
            "start": 6294.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 6301.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en en el Z\u00f3calo lo va a",
            "start": 6303.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 6308.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y voy a ir cuando lo presente no voy a",
            "start": 6309.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "participar desde luego pero voy a ir a a",
            "start": 6314.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 6318.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya este es que para la feria la",
            "start": 6321.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "feria le habl\u00f3 ya",
            "start": 6326.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este Marina y Paco",
            "start": 6329.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ignacio porque la feria va a ser en en",
            "start": 6332.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "octubre ya nosotros no vamos a",
            "start": 6335.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estar pero",
            "start": 6341.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh lo va a presentar",
            "start": 6343.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 6346.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el mes",
            "start": 6350.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Z\u00f3calo en",
            "start": 6354.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agosto creo que la primer semana de de",
            "start": 6357.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "agosto lo va a presentar",
            "start": 6362.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Y la felicito",
            "start": 6366.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mucho es un buen trabajo de",
            "start": 6369.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6373.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y pues ah\u00ed va a estar el",
            "start": 6376.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "libro yo ya no vuo a publicar nada hasta",
            "start": 6381.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dentro de TR o cu",
            "start": 6385.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6388.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente ha iniciado o inici\u00f3 hace",
            "start": 6390.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pues 6 a\u00f1os este pues",
            "start": 6394.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno de humanismo pues para todos",
            "start": 6397.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los mexicanos y con agrado le le quiero",
            "start": 6400.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compartir que en mi estado en Tamaulipas",
            "start": 6404.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pues comienza a replicarse este modelo",
            "start": 6407.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recientemente en el foro pol\u00edtico de",
            "start": 6410.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alto nivel de desarrollo sostenible de",
            "start": 6412.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas este foro que se est\u00e1",
            "start": 6414.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en la ONU pues",
            "start": 6416.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "recientemente el gobernador de",
            "start": 6418.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Eh pues ha refrendado pues",
            "start": 6420.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este proyecto que inici\u00f3 tambi\u00e9n hace",
            "start": 6424.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os en esta entidad estoy hablando",
            "start": 6427.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 6429.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e y digo refrenda esta postura porque",
            "start": 6431.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pues bueno la posici\u00f3n que tiene eh con",
            "start": 6436.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respecto a su gobierno la ha hecho y se",
            "start": 6439.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha escuchado su nombre pues muy alto",
            "start": 6441.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pues en este foro insisto tan importante",
            "start": 6443.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que termina el d\u00eda de ma\u00f1ana Y bueno",
            "start": 6445.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues con esta perspectiva humanista con",
            "start": 6448.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la que ahora pues se cuenta aqu\u00ed en",
            "start": 6450.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh present\u00f3 el plan de desarrollo",
            "start": 6452.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estatal 2023",
            "start": 6455.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "2028 con \u00e9l pues asegura se quiere dar",
            "start": 6457.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fin a la Pobreza reducir",
            "start": 6460.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en Pues en totalidad el tema de la",
            "start": 6463.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desigualdad y pues bueno habl\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 6466.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los \u00e9xitos que actualmente tenemos no",
            "start": 6469.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solamente en el pa\u00eds tambi\u00e9n en",
            "start": 6471.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Tamaulipas uno de los puntos m\u00e1s",
            "start": 6473.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "importantes creo yo y destacables ha",
            "start": 6476.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sido el \u00edndice de paz de M\u00e9xico 2024 y",
            "start": 6478.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en efecto Tamaulipas ocupa en estos",
            "start": 6482.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "momentos al octavo estado m\u00e1s Pac\u00edfico",
            "start": 6484.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pues de este pa\u00eds en ese sentido Qu\u00e9",
            "start": 6488.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece se\u00f1or presidente que",
            "start": 6491.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues este gobierno ha trascendido pues",
            "start": 6494.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya fronteras y que hoy se est\u00e1",
            "start": 6496.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuchando Pues tambi\u00e9n su voz y su",
            "start": 6498.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nombre Pues en este foro sin duda tan",
            "start": 6499.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pues es",
            "start": 6503.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que Tamaulipas est\u00e1",
            "start": 6505.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "creciendo tiene mucho",
            "start": 6508.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "potencial por su vecindad",
            "start": 6512.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por su relaci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 6518.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 6523.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 6525.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aduana El Paso",
            "start": 6529.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "terrestre m\u00e1s importante en lo comercial",
            "start": 6533.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que es Nuevo Laredo Ah\u00ed estamos",
            "start": 6536.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "construyendo todo un",
            "start": 6540.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 6543.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 6545.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aduana eh va a funcionar la aduana",
            "start": 6547.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nacional desde",
            "start": 6551.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Nuevo Laredo",
            "start": 6554.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh lo vamos a inaugurar esta obra en",
            "start": 6557.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 6561.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Eh ya la visitamos con la presidenta",
            "start": 6563.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "electa el presidente",
            "start": 6568.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 6571.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayudado y est\u00e1 autorizando tres puentes",
            "start": 6573.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh fronterizos",
            "start": 6578.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todo esto",
            "start": 6583.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6585.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a el presidente de la rep\u00fablica no puede",
            "start": 6587.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6593.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 6597.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ning\u00fan una",
            "start": 6599.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 6600.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otorgar estas",
            "start": 6604.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcciones en",
            "start": 6606.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "las fronteras solo los",
            "start": 6609.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidentes y ya lo hizo el presidente",
            "start": 6613.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "biden cosa",
            "start": 6617.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que le agradecemos mucho mucho mucho y",
            "start": 6619.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 6624.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "puentes va a estar ah\u00ed en Nuevo",
            "start": 6626.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Laredo Nuevo puente",
            "start": 6632.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y creo",
            "start": 6634.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que otro tambi\u00e9n en Tamaulipas",
            "start": 6636.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y otro en Coahuila son",
            "start": 6640.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tres y se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 6644.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 6648.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para otro puente muy cerca de de Nuevo",
            "start": 6649.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Laredo",
            "start": 6652.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eh que se conoce ya como ciudad",
            "start": 6658.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es un acuerdo que est\u00e1n",
            "start": 6666.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh alcanzando empresas estadounidenses J",
            "start": 6673.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mexicanas en",
            "start": 6676.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y tiene Tamaulipas mucho",
            "start": 6679.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 6683.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh tiene de",
            "start": 6685.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todo Tamaulipas es",
            "start": 6687.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh un pa\u00eds un",
            "start": 6692.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estado important\u00edsimo",
            "start": 6696.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no y est\u00e1 bajando tambi\u00e9n la incidencia",
            "start": 6699.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "electiva",
            "start": 6703.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6706.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "considerablemente lo podemos ver",
            "start": 6709.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en los resultados lo que t\u00fa mencionas",
            "start": 6713.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay menos",
            "start": 6716.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "homicidios hay menos secuestros hay",
            "start": 6717.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6720.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "robos no quiere decir que ya",
            "start": 6721.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 la delincuencia no no",
            "start": 6725.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed",
            "start": 6729.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 6734.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfrentando el problema de la",
            "start": 6736.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inseguridad de la",
            "start": 6738.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "violencia pero se est\u00e1 atendiendo adem\u00e1s",
            "start": 6741.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda Que tengan un",
            "start": 6744.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobernador como el dror Am\u00e9rico que es",
            "start": 6747.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro",
            "start": 6751.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 6754.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "honesto ten\u00eda tiempo que no hab\u00eda en",
            "start": 6756.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tamaulipas un gobernador",
            "start": 6759.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos de gane con",
            "start": 6761.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6766.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay una muy buena noticia",
            "start": 6769.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo me voy a",
            "start": 6773.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "retirar este con la gran satisfacci\u00f3n de",
            "start": 6775.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que ya encontramos los",
            "start": 6779.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "restos de un revolucionario tamaulipeco",
            "start": 6782.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "de Catarino",
            "start": 6788.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Garza todo un",
            "start": 6791.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "personaje naci\u00f3 en Matamoros cruz\u00f3 la",
            "start": 6796.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 6800.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 6803.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convocar a una",
            "start": 6805.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n desde",
            "start": 6808.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tjas para derrocar a porfilio D\u00edaz 18",
            "start": 6813.36,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco",
            "start": 6818.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Madero con un",
            "start": 6824.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manifiesto que",
            "start": 6826.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es muy parecido",
            "start": 6828.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "al Plan de San",
            "start": 6833.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Luis donde se llama a tomar las armas al",
            "start": 6835.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo donde",
            "start": 6838.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Madero convoca la",
            "start": 6840.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n para el 20 de noviembre a las",
            "start": 6843.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "6 de la tarde de",
            "start": 6845.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "1910 Pero esto",
            "start": 6848.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mismo ya lo hab\u00eda hecho Catarino",
            "start": 6851.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Garza y",
            "start": 6856.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el lema",
            "start": 6858.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "efectivo no",
            "start": 6862.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y luchando por la",
            "start": 6864.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "justicia y es una",
            "start": 6868.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6872.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 6874.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6878.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo empiezan a",
            "start": 6879.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "perseguir 3000 soldados",
            "start": 6882.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estadounidenses cuando Estados Unidos",
            "start": 6886.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Apenas",
            "start": 6888.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como 10000",
            "start": 6890.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "3000 mandan a combatir a Catarino a la",
            "start": 6892.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "frontera m\u00e1s los Rangers de",
            "start": 6896.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Texas m\u00e1s el ej\u00e9rcito mexicano blind\u00f3 la",
            "start": 6900.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frontera porfio",
            "start": 6904.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el",
            "start": 6906.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 6909.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de todos los estados fronterizos el",
            "start": 6911.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hombre fuerte gobernador de Nuevo",
            "start": 6913.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y comandante de la regi\u00f3n militar",
            "start": 6916.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes",
            "start": 6921.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "para enfrentar a",
            "start": 6926.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Catarino que",
            "start": 6929.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "logra convocar a",
            "start": 6933.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 6937.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revolucionarios y cruzan la frontera dos",
            "start": 6940.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6943.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "veces y se vuelve",
            "start": 6945.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "leyenda Adem\u00e1s de que como era",
            "start": 6949.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda",
            "start": 6954.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6957.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lanza",
            "start": 6959.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proclamas y de repente",
            "start": 6962.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desaparece y se sabe de",
            "start": 6967.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l despu\u00e9s de",
            "start": 6970.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que llega a Costa Rica a un puerto",
            "start": 6974.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de Costa Rica pasa por Caribe y llega",
            "start": 6979.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 trabaja all\u00e1 Y all\u00e1 se",
            "start": 6983.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "une con liberales",
            "start": 6988.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 6993.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Mao que estaba luchando por la",
            "start": 6995.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba ah\u00ed llegaba Jos\u00e9",
            "start": 6997.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn ah\u00ed estaba",
            "start": 7002.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh un general Uribe Uribe que fue el que",
            "start": 7005.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3",
            "start": 7009.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de pues",
            "start": 7011.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prototipo",
            "start": 7013.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 7015.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez hablara de Aureliano buen",
            "start": 7019.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda en la novela 100 a\u00f1os de soledad",
            "start": 7023.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque estaba ah\u00ed",
            "start": 7026.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaban todos unos",
            "start": 7028.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "defendiendo la integraci\u00f3n de la gran",
            "start": 7033.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Colombia porque ya hab\u00eda el",
            "start": 7036.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de",
            "start": 7038.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7042.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "independizara Panam\u00e1 porque ya estaba el",
            "start": 7043.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proyecto del canal de",
            "start": 7046.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 y los liberales colombianos",
            "start": 7050.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "luchaban por la integraci\u00f3n de",
            "start": 7054.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colombia Panam\u00e1 pertenec\u00eda a",
            "start": 7058.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Colombia y los cubanos estaban luchando",
            "start": 7061.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por la independencia de Cuba que todav\u00eda",
            "start": 7065.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Cuba estaba estamos hablando de 1800",
            "start": 7068.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "92 todav\u00eda Cuba",
            "start": 7074.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh era Colonia de",
            "start": 7077.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Nada m\u00e1s que pues era",
            "start": 7079.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh muy importante para",
            "start": 7083.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a era como la jolla de la corona y",
            "start": 7086.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7091.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quer\u00edan darle la independencia",
            "start": 7092.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "entonces de Costa Rica salen a luchar",
            "start": 7096.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "por la independencia de Cuba unos y",
            "start": 7102.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros a",
            "start": 7104.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Colombia y",
            "start": 7107.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Catarino este ten\u00eda el acuerdo con los",
            "start": 7110.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos grupos y el acuerdo era yo les ayudo",
            "start": 7113.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a ustedes a lograr su independencia y",
            "start": 7117.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cuando triunfen o triunfemos",
            "start": 7122.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ustedes nos ayudan a nosotros me ayudan",
            "start": 7126.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a m\u00ed porque yo quiero regresar a M\u00e9xico",
            "start": 7128.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a liberar a mi pa\u00eds y escribe en Costa",
            "start": 7132.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Rica un libro",
            "start": 7136.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo as\u00ed como el que escribi\u00f3",
            "start": 7139.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Madero antes de 1910 que se llam\u00f3 la",
            "start": 7143.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n presidencial \u00e9l",
            "start": 7147.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "escribe un libro que se llama el sar de",
            "start": 7150.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico contra Porfirio D\u00edaz y as\u00ed como",
            "start": 7155.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Madero le pone una dedicatoria a",
            "start": 7159.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz de su libro as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7162.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Catarino le manda desde Costa Rica el",
            "start": 7168.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "libro a Porfirio con una dedicatoria",
            "start": 7173.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este en t\u00e9rminos muy duros",
            "start": 7175.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy duros muy duros",
            "start": 7180.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Eh qu\u00e9 pasa decide Catarino irse",
            "start": 7183.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "encabezando un grupo guerrillero para",
            "start": 7188.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 7191.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bocas del",
            "start": 7193.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Toro",
            "start": 7195.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7197.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pueblo una isla en el Caribe que",
            "start": 7199.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a",
            "start": 7205.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Colombia que repito ahora ya",
            "start": 7207.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 7210.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 y en la toma del",
            "start": 7212.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cuartel en la",
            "start": 7216.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "madrugada en un desembarco",
            "start": 7219.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7222.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Asesinan y el que",
            "start": 7224.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "e va",
            "start": 7228.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encabezando a los soldados conservadores",
            "start": 7231.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Colombia porque ya lo estaban",
            "start": 7235.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 7239.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh A pesar de su conservadurismo",
            "start": 7242.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 7245.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 7247.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues recto",
            "start": 7250.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 7252.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y buen escritor Y tenemos la suerte de",
            "start": 7254.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que escribe sobre",
            "start": 7259.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh la toma",
            "start": 7262.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de bocas del Toro \u00e9l",
            "start": 7266.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "escribe y \u00e9l",
            "start": 7269.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7272.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hace pues",
            "start": 7274.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7278.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "una exposici\u00f3n",
            "start": 7279.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de lo que era",
            "start": 7282.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Catarino porque a los revolucionarios",
            "start": 7284.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siempre se les llamaba",
            "start": 7286.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bandidos mi libro sobre eso se llama",
            "start": 7289.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Catarino Garza revolucionario o",
            "start": 7293.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Bandido y este",
            "start": 7297.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escritor conservador el militar que",
            "start": 7300.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7304.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "enfrenta termina diciendo no era el",
            "start": 7306.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Bandido que dec\u00eda Los Americanos era un",
            "start": 7310.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hombre de",
            "start": 7314.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "principios era un hombre de",
            "start": 7316.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ideales entonces",
            "start": 7319.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh ah\u00ed",
            "start": 7322.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 es muy interesante",
            "start": 7325.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque cuando",
            "start": 7328.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "amanece ya",
            "start": 7334.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Clara ya enfrente de bocas del Toro ya",
            "start": 7336.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "estaba un barco de la Marina",
            "start": 7339.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estadounidense O sea que estaba muy",
            "start": 7344.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil para Catarino pero los",
            "start": 7347.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "idealistas S\u00ed as\u00ed este han actuado en",
            "start": 7352.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 7357.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "historia los internacionalistas los que",
            "start": 7358.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luchan por la libertad de los",
            "start": 7362.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblos entonces a veces",
            "start": 7365.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son olvidados son h\u00e9roes an\u00f3nimos esto",
            "start": 7367.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de Catarino",
            "start": 7370.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no se",
            "start": 7373.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Y queremos",
            "start": 7375.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reivindicarlo",
            "start": 7378.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es interesante porque este a los",
            "start": 7380.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "marinos de Estados Unidos se le esconde",
            "start": 7386.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corora porque",
            "start": 7390.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "supuestamente llevaron a cabo un",
            "start": 7393.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desembarco",
            "start": 7397.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y detuvieron y",
            "start": 7399.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ajusticiaron al que seg\u00fan ellos era un",
            "start": 7403.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "filibustero",
            "start": 7408.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando En aquellos tiempos los",
            "start": 7410.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "filibusteros eran",
            "start": 7413.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "otros Entonces es extraordinaria la",
            "start": 7417.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "historia nos ayud\u00f3 mucho la comunidad el",
            "start": 7421.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo de bocas del Toro nos ayudaron",
            "start": 7424.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 7427.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "paname\u00f1as y",
            "start": 7429.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este escritor",
            "start": 7433.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conservador describe como los entierran",
            "start": 7436.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7441.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dirigentes entre ellos a un periodista",
            "start": 7442.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colombiano",
            "start": 7446.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pereira en una fosa com\u00fan y se hace la",
            "start": 7447.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no cost\u00f3",
            "start": 7451.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7453.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dar con la fosa com\u00fan se habla con el",
            "start": 7455.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7460.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nos dan",
            "start": 7461.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "permiso cosa que Les",
            "start": 7463.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "agradecemos se traen los restos y ya",
            "start": 7465.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los estudios y resulta que si son",
            "start": 7468.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "los restos de Catarina entonces antes de",
            "start": 7472.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "irnos vamos a buscar en",
            "start": 7476.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Matamoros ya tiene",
            "start": 7479.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fecha pues cuando",
            "start": 7481.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "terminemos vamos a buscar para hacer",
            "start": 7487.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues una plaza",
            "start": 7489.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7495.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "frontera a ver si lo hacemos cerca de la",
            "start": 7496.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aduana de este",
            "start": 7500.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lado Matamoros porque \u00e9l tambi\u00e9n era",
            "start": 7502.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "defensor de los mexicanos que desde",
            "start": 7507.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces cruzaban la frontera para irse",
            "start": 7510.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a buscar la vida a Estados",
            "start": 7513.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces es un",
            "start": 7517.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Un h\u00e9roe an\u00f3nimo Entonces le vamos a",
            "start": 7522.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer un homenaje y vamos a traer los",
            "start": 7525.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "restos",
            "start": 7528.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh y sus familiares nos ayudaron",
            "start": 7530.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mucho son",
            "start": 7534.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bisnietos",
            "start": 7537.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este y van a estar invitados y va a ser",
            "start": 7539.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "un homenaje yo as\u00ed me voy a despedir de",
            "start": 7544.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 7548.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente usted lo lo",
            "start": 7551.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar C\u00f3mo rescatamos al",
            "start": 7554.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder judicial y para las personas o",
            "start": 7556.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para los mexicanos que todav\u00eda dudan de",
            "start": 7559.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esta pues reforma judicial para muestra",
            "start": 7561.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "basta un bot\u00f3n Hace algunos d\u00edas Se",
            "start": 7564.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "abord\u00f3 as\u00ed por encimita solamente el",
            "start": 7566.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "caso de de Emilio lozo y el caso de obre",
            "start": 7568.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dej a pesar de que la fiscal\u00eda y la",
            "start": 7571.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera Ya",
            "start": 7574.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "documentaron que en efecto el dinero",
            "start": 7576.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues de esta empresa este pues est\u00e1 en",
            "start": 7578.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las cuentas de esta familia A pesar de",
            "start": 7582.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 7584.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en ese entonces pues realiz\u00f3 estas",
            "start": 7586.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denuncias en su momento y que bueno",
            "start": 7589.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos sido testigos de todo lo ocurrido",
            "start": 7592.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en el sistema judicial Ya entr\u00f3 a la",
            "start": 7595.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel luego tuvo su arresto llev\u00f3 su",
            "start": 7597.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proceso en domicilio despu\u00e9s lo vimos",
            "start": 7600.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este pues comi\u00e9ndose este pato y Bueno",
            "start": 7603.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 7606.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Eh Pues en su \u00faltima audiencia lleg\u00f3",
            "start": 7608.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inclusive hasta en un pues veh\u00edculo de",
            "start": 7611.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimo modelo en ese sentido se\u00f1or",
            "start": 7613.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente no considera una burla este",
            "start": 7616.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que la \u00fanica justicia que se ve que va a",
            "start": 7619.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "existir O al menos de inmediato pues va",
            "start": 7622.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a ser la justicia divina qu\u00e9 opina al",
            "start": 7624.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "respecto se va a llegar hasta las",
            "start": 7626.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimas consecuencias o o qu\u00e9 m\u00e1s va a",
            "start": 7627.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasar es un solo caso de los muchos que",
            "start": 7630.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sabemos que existen no en todos los",
            "start": 7632.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "casos tiene que haber justicia ya el",
            "start": 7635.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1 cambiando",
            "start": 7639.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y la justicia hacia adante puede",
            "start": 7642.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tardar pero va a",
            "start": 7648.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llegar o sea va a",
            "start": 7651.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llegar por ejemplo el caso",
            "start": 7655.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 7659.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 7661.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de el candidato",
            "start": 7664.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Colosio se acuerdan que hablamos de",
            "start": 7667.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 7673.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "juez niega la orden de apelaci\u00f3n pues ya",
            "start": 7674.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengo el informe de la",
            "start": 7677.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en donde se est\u00e1",
            "start": 7680.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "esperando este una resoluci\u00f3n o sea",
            "start": 7685.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque se present\u00f3 un",
            "start": 7689.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recurso de",
            "start": 7693.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "queja as\u00ed",
            "start": 7695.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7697.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y eh",
            "start": 7699.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el juez no",
            "start": 7702.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 7705.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resolver A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 7710.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "presentas este nos mandaron una nota de",
            "start": 7713.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda sobre",
            "start": 7718.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eso creo que ah\u00ed viene si no",
            "start": 7723.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 Laura puede ser que la",
            "start": 7732.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 7736.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este Pero as\u00ed como esto",
            "start": 7738.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se voy",
            "start": 7741.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a atestar es decir voy a tachar nombres",
            "start": 7744.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pero si voy a dar a",
            "start": 7750.239,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "conocer algunos",
            "start": 7752.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7754.87,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "datos voy dar algunos casos",
            "start": 7759.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7763.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el poder judicial",
            "start": 7765.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tiene desde hace meses",
            "start": 7769.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7774.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "retenido",
            "start": 7776.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7778.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "audiencias Y",
            "start": 7781.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resoluciones sobre el pago de impuestos",
            "start": 7784.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de grandes",
            "start": 7787.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "corporaciones no les va a gustar",
            "start": 7790.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pero es dinero del",
            "start": 7793.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed",
            "start": 7801.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "son asuntos",
            "start": 7804.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n parados en el poder judicial",
            "start": 7808.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los tienen",
            "start": 7812.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "detenidos en el poder judicial y",
            "start": 7813.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son pues no voy a dar a coner todos los",
            "start": 7819.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "casos pero deben haber 10 que",
            "start": 7822.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "signifiquen como 100,000 millones de",
            "start": 7824.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pesos y ya llevan y voy a a dar a",
            "start": 7830.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conocer los d\u00edas que",
            "start": 7834.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 7836.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin actuar no es el caso este de que te",
            "start": 7838.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "doy 24 horas No Ah\u00ed no ah\u00ed no aplica ah\u00ed",
            "start": 7842.599,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "no aplica s\u00ed Este pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 7849.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed el 30 de octubre se solicit\u00f3 la",
            "start": 7862.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 7866.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 7867.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 7870.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "probable segundo tirador en el",
            "start": 7871.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "homicidio de Luis Donaldo",
            "start": 7876.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "colos el 31 de octubre el juzgado quinto",
            "start": 7879.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de distrito de procesos penales",
            "start": 7884.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "federales en el Estado de M\u00e9xico no",
            "start": 7887.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 la",
            "start": 7890.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "competencia declino al juzgado primero",
            "start": 7891.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de distrito o sea estuvieron ah\u00ed",
            "start": 7895.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "peloteando luego el 7 de noviembre del",
            "start": 7901.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "23 el juzgado primero de distrito de",
            "start": 7904.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "procesos penales federales en el Estado",
            "start": 7907.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no acept\u00f3 la competencia y",
            "start": 7909.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 regresarlo a juzgado",
            "start": 7912.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quinto el 23 de noviembre del",
            "start": 7920.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "23 se solicita nuevamente la orden de",
            "start": 7923.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "perenci\u00f3n ante el juzgado quinto de",
            "start": 7928.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "distrito el jueves 4 de enero del",
            "start": 7932.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "24 se cit\u00f3 acci\u00f3n penal ante el juzgado",
            "start": 7939.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quinto del Distrito de procesos penales",
            "start": 7943.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "federales radic la causa",
            "start": 7946.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 7949.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "01",
            "start": 7952.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "2024 y el 5 de enero del",
            "start": 7953.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "24 se neg\u00f3 nuevamente la orden de",
            "start": 7956.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 7959.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en contra de esta",
            "start": 7961.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "persona el juez viol los principios de",
            "start": 7969.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n de las",
            "start": 7972.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pruebas y su",
            "start": 7974.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n porque no tom\u00f3 en cuenta",
            "start": 7977.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hacen un listado los de la",
            "start": 7981.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Fiscal\u00eda de",
            "start": 7985.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las de las manchas de sangre en su",
            "start": 7989.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "chamarra y otras pruebas adelante a ver",
            "start": 7993.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "si lo tienes o ah\u00ed termina no est\u00e1 son",
            "start": 7996.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todas las pruebas",
            "start": 8000.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "existen dict\u00e1menes",
            "start": 8003.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "periciales",
            "start": 8008.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e S\u00ed de lo de la",
            "start": 8014.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora existe",
            "start": 8022.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo y se est\u00e1",
            "start": 8025.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esperando porque hubo un recurso no",
            "start": 8028.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s se puso Le interp la apelaci\u00f3n se puso",
            "start": 8038.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la el recurso de apelaci\u00f3n el 8 de",
            "start": 8041.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "enero el 15 de enero se",
            "start": 8046.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "admiti\u00f3 el 28 de febrero se desahog\u00f3",
            "start": 8050.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "audiencia de vista en la cual se",
            "start": 8055.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ratificaron los agravos",
            "start": 8059.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Desde esa",
            "start": 8062.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fecha se ha verificado cada lunes la",
            "start": 8064.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lista para ver si ser\u00e1 resuelto en esa",
            "start": 8067.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "semana y el 15 de junio del",
            "start": 8070.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "24 solicit\u00f3 la fiscal\u00eda audiencia con el",
            "start": 8074.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "magistrado ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 8078.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombre del tribunal colegiado de",
            "start": 8081.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n quien coment\u00f3 que el tiempo",
            "start": 8084.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para resolver el recurso de apelaci\u00f3n",
            "start": 8087.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "planteado ser\u00eda en promedio de 4",
            "start": 8091.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "meses Aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la justicia",
            "start": 8096.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y",
            "start": 8099.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "expedita el 15 de julio del",
            "start": 8101.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "24 Se revis\u00f3 la lista de asuntos a",
            "start": 8106.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sesionar a cargo de El magistrado del",
            "start": 8110.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n",
            "start": 8114.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero no se",
            "start": 8116.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "encuentran",
            "start": 8118.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contemplado no se encuentra contemplado",
            "start": 8119.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para la sesi\u00f3n del 18 de julio del",
            "start": 8122.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "24 ya es la opini\u00f3n de la fiscal\u00eda si el",
            "start": 8126.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n",
            "start": 8130.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del Segundo Circuito confirma la",
            "start": 8133.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "negativa de orden de aprensi\u00f3n no",
            "start": 8135.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proceder\u00eda ning\u00fan",
            "start": 8139.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recurso en virtud que ni el c\u00f3digo",
            "start": 8142.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "procesal ni la ley de amparo lo preveen",
            "start": 8146.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ante ello la fiscal\u00eda volver\u00eda a ejercer",
            "start": 8150.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n penal",
            "start": 8153.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "perfeccionando los medios de prueba que",
            "start": 8157.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sean necesarios atendiendo los",
            "start": 8159.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "argumentos del tribunal",
            "start": 8162.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colegiado la nueva consignaci\u00f3n por",
            "start": 8164.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "turno le corresponder\u00eda nuevamente",
            "start": 8168.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "conocerle al juzgado quinto de distrito",
            "start": 8171.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico con residencia en",
            "start": 8174.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Toluca sin embargo se considera que el",
            "start": 8177.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "titular de dicho juzgado ya se encuentra",
            "start": 8180.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "predispuesto en su criterio por lo que",
            "start": 8183.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8186.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "procurar\u00e1 invocar alguna causa de",
            "start": 8188.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "impedimento deir que sea otra instancia",
            "start": 8192.399,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "otro juzgado el que atienda Pero eso no",
            "start": 8195.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 8199.28,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "dejarlo eso tiene que continuar as\u00ed y",
            "start": 8202.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer la",
            "start": 8207.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "lista de los",
            "start": 8209.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "casos en",
            "start": 8211.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8213.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 8215.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "deudas con la hacienda",
            "start": 8218.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y han pasado en algunos casos un",
            "start": 8220.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y no",
            "start": 8227.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh hacen nada sea est\u00e1n",
            "start": 8232.2,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "archivados los expedientes",
            "start": 8238.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente por la",
            "start": 8249.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oportunidad de preguntar quisiera eh",
            "start": 8251.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pedirle su opini\u00f3n acerca de que un",
            "start": 8253.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Jurado declar\u00f3 culpable a Bob Men\u00e9ndez",
            "start": 8256.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos por",
            "start": 8260.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh 16 cargos de soborno extorsi\u00f3n fraude",
            "start": 8262.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico obstrucci\u00f3n de la justicia y",
            "start": 8266.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n como agente extranjero",
            "start": 8270.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "incluyendo Pues que recibi\u00f3 lingotes de",
            "start": 8273.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "oro por parte de eh pol\u00edticos eh",
            "start": 8276.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "egipcios eh y preguntarle presidente qu\u00e9",
            "start": 8280.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "piensa al respecto eh Y con atenci\u00f3n a",
            "start": 8283.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que pues un Jurado lo declar\u00f3 culpable o",
            "start": 8286.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sea el Jurado all\u00e1 Es digamos el el",
            "start": 8290.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo y que si",
            "start": 8293.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted pues opinar\u00eda que aqu\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 8295.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la reforma que se va a llevar a cabo que",
            "start": 8299.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se reforme esa forma en la que los",
            "start": 8302.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "jueces pues llevan a cabo sus dict\u00e1menes",
            "start": 8306.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Muchas gracias S\u00ed all\u00e1 los jurados en",
            "start": 8309.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "efecto desde hace mucho tiempo creo que",
            "start": 8312.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 8315.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 8317.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh Estados",
            "start": 8320.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8322.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde los primeros eh",
            "start": 8325.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "anes que llegan a Estados Unidos de",
            "start": 8331.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Inglaterra",
            "start": 8338.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "establecen en cuanto a la impartici\u00f3n de",
            "start": 8340.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la justicia estos",
            "start": 8343.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "procedimientos de que sean los",
            "start": 8346.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que juzguen y esto se",
            "start": 8348.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conserva desde",
            "start": 8352.439,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces lleva ya",
            "start": 8354.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "siglos es unaoc",
            "start": 8358.679,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "participativa donde los ciudadanos",
            "start": 8362.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 8365.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con jueces tien que ver con la",
            "start": 8367.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y desde luego con la elecci\u00f3n",
            "start": 8372.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8376.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "autoridades es parte de la Democracia",
            "start": 8378.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estadounidense hay un libro que se llama",
            "start": 8382.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la democracia en Am\u00e9rica de Alex zev",
            "start": 8385.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que describe bien c\u00f3mo se fund\u00f3 Estados",
            "start": 8391.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Unidos y cu\u00e1les fueron las bases no de",
            "start": 8394.76,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social pol\u00edtica",
            "start": 8400.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica que llev\u00f3 al desarrollo de esa",
            "start": 8406.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n muchas cosas ya",
            "start": 8411.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se mantienen otras s\u00ed esto es parte",
            "start": 8415.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 8419.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh yo creo que aqu\u00ed si damos un primer",
            "start": 8422.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "paso con la elecci\u00f3n de los jueces vamos",
            "start": 8426.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8429.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "avanzar no se va a resolver de la noche",
            "start": 8430.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a la ma\u00f1ana el problema pero",
            "start": 8434.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 8438.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejorar va a mejorar",
            "start": 8440.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho porque va a ser el pueblo El que",
            "start": 8443.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "va a decidir y los jueces las",
            "start": 8446.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 8450.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "judiciales van a a tener presente que",
            "start": 8452.399,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "fueron los ciudadanos los que lo los",
            "start": 8457.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eligieron no fue el presidente no fueron",
            "start": 8462.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8465.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "senadores no es la c\u00fapula del",
            "start": 8466.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "poder no fue por influyentismo",
            "start": 8471.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 8476.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reparto en las componendas de",
            "start": 8478.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "partidos sino los",
            "start": 8483.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ciudadanos Y eso es muy importante eso",
            "start": 8487.64,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "es algo que va a ayudar a reformar a",
            "start": 8492.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "purificar el funcionamiento en el poder",
            "start": 8498.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "judicial entonces va va a",
            "start": 8502.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ser muy bueno",
            "start": 8506.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eso pero no s\u00e9 qu\u00e9 planteaba tamb Bob",
            "start": 8510.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Men\u00e9ndez es un pol\u00edtico un senador un",
            "start": 8514.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "senador que incluso pues ha hablado muy",
            "start": 8518.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mal de M\u00e9xico de su persona y incluso",
            "start": 8520.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dice que la pol\u00edtica de abrazos no",
            "start": 8524.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "balazos Pues no ha funcionado y pues",
            "start": 8527.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor del intervencionismo en",
            "start": 8529.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y pues ahora fue juzgado Eh s\u00ed",
            "start": 8531.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n corrupci\u00f3n porque suele",
            "start": 8535.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pasar o sea el",
            "start": 8538.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el conservador en",
            "start": 8542.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "general as\u00ed como no debemos de",
            "start": 8546.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 8551.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que un buen pol\u00edtico hombre mujer",
            "start": 8552.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dedicada al servicio p\u00fablico tiene",
            "start": 8556.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que guiarse por tres principios que son",
            "start": 8559.92,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos no mentir No robar no traicionar",
            "start": 8565.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso para los",
            "start": 8570.8,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no mentir No robar no traicionar",
            "start": 8573.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8577.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "agregarle tenerle amor al",
            "start": 8578.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 8582.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si uno no es tan",
            "start": 8584.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amoroso este cuando",
            "start": 8588.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "menos aprender a respetar al",
            "start": 8592.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo lo ideal es el amor al pueblo",
            "start": 8596.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el amor al",
            "start": 8601.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Esa es la esencia de la",
            "start": 8603.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero lo mismo en el caso del",
            "start": 8608.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conservadurismo no todos desde luego",
            "start": 8611.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero por lo",
            "start": 8616.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "general se caracterizan por ser",
            "start": 8619.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas muy hip\u00f3critas",
            "start": 8624.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dicen una cosa y hacen",
            "start": 8630.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "otra es un doble discurso y una doble",
            "start": 8634.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 8639.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre van a los templos",
            "start": 8647.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "van a las iglesias y olvidan los",
            "start": 8650.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mandamientos est\u00e1n saliendo de la",
            "start": 8655.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iglesia",
            "start": 8659.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8661.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "misa y ya",
            "start": 8663.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8667.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8670.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "violando los principios",
            "start": 8672.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cristianos yo recuerdo que una vez nos",
            "start": 8677.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "invitaron",
            "start": 8680.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 8681.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "misa con motivo de la visita",
            "start": 8684.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de de un",
            "start": 8688.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 8691.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "retirado que por cierto muy",
            "start": 8693.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inteligente mucho muy inteligente el que",
            "start": 8697.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8700.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "antes s\u00ed antes de Francisco mucho muy",
            "start": 8701.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "inteligente este porque muy buena",
            "start": 8706.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "homil\u00eda all\u00ed en Guanajuato y Hub una",
            "start": 8710.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "misa Yo era candidato En ese entonces",
            "start": 8715.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "creo fue como en el",
            "start": 8719.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 8721.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y siempre con el temor de que no fuese",
            "start": 8722.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8729.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuestionar nuestro",
            "start": 8732.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "movimiento no no no no no al contrario",
            "start": 8735.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me di",
            "start": 8739.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8740.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que los que",
            "start": 8743.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh tienen fama de conservadores en la",
            "start": 8746.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iglesia a veces no lo",
            "start": 8749.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "son porque como ven\u00eda este pap\u00e1",
            "start": 8753.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda fama de",
            "start": 8757.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conservador y ven\u00edan las",
            "start": 8762.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "elecciones pues se mal pensaba no este",
            "start": 8765.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "viene a",
            "start": 8769.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aarn este a cuestionarnos",
            "start": 8773.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los temas",
            "start": 8777.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 8780.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manejan los m\u00e1s",
            "start": 8782.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "conservadores Entonces ped\u00ed",
            "start": 8786.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que nos reuni\u00e9ramos con la iglesia",
            "start": 8791.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "progresista de M\u00e9xico no m\u00e1s a fin y",
            "start": 8795.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "llegaron sacerdotes",
            "start": 8800.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "progresistas Defensores de derechos",
            "start": 8803.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humanos y les plante\u00e9 que hici\u00e9ramos",
            "start": 8807.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8810.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "carta para hablar de c\u00f3mo en M\u00e9xico",
            "start": 8811.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 8815.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos apeg\u00e1ndonos",
            "start": 8818.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a pues la doctrina cristiana de ayudar",
            "start": 8823.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8829.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo de defender a los pobres a los",
            "start": 8830.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos pues no quisieron firmar la",
            "start": 8834.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "carta los",
            "start": 8838.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sacerdotes",
            "start": 8841.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "progresistas y ya yo la",
            "start": 8842.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hice y habl\u00e9 de la historia de Jes\u00fas y",
            "start": 8847.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mi admiraci\u00f3n porque es el dirigente",
            "start": 8851.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s importante que ha habido en",
            "start": 8853.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la historia del",
            "start": 8857.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo siempre defendiendo a los humildes",
            "start": 8859.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos a los",
            "start": 8862.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "humillados por eso lo crucificaron",
            "start": 8865.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Y eso es una gran",
            "start": 8871.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza Entonces",
            "start": 8874.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este pues ya ni modo no Vamos all\u00e1 a la",
            "start": 8877.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "misa y o",
            "start": 8882.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sorpresa el arzobispo de",
            "start": 8885.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 8890.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con homil\u00eda un discurso a favor de los",
            "start": 8892.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 8896.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 8900.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "papa",
            "start": 8901.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8907.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8910.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8915.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8919.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salimos yo",
            "start": 8921.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8923.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no quer\u00eda ir",
            "start": 8926.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Porque seguramente me vo encontrar a",
            "start": 8930.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Fox y no quer\u00eda yo",
            "start": 8934.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "verlo y tuve mala suerte En esa ocasi\u00f3n",
            "start": 8939.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque de repente veo as\u00ed una sombra",
            "start": 8943.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 8946.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sentados y volte\u00f3 y era",
            "start": 8948.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l C\u00f3mo est\u00e1s Andr\u00e9s",
            "start": 8953.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Manuel qu\u00e9 tal",
            "start": 8957.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ya pero termina",
            "start": 8961.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la la misa y ya nos vamos y viene un",
            "start": 8963.399,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "grupo de esta organizaci\u00f3n que se conoce",
            "start": 8970.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 8973.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yunque porque est\u00e1bamos en",
            "start": 8975.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 8979.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 8981.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos y vienen sobre nosotros y",
            "start": 8983.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empiezan a gritar no al aborto no al",
            "start": 8987.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aborto no al aborto no al aborto si",
            "start": 8990.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 8994.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos metidos en eso ni era tema y",
            "start": 8997.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Beatriz que",
            "start": 9003.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9004.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creyente m\u00e1s que",
            "start": 9007.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo enojad\u00edsima",
            "start": 9009.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9011.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles si venimos de o\u00edr misa",
            "start": 9014.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "es que ustedes ahora",
            "start": 9020.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "saliendo de la",
            "start": 9022.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "misa",
            "start": 9026.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "act\u00faan de esa",
            "start": 9028.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera s\u00ed violando en esencia en el",
            "start": 9034.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fondo los principios",
            "start": 9040.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cristianos para hablar de la hipocres\u00eda",
            "start": 9044.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9046.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y muchos otros asuntos",
            "start": 9050.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9054.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este d est\u00e1n saliendo de la misa y ya",
            "start": 9061.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9065.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablando este con odio del",
            "start": 9068.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo entonces esa es una",
            "start": 9074.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica la otra",
            "start": 9078.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es que son muy",
            "start": 9081.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 9085.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9087.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se encuadra este",
            "start": 9089.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9091.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hecho muy",
            "start": 9093.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corruptos muy",
            "start": 9096.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ambiciosos y este senador por ejemplo",
            "start": 9098.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh ha obtenido",
            "start": 9103.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9108.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "beneficios por mantener una",
            "start": 9110.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9116.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9118.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "injusta que ha",
            "start": 9120.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "afectado a",
            "start": 9122.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 9125.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cubanos porque \u00e9l es el principal",
            "start": 9128.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "promotor de el bloqueo a Cuba o uno de",
            "start": 9134.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los principales promotores bloque\u00f3 a",
            "start": 9138.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Cuba y eso lo ha",
            "start": 9140.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "llevado s\u00ed a sacar",
            "start": 9143.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 9148.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con",
            "start": 9151.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esa Este bandera con esa politiquer\u00eda",
            "start": 9153.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 9157.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "enriquecido pero",
            "start": 9161.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora este se descubre",
            "start": 9163.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no que es un",
            "start": 9167.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "deshonesto y no es el partido",
            "start": 9174.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "republicano es el partido",
            "start": 9176.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y lo tercero que tiene el",
            "start": 9182.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservadorismo es que",
            "start": 9184.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9188.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoritarios est\u00e1bamos",
            "start": 9191.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 9194.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de que despu\u00e9s de los lamentables",
            "start": 9196.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hechos del atentado contra el presidente",
            "start": 9200.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Trump lo",
            "start": 9204.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejor para esa",
            "start": 9207.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n si para darle tranquilidad a esa",
            "start": 9209.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9213.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis que tienen que",
            "start": 9214.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "padecen como un",
            "start": 9219.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gesto del inicio de una etapa nueva de",
            "start": 9223.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de transformaci\u00f3n de cambio",
            "start": 9227.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para enfrentar la",
            "start": 9233.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "decadencia lo mejor hubiese sido un",
            "start": 9236.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 9241.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entre el expresidente Trump el",
            "start": 9243.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9247.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "biden Para llegar cuando menos a un",
            "start": 9250.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9255.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque este coinciden",
            "start": 9258.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "todos de que no debe de",
            "start": 9263.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 9267.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia creen en",
            "start": 9276.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Dios los",
            "start": 9278.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos creo que el presidente Trump es",
            "start": 9280.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "evang\u00e9lico el presidente biden es",
            "start": 9285.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico",
            "start": 9288.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9291.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 9291.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este vamos a buscar la pacificaci\u00f3n en",
            "start": 9294.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 9299.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a dar un primer paso para",
            "start": 9301.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "controlar la venta",
            "start": 9307.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "indiscriminada de",
            "start": 9311.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "armas pues",
            "start": 9314.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no ayer se lleva a cabo convenci\u00f3n",
            "start": 9316.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "republicana y un",
            "start": 9320.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "asesor del presidente Trump dice que",
            "start": 9322.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n por la segunda enmienda en",
            "start": 9326.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "donde todos deben de tener",
            "start": 9330.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "armas todos deben de tener o contar con",
            "start": 9334.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la posibilidad de tener un",
            "start": 9339.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arma Me acuerdo cuando esteron casos",
            "start": 9344.16,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "realmente lamentables no de",
            "start": 9350.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la muerte el",
            "start": 9354.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fallecimiento de ni\u00f1os en una",
            "start": 9358.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escuela y",
            "start": 9361.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escucho que la",
            "start": 9365.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "propuesta este que estaban haciendo era",
            "start": 9368.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de que los",
            "start": 9373.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "maestros s\u00ed fueran armados",
            "start": 9375.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo el maestro va a enfrentar a",
            "start": 9383.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un alumno que",
            "start": 9386.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "dispara Qu\u00e9 es",
            "start": 9389.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso entonces",
            "start": 9396.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh ese",
            "start": 9402.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "autoritarismo es",
            "start": 9404.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otro distintivo por eso se",
            "start": 9407.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "burlaban se entiende",
            "start": 9411.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh cuando hablo abrazos no balazos pues",
            "start": 9414.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9419.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9422.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh creen que la paz es fruto de la",
            "start": 9424.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "justicia y ellos",
            "start": 9430.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh No estoy hablando de todo el pueblo",
            "start": 9432.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estoy hablando de estos",
            "start": 9435.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos piensan que que van a",
            "start": 9437.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 9439.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "van a resolver su principal",
            "start": 9442.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "problema que es el consumo de",
            "start": 9445.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "droga que",
            "start": 9449.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dolorosamente significa que pierdan la",
            "start": 9451.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vida 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o por el",
            "start": 9454.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consumo de droga por el consumo de",
            "start": 9457.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "fentanilo lo van a resolver solo con el",
            "start": 9459.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza",
            "start": 9462.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9465.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no porque eso es un problema social eso",
            "start": 9468.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo tiene que",
            "start": 9471.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resolver haciendo una",
            "start": 9473.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 9475.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo eran las costumbres antes por",
            "start": 9478.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 han",
            "start": 9481.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "perdido esas costumbres porque hab\u00eda una",
            "start": 9482.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "\u00e9tica protestante cuando la fundaci\u00f3n de",
            "start": 9485.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos d\u00f3nde qued\u00f3",
            "start": 9489.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 9493.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "valores D\u00f3nde est\u00e1 la integraci\u00f3n de las",
            "start": 9495.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 9499.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el amor a los",
            "start": 9500.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes O sea si",
            "start": 9506.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se va al fondo a las causas va a ser",
            "start": 9509.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil y ese es el principal",
            "start": 9514.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "problema que",
            "start": 9516.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "tiene entonces todo",
            "start": 9519.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 9524.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "fuerza la mano dura el autoritarismo",
            "start": 9527.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 9533.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "repito y no se",
            "start": 9537.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "puede seguir aplicando la ley del",
            "start": 9542.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tal\u00f3n eso no es Ojo por ojo diente por",
            "start": 9545.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "diente ya lo dec\u00eda",
            "start": 9549.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tolstoy si fuese eso nos quedar\u00edamos",
            "start": 9555.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todos chimuelos y",
            "start": 9559.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tuertos el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 9563.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 9566.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "bien nosotros los",
            "start": 9573.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9576.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos un",
            "start": 9579.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 9583.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de muchos valores culturales Morales",
            "start": 9585.479,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "espirituales y eso es lo que nos ha",
            "start": 9589.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salvado eso nos ha",
            "start": 9595.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "salvado por eso una de las",
            "start": 9597.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 9603.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 9605.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "yo respetuosa y modestamente hago es que",
            "start": 9607.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 9612.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "manteniendo nuestros",
            "start": 9614.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "valores y",
            "start": 9616.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9621.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidemos esos valores Porque de eso",
            "start": 9624.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "depende si tenemos una familia",
            "start": 9627.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "integrada si seguimos",
            "start": 9631.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siendo fraternos como",
            "start": 9634.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "somos en lo",
            "start": 9637.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 9641.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si seguimos teniendo vida comunitaria",
            "start": 9643.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda hay",
            "start": 9646.56,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9649.479,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9650.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "varios pueblos del",
            "start": 9651.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si",
            "start": 9654.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 9656.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 9658.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "buenos vamos",
            "start": 9660.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a seguir siendo",
            "start": 9662.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "felices y tenemos que insistir en eso y",
            "start": 9664.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "atender mucho a los j\u00f3venes mucho mucho",
            "start": 9669.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 9672.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque nosotros pues tenemos",
            "start": 9674.68,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad de violencia",
            "start": 9679.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "homicidios pero no",
            "start": 9684.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tenemos proporcionalmente",
            "start": 9687.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hablando el mismo problema el grave",
            "start": 9690.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "problema del",
            "start": 9694.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 9698.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 9700.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 9703.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atendemos esto y por",
            "start": 9705.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "crisis por p\u00e9rdida de",
            "start": 9710.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "valores de",
            "start": 9713.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principios morales",
            "start": 9716.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espirituales s\u00ed",
            "start": 9719.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh termina por imponerse por completo el",
            "start": 9722.52,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "individualismo el ego\u00edsmo el",
            "start": 9727.6,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "materialismo Entonces si eh va a crecer",
            "start": 9732.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "el consumo de droga y va a crecer la",
            "start": 9738.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "violencia y entonces si no tendr\u00edamos",
            "start": 9741.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de vivir en una sociedad",
            "start": 9744.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mejor entonces hay que",
            "start": 9748.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estar atendiendo constantemente a los",
            "start": 9751.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9755.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 9757.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 9759.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 9762.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": " con el racismo",
            "start": 9765.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eso es un",
            "start": 9770.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "absurdo no hay",
            "start": 9774.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "razas eso es un",
            "start": 9783.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "atraso eso en vez de",
            "start": 9787.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9792.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prestigio es sin\u00f3nimo de ignorancia",
            "start": 9794.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 9799.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9801.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de falta de",
            "start": 9805.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "humanismo qu\u00e9 clasismo qu\u00e9 racismo qu\u00e9",
            "start": 9812.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 9817.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 9819.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9825.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este Cuando vean a un racista un",
            "start": 9826.84,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "racista si viene caminando en una acera",
            "start": 9830.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbiense",
            "start": 9836.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed este no se topen con \u00e9l o",
            "start": 9838.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "sea la verdad es una verg\u00fcenza eso es",
            "start": 9843.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9848.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "creen de la moronga",
            "start": 9849.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "azul con \u00ednfulas de superioridad",
            "start": 9854.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y si me permite aqu\u00ed",
            "start": 9860.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en su ma\u00f1anera hacer un poco de justicia",
            "start": 9863.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a a nuestros paisanos eh este 2 de junio",
            "start": 9866.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "del 2024 cuando se llevaron a cabo las",
            "start": 9872.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "votaciones pues eh esto era lo que se",
            "start": 9875.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esperaba que un eh",
            "start": 9880.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2% de los mexicanos votara v\u00eda postal 70",
            "start": 9883.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "por v\u00eda electr\u00f3nica y un",
            "start": 9887.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "7% presencial eh No s\u00e9 si usted tuvo la",
            "start": 9891.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "oportunidad de ver eh en las redes",
            "start": 9895.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sociales que pues ese 7% presencial",
            "start": 9898.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "rebas\u00f3 completamente rebas\u00f3 al INE y eh",
            "start": 9902.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fue en 20 consulados en Estados Unidos y",
            "start": 9907.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "algunos otros eh en Europa pero",
            "start": 9911.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialmente en Estados Unidos eh",
            "start": 9914.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "salieron a votar mil",
            "start": 9916.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "miles miles de de paisanos que pues",
            "start": 9919.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 9923.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "participar de la Democracia sin embargo",
            "start": 9924.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el INE se vio completamente rebasado y",
            "start": 9927.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed quisiera contarle que hubo eh",
            "start": 9931.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "colas de cientos de personas en en los",
            "start": 9936.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "consulados pero el",
            "start": 9940.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "INE digamos llev\u00f3 computadoras chafas",
            "start": 9942.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con todo respeto al INE donde de seis",
            "start": 9946.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "computadoras que ten\u00edan para miles de",
            "start": 9950.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 9952.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solamente a la mitad ni a la mitad del",
            "start": 9954.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "camino solamente funcionaban cuatro de",
            "start": 9956.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1000 eh boletas que se deber\u00edan de poner",
            "start": 9959.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presencialmente",
            "start": 9963.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solamente algunos llegaron hasta 200 300",
            "start": 9965.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh hubo muchos paisanos si no le podr\u00eda",
            "start": 9969.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decir la mayor\u00eda completamente enojados",
            "start": 9972.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y molestos con el INE porque no no s\u00e9 si",
            "start": 9975.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es que no se lo esperaban no estaban",
            "start": 9981.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "preparados pero Eh pues quisiera dejarle",
            "start": 9983.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "saber a usted este este esta molestia",
            "start": 9988.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este enojo porque estuvieron hasta 6 8",
            "start": 9991.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "horas y no pudieron votar No pusieron",
            "start": 9996.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os No pusieron Pues lo b\u00e1sico para",
            "start": 10001.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ellos pudieran estar ah\u00ed horas",
            "start": 10004.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 10006.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el sol en el",
            "start": 10009.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calor Pues con sus familias tambi\u00e9n que",
            "start": 10011.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hab\u00eda ni\u00f1os entonces Esto me lleva",
            "start": 10014.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle si en este",
            "start": 10017.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "paquete de reformas va la reforma",
            "start": 10020.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "electoral Y qu\u00e9 tanto pues se ampl\u00eda",
            "start": 10023.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que en las pr\u00f3ximas elecciones Los",
            "start": 10027.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Paisanos puedan votar sin estas",
            "start": 10030.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tragicomedias que pues definitivamente",
            "start": 10033.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el INE fracas\u00f3",
            "start": 10036.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en en el voto extranjero Por m\u00e1s que",
            "start": 10039.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "digan que hicieron eh todo Me parece que",
            "start": 10042.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pues quedaron muy muy muy mal con con",
            "start": 10047.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Los Paisanos se lo digo porque en",
            "start": 10051.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestras redes sociales incluso por v\u00eda",
            "start": 10053.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mensaje nos enviaron decenas de de de",
            "start": 10056.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "videos donde simplemente pues estaban",
            "start": 10060.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "molestos por esta situaci\u00f3n su opini\u00f3n",
            "start": 10063.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente pues esperemos que se apruebe",
            "start": 10066.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la iniciativa de",
            "start": 10070.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10073.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este que se est\u00e1",
            "start": 10074.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presentando en el",
            "start": 10077.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paquete de reforma",
            "start": 10079.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "constitucional para",
            "start": 10083.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se tengan m\u00e1s",
            "start": 10085.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "facilidades y puedan votar nuestros",
            "start": 10088.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "paisanos no es un",
            "start": 10093.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "asunto este",
            "start": 10096.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico log\u00edstico es un asunto",
            "start": 10100.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no",
            "start": 10104.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quieren no",
            "start": 10106.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quieren este los",
            "start": 10108.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conservadores generalizo para",
            "start": 10112.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que este no sea nada m\u00e1s el INE no",
            "start": 10116.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quieren porque",
            "start": 10120.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saben que no",
            "start": 10121.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ganan en el",
            "start": 10124.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjero y no ganan en Estados",
            "start": 10127.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos El conservadurismo",
            "start": 10132.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "f\u00edjense no gana en Estados",
            "start": 10135.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Unidos sea los",
            "start": 10139.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 10143.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyan nuestro movimiento de",
            "start": 10146.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces eso lo saben yo",
            "start": 10149.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "me he reunido una sola vez con los",
            "start": 10152.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consejeros del",
            "start": 10156.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "in al principio",
            "start": 10157.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuando se eligieron los",
            "start": 10160.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nuevos me vinieron a ver",
            "start": 10164.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 10168.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo primero que les plante\u00e9 fue ese fue",
            "start": 10170.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eso que se buscara la",
            "start": 10175.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 10178.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resolver la falta de",
            "start": 10181.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los eh migrantes",
            "start": 10185.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y que se dieran",
            "start": 10189.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "facilidades y desde que escuch\u00e9 no la",
            "start": 10191.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "voy a mencionar porque luego tambi\u00e9n",
            "start": 10194.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este ya se revel\u00f3 en contra de nosotros",
            "start": 10197.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una consejera que es la encargada de",
            "start": 10200.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esto ella le dieron lo",
            "start": 10203.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de el voto en el",
            "start": 10206.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "extranjero Desde que la",
            "start": 10210.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 decir de que era muy dif\u00edcil que",
            "start": 10213.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estaban buscando la forma",
            "start": 10216.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del voto electr\u00f3nico y dem\u00e1s yo dije no",
            "start": 10219.479,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "no quieren y luego ya me enter\u00e9 de",
            "start": 10224.319,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "que pues pertenece a al bloque",
            "start": 10229.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "conservador esas consejera se atrevi\u00f3 a",
            "start": 10234.08,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "este cambiar un texto o un",
            "start": 10240.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo tergivers\u00f3",
            "start": 10246.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "algo que dije este lo",
            "start": 10248.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 para que",
            "start": 10253.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 10255.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10257.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infraccionar con el supuesto de que yo",
            "start": 10260.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hablado mal de la se\u00f1ora sochil y",
            "start": 10262.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed pero ella",
            "start": 10266.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "arregl\u00f3",
            "start": 10270.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este Mejor dicho manipul\u00f3 mis palabras",
            "start": 10273.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero en general no solo es ella",
            "start": 10279.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 10281.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieren entonces esa es una asignatura",
            "start": 10283.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pendiente hay que continuar",
            "start": 10286.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luchando para que nuestros",
            "start": 10289.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "paisanos puedan votar",
            "start": 10293.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tengan ese derecho",
            "start": 10296.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "garantizado eso va en la nueva",
            "start": 10299.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "reforma este electoral y hay que seguir",
            "start": 10303.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este insistiendo",
            "start": 10309.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "va a estar muy interesante lo que viene",
            "start": 10310.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque hay un paquete de",
            "start": 10313.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reformas para ajustar el marco",
            "start": 10317.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "legal a la nueva",
            "start": 10322.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "realidad por ejemplo en la ley",
            "start": 10326.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vigente un partido pol\u00edtico sol se puede",
            "start": 10335.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "constituir en estos",
            "start": 10339.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "meses cada vez que pasa una elecci\u00f3n",
            "start": 10343.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presidencial se tienen creo que TR",
            "start": 10347.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "meses para que se pueda crear un partido",
            "start": 10352.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 10355.319,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo y el derecho de",
            "start": 10357.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10360.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Por qu\u00e9 esperar cada 6 a\u00f1os",
            "start": 10361.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 10370.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosa Esto es de",
            "start": 10371.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "risa lo de la sobr",
            "start": 10375.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n es",
            "start": 10381.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un un",
            "start": 10383.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asunto que se debe de",
            "start": 10385.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conocer cuando nosotros presentamos una",
            "start": 10388.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10392.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constitucional y la regresan o mejor",
            "start": 10393.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dicho este la",
            "start": 10397.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reprueban porque ya est\u00e1 el bloque",
            "start": 10401.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 10403.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decidido a que no pase",
            "start": 10407.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nada de lo que nosotros enviamos al",
            "start": 10410.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "congreso ninguna iniciativa que eso",
            "start": 10414.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo ni deber\u00eda de estarles dando",
            "start": 10417.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consejos a estas alturas Pero",
            "start": 10420.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bueno al pueblo no le gusta",
            "start": 10424.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10430.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "solo un partido pol\u00edtico o cualquier",
            "start": 10432.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n est\u00e9 en el no no no no no",
            "start": 10435.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 10440.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "no porque es",
            "start": 10444.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "irracional si se va al",
            "start": 10448.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "congreso y la funci\u00f3n es legislar si hay",
            "start": 10453.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "algo que beneficie al pueblo por qu\u00e9 me",
            "start": 10457.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 10462.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "negar solo por la carga",
            "start": 10466.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica y no me va a",
            "start": 10469.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "importar el",
            "start": 10472.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces como act\u00faan",
            "start": 10478.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues no se ganan la",
            "start": 10482.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda de la",
            "start": 10486.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "gente ellos si hay algo que va en contra",
            "start": 10491.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de sus principios de sus ideales en",
            "start": 10496.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contra de los intereses del pueblo me",
            "start": 10498.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "opongo",
            "start": 10501.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rotundamente pero si es algo En",
            "start": 10504.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "beneficio de la Democracia de la",
            "start": 10507.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "justicia Por qu\u00e9 me voy a",
            "start": 10511.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "oponer as\u00ed",
            "start": 10515.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10519.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente Bueno qu\u00e9",
            "start": 10521.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicieron resulta que",
            "start": 10524.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nosotros en nuestro proyecto de reforma",
            "start": 10526.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "constitucional en lo",
            "start": 10530.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "electoral quitamos lo de",
            "start": 10534.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "partido y pusimos",
            "start": 10542.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n lo que est\u00e1n alegando ahora",
            "start": 10545.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 10556.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos rechazan nuestra",
            "start": 10557.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "reforma le est\u00e1bamos",
            "start": 10561.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dando Pues un no",
            "start": 10567.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "regalo algo que",
            "start": 10573.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era ben\u00e9fico para todos",
            "start": 10575.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 10579.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10583.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10585.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh votan en",
            "start": 10588.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contra sobre eso de",
            "start": 10592.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la sobre",
            "start": 10594.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n ayer o hoy viene un",
            "start": 10602.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "art\u00edculo a ver si p",
            "start": 10605.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Bueno nada",
            "start": 10612.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10614.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 10616.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo esto que hablan de",
            "start": 10618.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que no son los partidos sino las",
            "start": 10621.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coaliciones en el plan a iva",
            "start": 10630.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y como sn no como",
            "start": 10639.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el finado",
            "start": 10642.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se",
            "start": 10646.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "llamaba este que era un actor de primera",
            "start": 10650.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de lo mejor H\u00e9ctor",
            "start": 10654.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez el finado H\u00e9ctor",
            "start": 10657.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez no hay no hay no",
            "start": 10660.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hay no hay no hay no",
            "start": 10664.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hay la dejaron",
            "start": 10669.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pasar eso es para los estudiosos no de",
            "start": 10675.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la materia",
            "start": 10680.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de de pol\u00edtica",
            "start": 10684.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electoral ya vamos a cerrar ya AC vamos",
            "start": 10690.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya vamos a desayunar te quedas ma\u00f1ana se",
            "start": 10693.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quedan los dos nada m\u00e1s un comentario",
            "start": 10696.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pres presidente este le hago el",
            "start": 10697.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recordatorio de que hace m\u00e1s o menos un",
            "start": 10700.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mes dos meses le pedimos para que si",
            "start": 10702.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pod\u00eda hac algo especial para los",
            "start": 10705.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "paisanos Como despedida eh le hab\u00edamos",
            "start": 10707.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pedido no O le hab\u00edan pedido eh una",
            "start": 10711.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "videollamada desde la Placita Olvera que",
            "start": 10714.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted este pues estuvo all\u00e1 no s\u00e9 si ya",
            "start": 10716.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenga algo planeado o cu\u00e1ndo podr\u00eda",
            "start": 10720.08,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "bueno estar s\u00ed no va a haber este",
            "start": 10724.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrevista pero",
            "start": 10729.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 10731.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "homenaje que nosotros le",
            "start": 10734.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ofrecemos a nuestros paisanos",
            "start": 10738.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "migrantes dedicamos una ma\u00f1anera",
            "start": 10741.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10744.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed que",
            "start": 10748.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este lo pueden ver",
            "start": 10752.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este un d\u00eda se lo a ellos",
            "start": 10755.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndoles por todo lo que han",
            "start": 10759.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hecho por M\u00e9xico y siguen haciendo y les",
            "start": 10761.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un programita que les va a",
            "start": 10765.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gustar",
            "start": 10768.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este nos ponemos de acuerdo antes",
            "start": 10772.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10775.239,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ir a",
            "start": 10776.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ellos que son h\u00e9roes y",
            "start": 10778.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas y",
            "start": 10782.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sinceramente los queremos",
            "start": 10784.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho agradecemos todo lo que han hecho",
            "start": 10787.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por sus familiares en M\u00e9xico y por",
            "start": 10790.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 10792.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces ya para cerrar hacemos un",
            "start": 10793.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 10798.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh cerramos con dos cosas",
            "start": 10799.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "noo de voo de Voces culpando los de",
            "start": 10806.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos los males Estados Unidos A qui\u00e9n",
            "start": 10811.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "culpaba a los migrantes en la convenci\u00f3n",
            "start": 10813.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed pero es por eso por lo que estamos",
            "start": 10816.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed hay cuestiones",
            "start": 10819.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10823.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propagand\u00edsticas que rayan en lo",
            "start": 10826.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "irracional es",
            "start": 10831.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como lo que plantea sobre las",
            "start": 10834.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "armas ya por qu\u00e9",
            "start": 10840.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10842.58,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "no este en vez de estar culpando",
            "start": 10843.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 10849.439,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "migrantes hacen una",
            "start": 10853.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis",
            "start": 10857.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "interna en Estados",
            "start": 10862.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10867.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los",
            "start": 10868.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1",
            "start": 10875.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasando con el consumo de",
            "start": 10879.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "drogas Por qu\u00e9 no se",
            "start": 10884.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atiende a",
            "start": 10887.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fondo lo que",
            "start": 10890.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "origina la",
            "start": 10893.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "muerte de 100000",
            "start": 10897.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 10900.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "consumen drogas qu\u00edmicas",
            "start": 10905.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10911.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo enfrentar",
            "start": 10913.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10916.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 nada",
            "start": 10918.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se dedican a",
            "start": 10921.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga",
            "start": 10925.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 10930.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "propio tiene un grave problema es",
            "start": 10934.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "principal problema de Estados",
            "start": 10937.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Unidos El del consumo de",
            "start": 10941.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "droga con el fallecimiento",
            "start": 10946.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lamentable de 100000 j\u00f3venes cada",
            "start": 10950.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que busquen respuesta a",
            "start": 10954.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso que no volteen a",
            "start": 10960.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ver nada m\u00e1s al sur",
            "start": 10963.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 10970.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no pero vamos a",
            "start": 10972.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "terminar no me dec\u00edas de que hab\u00eda",
            "start": 10976.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 10979.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 10981.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10988.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienes esto para",
            "start": 10991.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Para irles aclarando",
            "start": 10993.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las cosas a nuestros adversarios sobre",
            "start": 10999.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo a",
            "start": 11002.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los intelectuales y",
            "start": 11004.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sabiondos que",
            "start": 11007.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanzan a",
            "start": 11010.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comprender Por qu\u00e9 la",
            "start": 11015.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente apoy\u00f3 el que siga la",
            "start": 11018.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n les vamos a",
            "start": 11021.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dar una pista",
            "start": 11025.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque un consejo no se le debe de negar",
            "start": 11036.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11039.68,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "nadie nada m\u00e1s",
            "start": 11047.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "subraya es el \u00faltimo pfo",
            "start": 11050.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed llegamos ese es un",
            "start": 11067.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "analista eh que tiene el",
            "start": 11072.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito de ser el",
            "start": 11076.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "primero en los",
            "start": 11079.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tiempos actuales en trabajar sobre",
            "start": 11082.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 11086.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "social son los estudios m\u00e1s serios sobre",
            "start": 11089.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "la desigualdad en M\u00e9xico es del colegio",
            "start": 11093.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y estudi\u00f3 tambi\u00e9n para los",
            "start": 11097.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11101.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11103.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso les importa y no estoy",
            "start": 11105.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "negando que valga la pena no pero",
            "start": 11112.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 en Harvard",
            "start": 11115.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dice as\u00ed llegamos a nuestro indicador",
            "start": 11120.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "clave es un",
            "start": 11122.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "art\u00edculo mientras que en 12 a\u00f1os de",
            "start": 11124.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno de la alianza",
            "start": 11128.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "opositora el n\u00famero de pobres cambiaba a",
            "start": 11131.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "un ritmo de 100000 pobres m\u00e1s por",
            "start": 11134.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mes Ese es el dato",
            "start": 11139.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "duro en 12 a\u00f1os",
            "start": 11143.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del dominio de los conservadores 100000",
            "start": 11149.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pobres m\u00e1s por",
            "start": 11153.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mes en los primeros 4 a\u00f1os de esta",
            "start": 11158.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la",
            "start": 11162.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nuestra la pobreza cambi\u00f3 a un ritmo de",
            "start": 11166.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "100000 pobres menos por mes",
            "start": 11169.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Esa es la",
            "start": 11186.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n ya para",
            "start": 11189.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 O",
            "start": 11193.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea administraci\u00f3n los primeros cu a\u00f1os",
            "start": 11196.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n 100000 pobres",
            "start": 11199.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "menos cada mes o",
            "start": 11201.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sea pero si se entendi\u00f3 no",
            "start": 11203.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11208.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este entre otras",
            "start": 11212.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11216.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y este ya para",
            "start": 11218.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cerrar Pon la encuesta",
            "start": 11221.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "\u00faltima vamos a tirar aceite",
            "start": 11225.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este t\u00fa",
            "start": 11235.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque ya es mucho",
            "start": 11238.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya mucha la egolatr\u00eda van a decir no",
            "start": 11242.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este nuestros",
            "start": 11247.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "adversarios bueno Esta es la reciente la",
            "start": 11249.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente encuesta de morning consult",
            "start": 11252.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del 15 de julio este lunes pasado y",
            "start": 11255.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Bueno pues se modificaron los los",
            "start": 11259.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de del principio de mes narendra",
            "start": 11261.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "modi que sigue encabezando las",
            "start": 11265.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preferencias de los ciudadanos en la",
            "start": 11266.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "India con el 69 bajo un punto de la",
            "start": 11268.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n anterior Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 11272.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de M\u00e9xico que ocupa",
            "start": 11275.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el segundo lugar tiene el 63 por un",
            "start": 11277.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s que la medici\u00f3n anterior",
            "start": 11280.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Javier Miley de Argentina se mantiene en",
            "start": 11283.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el 60 por este viola amher de Suiza",
            "start": 11285.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tiene 52 son digamos los cuatro",
            "start": 11291.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandatarios que tienen una calificaci\u00f3n",
            "start": 11294.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprobatoria de los ciudadanos de ah\u00ed",
            "start": 11296.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este para abajo pues tienen menos del",
            "start": 11299.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "50% de aprobaci\u00f3n le sigue Simon Harris",
            "start": 11302.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de Irlanda con el 47 por de aprobaci\u00f3n y",
            "start": 11306.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el 38 de",
            "start": 11310.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rechazo el nuevo Primer Ministro de",
            "start": 11313.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Inglaterra K stamer pues subi\u00f3 y est\u00e1 en",
            "start": 11316.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11320.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "4% 25% de rechazo Donald tus de Polonia",
            "start": 11322.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tiene el 45 por de aprobaci\u00f3n eh Anthony",
            "start": 11328.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "albanese de Australia tiene el",
            "start": 11331.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "42 de aprobaci\u00f3n Por cierto que se ha",
            "start": 11334.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "visto favorecida tambi\u00e9n por el tema del",
            "start": 11338.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caso de Juliana sanch y su defensa de la",
            "start": 11340.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n Pedro S\u00e1nchez de",
            "start": 11343.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a que ahora tiene la pol\u00e9mica con",
            "start": 11346.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n eh tiene 40%",
            "start": 11347.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n frente a un 55 de rechazo",
            "start": 11351.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh Georgia meloni de Italia",
            "start": 11354.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene el 40% de aprobaci\u00f3n y un 54 de",
            "start": 11357.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "rechazo di de chof de Holanda tiene el",
            "start": 11361.319,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "39 por aprobaci\u00f3n y bueno 23 por de",
            "start": 11367.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "rechazo Joe biden que est\u00e1 orden la",
            "start": 11370.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "competencia presidencial tiene 39 de",
            "start": 11373.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y un 55 por de rechazo old",
            "start": 11376.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cherson de Suecia tiene el 37 de",
            "start": 11380.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y un 52 de rechazo Lu Ignacio",
            "start": 11384.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Lula da",
            "start": 11387.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Silva tiene un 36 por de aprobaci\u00f3n y un",
            "start": 11388.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "55 por de rechazo Alexander de crro de",
            "start": 11392.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "B\u00e9lgica tiene 36 aprobaci\u00f3n y 48 de",
            "start": 11396.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "rechazo Jonas G stor de Noruega tiene 35",
            "start": 11400.64,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y 58 de rechazo cil raposa de",
            "start": 11405.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Sud\u00e1frica el mandatario tiene 33",
            "start": 11410.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y un 5% de rechazo",
            "start": 11413.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "t erdogan de Turqu\u00eda tiene 32 aprobaci\u00f3n",
            "start": 11417.479,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "y 58 de rechazo carne Hammer de Austria",
            "start": 11421.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "tiene 29 aprobaci\u00f3n y 64 rechazo Justin",
            "start": 11427.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "trudeau de Canad\u00e1 tambi\u00e9n tiene el 29 de",
            "start": 11432.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y un 63 de rechazo Olaf schs",
            "start": 11435.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de Alemania este tiene 21 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 11441.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y 7% de rechazo de la misma manera",
            "start": 11445.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Emmanuel macron apenas tiene el 20% de",
            "start": 11448.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y un 73 por de rechazo el",
            "start": 11451.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mandatario franc\u00e9s eh Peter fiala de la",
            "start": 11455.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Checa tiene un 19 de",
            "start": 11459.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n frente a un 74 por de rechazo",
            "start": 11462.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y yumu yol de Corea del Sur un 16 por de",
            "start": 11465.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n frente a un 78 por de rechazo",
            "start": 11470.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y el Primer Ministro de Jap\u00f3n kishida",
            "start": 11473.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiene el 16 de aprobaci\u00f3n y un 68 de",
            "start": 11477.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "rechazo Ese es el la \u00faltima medici\u00f3n",
            "start": 11480.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Bueno a desayunar",
            "start": 11483.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11485.9,
            "duration": 3.19
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo hoy es mi\u00e9rcoles es el d\u00eda que dedicamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana es [M\u00fasica] una peque\u00f1a muestra nada m\u00e1s porque si no eh nos llevar\u00edamos todo el d\u00eda Ser\u00eda bueno un marat\u00f3n sobre mentiras en los medios no de todo un d\u00eda este de todo un d\u00eda que tuvi\u00e9semos oportunidad no Solo nosotros eh Sino toda la gente de escuchar noticieros no de un d\u00eda aqu\u00ed de radio de televisi\u00f3n luego ver los peri\u00f3dicos las primeras planas las eh de ocho y luego las columnas y las caricaturas Ser\u00eda muy bueno pero este nos llevar\u00eda mucho tiempo pero un an\u00e1lisis de contenido ya sabemos No yo recuerdo que hace como 10 d\u00edas o 15 sin propon\u00e9rselo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o quien atiende lo de comunicaci\u00f3n social de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cuando iniciaron los apagones eh vinieron a informar de C\u00f3mo enfrentaron el problema de los apagones C\u00f3mo se resolvi\u00f3 y no hubieron apagones pero ven\u00eda un dato ah\u00ed que me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n que solo hubieron eh tres apagones creo que tres d\u00edas y no nacional sino localizados Y por muy poco tiempo pero ven\u00eda una l\u00e1mina Ah Aqu\u00ed est\u00e1 hubieron claro Esto fue en v\u00edsperas de las elecciones pero es es un monumento a la objetividad al equilibrio al profesionalismo del periodismo en M\u00e9xico hubieron 4000 251 notas 4251 notas sobre los apagones de esa cantidad fueron 23 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n presid 23 d\u00edas antes la defensa o la explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 cero 1% la informaci\u00f3n equilibrada 99% en contra lo que hace el dinero verdad los villos porque la mayor\u00eda de los medios convencionales son empresas lucrativas y como estamos en una trans y ahora el presupuesto no se les dirige a ellos sino al pueblo est\u00e1n enojad\u00edsimo lo interesante de esto es que a pesar de esta manipulaci\u00f3n la gente ya no les hace caso es interesant\u00edsimo porque esto no suced\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo yo dir\u00eda desde nunca nunca aqu\u00ed hemos hablado mucho como en el siglo XIX los conservadores controlaban lo que llamaban la opini\u00f3n general o la opini\u00f3n p\u00fablica Porque eran los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos y luego en el siglo XX se hace famosa la m\u00e1xima de gevels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad el jefe de la propaganda pol\u00edtica de Hitler Y esa m\u00e1xima eh Se sigue utilizando en el manejo de este periodismo vendido o alquilado es parte pues de El ampa del periodismo es una m\u00e1xima pero en M\u00e9xico el pueblo dice ya no basta y demuestra que no hay poder medi\u00e1tico que pueda ubicarse por encima de la voluntad popular debemos estar content\u00edsimos celebrarlo tambi\u00e9n siempre hablar de las excepciones no no generalizar porque hay todav\u00eda periodistas profesionales conductores de radio de televisi\u00f3n igual pocos muy pocos porque eso es lo otro no este la mayor parte de los eh noticieros o quienes conducen los noticieros todos este muy parciales en radio en televisi\u00f3n peri\u00f3dico lo mismo hay peri\u00f3dicos donde de 10 art\u00edculos puede ser que uno sea objetivo profesional busque equilibrar nueve hacha golpeteo calumniar mentir y esto no es un asunto solo de M\u00e9xico ya lo hemos estado tratando es un asunto internacional eso es una decadencia de los medios pero repito con honrosas excepciones tanto en medios convencionales como en redes sociales porque a\u00fan cuando en los \u00faltimos tiempos est\u00e1n dedicados a tomar a secuestrar las redes sociales no han podido y hay una ventaja en el manejo de las redes o en el espacio que significa en las redes sociales hay m\u00e1s libertad cualquiera puede expresarse y no hay censura es poca la censura Y antes no no lo olvidemos antes no se pod\u00eda en el tel\u00e9fono subir algo o comunicar algo c\u00f3mo nos comunic\u00e1bamos solo mandando una carta a un peri\u00f3dico ejerciendo el derecho de r\u00e9plica y no las publicaban o las publicaban y esto el reforma y casi todos los peri\u00f3dicos las publicaban a los 10 d\u00edas despu\u00e9s de la calumnia y en la p\u00e1gina 29 de la secci\u00f3n c en la radio no [M\u00fasica] hab\u00eda posibilidad de r\u00e9plica y en la televisi\u00f3n No yo recuerdo cuando el licenciado Jacobo sai me hizo la primera entrevista en televisi\u00f3n all\u00e1 como 1900 95 96 la primera entrevista no fue en vivo \u00e9l as\u00ed era entonces lleg\u00f3 con un traje as\u00ed corbata as\u00ed y este y me hizo la entrevista a las 12 del d\u00eda una entrevista que iba a pasar en su programa creo que se llamaba no 24 horas estoy hablando de Televisa no s\u00e9 si Vera 24 horas O algo parecido S\u00ed s\u00ed Y entonces me graban por aquello de que no fuera yo a decir algo este no conveniente me graban y \u00e9l en la noche est\u00e1 con el mismo traje y la misma corbata y es como si eh fuese en vivo pero actuaban de manera precavida por si no gustaba a los de corte y confecci\u00f3n este no pasaba Y lo que son las cosas no sale el licenciado saudos y luego se va a radiocentro y hay una etapa eh de periodismo de Eliseo zodi de primera \u00e9l Busca reivindicarse Y tenemos nosotros que agradecerle mucho porque era de los pocos despu\u00e9s que nos daba espacio Pero bueno no hab\u00eda derecho de r\u00e9plica y con las redes todos podemos les voy a contar algo que pas\u00f3 hace dos d\u00edas sale New York Times una portada groser\u00edsima en contra del expresidente Trump despu\u00e9s del atentado de mal gusto actuando como un pasqu\u00edn del New York Time y le contesta en un mensaje de Twitter estamos hablando de esta crisis Pues de medios para que no estemos pensando que de solo M\u00e9xico no Por qu\u00e9 no vemos La Primera Plana del New York Times y lo que dicos nada m\u00e1s que tenemos que qui\u00e9n habla ingl\u00e9s aqu\u00ed para que nos traduzca Ah nos ayudas porque esto este le da contexto No no es un asunto de M\u00e9xico es una decadencia mundial en el manejo de la informaci\u00f3n creo que fue el d\u00eda siguiente del del Atentado los llamados fake news aqu\u00ed en M\u00e9xico o en Estados Unidos porque all ahorita est\u00e1n super agresivos S\u00ed es que es parte tambi\u00e9n pues de la decadencia pol\u00edtica antes eh la prensa de Estados Unidos era lo m\u00e1s libre que hab\u00eda el periodismo se caracterizaba en Estados Unidos por el manejo de la verdad hab\u00eda \u00e9tica era una escuela el periodismo estadounidense nadie ha podido hacer nada para digamos bajarle dos rayitas a los medios en Estados Unidos Aqu\u00ed en M\u00e9xico s\u00ed se ha podido contener se lo digo pero lo tiene que hacer la gente por eso estos temas aqu\u00ed le han bajado porque pues eh el pueblo est\u00e1 muy politizado el pueblo de M\u00e9xico ya hace falta en Estados Unidos m\u00e1s politizaci\u00f3n de los ciudadanos lasas pero es arriba S\u00ed pero pero pero el pueblo no est\u00e1 este eh eh actuando Como se debe en una aut\u00e9ntica democracia est\u00e1 siendo un eh actor pues inactivo pas presidente que muchas veces cuando la gente se quiere expresar la callan incluso cae la polic\u00eda cuando hacen alg\u00fan tipo de manifestaciones que ellos consideran que no son pac\u00edficas y pues los sil S\u00ed pero es s\u00ed puede darse en las manifestaciones pero las redes es muy diferente Cuando Donald Trump la vez pasada iba a correr para presidente \u00e9l entr\u00f3 mucho con que iba a a tirarle a los a los fake news pero ni \u00e9l ni \u00e9l Pudo ni \u00e9l Pudo no Adem\u00e1s le le quitaron [M\u00fasica] la Twitter o sea lo censuraron Pero eso hay que seguirlo haciendo O sea hay que seguir este luchando por la verdad este combatiendo la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n y es muy importante porque si no imag\u00ednense eh Es como estar sometidos a una banda de extorsionadores O sea que son los que dominan forman opini\u00f3n p\u00fablica deciden s\u00ed eh pero s\u00ed yo creo que se tiene que avanzar m\u00e1s en eso y no es Estados Unidos es en todos lados todos ladosi y d es importante es importante todo eso en Brasil ayer el presidente Lula habl\u00f3 sobre el tema tambi\u00e9n en todos lados es esta portada lo que \u00e9l cuestiona fall\u00f3 las pruebas de Liderazgo y traicion\u00f3 a Estados Unidos eso es lo que dice los votantes deben rechazarlo en noviembre a eso responde elon mosk s\u00ed Esto es lo que dice el New York y es despu\u00e9s del atentado y es su editorial no fall\u00f3 las pruebas de Liderazgo y traicion\u00f3 a Estados Unidos los votantes deben rechazarlo en noviembre o seaas imperativo autoritario y m les dice son seres humanos verdaderamente insensibles y despre ni una pizca de empat\u00eda porque lo hacen creo que es al d\u00eda siguiente no del atentado S\u00ed exactamente Es es el domingo Esa es la p\u00e1gina lal del domingo esto no lo hace el reforma ni El Universal ni Televisa ni Azteca ni imagen ni financiero porque me pregunta sobre En d\u00f3nde hay m\u00e1s No este manipulaci\u00f3n pero si nos atenemos a esto all\u00e1 porque no estamos hablando de cualquier peri\u00f3dico es es New York Times oh oh el New York Times Bueno pero ya v\u00e1monos a la secci\u00f3n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su permiso Buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 17 de julio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana vamos a presentar dos esta semana y la colaboraci\u00f3n con infodemia la primera es que el diario reforma vuelve a la carga a atacar al gobierno y a Pemex con mentiras huachicoleras el pasado 11 de Julio El diario de reforma public\u00f3 a ocho columnas sube 123 por tomas de los de los huachicoleros y destaca que los huachicoleros han hecho coladeras de algunos ductos de Pemex eso dice la primera l\u00ednea de la e de la nota de reforma que m\u00e1s bien parece una editorializaba gesti\u00f3n de eh licenciado Enrique Pe\u00f1a Nieto PEMEX en la \u00e9poca de Pe\u00f1a Nieto detect\u00f3 28,000 tomas clandestinas este diario conservador quiere hacer creer que como ahora se detectan m\u00e1s tomas clandestinas hay m\u00e1s robo de combustible pero eso es falso es una mentira reforma compara la cifra de Pe\u00f1a Nieto Pero ha quedado demostrado que en esa administraci\u00f3n no se combati\u00f3 el robo de combustible en el gobierno de Pe\u00f1a Nieto en Pemex hab\u00eda todo un piso de control de vigilancia de todos los ductos del pa\u00eds y cuando pinchaban un ducto sonaba una alarma Pero qu\u00e9 creen esa alarma pod\u00eda sonar por semanas y nadie hac\u00eda nada As\u00ed era antes los gobiernos neoliberales solapan el robo de los combustibles para qu\u00e9 Porque lo que no suena met\u00e1lico perd\u00f3n lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico verdad en cambio desde que inici\u00f3 el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador del primero de diciembre de 2018 a la fecha el robo de combustible ha disminuido 94.2 por lo que ha significado una recuperaci\u00f3n de casi 338,000 millones de pesos mismos que son utilizados para programas de bienestar y Obras P\u00fablicas Ahora hay que preguntarnos qu\u00e9 hac\u00edan con ese dinero que no se recuperaba a los bolsillos de Qui\u00e9n o qui\u00e9nes fue a dar antes se robaban 84,000 barriles de combustibles diarios hoy se ha reducido el delito a 4. 6,000 barriles diarios en promedio esos datos que han presentado aqu\u00ed con frecuencia en la secci\u00f3n de eh seguridad eh Por el equipo eh que encabeza la secretaria Rosa yela pues miren ni reforma y casi ning\u00fan diario les da cobertura Pero como se trata de golpear a Pemex pues ya ven lo que hace el periodismo conservador y quiero detenerme aqu\u00ed porque si vemos Esta gr\u00e1fica va en disminuci\u00f3n no sabemos qu\u00e9 Eh le reforma no o qu\u00e9 en qu\u00e9 se est\u00e1 basando sus notas pero aqu\u00ed est\u00e1 con los datos y no con edit itori realizaciones que se hacen pasar por notas period\u00edsticas pero eso fue no fue lo \u00fanico si me regresan a la anterior por favor la anterior muy bien ah\u00ed la la misma portada de reforma aparece si le hacen zoom del lado derecho Ah\u00ed dice que costar\u00eda eso es otra mentira que costar\u00eda 1% del pib apoyar a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el diario cita un estudio y ojo aqu\u00ed del centro de investigaci\u00f3n econ\u00f3mica y presupuestaria el cual asegura que de continuar la pol\u00edtica energ\u00e9tica de de este sexenio financiar a Pemex y a la CFE costar\u00eda el pr\u00f3ximo gobierno 2 pun 1 mill\u00f3n billones de pesos en 6 a\u00f1os que equivalen al 6% del producto interno bruto en 2023 Pero tambi\u00e9n es falso o sea dos mentiras en la misma portada una en ocho columnas y la otra ah\u00ed ah\u00ed mismo antes de aclarar este esto miren ya sabemos de D\u00f3nde sacan a veces sus fuentes a veces sus fuentes son an\u00f3nimas a veces son fuentes de los deseos ya saben tambi\u00e9n inventan y ni siquiera ponen la fuente pero este centro de investigaci\u00f3n de la sociedad civil dice no transparenta su financiamiento Aunque en sus filas tiene a una veintena de investigadores o lo hacen Pro Bono que nos digan que nos digan si lo hacen Pro Bono se ha dedicado todo el sexenio a tergiversar datos y estad\u00edsticas en medios y hacer cr\u00edticas a las pol\u00edticas energ\u00e9tica y econ\u00f3mica del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en cambio con nostalgia aplauden las pol\u00edticas econ\u00f3micas del expresidente Felipe Calder\u00f3n quien termin\u00f3 siendo parte del Consejo de la administraci\u00f3n de la filial iberdrola en Estados Unidos y pues tambi\u00e9n hay que decirlo uno de los os en donde se profundizaron las desigualdades en nuestro pa\u00eds pero eso no lo vio el centro de investigaci\u00f3n al que hace referencia reforma pero dicho esto vamos a los datos en estos 6 a\u00f1os Pemex y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad adem\u00e1s de hacer su aporte social y econ\u00f3mico al pa\u00eds al mantener tarifas y precios de combustibles baratos y de impulsar una cosa muy importante y por la que nos debemos sentir muy orgullosos es sobre la soberan\u00eda energ\u00e9tica que se ha emprendido en este sexenio ambas empresas han aportado al erario p\u00fablico 8.7 billones de pesos Incluso si se les diera un apoyo financiero como dice el reforma de 2.1 billones en los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os apenas representa el 23 por de lo que aportan a las finanzas nacionales Aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica y el y el cuadro por a\u00f1o y el total 8.7 billones de esos y tratan todo el tiempo de hacer creer que vamos mal pero no vamos muy bien y se va a lograr la soberan\u00eda energ\u00e9tica la segunda nota es un bonito nado sincronizado de mentiras para decir que en M\u00e9xico es el tercer lugar mundial en desempleo en los j\u00f3venes el 14 de Julio pasado El Universal infobae que miren este medio de comunicaci\u00f3n que no sabemos si es un medio de comunicaci\u00f3n una agenda un portal que se hizo para golpear a gobiernos progresistas miren no lo sabemos que ellos mismos nos aclaren Qu\u00e9 hacen no De d\u00f3nde salieron Pero bueno ellos son unos de los clientes favoritos de esta secci\u00f3n del quienes quieren las mentiras porque se la pasan difundiendo pues cuo bulo pueden publicar Tambi\u00e9n estuvo consulta Veracruz el de m cadenas de radio como xbt radio Cadena pol\u00edtica y algunos otros m\u00e1s miren al chisme hasta le entr\u00f3 un diario deportivo si me pasan la siguiente por favor le entr\u00f3 un diario deportivo bueno miren ya nada m\u00e1s publicar ah\u00ed tener un cuanto unas cuantas vistas o por qu\u00e9 lo hacen Tambi\u00e9n que r\u00e9cord nos diga por qu\u00e9 en un diario deportivo hay una nota as\u00ed pero bueno continuemos ellos publicaron notas con la misma informaci\u00f3n y el mismo enfoque discriminatorio hay que decirlos hay que ver c\u00f3mo cabecear estas notas ellos afirmaron que M\u00e9xico tiene el tercer lugar en ninis de j\u00f3venes entre 15 y 29 a\u00f1os que no estudian y trabajan Pero esto es una mentira adem\u00e1s estos medios encabezaron sus notas con titulares como M\u00e9xico tercer lugar en ninis compa\u00f1eros Adem\u00e1s de que mienten estos medios estigmatizan y discriminan a los j\u00f3venes mexicanos llam\u00e1ndoles ninis es decir que ni estudian ni trabajan no aprendemos verdad no aprendemos Ah\u00ed est\u00e1n los medios discriminando j\u00f3venes lo destacado Es que todas esas notas se basan en una mentira construida y esta mentira s\u00ed est\u00e1 construida deliberadamente para descalificar los resultados del Gobierno Federal los medios transcribieron casi \u00edntegro el bolet\u00edn emitido por la organizaci\u00f3n M\u00e9xico eval\u00faa que toma como base un estudio hecho en 2013 pero que lo hizo pasar como actual Por cierto en M\u00e9xico eval\u00faa participa Luis Rubio un articulista conservador del Diario de reforma que tambi\u00e9n fue exasesor de Hacienda ya saben estas fichitas que perdieron sus privilegios andan escribiendo en contra de la 4t y son bastante malqueriente ah\u00ed tambi\u00e9n por ah\u00ed anda replicando un d\u00eda as\u00ed y otro tambi\u00e9n eh esta informaci\u00f3n porque ser\u00e1 el Se\u00f1or Claudio x Gonz\u00e1lez Pero esto resulta una mentira eh lo publicado de los j\u00f3venes mexicanos no lo decimos nosotros vamos a los hechos seg\u00fan la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico M\u00e9xico es el tercer lugar con menor desempleo juvenil con 5.2 por eh de la ogden solo por debajo de Alemania y Jap\u00f3n miren Claudia x Gonz\u00e1lez ya sabemos que le encanta mentir en contra del gobierno federal y que es uno de los odiadores m\u00e1s ac\u00e9rrimos del presidente pero pues ya o sea \u00e9chenle un poquito m\u00e1s de coco y miren aqu\u00ed destacar una cosa que nos da mucho orgullo porque M\u00e9xico es el pa\u00eds de la ogde este tambi\u00e9n son e son la nuestra fuente es la ogde en su an\u00e1lisis de empleo de 2024 es el m\u00e9xico es el pa\u00eds con el desempleo m\u00e1s bajo a escala mundial vamos a ver esta gr\u00e1fica por favor mucho orgullo con 2.6 por seguido de Jap\u00f3n Corea del Sur Alemania Israel Pa\u00edses Bajos Noruega Estados Unidos Suiza Reino Unido Austria Rep\u00fablica eslovaca Dinamarca B\u00e9lgica y etc\u00e9tera el pa\u00eds con mayor tasa de desempleo es Espa\u00f1a pero s\u00ed es un orgullo la verdad decir que no solamente se equivocan sino que todo lo ponen al rev\u00e9s y esta estos son los datos reales M\u00e9xico adem\u00e1s es el tercer mejor pa\u00eds en empleo para los j\u00f3venes de la ocde y es el que menos desempleo en general tiene 2.6 por igual que Jap\u00f3n aqu\u00ed lo vemos la poblaci\u00f3n desempleada de 15 a 29 a\u00f1os hasta mayo del 2024 con datos serios no con estudios Patito es est\u00e1 eh representa el 1.3 por de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa en nuestro pa\u00eds a esta realidad tambi\u00e9n contribuye el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y ah\u00ed ya miren Yo s\u00e9 que esta nota les va a causar mucho malestar Porque adem\u00e1s de mentirosos Eh Pues los exhibimos que se sacan ah\u00ed notas y datos donde no s\u00e9 debajo de las piedras quiz\u00e1s porque j\u00f3venes construyendo el futuro a la fecha ha atendido a 2.9 millones de j\u00f3venes y esto hay que decirlo tambi\u00e9n superando la meta inicial de este sexenio en dicho programa se han invertido m\u00e1s de de 127000 millones de pesos y aqu\u00ed ya van a gritar enfrente de su de su pantalla porque de estos de estas personas que est\u00e1n inscritas en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro siete de cada 10 beneficiarios del programa son contratados por las mismas empresas mexicanas y extranjeras que los capacitaron pues as\u00ed las mentiras de Claudio x gonz de Luis Rubio y de los medios que siguen siguen eh prest\u00e1ndose Como caja de resonancia para las mentiras en una cosa tan sensible como la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes que ha sido una prioridad en el sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con esto terminamos la secci\u00f3n no sin antes presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras realiz lanzadas contra PEMEX en d\u00edas recientes que son muchas vamos a [M\u00fasica] verlo a pesar de los resultados de petr\u00f3leos mexicanos en todas sus \u00e1reas desde la administraci\u00f3n la exploraci\u00f3n y la refinaci\u00f3n medios de comunicaci\u00f3n comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n sostienen tres mentiras sobre Pemex uno falso que Pemex opera con p\u00e9rdidas O sea ya Pemex no es esa empresa esa vaca lechera que le sacaban tod de la ubre para financiar el gasto p\u00fablico no no Definitivamente ya no le al rev\u00e9s toca hablar de Pemex y el barril sin fondo en que se ha convertido la principal empresa paraestatal del gobierno mexicano que tambi\u00e9n al mismo tiempo aparece dentro de las 100 empresas petroleras del mundo como la peor econ\u00f3micamente hablando eh estar\u00eda si fuera prival estar\u00eda quebrada y Pemex Joaqu\u00edn Pemex es una bomba de tiempo As\u00ed de plano una bomba de tiempo como parte del constante ataque en contra de la pol\u00edtica energ\u00e9tica del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se repite la mentira que asegura falsamente que Pemex es un barril sin fondo que opera con p\u00e9rdidas sin embargo petr\u00f3leos mexicanos report\u00f3 en los \u00faltimos 3 a\u00f1os una utilidad neta superior a los 159,000 millones de pesos dos falsas implicaciones negativas por el recorte en la exportaci\u00f3n de crudo los precios del petr\u00f3leo est\u00e1n subiendo hay una tendencia para que suba el precio del petr\u00f3leo y petr\u00f3leos mexicanos decide en contra de la l\u00f3gica y del sentido com\u00fan que va a exportar menos petr\u00f3leo porque van a dejar ese petr\u00f3leo pesado ese que no es muy bueno para hacer gasolinas que es muy caro de refinar lo van a dejar porque ahora s\u00ed Parece que ya va a comenzar a funcionar la refiner\u00eda de dos bocas otra mentira difundida es la que asegura que el recorte de exportaciones de crudo de Pemex tendr\u00e1 Consecuencias negativas en la econom\u00eda del pa\u00eds esto es falso el plan de refinaci\u00f3n nacional contempla la sustituci\u00f3n de exportaciones de crudo para que el Sistema Nacional de refinaci\u00f3n procese diariamente 1,452 mil barriles de petr\u00f3leo dando como resultado 1,228 mil barriles diarios de combustibles adem\u00e1s las ventas de Pemex en el mercado interno de combustibles han ad y durante el primer trimestre de 2024 representaron El 75.5 por de todos sus ingresos una fuente estable y permanente que contribuye al fortalecimiento financiero de petr\u00f3leos mexicanos y a la econom\u00eda mexicana Tres falso que la deuda de Pemex aument\u00f3 y es inmanejable bueno son tres o cuatro datos centrales los que demuestran que en este cierre de sexenio el desastre que ha sido la pol\u00edtica energ\u00e9tica y sobre todo la administraci\u00f3n de Pemex para comenzar su duda deuda la deuda de Pemex creci\u00f3 en lugar de reducirse hoy debe m\u00e1s y nada m\u00e1s ni nada menos que 106000 millones de d\u00f3lares si fuera una empresa privada Pemex ya tendr\u00eda que haberse declarado hace bastante tiempo en quiebra a lo largo de la actual administraci\u00f3n se ha asegurado falsamente que la deuda de Pemex no se puede manejar y pone en riesgo a la empresa y a las finanzas del pa\u00eds el salo de la deuda de Pemex ha disminuido 30,000 millones de d\u00f3lares durante el sexenio Mientras que el Gobierno Federal ha realizado transferencias a Pemex por 952 mil millones de pesos petr\u00f3leos mexicanos ha realizado pagos de impuestos y derechos al gobierno de M\u00e9xico por m\u00e1s de 4 billones de pesos lo que significa una contribuci\u00f3n neta de m\u00e1s de 3 billones de pesos infodemia es cu se\u00f1or presidente todas y tod tengan un buen d\u00eda a leerle el art\u00edculo a los abogados con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas a todos medios de comunicaci\u00f3n los que nos escuchan eh el d\u00eda de hoy queremos hablar queremos tocar el tema de la sobrerrepresentaci\u00f3n para conocimiento de todo el pueblo de M\u00e9xico este tema como vemos en las \u00faltimas semanas ha empezado a surgir en los medios de comunicaci\u00f3n en diferentes foros sabemos que Pr\u00f3ximamente en las pr\u00f3ximas semanas se va a definir Cu\u00e1l es la integraci\u00f3n del Congreso de La Uni\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de senadores y as\u00ed inician eh varias voces de articulistas que hablan sobre la sobr representaci\u00f3n Entonces vamos a hablar sobre este tema si me prestan el y la famosa cl\u00e1usula de gobernabilidad adelante primero que nada conocer que en 1996 hubo una reforma constitucional se modific\u00f3 la Carta Magna la Constituci\u00f3n y fue una reforma que hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1 vigente el art\u00edculo 54 de nuestra constituci\u00f3n Cu\u00e1l va a ser la distribuci\u00f3n de los plurinominales y con esta distribuci\u00f3n regula tambi\u00e9n lo que se ha llamado la sobrerrepresentaci\u00f3n y hay dos reglas muy importantes que establece nuestra Constituci\u00f3n que como aqu\u00ed podemos ver en el texto dice primera regla ning\u00fan partido pol\u00edtico partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de de 300 diputados ya sea por la v\u00eda de mayor\u00eda o plurinominal cualquiera de las dos ning\u00fan partido pol\u00edtico puede tener m\u00e1s de 300 diputados es la primera regla que establece nuestra Constituci\u00f3n sobre la sobre representaci\u00f3n y la segunda regla que establece en ning\u00fan caso un partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de Diputados por ambos principios por mayor\u00eda o plurinominales que representen un porcentaje del total de la c\u00e1mara que exceda en ocho puntos a su porcentaje de votaci\u00f3n nacional es decir que la votaci\u00f3n total emitida por un partido m\u00e1s 8 puntos porcentuales va a ser el l\u00edmite m\u00e1ximo que podr\u00e1 tener el partido pol\u00edtico respecto a la asignaci\u00f3n de curules de diputados estas dos reglas que se introdujeron en la constituci\u00f3n en el 96 hoy est\u00e1n vigentes en nuestra Constituci\u00f3n un par de meses despu\u00e9s igual en el 96 se reform\u00f3 tambi\u00e9n el cofipe es decir el c\u00f3digo Federal de instituciones y procedimientos electorales y En aquel momento se introduce una regla espec\u00edfica que que habla sobre las coaliciones precisamente para poder distribuir a los diputados plurinominales Y qu\u00e9 dice ese art\u00edculo 59a del entonces cofipe dice a la coalici\u00f3n le ser\u00e1n asignados el n\u00famero de senadores y diputados por el por el principio de representaci\u00f3n proporcional que le correspondan como si se tratara de un solo partido entonces en el 96 se establec\u00eda esta regla espec\u00edfica que se dec\u00eda trat\u00e1ndose de coaliciones se va a contemplar como si se tratara de un solo partido pol\u00edtico este art\u00edculo reformado en 2008 adelante se elimin\u00f3 por completo en el 2008 el pan el pri Y el verde ecologista por mayor\u00eda eliminar este p\u00e1rrafo cuarto del art\u00edculo 59 a que era la regla sobre las coaliciones a partir de Entonces elimin\u00e1ndose esta regla espec\u00edfica la asignaci\u00f3n ha sido por partidos pol\u00edticos y no as\u00ed por coaliciones y lo podemos ver en todas las elecciones que siguieron despu\u00e9s de 2008 vamos a verlo 2009 por ejemplo hubo pri verde ecologista tambi\u00e9n PT y lo que era convergencia hoy movimiento ciudadano Cu\u00e1l fue la distribuci\u00f3n de los diputados plurinominales por partido no por coalici\u00f3n por partido como dice la constituci\u00f3n en la elecci\u00f3n de 2012 hubo coalici\u00f3n del Pri del verde de Nueva Alianza tambi\u00e9n del PRD PT y movimiento ciudadano y c\u00f3mo se distribuyeron los diputados por partido en 2015 hubo coalici\u00f3n del Pri verde ecologista del PRD y del PT y c\u00f3mo se distribuyeron los diputados por partido en 2018 pri verde y Nueva Alianza morena ya este como partido pol\u00edtico con Encuentro Social y PT pan PRD movimiento ciudadano Y nuevamente de acuerdo a la Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por partido no por coalici\u00f3n finalmente en 2021 que fue la coalici\u00f3n de pri pan PRD morena PT y verde nuevamente de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n la distribuci\u00f3n fue por partido Es decir desde que se reforma en 2008 el cofipe y se elimina la regla espec\u00edfica que dec\u00eda que las coaliciones se contar\u00edan como partidos pol\u00edticos empieza esta distribuci\u00f3n de plurinominales tomando en cuenta los partidos pol\u00edticos qu\u00e9 pasa en esta legislatura ahora con la reciente elecci\u00f3n como podemos ver aqu\u00ed lo hemos presentado en anteriores ocasiones estos son los diputados por mayor\u00eda que se han obtenido por parte de los partidos en el caso de morena por ejemplo 161 diputados por mayor\u00eda distritos ganados el c\u00e1lculo de acuerdo a el criterio por partido pol\u00edtico ser\u00eda que obtendr\u00eda 87 diputados por representaci\u00f3n proporcional es decir plurinominales dando un total de 248 primera regla de la Constituci\u00f3n que regula la sobr representaci\u00f3n No m\u00e1s de 300 diputados 248 no son m\u00e1s de 200 48 diputados es la primera regla y segunda regla que establece la Constituci\u00f3n es el total de la votaci\u00f3n emitida m\u00e1s 8 puntos porcentuales no puede exceder Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n emitida por morena 46.542 pun 6% no excede la segunda regla establecida por nuestra Constituci\u00f3n y as\u00ed lo podemos ver en el caso del PT 38 diputados por mayor\u00eda 12 ser\u00eda este la asignaci\u00f3n de representaci\u00f3n proporcional dando un total de 50 El PT obtuvo 5.8 por de la votaci\u00f3n obt obtendr\u00eda el 10% de representaci\u00f3n en la c\u00e1mara el caso del verde ecologista del pan del Pri del PRD de movimiento ciudadano lo mismo en ning\u00fan caso se transgreden estas dos reglas b\u00e1sicas de nuestra Constituci\u00f3n que no excedan 300 y que no excedan la votaci\u00f3n total m\u00e1s el 8% aqu\u00ed est\u00e1 la distribuci\u00f3n que hemos se\u00f1alado Qu\u00e9 sucede o por qu\u00e9 esta discusi\u00f3n porque como sabemos De acuerdo a las reglas hoy establecidas en nuestra constituci\u00f3n la coalici\u00f3n morena PT y verde ecologista obtendr\u00eda 373 diputadas y diputados es decir una mayor\u00eda calificada y la mayor\u00eda calificada te da la posibilidad de modificar la Constituci\u00f3n no solamente las leyes por qu\u00e9 esta discusi\u00f3n Y por qu\u00e9 no quieren que se siga con el mismo criterio que establece nuestra Constituci\u00f3n y que sea mantenido desde 2008 porque ahora dicen no que no sea por partido que sea por coalici\u00f3n porque no quieren que se obtenga la mayor\u00eda calificada y se tenga la posibilidad de reformar la Constituci\u00f3n y as\u00ed llevar a cabo la reforma al poder judicial y con ello que la gente pueda votar por jueces magistrados y ministros en el fondo eso es lo que est\u00e1 sucediendo y por eso hoy ya no les gust\u00f3 el criterio que se ha mantenido siempre ahora dicen que no sea por partido que sea por coalici\u00f3n Entonces esto presidente era importante mencionarlo Ser\u00eda bueno tambi\u00e9n Escuchar Pues a la academia Qu\u00e9 dicen los constitucionalistas respecto a qu\u00e9 dice nuestro texto constitucional Y c\u00f3mo Deber\u00eda ser interpretado ahora que en unas semanas vamos a conocer ya Cu\u00e1l ser\u00e1 la distribuci\u00f3n definitiva de la c\u00e1mara de diputados y de la c\u00e1mara de senadores es cuo presidente es es lo mismo es la misma regla pero Aguilar cam\u00edn Por ejemplo se fue de vacaciones y regres\u00f3 Este s\u00ed pensando en esto en que hab\u00eda una sobre representaci\u00f3n y que hab\u00eda que combatirla y otros adversarios est\u00e1n en lo mismo pero como aqu\u00ed lo expuso con mucha claridad Luisa Mar\u00eda Ser\u00eda bueno escuchar a baladez a Carvajal a todos esos avios constitucionalistas que cuando se trata de estos asuntos que son muy evidentes se quedan callados no ah\u00ed no hay abajo firmantes y le dejan a Aguilar que este ya ni siquiera sabe de historia porque cuando una persona un profesional un intelectual se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento Mucho menos va a ver de derecho constitucional Entonces es interesante el debate que se aclare sobre este asunto son eh Muy marrulleros deshonestos y todo volvemos a lo mismo por los intereses por los privilegios porque no quieren que los jueces est\u00e9n al Servicio del pueblo quieren que los jueces ll\u00e1mense magistrados o ministros est\u00e9n al servicio de una minor\u00eda tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco si este no se avanza porque son intereses creados no muy prepotentes Pues nosotros cumplimos ya nos vamos pero hacia adelante no nos van a poder juzgar o la historia no nos va a juzgar de que no hicimos lo que correspond\u00eda porque c\u00f3mo rescatamos de la corrupci\u00f3n al poder judicial no haciendo nada dej\u00e1ndolo como est\u00e1 con las mismas pr\u00e1cticas Antier estuvieron conmigo legisladores de Estados Unidos y fue una pregunta tambi\u00e9n eh A partir de la manipulaci\u00f3n Qu\u00e9 est\u00e1 pasando con el pueblo nada lo que est\u00e1 pasando Es que se busca que los jueces los magistrados los ministros sean electos por el pueblo porque eso es la democracia y se les est\u00e1 dando la oportunidad a [M\u00fasica] ellos de que participen pero acabamos de tratar el tema del narcotr\u00e1fico les voy a poner tres ejemplos de los jueces uno Lu conocen ustedes a Caro Quintero s S\u00ed s\u00ed eran como 11 legisladores estadounidenses senadores y diputados y de los dos partidos bueno Pues resulta que al se\u00f1or Caro Quintero en el gobierno anterior en la noche del un viernes ordenan que lo liberen eso se llama y se aplica en M\u00e9xico desde hace mucho tiempo Lamentablemente y es parte del las violaciones a la Constituci\u00f3n y la falta de justicia y parte de la corrupci\u00f3n eso se le llama Sabadazo Un l\u00edo para las traductoras no pero hablo hasta despacio para que de tiempo de aclarar que es un Sabadazo bueno se libera y les llega la noticia a ustedes Estados Unidos al departamento de justicia ento estado Qu\u00e9 hicieron C\u00f3mo s\u00ed la DEA y otras agencias y a buscar al Se\u00f1or car que tambi\u00e9n ya grande en vez de irse a descansar a esconder y cansar todo indica que segu\u00eda participando y se le volvi\u00f3 a detener Pero esto lo hace un juez hace poco Les comento el hermano de de una organizaci\u00f3n que seguramente ustedes conocen o han o\u00eddo hablar de ella que se llama Jalisco Nueva Generaci\u00f3n el hermano del dirigente es detenido y un juez ordena que se le libere y se le tiene que dejar en libertad en 24 horas y el juez no duerme hasta que sale de la c\u00e1rcel este se\u00f1or bueno hace 15 d\u00edas eso se lo plante el hijo de uno de los dirigentes m\u00e1s importantes de la delincuencia en Guanajuato igual un juez tambi\u00e9n un s\u00e1bado ordena que se le libere y est\u00e1 pendiente no duerme y amenaza a los encargados de la c\u00e1rcel que si no obedecen la resoluci\u00f3n van a ser sancionados y los sanciona porque se pasa el el tiempo una hora dos horas de lo que \u00e9l hab\u00eda otorgado como plazo para liberarlo creo que los multaron con 25000 pesos a los de los a los de este reclusorio y lo dejaron salir entonces ya no les habl\u00e9 que era mucho imag\u00ednense de que hay jueces que amparan a empresas el\u00e9ctricas para que se le cobre m\u00e1s m\u00e1s por la luz a la gente ya no les dije hay este magistrados que no otorgan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n a quienes la fiscal\u00eda considera que participaron en cr\u00edmenes de estado Ya no alcanc\u00e9 a decirle hay ministros que guardan en su escritorio expedientes para que los grandes empresarios y banqueros no paguen impuestos Entonces eso es lo que est\u00e1 de por medio cu\u00e1l violaci\u00f3n a Estado de derecho Si eso no es estado de derecho eso es estado de chueco estado de cohecho y lo que se busca es resolver ese problema porque si no pues va a ser la misma puerta giratoria y lo mismo de siempre solo castigar al que no tiene con qu\u00e9 comprar su inocencia el que tiene dinero como se dec\u00eda antes en los pueblos Cu\u00e1ndo has visto un un costal de dinero en la c\u00e1rcel los que tienen pues son impunes gozan de impunidad Entonces eso es lo que se busca cambiar m\u00e1s a\u00f1adidos que tienen que ver con lo mismo no con la deshonestidad el que est\u00e9n violando la Constituci\u00f3n que est\u00e9n ganando cuatro veces m\u00e1s que el presidente los ministros de otras cosas el que la presidenta de la suprema corte va a una cena a la casa de otro ministro una casa de lujo en Las Lomas y se entrevista con el presidente de un partido senan Y seguramente llegan acuerdos que por cierto deber\u00eda de informar la se\u00f1ora de qu\u00e9 hablaron Y adem\u00e1s C\u00f3mo es que acept\u00f3 ir a esa cena en pleno proceso electoral es interesante lo que est\u00e1 sucediendo pero es muy importante no para la vida p\u00fablica estamos todos aprendiendo mucho todos es un proceso de ense\u00f1anza aprendizaje este y hay que [M\u00fasica] seguir porque este pues son gentes inteligentes este y si se habla claro y no se anda uno por las ramas hasta les reclam\u00e9 de un reportaje que creo que hizo tambi\u00e9n el New York Times porque ahora est\u00e1 este la situaci\u00f3n de M\u00e9xico tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n que este que se est\u00e1n viniendo a vivir y a trabajar de Estados Unidos y ahora hay una campa\u00f1a para que no se vengan a M\u00e9xico imparable porque este cada vez llegan m\u00e1s estadounidenses y son bien recibidos son nuestros vecinos amigos ad\u00e1s all\u00e1 viven trabajan 40 millones de mexicanos y pues est\u00e1n ya muy entrelazadas nuestras relaciones de amistad de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica de comercio tenemos 3 km frontera nos necesitamos nos complementamos sin embargo eh No deja de haber una actitud discriminatoria y ahora est\u00e1n creo que los del New yor lo puedes checar sacaron un reportaje donde supuestamente y es mentira tambi\u00e9n en eso mienten de que tratamos mal a los estadounidenses que vienen a la Ciudad de M\u00e9xico no este llegan a decir que hasta les echamos la culpa de que ya la salsa no pica que ya este por culpa de ellos ya no comemos Chile ya no tiene picante la salsa porque a ellos no les agrada y en los restaurantes ya la salsa no pica y que eso es culpa de los estadounidenses o de los que este vienen a vivir a la Ciudad de M\u00e9xico o a otros lugares Pues qui\u00e9n sabe a d\u00f3nde van porque yo cuando tengo oportunidad de ir en un restaurant Este ah\u00ed est\u00e1n los molcajetes con la salsa picante No ya H avisan no los meseros tenga cuidado s\u00ed este porque esta es muy picante S\u00ed este es habanero habanero pero hasta eso y fue muy buena pues la la la reuni\u00f3n en muy buenos t\u00e9rminos presidente muy buenos d\u00edas Sra Aguilar de grupo informativo Primero este pues preguntarle si ya tuvo pues oportunidad de de platicar con su esposa la doctora pues Beatriz Pues de esta anuncio que hace hace algunas horas o hace el d\u00eda de ayer pues este libro de esta reciente obra que que en pocos d\u00edas O en pocas semanas estar\u00e1 pues este pues a la venta eh ella pues comenta que es as\u00ed como quiere cerrar al igual que usted este ciclo que ya inici\u00f3 su cuenta regresiva y preguntarle si adem\u00e1s de de saber si ya pudo ver Esta obra Eh Pues ser\u00eda no cree usted una buena pues oportunidad de que la invitara ya nos ha compartido que por aqu\u00ed va a estar Y pues ser\u00eda una buena oportunidad no cree Bueno s\u00ed eh aprovecho para felicitar a Beatriz por su nuevo libro e [M\u00fasica] lo estoy leyendo Ya voy por la mitad y qu\u00e9 les puedo decir pues es un buen libro ella se dedica a la investigaci\u00f3n Es inteligente para decirlo este coloquialmente no de manera acartonada es \u00f1o\u00f1a este eh se dedica a eso a la investigaci\u00f3n entonces hizo este libro que se llama feminismo silenci silencioso sil Silencioso feminismo no silencioso creo que se lo edit\u00f3 planeta y ya lo va a presentar en en el Z\u00f3calo lo va a presentar y voy a ir cuando lo presente no voy a participar desde luego pero voy a ir a a escuchar este ya este es que para la feria la feria le habl\u00f3 ya este Marina y Paco Ignacio porque la feria va a ser en en octubre ya nosotros no vamos a estar pero eh lo va a presentar creo que el mes aqu\u00ed en el Z\u00f3calo en agosto creo que la primer semana de de agosto lo va a presentar Y la felicito mucho es un buen trabajo de [M\u00fasica] investigaci\u00f3n y pues ah\u00ed va a estar el libro yo ya no vuo a publicar nada hasta dentro de TR o cu a\u00f1os presidente ha iniciado o inici\u00f3 hace pr\u00e1cticamente pues 6 a\u00f1os este pues gobierno de humanismo pues para todos los mexicanos y con agrado le le quiero compartir que en mi estado en Tamaulipas pues comienza a replicarse este modelo recientemente en el foro pol\u00edtico de alto nivel de desarrollo sostenible de Naciones Unidas este foro que se est\u00e1 llevando a cabo en la ONU pues recientemente el gobernador de Tamaulipas Eh pues ha refrendado pues este proyecto que inici\u00f3 tambi\u00e9n hace dos a\u00f1os en esta entidad estoy hablando de Am\u00e9rico Villarreal e y digo refrenda esta postura porque pues bueno la posici\u00f3n que tiene eh con respecto a su gobierno la ha hecho y se ha escuchado su nombre pues muy alto Pues en este foro insisto tan importante que termina el d\u00eda de ma\u00f1ana Y bueno pues con esta perspectiva humanista con la que ahora pues se cuenta aqu\u00ed en M\u00e9xico eh present\u00f3 el plan de desarrollo Estatal 2023 2028 con \u00e9l pues asegura se quiere dar fin a la Pobreza reducir en Pues en totalidad el tema de la desigualdad y pues bueno habl\u00f3 tambi\u00e9n de los \u00e9xitos que actualmente tenemos no solamente en el pa\u00eds tambi\u00e9n en Tamaulipas uno de los puntos m\u00e1s importantes creo yo y destacables ha sido el \u00edndice de paz de M\u00e9xico 2024 y en efecto Tamaulipas ocupa en estos momentos al octavo estado m\u00e1s Pac\u00edfico Pues de este pa\u00eds en ese sentido Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece se\u00f1or presidente que pues este gobierno ha trascendido pues ya fronteras y que hoy se est\u00e1 escuchando Pues tambi\u00e9n su voz y su nombre Pues en este foro sin duda tan Pues es que Tamaulipas est\u00e1 creciendo tiene mucho potencial por su vecindad por su relaci\u00f3n econ\u00f3mica con Texas tiene la aduana El Paso terrestre m\u00e1s importante en lo comercial que es Nuevo Laredo Ah\u00ed estamos construyendo todo un complejo para la aduana eh va a funcionar la aduana nacional desde eh Nuevo Laredo eh lo vamos a inaugurar esta obra en septiembre Eh ya la visitamos con la presidenta electa el presidente biden ayudado y est\u00e1 autorizando tres puentes eh fronterizos m\u00e1s todo esto corresponde a el presidente de la rep\u00fablica no puede cualquier secretar\u00eda ning\u00fan una dependencia otorgar estas construcciones en las fronteras solo los presidentes y ya lo hizo el presidente biden cosa que le agradecemos mucho mucho mucho y uno de los puentes va a estar ah\u00ed en Nuevo Laredo Nuevo puente y creo que otro tambi\u00e9n en Tamaulipas y otro en Coahuila son tres y se est\u00e1 haciendo un tr\u00e1mite para otro puente muy cerca de de Nuevo Laredo eh que se conoce ya como ciudad transformaci\u00f3n es un acuerdo que est\u00e1n eh alcanzando empresas estadounidenses J mexicanas en Tamaulipas y tiene Tamaulipas mucho futuro eh tiene de todo Tamaulipas es eh un pa\u00eds un estado important\u00edsimo no y est\u00e1 bajando tambi\u00e9n la incidencia electiva eh considerablemente lo podemos ver en los resultados lo que t\u00fa mencionas hay menos homicidios hay menos secuestros hay menos robos no quiere decir que ya desapareci\u00f3 la delincuencia no no estamos ah\u00ed constantemente enfrentando el problema de la inseguridad de la violencia pero se est\u00e1 atendiendo adem\u00e1s es una garant\u00eda Que tengan un gobernador como el dror Am\u00e9rico que es un hombre \u00edntegro trabajador honesto ten\u00eda tiempo que no hab\u00eda en Tamaulipas un gobernador As\u00ed vamos de gane con \u00e9l y hay una muy buena noticia yo me voy a retirar este con la gran satisfacci\u00f3n de que ya encontramos los restos de un revolucionario tamaulipeco de Catarino Garza todo un personaje naci\u00f3 en Matamoros cruz\u00f3 la frontera lo que es convocar a una Revoluci\u00f3n desde tjas para derrocar a porfilio D\u00edaz 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco Madero con un manifiesto que es muy parecido al Plan de San Luis donde se llama a tomar las armas al pueblo donde Madero convoca la revoluci\u00f3n para el 20 de noviembre a las 6 de la tarde de 1910 Pero esto mismo ya lo hab\u00eda hecho Catarino Garza y tambi\u00e9n con el lema efectivo no reelecci\u00f3n y luchando por la justicia y es una historia bell\u00edsima Porque lo empiezan a perseguir 3000 soldados estadounidenses cuando Estados Unidos Apenas ten\u00eda como 10000 3000 mandan a combatir a Catarino a la frontera m\u00e1s los Rangers de Texas m\u00e1s el ej\u00e9rcito mexicano blind\u00f3 la frontera porfio D\u00edaz el encargado de todos los estados fronterizos el hombre fuerte gobernador de Nuevo Le\u00f3n y comandante de la regi\u00f3n militar Bernardo Reyes para enfrentar a Catarino que logra convocar a 100 revolucionarios y cruzan la frontera dos tres veces y se vuelve leyenda Adem\u00e1s de que como era escrib\u00eda bien lanza proclamas y de repente desaparece y se sabe de \u00e9l despu\u00e9s de que llega a Costa Rica a un puerto de Costa Rica pasa por Caribe y llega all\u00e1 trabaja all\u00e1 Y all\u00e1 se une con liberales revolucionarios Mao que estaba luchando por la independencia de Cuba ah\u00ed llegaba Jos\u00e9 Mart\u00edn ah\u00ed estaba eh un general Uribe Uribe que fue el que sirvi\u00f3 de pues prototipo para que Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez hablara de Aureliano buen d\u00eda en la novela 100 a\u00f1os de soledad porque estaba ah\u00ed tambi\u00e9n estaban todos unos defendiendo la integraci\u00f3n de la gran Colombia porque ya hab\u00eda el inter\u00e9s de que se independizara Panam\u00e1 porque ya estaba el proyecto del canal de Panam\u00e1 y los liberales colombianos luchaban por la integraci\u00f3n de Colombia Panam\u00e1 pertenec\u00eda a Colombia y los cubanos estaban luchando por la independencia de Cuba que todav\u00eda Cuba estaba estamos hablando de 1800 92 todav\u00eda Cuba eh era Colonia de Espa\u00f1a Nada m\u00e1s que pues era eh muy importante para Espa\u00f1a era como la jolla de la corona y no quer\u00edan darle la independencia entonces de Costa Rica salen a luchar por la independencia de Cuba unos y otros a Colombia y Catarino este ten\u00eda el acuerdo con los dos grupos y el acuerdo era yo les ayudo a ustedes a lograr su independencia y cuando triunfen o triunfemos ustedes nos ayudan a nosotros me ayudan a m\u00ed porque yo quiero regresar a M\u00e9xico a liberar a mi pa\u00eds y escribe en Costa Rica un libro buen\u00edsimo as\u00ed como el que escribi\u00f3 Madero antes de 1910 que se llam\u00f3 la sucesi\u00f3n presidencial \u00e9l escribe un libro que se llama el sar de M\u00e9xico contra Porfirio D\u00edaz y as\u00ed como Madero le pone una dedicatoria a Porfirio D\u00edaz de su libro as\u00ed tambi\u00e9n Catarino le manda desde Costa Rica el libro a Porfirio con una dedicatoria nada m\u00e1s que este en t\u00e9rminos muy duros muy duros muy duros Eh qu\u00e9 pasa decide Catarino irse encabezando un grupo guerrillero para tomar bocas del Toro un pueblo una isla en el Caribe que pertenec\u00eda a Colombia que repito ahora ya es de Panam\u00e1 y en la toma del cuartel en la madrugada en un desembarco lo Asesinan y el que e va encabezando a los soldados conservadores de Colombia porque ya lo estaban esperando eh A pesar de su conservadurismo era un hombre pues recto \u00edntegro y buen escritor Y tenemos la suerte de que escribe sobre eh la toma de bocas del Toro \u00e9l escribe y \u00e9l eh hace pues eh una exposici\u00f3n de lo que era Catarino porque a los revolucionarios siempre se les llamaba bandidos mi libro sobre eso se llama Catarino Garza revolucionario o Bandido y este escritor conservador el militar que lo enfrenta termina diciendo no era el Bandido que dec\u00eda Los Americanos era un hombre de principios era un hombre de ideales entonces eh ah\u00ed qued\u00f3 es muy interesante tambi\u00e9n porque cuando amanece ya Clara ya enfrente de bocas del Toro ya estaba un barco de la Marina estadounidense O sea que estaba muy dif\u00edcil para Catarino pero los idealistas S\u00ed as\u00ed este han actuado en toda la historia los internacionalistas los que luchan por la libertad de los pueblos entonces a veces son olvidados son h\u00e9roes an\u00f3nimos esto de Catarino pr\u00e1cticamente no se sab\u00eda Y queremos reivindicarlo adem\u00e1s es interesante porque este a los marinos de Estados Unidos se le esconde corora porque supuestamente llevaron a cabo un desembarco y detuvieron y ajusticiaron al que seg\u00fan ellos era un filibustero cuando En aquellos tiempos los filibusteros eran otros Entonces es extraordinaria la historia nos ayud\u00f3 mucho la comunidad el pueblo de bocas del Toro nos ayudaron las autoridades paname\u00f1as y este escritor conservador describe como los entierran a los dirigentes entre ellos a un periodista colombiano Pereira en una fosa com\u00fan y se hace la investigaci\u00f3n no cost\u00f3 mucho dar con la fosa com\u00fan se habla con el pueblo nos dan permiso cosa que Les agradecemos se traen los restos y ya est\u00e1n los estudios y resulta que si son los restos de Catarina entonces antes de irnos vamos a buscar en Matamoros ya tiene fecha pues cuando terminemos vamos a buscar para hacer pues una plaza la frontera a ver si lo hacemos cerca de la aduana de este lado Matamoros porque \u00e9l tambi\u00e9n era defensor de los mexicanos que desde entonces cruzaban la frontera para irse a buscar la vida a Estados Unidos Entonces es un Un h\u00e9roe an\u00f3nimo Entonces le vamos a hacer un homenaje y vamos a traer los restos eh y sus familiares nos ayudaron mucho son bisnietos este y van a estar invitados y va a ser un homenaje yo as\u00ed me voy a despedir de Tamaulipas finalmente se\u00f1or presidente usted lo lo acaba de mencionar C\u00f3mo rescatamos al poder judicial y para las personas o para los mexicanos que todav\u00eda dudan de esta pues reforma judicial para muestra basta un bot\u00f3n Hace algunos d\u00edas Se abord\u00f3 as\u00ed por encimita solamente el caso de de Emilio lozo y el caso de obre dej a pesar de que la fiscal\u00eda y la unidad de inteligencia financiera Ya documentaron que en efecto el dinero pues de esta empresa este pues est\u00e1 en las cuentas de esta familia A pesar de que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en ese entonces pues realiz\u00f3 estas denuncias en su momento y que bueno hemos sido testigos de todo lo ocurrido en el sistema judicial Ya entr\u00f3 a la c\u00e1rcel luego tuvo su arresto llev\u00f3 su proceso en domicilio despu\u00e9s lo vimos este pues comi\u00e9ndose este pato y Bueno finalmente Eh Pues en su \u00faltima audiencia lleg\u00f3 inclusive hasta en un pues veh\u00edculo de \u00faltimo modelo en ese sentido se\u00f1or presidente no considera una burla este que la \u00fanica justicia que se ve que va a existir O al menos de inmediato pues va a ser la justicia divina qu\u00e9 opina al respecto se va a llegar hasta las \u00faltimas consecuencias o o qu\u00e9 m\u00e1s va a pasar es un solo caso de los muchos que sabemos que existen no en todos los casos tiene que haber justicia ya el pa\u00eds est\u00e1 cambiando y la justicia hacia adante puede tardar pero va a llegar o sea va a llegar por ejemplo el caso de el asesinato de el candidato Colosio se acuerdan que hablamos de como un juez niega la orden de apelaci\u00f3n pues ya tengo el informe de la fiscal\u00eda en donde se est\u00e1 esperando este una resoluci\u00f3n o sea porque se present\u00f3 un recurso de queja as\u00ed es y eh el juez no quiere resolver A ver por qu\u00e9 no presentas este nos mandaron una nota de la fiscal\u00eda sobre eso creo que ah\u00ed viene si no a ver si est\u00e1 Laura puede ser que la tenga este Pero as\u00ed como esto y ah\u00ed se voy a atestar es decir voy a tachar nombres pero si voy a dar a conocer algunos [M\u00fasica] datos voy dar algunos casos de c\u00f3mo el poder judicial tiene desde hace meses eh retenido eh audiencias Y resoluciones sobre el pago de impuestos de grandes corporaciones no les va a gustar pero es dinero del pueblo s\u00ed son asuntos que est\u00e1n parados en el poder judicial los tienen detenidos en el poder judicial y son pues no voy a dar a coner todos los casos pero deben haber 10 que signifiquen como 100,000 millones de pesos y ya llevan y voy a a dar a conocer los d\u00edas que llevan sin actuar no es el caso este de que te doy 24 horas No Ah\u00ed no ah\u00ed no aplica ah\u00ed no aplica s\u00ed Este pero as\u00ed est\u00e1 eh S\u00ed el 30 de octubre se solicit\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n en contra de El probable segundo tirador en el homicidio de Luis Donaldo colos el 31 de octubre el juzgado quinto de distrito de procesos penales federales en el Estado de M\u00e9xico no acept\u00f3 la competencia declino al juzgado primero de distrito o sea estuvieron ah\u00ed peloteando luego el 7 de noviembre del 23 el juzgado primero de distrito de procesos penales federales en el Estado de M\u00e9xico no acept\u00f3 la competencia y orden\u00f3 regresarlo a juzgado quinto el 23 de noviembre del 23 se solicita nuevamente la orden de perenci\u00f3n ante el juzgado quinto de distrito el jueves 4 de enero del 24 se cit\u00f3 acci\u00f3n penal ante el juzgado quinto del Distrito de procesos penales federales radic la causa penal 01 2024 y el 5 de enero del 24 se neg\u00f3 nuevamente la orden de aprensi\u00f3n en contra de esta persona el juez viol los principios de valoraci\u00f3n de las pruebas y su funci\u00f3n porque no tom\u00f3 en cuenta ah\u00ed hacen un listado los de la Fiscal\u00eda de las de las manchas de sangre en su chamarra y otras pruebas adelante a ver si lo tienes o ah\u00ed termina no est\u00e1 son todas las pruebas existen dict\u00e1menes periciales e S\u00ed de lo de la p\u00f3lvora existe todo y se est\u00e1 esperando porque hubo un recurso no s se puso Le interp la apelaci\u00f3n se puso la el recurso de apelaci\u00f3n el 8 de enero el 15 de enero se admiti\u00f3 el 28 de febrero se desahog\u00f3 audiencia de vista en la cual se ratificaron los agravos Desde esa fecha se ha verificado cada lunes la lista para ver si ser\u00e1 resuelto en esa semana y el 15 de junio del 24 solicit\u00f3 la fiscal\u00eda audiencia con el magistrado ah\u00ed est\u00e1 el nombre del tribunal colegiado de apelaci\u00f3n quien coment\u00f3 que el tiempo para resolver el recurso de apelaci\u00f3n planteado ser\u00eda en promedio de 4 meses Aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la justicia r\u00e1pida y expedita el 15 de julio del 24 Se revis\u00f3 la lista de asuntos a sesionar a cargo de El magistrado del primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n pero no se encuentran contemplado no se encuentra contemplado para la sesi\u00f3n del 18 de julio del 24 ya es la opini\u00f3n de la fiscal\u00eda si el primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n del Segundo Circuito confirma la negativa de orden de aprensi\u00f3n no proceder\u00eda ning\u00fan recurso en virtud que ni el c\u00f3digo procesal ni la ley de amparo lo preveen ante ello la fiscal\u00eda volver\u00eda a ejercer acci\u00f3n penal perfeccionando los medios de prueba que sean necesarios atendiendo los argumentos del tribunal colegiado la nueva consignaci\u00f3n por turno le corresponder\u00eda nuevamente conocerle al juzgado quinto de distrito del Estado de M\u00e9xico con residencia en Toluca sin embargo se considera que el titular de dicho juzgado ya se encuentra predispuesto en su criterio por lo que se procurar\u00e1 invocar alguna causa de impedimento deir que sea otra instancia otro juzgado el que atienda Pero eso no hay que dejarlo eso tiene que continuar as\u00ed y vamos a dar a conocer la lista de los casos en donde este hay deudas con la hacienda p\u00fablica y han pasado en algunos casos un a\u00f1o y no eh hacen nada sea est\u00e1n archivados los expedientes Muchas gracias presidente por la oportunidad de preguntar quisiera eh pedirle su opini\u00f3n acerca de que un Jurado declar\u00f3 culpable a Bob Men\u00e9ndez en Estados Unidos por eh 16 cargos de soborno extorsi\u00f3n fraude electr\u00f3nico obstrucci\u00f3n de la justicia y actuaci\u00f3n como agente extranjero incluyendo Pues que recibi\u00f3 lingotes de oro por parte de eh pol\u00edticos eh egipcios eh y preguntarle presidente qu\u00e9 piensa al respecto eh Y con atenci\u00f3n a que pues un Jurado lo declar\u00f3 culpable o sea el Jurado all\u00e1 Es digamos el el pueblo y que si usted pues opinar\u00eda que aqu\u00ed tambi\u00e9n en la reforma que se va a llevar a cabo que se reforme esa forma en la que los jueces pues llevan a cabo sus dict\u00e1menes Muchas gracias S\u00ed all\u00e1 los jurados en efecto desde hace mucho tiempo creo que desde la Constituci\u00f3n de eh Estados Unidos desde los primeros eh anes que llegan a Estados Unidos de Inglaterra establecen en cuanto a la impartici\u00f3n de la justicia estos procedimientos de que sean los ciudadanos los que juzguen y esto se conserva desde entonces lleva ya siglos es unaoc participativa donde los ciudadanos tienen que ver con jueces tien que ver con la educaci\u00f3n y desde luego con la elecci\u00f3n de autoridades es parte de la Democracia estadounidense hay un libro que se llama la democracia en Am\u00e9rica de Alex zev que describe bien c\u00f3mo se fund\u00f3 Estados Unidos y cu\u00e1les fueron las bases no de la organizaci\u00f3n social pol\u00edtica jur\u00eddica que llev\u00f3 al desarrollo de esa gran naci\u00f3n muchas cosas ya no se mantienen otras s\u00ed esto es parte de eso eh yo creo que aqu\u00ed si damos un primer paso con la elecci\u00f3n de los jueces vamos a avanzar no se va a resolver de la noche a la ma\u00f1ana el problema pero eh va a mejorar va a mejorar mucho porque va a ser el pueblo El que va a decidir y los jueces las autoridades judiciales van a a tener presente que fueron los ciudadanos los que lo los eligieron no fue el presidente no fueron los senadores no es la c\u00fapula del poder no fue por influyentismo por el reparto en las componendas de partidos sino los ciudadanos Y eso es muy importante eso es algo que va a ayudar a reformar a purificar el funcionamiento en el poder judicial entonces va va a ser muy bueno eso pero no s\u00e9 qu\u00e9 planteaba tamb Bob Men\u00e9ndez es un pol\u00edtico un senador un senador que incluso pues ha hablado muy mal de M\u00e9xico de su persona y incluso dice que la pol\u00edtica de abrazos no balazos Pues no ha funcionado y pues est\u00e1 a favor del intervencionismo en M\u00e9xico Y pues ahora fue juzgado Eh s\u00ed por corrupci\u00f3n corrupci\u00f3n porque suele pasar o sea el el conservador en general as\u00ed como no debemos de olvidar que un buen pol\u00edtico hombre mujer dedicada al servicio p\u00fablico tiene que guiarse por tres principios que son b\u00e1sicos no mentir No robar no traicionar eso para los j\u00f3venes no mentir No robar no traicionar y agregarle tenerle amor al pueblo y si uno no es tan amoroso este cuando menos aprender a respetar al pueblo lo ideal es el amor al pueblo el amor al pr\u00f3jimo Esa es la esencia de la pol\u00edtica pero lo mismo en el caso del conservadurismo no todos desde luego pero por lo general se caracterizan por ser hip\u00f3critas muy hip\u00f3critas dicen una cosa y hacen otra es un doble discurso y una doble moral siempre van a los templos van a las iglesias y olvidan los mandamientos est\u00e1n saliendo de la iglesia de la misa y ya est\u00e1n este violando los principios cristianos yo recuerdo que una vez nos invitaron a una misa con motivo de la visita de de un que est\u00e1 retirado que por cierto muy inteligente mucho muy inteligente el que estaba antes s\u00ed antes de Francisco mucho muy inteligente este porque muy buena homil\u00eda all\u00ed en Guanajuato y Hub una misa Yo era candidato En ese entonces creo fue como en el 12 y siempre con el temor de que no fuese a cuestionar nuestro movimiento no no no no no al contrario ah\u00ed me di cuenta que los que eh tienen fama de conservadores en la iglesia a veces no lo son porque como ven\u00eda este pap\u00e1 y ten\u00eda fama de conservador y ven\u00edan las elecciones pues se mal pensaba no este viene a aarn este a cuestionarnos los temas que siempre manejan los m\u00e1s conservadores Entonces ped\u00ed que nos reuni\u00e9ramos con la iglesia progresista de M\u00e9xico no m\u00e1s a fin y llegaron sacerdotes progresistas Defensores de derechos humanos y les plante\u00e9 que hici\u00e9ramos una carta para hablar de c\u00f3mo en M\u00e9xico este s\u00ed est\u00e1bamos apeg\u00e1ndonos a pues la doctrina cristiana de ayudar al pr\u00f3jimo de defender a los pobres a los despose\u00eddos pues no quisieron firmar la carta los sacerdotes progresistas y ya yo la hice y habl\u00e9 de la historia de Jes\u00fas y mi admiraci\u00f3n porque es el dirigente social m\u00e1s importante que ha habido en la historia del mundo siempre defendiendo a los humildes a los despose\u00eddos a los humillados por eso lo crucificaron Y eso es una gran ense\u00f1anza Entonces este pues ya ni modo no Vamos all\u00e1 a la misa y o sorpresa el arzobispo de Guanajuato con homil\u00eda un discurso a favor de los pobres y el papa igual este igual entonces salimos yo ya este no quer\u00eda ir Porque seguramente me vo encontrar a Fox y no quer\u00eda yo verlo y tuve mala suerte En esa ocasi\u00f3n porque de repente veo as\u00ed una sombra est\u00e1bamos sentados y volte\u00f3 y era \u00e9l C\u00f3mo est\u00e1s Andr\u00e9s Manuel qu\u00e9 tal y ya pero termina la la misa y ya nos vamos y viene un grupo de esta organizaci\u00f3n que se conoce como el yunque porque est\u00e1bamos en Guanajuato Este pero fan\u00e1ticos y vienen sobre nosotros y empiezan a gritar no al aborto no al aborto no al aborto no al aborto si nosotros no est\u00e1bamos metidos en eso ni era tema y Beatriz que es creyente m\u00e1s que yo enojad\u00edsima no dici\u00e9ndoles si venimos de o\u00edr misa es que ustedes ahora saliendo de la misa act\u00faan de esa manera s\u00ed violando en esencia en el fondo los principios cristianos para hablar de la hipocres\u00eda pues y muchos otros asuntos no este d est\u00e1n saliendo de la misa y ya est\u00e1n hablando este con odio del pr\u00f3jimo entonces esa es una caracter\u00edstica la otra es que son muy corruptos y ah\u00ed se encuadra este [M\u00fasica] hecho muy corruptos muy ambiciosos y este senador por ejemplo eh ha obtenido eh beneficios por mantener una eh pol\u00edtica injusta que ha afectado a millones de cubanos porque \u00e9l es el principal promotor de el bloqueo a Cuba o uno de los principales promotores bloque\u00f3 a Cuba y eso lo ha llevado s\u00ed a sacar provecho pol\u00edtico con esa Este bandera con esa politiquer\u00eda se ha enriquecido pero ahora este se descubre no que es un deshonesto y no es el partido republicano es el partido dem\u00f3crata y lo tercero que tiene el conservadorismo es que son muy autoritarios est\u00e1bamos hablando aqu\u00ed de que despu\u00e9s de los lamentables hechos del atentado contra el presidente Trump lo mejor para esa naci\u00f3n si para darle tranquilidad a esa naci\u00f3n para enfrentar la crisis que tienen que padecen como un gesto del inicio de una etapa nueva de renovaci\u00f3n de transformaci\u00f3n de cambio para enfrentar la decadencia lo mejor hubiese sido un encuentro entre el expresidente Trump el presidente biden Para llegar cuando menos a un acuerdo porque este coinciden todos de que no debe de haber violencia creen en Dios los dos creo que el presidente Trump es evang\u00e9lico el presidente biden es cat\u00f3lico a ver este vamos a buscar la pacificaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y vamos a dar un primer paso para controlar la venta indiscriminada de armas pues no ayer se lleva a cabo convenci\u00f3n republicana y un asesor del presidente Trump dice que ellos est\u00e1n por la segunda enmienda en donde todos deben de tener armas todos deben de tener o contar con la posibilidad de tener un arma Me acuerdo cuando esteron casos realmente lamentables no de la muerte el fallecimiento de ni\u00f1os en una escuela y escucho que la propuesta este que estaban haciendo era de que los maestros s\u00ed fueran armados o sea c\u00f3mo el maestro va a enfrentar a un alumno que dispara Qu\u00e9 es eso entonces eh ese autoritarismo es otro distintivo por eso se burlaban se entiende eh cuando hablo abrazos no balazos pues ellos este no eh creen que la paz es fruto de la justicia y ellos eh No estoy hablando de todo el pueblo estoy hablando de estos pol\u00edticos piensan que que van a enfrentar la violencia con la violencia van a resolver su principal problema que es el consumo de droga que dolorosamente significa que pierdan la vida 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o por el consumo de droga por el consumo de fentanilo lo van a resolver solo con el uso de la fuerza no no porque eso es un problema social eso lo tiene que resolver haciendo una revisi\u00f3n de C\u00f3mo eran las costumbres antes por qu\u00e9 han perdido esas costumbres porque hab\u00eda una \u00e9tica protestante cuando la fundaci\u00f3n de Estados Unidos d\u00f3nde qued\u00f3 eso D\u00f3nde est\u00e1n los valores D\u00f3nde est\u00e1 la integraci\u00f3n de las familias D\u00f3nde est\u00e1 el amor a los j\u00f3venes O sea si no se va al fondo a las causas va a ser muy dif\u00edcil y ese es el principal problema que tiene entonces todo es la fuerza la mano dura el autoritarismo no la Paz es fruto de la justicia repito y no se puede seguir aplicando la ley del tal\u00f3n eso no es Ojo por ojo diente por diente ya lo dec\u00eda tolstoy si fuese eso nos quedar\u00edamos todos chimuelos y tuertos el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien nosotros los mexicanos tenemos un pasado de muchos valores culturales Morales espirituales y eso es lo que nos ha salvado eso nos ha salvado por eso una de las recomendaciones este que yo respetuosa y modestamente hago es que sigamos manteniendo nuestros valores y que cuidemos esos valores Porque de eso depende si tenemos una familia integrada si seguimos siendo fraternos como somos en lo familiar si seguimos teniendo vida comunitaria como todav\u00eda hay en [M\u00fasica] varios pueblos del pa\u00eds si seguimos siendo buenos vamos a seguir siendo felices y tenemos que insistir en eso y atender mucho a los j\u00f3venes mucho mucho mucho a los j\u00f3venes porque nosotros pues tenemos problemas de inseguridad de violencia homicidios pero no tenemos proporcionalmente hablando el mismo problema el grave problema del consumo si nosotros eh No atendemos esto y por crisis por p\u00e9rdida de valores de principios morales espirituales s\u00ed eh termina por imponerse por completo el individualismo el ego\u00edsmo el materialismo Entonces si eh va a crecer el consumo de droga y va a crecer la violencia y entonces si no tendr\u00edamos posibilidad de vivir en una sociedad mejor entonces hay que estar atendiendo constantemente a los j\u00f3venes y m\u00e1s campa\u00f1as y al  con el racismo eso es un absurdo no hay razas eso es un atraso eso en vez de este prestigio es sin\u00f3nimo de ignorancia y no solo eso de falta de humanismo qu\u00e9 clasismo qu\u00e9 racismo qu\u00e9 discriminaci\u00f3n no no no no no no este Cuando vean a un racista un racista si viene caminando en una acera c\u00e1mbiense S\u00ed este no se topen con \u00e9l o sea la verdad es una verg\u00fcenza eso es que se creen de la moronga azul con \u00ednfulas de superioridad Gracias presidente y si me permite aqu\u00ed en su ma\u00f1anera hacer un poco de justicia a a nuestros paisanos eh este 2 de junio del 2024 cuando se llevaron a cabo las votaciones pues eh esto era lo que se esperaba que un eh 2% de los mexicanos votara v\u00eda postal 70 por v\u00eda electr\u00f3nica y un 7% presencial eh No s\u00e9 si usted tuvo la oportunidad de ver eh en las redes sociales que pues ese 7% presencial rebas\u00f3 completamente rebas\u00f3 al INE y eh fue en 20 consulados en Estados Unidos y algunos otros eh en Europa pero especialmente en Estados Unidos eh salieron a votar mil miles miles de de paisanos que pues quer\u00edan participar de la Democracia sin embargo el INE se vio completamente rebasado y pues s\u00ed quisiera contarle que hubo eh colas de cientos de personas en en los consulados pero el INE digamos llev\u00f3 computadoras chafas con todo respeto al INE donde de seis computadoras que ten\u00edan para miles de personas solamente a la mitad ni a la mitad del camino solamente funcionaban cuatro de 1000 eh boletas que se deber\u00edan de poner presencialmente solamente algunos llegaron hasta 200 300 eh hubo muchos paisanos si no le podr\u00eda decir la mayor\u00eda completamente enojados y molestos con el INE porque no no s\u00e9 si es que no se lo esperaban no estaban preparados pero Eh pues quisiera dejarle saber a usted este este esta molestia este enojo porque estuvieron hasta 6 8 horas y no pudieron votar No pusieron ba\u00f1os No pusieron Pues lo b\u00e1sico para que ellos pudieran estar ah\u00ed horas adultos mayores en el sol en el calor Pues con sus familias tambi\u00e9n que hab\u00eda hab\u00eda ni\u00f1os entonces Esto me lleva presidente preguntarle si en este paquete de reformas va la reforma electoral Y qu\u00e9 tanto pues se ampl\u00eda para que en las pr\u00f3ximas elecciones Los Paisanos puedan votar sin estas tragicomedias que pues definitivamente el INE fracas\u00f3 en en el voto extranjero Por m\u00e1s que digan que hicieron eh todo Me parece que pues quedaron muy muy muy mal con con Los Paisanos se lo digo porque en nuestras redes sociales incluso por v\u00eda mensaje nos enviaron decenas de de de videos donde simplemente pues estaban molestos por esta situaci\u00f3n su opini\u00f3n presidente pues esperemos que se apruebe la iniciativa de reforma este que se est\u00e1 presentando en el paquete de reforma constitucional para que se tengan m\u00e1s facilidades y puedan votar nuestros paisanos no es un asunto este t\u00e9cnico log\u00edstico es un asunto pol\u00edtico no quieren no quieren este los conservadores generalizo para que este no sea nada m\u00e1s el INE no quieren porque saben que no ganan en el extranjero y no ganan en Estados Unidos El conservadurismo f\u00edjense no gana en Estados Unidos sea los migrantes apoyan nuestro movimiento de transformaci\u00f3n Entonces eso lo saben yo me he reunido una sola vez con los consejeros del in al principio cuando se eligieron los nuevos me vinieron a ver platicamos lo primero que les plante\u00e9 fue ese fue eso que se buscara la forma de resolver la falta de participaci\u00f3n de los eh migrantes y que se dieran facilidades y desde que escuch\u00e9 no la voy a mencionar porque luego tambi\u00e9n este ya se revel\u00f3 en contra de nosotros una consejera que es la encargada de esto ella le dieron lo de el voto en el extranjero Desde que la escuch\u00e9 decir de que era muy dif\u00edcil que estaban buscando la forma del voto electr\u00f3nico y dem\u00e1s yo dije no no quieren y luego ya me enter\u00e9 de que pues pertenece a al bloque conservador esas consejera se atrevi\u00f3 a este cambiar un texto o un di\u00e1logo tergivers\u00f3 algo que dije este lo cambi\u00f3 para que me este infraccionar con el supuesto de que yo hab\u00eda hablado mal de la se\u00f1ora sochil y no fue as\u00ed pero ella arregl\u00f3 este Mejor dicho manipul\u00f3 mis palabras pero en general no solo es ella no no quieren entonces esa es una asignatura pendiente hay que continuar luchando para que nuestros paisanos puedan votar tengan ese derecho garantizado eso va en la nueva reforma este electoral y hay que seguir este insistiendo va a estar muy interesante lo que viene porque hay un paquete de reformas para ajustar el marco legal a la nueva realidad por ejemplo en la ley vigente un partido pol\u00edtico sol se puede constituir en estos meses cada vez que pasa una elecci\u00f3n presidencial se tienen creo que TR meses para que se pueda crear un partido pol\u00edtico C\u00f3mo y el derecho de [M\u00fasica] asociaci\u00f3n Por qu\u00e9 esperar cada 6 a\u00f1os otra cosa Esto es de risa lo de la sobr representaci\u00f3n es un un asunto que se debe de conocer cuando nosotros presentamos una reforma constitucional y la regresan o mejor dicho este la reprueban porque ya est\u00e1 el bloque conservador decidido a que no pase nada de lo que nosotros enviamos al congreso ninguna iniciativa que eso tambi\u00e9n yo ni deber\u00eda de estarles dando consejos a estas alturas Pero bueno al pueblo no le gusta que solo un partido pol\u00edtico o cualquier organizaci\u00f3n est\u00e9 en el no no no no no no no no porque es irracional si se va al congreso y la funci\u00f3n es legislar si hay algo que beneficie al pueblo por qu\u00e9 me voy a negar solo por la carga ideol\u00f3gica y no me va a importar el pueblo Entonces como act\u00faan as\u00ed pues no se ganan la simpat\u00eda de la gente ellos si hay algo que va en contra de sus principios de sus ideales en contra de los intereses del pueblo me opongo rotundamente pero si es algo En beneficio de la Democracia de la justicia Por qu\u00e9 me voy a oponer as\u00ed este sistem\u00e1ticamente Bueno qu\u00e9 hicieron resulta que nosotros en nuestro proyecto de reforma constitucional en lo electoral quitamos lo de partido y pusimos coalici\u00f3n lo que est\u00e1n alegando ahora Pero ellos rechazan nuestra reforma le est\u00e1bamos dando Pues un no regalo algo que era ben\u00e9fico para todos seg\u00fan nosotros y eh votan en contra sobre eso de la sobre representaci\u00f3n ayer o hoy viene un art\u00edculo a ver si p Bueno nada m\u00e1s el el t\u00edtulo esto que hablan de que no son los partidos sino las coaliciones en el plan a iva y como sn no como el finado este c\u00f3mo se llamaba este que era un actor de primera de lo mejor H\u00e9ctor Su\u00e1rez el finado H\u00e9ctor Su\u00e1rez no hay no hay no hay no hay no hay no hay la dejaron pasar eso es para los estudiosos no de la materia de de pol\u00edtica electoral ya vamos a cerrar ya AC vamos ya vamos a desayunar te quedas ma\u00f1ana se quedan los dos nada m\u00e1s un comentario pres presidente este le hago el recordatorio de que hace m\u00e1s o menos un mes dos meses le pedimos para que si pod\u00eda hac algo especial para los paisanos Como despedida eh le hab\u00edamos pedido no O le hab\u00edan pedido eh una videollamada desde la Placita Olvera que usted este pues estuvo all\u00e1 no s\u00e9 si ya tenga algo planeado o cu\u00e1ndo podr\u00eda bueno estar s\u00ed no va a haber este entrevista pero este un homenaje que nosotros le ofrecemos a nuestros paisanos migrantes dedicamos una ma\u00f1anera ah\u00ed s\u00ed s\u00ed que este lo pueden ver este un d\u00eda se lo a ellos agradeci\u00e9ndoles por todo lo que han hecho por M\u00e9xico y siguen haciendo y les vamos a hacer un programita que les va a gustar aqu\u00ed este nos ponemos de acuerdo antes de ir a ellos que son h\u00e9roes y hero\u00ednas y sinceramente los queremos mucho agradecemos todo lo que han hecho por sus familiares en M\u00e9xico y por nuestro pa\u00eds Entonces ya para cerrar hacemos un homenaje eh cerramos con dos cosas noo de voo de Voces culpando los de todos los males Estados Unidos A qui\u00e9n culpaba a los migrantes en la convenci\u00f3n Ah s\u00ed pero es por eso por lo que estamos hablando aqu\u00ed hay cuestiones muy propagand\u00edsticas que rayan en lo irracional es como lo que plantea sobre las armas ya por qu\u00e9 [M\u00fasica] no este en vez de estar culpando a los migrantes hacen una revisi\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis interna en Estados [Aplausos] Unidos qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los j\u00f3venes que est\u00e1 pasando con el consumo de drogas Por qu\u00e9 no se atiende a fondo lo que origina la muerte de 100000 j\u00f3venes que consumen drogas qu\u00edmicas [Aplausos] y C\u00f3mo enfrentar [Aplausos] eso por qu\u00e9 nada m\u00e1s se dedican a ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio tiene un grave problema es principal problema de Estados Unidos El del consumo de droga con el fallecimiento lamentable de 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o que busquen respuesta a eso que no volteen a ver nada m\u00e1s al sur y ya no pero vamos a terminar no me dec\u00edas de que hab\u00eda escrito algo este tienes esto para tambi\u00e9n Para irles aclarando las cosas a nuestros adversarios sobre todo a los intelectuales y sabiondos que todav\u00eda no alcanzan a comprender Por qu\u00e9 la gente apoy\u00f3 el que siga la transformaci\u00f3n les vamos a dar una pista porque un consejo no se le debe de negar a nadie nada m\u00e1s subraya es el \u00faltimo pfo as\u00ed llegamos ese es un analista eh que tiene el m\u00e9rito de ser el primero en los tiempos actuales en trabajar sobre desigualdad social son los estudios m\u00e1s serios sobre la desigualdad en M\u00e9xico es del colegio de M\u00e9xico y estudi\u00f3 tambi\u00e9n para los que este eso les importa y no estoy negando que valga la pena no pero estudi\u00f3 en Harvard dice as\u00ed llegamos a nuestro indicador clave es un art\u00edculo mientras que en 12 a\u00f1os de gobierno de la alianza opositora el n\u00famero de pobres cambiaba a un ritmo de 100000 pobres m\u00e1s por mes Ese es el dato duro en 12 a\u00f1os del dominio de los conservadores 100000 pobres m\u00e1s por mes en los primeros 4 a\u00f1os de esta administraci\u00f3n la nuestra la pobreza cambi\u00f3 a un ritmo de 100000 pobres menos por mes Esa es la explicaci\u00f3n ya para qu\u00e9 O sea administraci\u00f3n los primeros cu a\u00f1os de esta administraci\u00f3n 100000 pobres menos cada mes o sea pero si se entendi\u00f3 no entonces este entre otras cosas y este ya para cerrar Pon la encuesta \u00faltima vamos a tirar aceite este t\u00fa porque ya es mucho ya mucha la egolatr\u00eda van a decir no este nuestros adversarios bueno Esta es la reciente la m\u00e1s reciente encuesta de morning consult del 15 de julio este lunes pasado y Bueno pues se modificaron los los n\u00fameros de del principio de mes narendra modi que sigue encabezando las preferencias de los ciudadanos en la India con el 69 bajo un punto de la medici\u00f3n anterior Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico que ocupa el segundo lugar tiene el 63 por un punto m\u00e1s que la medici\u00f3n anterior Javier Miley de Argentina se mantiene en el 60 por este viola amher de Suiza tiene 52 son digamos los cuatro mandatarios que tienen una calificaci\u00f3n aprobatoria de los ciudadanos de ah\u00ed este para abajo pues tienen menos del 50% de aprobaci\u00f3n le sigue Simon Harris de Irlanda con el 47 por de aprobaci\u00f3n y el 38 de rechazo el nuevo Primer Ministro de Inglaterra K stamer pues subi\u00f3 y est\u00e1 en el 4% 25% de rechazo Donald tus de Polonia tiene el 45 por de aprobaci\u00f3n eh Anthony albanese de Australia tiene el 42 de aprobaci\u00f3n Por cierto que se ha visto favorecida tambi\u00e9n por el tema del caso de Juliana sanch y su defensa de la libertad de expresi\u00f3n Pedro S\u00e1nchez de Espa\u00f1a que ahora tiene la pol\u00e9mica con los medios de comunicaci\u00f3n eh tiene 40% de aprobaci\u00f3n frente a un 55 de rechazo eh Georgia meloni de Italia tiene el 40% de aprobaci\u00f3n y un 54 de rechazo di de chof de Holanda tiene el 39 por aprobaci\u00f3n y bueno 23 por de rechazo Joe biden que est\u00e1 orden la competencia presidencial tiene 39 de aprobaci\u00f3n y un 55 por de rechazo old cherson de Suecia tiene el 37 de aprobaci\u00f3n y un 52 de rechazo Lu Ignacio Lula da Silva tiene un 36 por de aprobaci\u00f3n y un 55 por de rechazo Alexander de crro de B\u00e9lgica tiene 36 aprobaci\u00f3n y 48 de rechazo Jonas G stor de Noruega tiene 35 aprobaci\u00f3n y 58 de rechazo cil raposa de Sud\u00e1frica el mandatario tiene 33 aprobaci\u00f3n y un 5% de rechazo t erdogan de Turqu\u00eda tiene 32 aprobaci\u00f3n y 58 de rechazo carne Hammer de Austria tiene 29 aprobaci\u00f3n y 64 rechazo Justin trudeau de Canad\u00e1 tambi\u00e9n tiene el 29 de aprobaci\u00f3n y un 63 de rechazo Olaf schs de Alemania este tiene 21 de aprobaci\u00f3n y 7% de rechazo de la misma manera Emmanuel macron apenas tiene el 20% de aprobaci\u00f3n y un 73 por de rechazo el mandatario franc\u00e9s eh Peter fiala de la Rep\u00fablica Checa tiene un 19 de aprobaci\u00f3n frente a un 74 por de rechazo y yumu yol de Corea del Sur un 16 por de aprobaci\u00f3n frente a un 78 por de rechazo y el Primer Ministro de Jap\u00f3n kishida tiene el 16 de aprobaci\u00f3n y un 68 de rechazo Ese es el la \u00faltima medici\u00f3n Bueno a desayunar [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:57.111830"
}