{
    "video_id": "2y9dItQaXPo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2y9dItQaXPo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuMkG6cG7R3LJxyO2xuyRuDRzoIQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2y9dItQaXPo",
    "video_title": "Reitero respeto a los empresarios",
    "video_length_seconds": 421,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a pocos d\u00edas",
            "start": 1.28,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de la edici\u00f3n hist\u00f3rica el d\u00eda primero",
            "start": 3.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 8.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 11.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "va a comenzar",
            "start": 13.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "una etapa nueva en la vida p\u00fablica de",
            "start": 15.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 19.94,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo entre todos",
            "start": 23.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 27.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin violencia un",
            "start": 30.17,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "verdadero cambio",
            "start": 33.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 35.579,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 38.86,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "a establecerse",
            "start": 40.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un gobierno de todos",
            "start": 42.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 47.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "un gobierno que va a representar",
            "start": 49.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a ricos y pobres",
            "start": 52.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un gobierno que no va a estar sometido",
            "start": 55.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no va a estar al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 59.739,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "rapaz",
            "start": 64.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el gobierno para representar",
            "start": 68.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a campesinos obreros a maestros a",
            "start": 72.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "integrantes de clases medias a",
            "start": 77.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 80.1,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "hay prisa",
            "start": 82.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque ahora es gobierno",
            "start": 84.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es como un comit\u00e9",
            "start": 87.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al servicio de un peque\u00f1o grupo",
            "start": 89.7,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de una magia de poder que se creen amos",
            "start": 93.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores de mexico",
            "start": 97.43,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "ese grupo en su desesperaci\u00f3n porque no",
            "start": 100.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "quieren dejar de robar no tienen",
            "start": 105.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llenadera y porque no quieren perder el",
            "start": 107.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "privilegio de mandar ahora han desatado",
            "start": 110.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a para asustar a los",
            "start": 113.75,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 119.159,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guadalupe quiero dejar muy claro",
            "start": 120.81,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "que no estamos en contra de los",
            "start": 126.689,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "empresarios de mexico",
            "start": 131.31,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y estamos en contra de la iniciativa",
            "start": 135.35,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 139.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ayer lo dije y lo he repetido durante",
            "start": 142.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "mucho tiempo por a\u00f1os",
            "start": 148.069,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "nadie puede decir que en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 151.4,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "no expresado estar en contra de los",
            "start": 156.6,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "empresarios es todo lo que desde hace",
            "start": 161.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os he dicho",
            "start": 164.61,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n",
            "start": 166.83,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de influencia la asociaci\u00f3n",
            "start": 173.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "delictuosa entre pol\u00edticos corruptos y",
            "start": 176.67,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias y contra eso",
            "start": 180.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 184.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que es ahora",
            "start": 186.88,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "en lo que se cree due\u00f1o de m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 194.48,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndose para ponernos en contra de",
            "start": 199.599,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "los empresarios deben hace unos d\u00edas",
            "start": 205.22,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "valle de bravo los de menos arriba",
            "start": 210.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "asociados casi todos con salinas de",
            "start": 215.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 217.76,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "dieron la orden",
            "start": 221.14,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para aqu\u00ed",
            "start": 223.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las organizaciones empresariales firmen",
            "start": 225.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un desplegado que va a salir",
            "start": 228.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posiblemente ma\u00f1ana en contra de los",
            "start": 230.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "otros como dicen los j\u00f3venes no vamos",
            "start": 234.47,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "nosotros a pelearnos los resumo y siendo",
            "start": 238.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sano",
            "start": 243.459,
            "duration": 12.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 246.38,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "con los empresarios m\u00e9dicos muy buena",
            "start": 262.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n vamos a tener siempre",
            "start": 266.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y amor y paz",
            "start": 273.71,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 277.85,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que va a suceder es que nos",
            "start": 286.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a hacer hablando sin estudiamos",
            "start": 289.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 291.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "vamos a tratar con sutileza nada m\u00e1s se",
            "start": 293.83,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "va a acabar el bandidaje oficial se va a",
            "start": 298.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "acabar la robadera gen\u00e9tico",
            "start": 302.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 307.35,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "dice el tiempo",
            "start": 315.27,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hay de todas las clases sociales",
            "start": 318.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay campesinos y obreros de grandes de",
            "start": 321.849,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "clases medias hay maestros comerciantes",
            "start": 324.58,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hay empresarios",
            "start": 329.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a ver si hay alguna empresa que levante",
            "start": 331.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 334.67,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en todo el pa\u00eds",
            "start": 339.42,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "no estamos en contra del que invierte en",
            "start": 344.46,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "empleos y ayuda en el desarrollo de",
            "start": 350.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 354.539,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "gente invierte en el empleo es un",
            "start": 356.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 360.46,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley merece respeto",
            "start": 362.139,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en contra de la riqueza",
            "start": 366.419,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "malhabida de los que de la noche a la",
            "start": 369.729,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en un abrir y cerrar de ojos",
            "start": 372.58,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "amasar grandes fortunas al amparo del",
            "start": 374.999,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico y mediante la voluntad que",
            "start": 379.029,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "quede muy claro no estamos en contra los",
            "start": 383.319,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "empresarios repito",
            "start": 387.31,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 destruyendo al pa\u00eds y es",
            "start": 390.389,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "lo que vamos a acabar nuestros",
            "start": 394.419,
            "duration": 11.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 397.78,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 408.41,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "y as\u00ed el 40 es que este mensaje lo",
            "start": 413.39,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quer\u00eda mandar a todo el pa\u00eds",
            "start": 417.36,
            "duration": 4.67
        }
    ],
    "transcription_text": " a pocos d\u00edas de la edici\u00f3n hist\u00f3rica el d\u00eda primero de julio ese d\u00eda va a comenzar una etapa nueva en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds [Aplausos] vamos a llevar a cabo entre todos desde abajo de manera pac\u00edfica sin violencia un verdadero cambio una transformaci\u00f3n bah a establecerse un gobierno de todos y para todos un gobierno que va a representar a ricos y pobres un gobierno que no va a estar sometido no va a estar al servicio de una minor\u00eda rapaz el gobierno para representar a campesinos obreros a maestros a integrantes de clases medias a comerciantes hay prisa porque ahora es gobierno es como un comit\u00e9 al servicio de un peque\u00f1o grupo de una magia de poder que se creen amos y se\u00f1ores de mexico ese grupo en su desesperaci\u00f3n porque no quieren dejar de robar no tienen llenadera y porque no quieren perder el privilegio de mandar ahora han desatado una campa\u00f1a para asustar a los ciudadanos aqu\u00ed en guadalupe quiero dejar muy claro que no estamos en contra de los empresarios de mexico y estamos en contra de la iniciativa privada ayer lo dije y lo he repetido durante mucho tiempo por a\u00f1os nadie puede decir que en alguna ocasi\u00f3n no expresado estar en contra de los empresarios es todo lo que desde hace muchos a\u00f1os he dicho el problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n el tr\u00e1fico de influencia la asociaci\u00f3n delictuosa entre pol\u00edticos corruptos y traficantes de influencias y contra eso est\u00e1n porque eso es lo que es ahora en lo que se cree due\u00f1o de m\u00e9xico est\u00e1n reuni\u00e9ndose para ponernos en contra de los empresarios deben hace unos d\u00edas valle de bravo los de menos arriba asociados casi todos con salinas de gortari dieron la orden para aqu\u00ed las organizaciones empresariales firmen un desplegado que va a salir posiblemente ma\u00f1ana en contra de los otros como dicen los j\u00f3venes no vamos nosotros a pelearnos los resumo y siendo sano [Aplausos] con los empresarios m\u00e9dicos muy buena relaci\u00f3n vamos a tener siempre y amor y paz [Aplausos] lo \u00fanico que va a suceder es que nos vamos a hacer hablando sin estudiamos mucho vamos a tratar con sutileza nada m\u00e1s se va a acabar el bandidaje oficial se va a acabar la robadera gen\u00e9tico [Aplausos] dice el tiempo hay de todas las clases sociales hay campesinos y obreros de grandes de clases medias hay maestros comerciantes hay empresarios a ver si hay alguna empresa que levante la mano y aqu\u00ed en todo el pa\u00eds no estamos en contra del que invierte en empleos y ayuda en el desarrollo de m\u00e9xico gente invierte en el empleo es un patrimonio de conformidad con la ley merece respeto nosotros estamos en contra de la riqueza malhabida de los que de la noche a la ma\u00f1ana en un abrir y cerrar de ojos amasar grandes fortunas al amparo del poder p\u00fablico y mediante la voluntad que quede muy claro no estamos en contra los empresarios repito porque se est\u00e1 destruyendo al pa\u00eds y es lo que vamos a acabar nuestros [Aplausos] [Aplausos] y as\u00ed el 40 es que este mensaje lo quer\u00eda mandar a todo el pa\u00eds ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:24.413861"
}