{
    "video_id": "2yqIe-0re80",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2yqIe-0re80/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDZ30Bj_oPjzsAq8UGmdGl_s3GQew",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2yqIe-0re80",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de primera etapa de la Central Fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco, desde Sonora",
    "video_length_seconds": 3039,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 6.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "primera etapa de la central fotovoltaica",
            "start": 9.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco el presidente",
            "start": 11.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 12.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 14.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 17.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 24.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Sonora",
            "start": 26.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o",
            "start": 28.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 35.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Manuel bartlett",
            "start": 37.2,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 39.96,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 44.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale",
            "start": 46.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 49.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 51.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 55.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 57.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 60.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 65.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la o",
            "start": 67.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 74.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 77.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "Juan Pablo debo bot\u00f3n Falc\u00f3n",
            "start": 78.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 85.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 87.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 89.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el coordinador Regional de sindicato",
            "start": 95.939,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "\u00fanico de trabajadores electricistas de",
            "start": 98.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Mexicana Luis Enrique",
            "start": 100.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez \u00c1lvarez",
            "start": 103.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 105.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 110.28,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 112.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 113.939,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 116.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos las y los",
            "start": 118.799,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "invitamos a ocupar sus asientos",
            "start": 122.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 131.459,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 133.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del estado de Sonora doctor Alfonso",
            "start": 135.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "durazo Monta\u00f1o",
            "start": 137.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 140.86,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estimad\u00edsimo presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 145.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador bienvenido nuevamente a",
            "start": 149.099,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "esta tierra que lo recibe siempre con",
            "start": 153.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "reconocimiento con gratitud y con",
            "start": 156.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 160.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mi estimad\u00edsima Roc\u00edo nale",
            "start": 162.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 166.099,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mi estimad\u00edsimo Manuel bartlett director",
            "start": 168.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "general de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 171.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "electricidad compa\u00f1eras compa\u00f1eros del",
            "start": 173.519,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo del Presidente L\u00f3pez",
            "start": 177.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 180.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a Luis Enrique Hern\u00e1ndez coordinador",
            "start": 183.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Regional del Sindicato de trabajadores",
            "start": 186.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 188.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Esta obra",
            "start": 193.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de la maravilla tecnol\u00f3gica",
            "start": 195.2,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 199.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "es la primera parte de un ecosistema que",
            "start": 204.62,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado a parques cient\u00edficos",
            "start": 209.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para semiconductores y empresas",
            "start": 212.519,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "vinculadas a la electromovilidad",
            "start": 215.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vincular esta energ\u00eda solar con que hoy",
            "start": 219.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inauguramos con dichas industrias",
            "start": 223.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "exponenciar\u00e1 su impacto en todo M\u00e9xico",
            "start": 227.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pero no solo eso es mucho m\u00e1s Esta obra",
            "start": 231.18,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que hoy se inaugura es mucho m\u00e1s que",
            "start": 235.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "energ\u00eda solar semiconductores",
            "start": 241.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "electromovilidad y parques cient\u00edficos",
            "start": 244.099,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es la vinculaci\u00f3n de miles de j\u00f3venes a",
            "start": 247.159,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un plan nacional educativo que",
            "start": 251.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que millares de ellos se",
            "start": 254.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vinculen a la industria m\u00e1s avanzada no",
            "start": 257.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en maquila de bajo valor sino de",
            "start": 260.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vanguardia la mejor pagada es finalmente",
            "start": 263.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "una creaci\u00f3n en el norte de M\u00e9xico",
            "start": 267.02,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de un polo y alternativa real para los",
            "start": 271.86,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el estado mexicano impulsa con",
            "start": 276.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esta obra ese ecosistema una opci\u00f3n real",
            "start": 279.479,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asequible E innovadora contra la",
            "start": 283.34,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "narrativa equivocada del dinero f\u00e1cil y",
            "start": 286.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la ilegalidad",
            "start": 289.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se hizo creer que",
            "start": 291.9,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda posible alternativa al modelo",
            "start": 295.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 298.919,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "neoliberal los cient\u00edficos del",
            "start": 300.32,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "desarrollo de anta\u00f1o expresaron hace m\u00e1s",
            "start": 303.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de tres d\u00e9cadas que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 306.479,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Industrial era no una pol\u00edtica",
            "start": 308.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Industrial dejar que las fuerzas del",
            "start": 312.259,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mercado pusieran todo en su lugar jam\u00e1s",
            "start": 315.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "voltearon a ver un desarrollo regional",
            "start": 318.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como punta de lanza nacional cuando se",
            "start": 320.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 el tlcan hace tres d\u00e9cadas se",
            "start": 325.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prometi\u00f3 que habr\u00eda un per\u00edodo de",
            "start": 329.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n despu\u00e9s de dicho tratado",
            "start": 332.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero nunca se dio la pol\u00edtica Industrial",
            "start": 335.34,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "En aquel momento no incluy\u00f3 una",
            "start": 338.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en capacitaci\u00f3n ni en",
            "start": 341.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desarrollo humano paralelo en la",
            "start": 343.86,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica y de desarrollo todos",
            "start": 346.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 350.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "los resultados ahora",
            "start": 351.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n representa la visi\u00f3n",
            "start": 354.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "humanista del modelo que hoy inaugura el",
            "start": 358.22,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "presidente paralelo a esta inauguraci\u00f3n",
            "start": 362.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n tambi\u00e9n inaugurando",
            "start": 365.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "diplomados y cursos de semiconductores y",
            "start": 369.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "electromovilidad que lanzaremos en",
            "start": 372.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sonora para todas las naciones estamos",
            "start": 375.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inaugurando tambi\u00e9n la primera carrera",
            "start": 378.24,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda en semiconductores por la",
            "start": 381.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "universidad de Sonora Esta es parte de",
            "start": 385.259,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica Industrial progresista del",
            "start": 390.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n eso",
            "start": 392.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es lo que garantiza la posibilidad que",
            "start": 396.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como regi\u00f3n busquemos preparar a",
            "start": 398.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 401.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "profesional y humano eso es",
            "start": 404.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo que el estado mexicano construye como",
            "start": 408.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una alternativa a la narrativa de",
            "start": 411.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "violencia para los j\u00f3venes de ah\u00ed que",
            "start": 415.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hoy no visitamos una planta solar en",
            "start": 420.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "medio del desierto hoy aqu\u00ed en el",
            "start": 422.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desierto comenzamos un ecosistema de",
            "start": 425.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "desarrollo regional",
            "start": 428.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "replicable en todo el pa\u00eds que recoge",
            "start": 430.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "una alternativa de desarrollo sostenible",
            "start": 434.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y de alto impacto social",
            "start": 437.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tuvimos que esperar",
            "start": 442.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas en Sonora para que un",
            "start": 444.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "presidente del sureste del pa\u00eds Por",
            "start": 448.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cierto tuviese la grandeza y visi\u00f3n de",
            "start": 451.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver en la regi\u00f3n opuesta a la suya el",
            "start": 455.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Noroeste y nos apoyara para lanzar un",
            "start": 458.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ecosistema Nacional de desarrollo A",
            "start": 461.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Sonora eso se\u00f1or presidente es",
            "start": 465.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algo que siempre se recordar\u00e1 porque",
            "start": 468.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 lo que muchos ahora llaman el",
            "start": 470.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "momento de Sonora por estas iniciativas",
            "start": 474.419,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y todas las que han caracterizado su",
            "start": 478.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "visita con un nivel de car\u00e1cter",
            "start": 482.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Es que le expresamos nuestra",
            "start": 485.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gratitud e invariablemente nuestro",
            "start": 488.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "compromiso de convertir a Sonora en una",
            "start": 491.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en un Pilar en una palanca del proyecto",
            "start": 495.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n gracias",
            "start": 498.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre por su respaldo gracias",
            "start": 501.479,
            "duration": 13.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 504.2,
            "duration": 12.759
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n procedemos con la",
            "start": 514.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video central",
            "start": 516.959,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 518.7,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco la primera en su tipo en M\u00e9xico",
            "start": 540.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por su tecnolog\u00eda capacidad de",
            "start": 542.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "almacenamiento y sistema de",
            "start": 545.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "condensadores s\u00edncronos equipos",
            "start": 547.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especializados que brindar\u00e1n soporte al",
            "start": 549.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sistema por su capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 552.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 1000 MB y por su capacidad de",
            "start": 554.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de 1000 MB y 192 m\u00e1s en",
            "start": 558.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bater\u00edas ser\u00e1 la m\u00e1s grande de toda",
            "start": 561.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y la quinta a nivel mundial",
            "start": 563.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la central fotovoltaica se construye en",
            "start": 566.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una superficie de 2000 hect\u00e1reas terreno",
            "start": 568.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el que cabr\u00edan 315 estadios Azteca su",
            "start": 571.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n es suficiente",
            "start": 575.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para alumbrar 100 millones de l\u00e1mparas",
            "start": 577.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ahorradoras de 10 watts y beneficiar\u00e1 a",
            "start": 579.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n de 1.6 millones de",
            "start": 582.959,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "habitantes o 536,000 hogares promedio",
            "start": 585.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este proyecto comprende tambi\u00e9n la",
            "start": 589.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una red de transmisi\u00f3n",
            "start": 591.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "asociada que en un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 594.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1 al sistema aislado de Baja",
            "start": 596.6,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 599.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la red Nacional de transmisi\u00f3n se",
            "start": 600.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construir\u00e1n cinco l\u00edneas a\u00e9reas con un",
            "start": 602.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "total de 648 kil\u00f3metros circuito y",
            "start": 605.339,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuatro nuevas subestaciones el\u00e9ctricas",
            "start": 608.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de transmisi\u00f3n que cruzar\u00e1 el",
            "start": 610.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desierto al lado del mar de Cort\u00e9s ser\u00e1",
            "start": 613.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la segunda m\u00e1s importante de la red",
            "start": 616.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Nacional de transmisi\u00f3n su construcci\u00f3n",
            "start": 618.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "implica un proyecto t\u00e9cnico complejo y",
            "start": 621.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de alta precisi\u00f3n que garantice el",
            "start": 624.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respeto a la reserva de la biosfera del",
            "start": 626.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tinacate y gran desierto de altar \u00e1reas",
            "start": 628.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consideradas patrimonio de la humanidad",
            "start": 631.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por su valor universal excepcional el",
            "start": 633.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos encontramos aqu\u00ed para",
            "start": 636.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inaugurar la primera secuencia",
            "start": 639.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "totalmente concluida construida por la",
            "start": 640.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "empresa mexicana ceselec esta etapa",
            "start": 644.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 los primeros 120 megawatts",
            "start": 647.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generados en Puerto Pe\u00f1asco m\u00e1s 12",
            "start": 650.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "megawatts con bater\u00edas como respaldo se",
            "start": 652.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a una poblaci\u00f3n de",
            "start": 655.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "191.200 habitantes",
            "start": 658.339,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "equivalentes a",
            "start": 660.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "64.300 hogares en el proceso de",
            "start": 661.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de Electricidad se usan m\u00e1s",
            "start": 664.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 278.000 paneles solares de alta",
            "start": 667.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eficiencia instalado sobre un sistema",
            "start": 670.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integrado por m\u00e1s de 2.500 seguidores",
            "start": 672.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solares para maximizar la producci\u00f3n de",
            "start": 675.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "energ\u00eda esta secuencia se integra",
            "start": 678.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por 25 centros de transformaci\u00f3n",
            "start": 680.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "42 inversores 576 cajas combinadoras",
            "start": 683.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "1172 kil\u00f3metros de cable solar para",
            "start": 688.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "conectar los m\u00f3dulos fotovoltaicos unas",
            "start": 691.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n elevadora una subestaci\u00f3n de",
            "start": 694.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "maniobras y una l\u00ednea de transmisi\u00f3n de",
            "start": 697.019,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "115 kw con una longitud de 25.4",
            "start": 700.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que llevan electricidad a la",
            "start": 703.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n Puerto Pe\u00f1asco desde donde",
            "start": 706.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se entrega la energ\u00eda al Sistema",
            "start": 709.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional",
            "start": 710.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Asimismo a partir de septiembre de 2022",
            "start": 712.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se iniciaron las actividades de la",
            "start": 715.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "secuencia 2 que finaliza en junio de",
            "start": 718.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "2024 contar\u00e1 con una capacidad de 300",
            "start": 721.019,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "megawatts m\u00e1s 60 megawatts en bater\u00edas",
            "start": 724.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "como respaldo con equipos especializados",
            "start": 727.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de soporte al sistema en cada una de las",
            "start": 729.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "etapas que integran este megaproyecto",
            "start": 733.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las CFE y las empresas contratistas",
            "start": 735.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cumplen estrictamente con la",
            "start": 737.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "normatividad ambiental por lo que desde",
            "start": 740.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el inicio del proyecto se llevan a cabo",
            "start": 742.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividades de exploraci\u00f3n rescate y",
            "start": 744.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de flora y fauna Silvestre",
            "start": 747.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en riesgo amenazada o en peligro de",
            "start": 749.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n y se da seguimiento en la",
            "start": 751.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "etapa constructiva y durante toda la",
            "start": 753.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida \u00fatil de la central tambi\u00e9n se",
            "start": 755.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizan actividades previas de",
            "start": 759.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico en colaboraci\u00f3n",
            "start": 760.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con el Instituto Nacional de",
            "start": 762.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia para proteger y",
            "start": 764.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservar la identidad y pluralidad",
            "start": 767.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultural particularmente de las",
            "start": 769.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidades originarias en su proceso de",
            "start": 772.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n la central no producir\u00e1",
            "start": 775.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "residuos basura ni consumi agua entrando",
            "start": 777.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de",
            "start": 781.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "1.4 millones de toneladas de CO2 Lo que",
            "start": 783.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de",
            "start": 787.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "270.000 autom\u00f3viles y contribuye a",
            "start": 790.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cumplir con los compromisos que adquiri\u00f3",
            "start": 793.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para mitigar el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 794.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con esta colosal obra se genera la",
            "start": 797.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "electricidad en M\u00e9xico necesita para",
            "start": 800.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impulsar el crecimiento econ\u00f3mico de los",
            "start": 803.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sectores Industrial comercial",
            "start": 806.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Residencial y de servicios de Puerto",
            "start": 807.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco Caborca pitiquito altar sonoica",
            "start": 810.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y San Luis R\u00edo Colorado en el estado de",
            "start": 814.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sonora as\u00ed como Ensenada Tecate Tijuana",
            "start": 817.139,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y Mexicali en el estado de Baja",
            "start": 820.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "California Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 822.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 825.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del director",
            "start": 830.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 832.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Electricidad licenciado Manuel bartlett",
            "start": 835.019,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 837.36,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 840.03,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "en la Rep\u00fablica",
            "start": 856.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy distinguidos fallantes",
            "start": 859.459,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "al pendiente en el estado de Sonora",
            "start": 864.86,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que gracias a su determinaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 869.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 convirtiendo dentro de",
            "start": 872.459,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional podr\u00edamos todo el",
            "start": 876.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 880.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 884.519,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una capacidad de mil mega watts",
            "start": 888.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "192 megawatts con bater\u00edas como respaldo",
            "start": 892.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se desarrollar\u00e1 en tres etapas la",
            "start": 897.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "primera integrada con una red de",
            "start": 901.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de 290 kil\u00f3metros que ser\u00e1",
            "start": 904.199,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una de las dos m\u00e1s importantes de la red",
            "start": 908.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nacional de transmisi\u00f3n e integrar\u00e1 a",
            "start": 911.579,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Baja California como un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 914.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya que por a\u00f1os ha tenido un sistema",
            "start": 917.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico aislado la planta ser\u00e1 la m\u00e1s",
            "start": 920.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grande de Am\u00e9rica y evitar\u00e1 la emisi\u00f3n",
            "start": 923.82,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aproximadamente de 1.4 millones de",
            "start": 927.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "toneladas de CO2 anuales Lo que equivale",
            "start": 931.019,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a sacar de circulaci\u00f3n acerca de 270.000",
            "start": 934.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles",
            "start": 938.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco se construye en una",
            "start": 940.5,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "superficie de dos mil hect\u00e1reas",
            "start": 943.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a uno punto seis millones de",
            "start": 946.459,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 949.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "equivalentes a",
            "start": 951.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "537,000 hogares adem\u00e1s de impulsar el",
            "start": 953.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico de los municipios",
            "start": 957.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de Puerto Pe\u00f1asco Caborca altar son",
            "start": 959.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ahorita y San Luis R\u00edo Colorado en el",
            "start": 963.899,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estado de Sonora as\u00ed como Ensenada",
            "start": 966.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Tecate Tijuana y Mexicali en el estado",
            "start": 969.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Baja California",
            "start": 972.899,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la fase uno que hoy inaugura el",
            "start": 975.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica cuenta con",
            "start": 979.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una capacidad de 120 megawatts m\u00e1s",
            "start": 982.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "12.000 megawatts con bater\u00edas como",
            "start": 986.399,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 989.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su contracci\u00f3n en marzo del 2022",
            "start": 990.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y se encuentra totalmente concluida al",
            "start": 994.639,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igual que la red de transmisi\u00f3n que",
            "start": 998.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conduce esa electricidad al sistema",
            "start": 999.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional su plazo de",
            "start": 1003.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ha sido de 11 meses y",
            "start": 1005.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n directamente",
            "start": 1009.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y cuatro mil trescientos hogares de la",
            "start": 1013.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comunidad de Caborca",
            "start": 1018.079,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vitiquito altar Puerto Pe\u00f1asco y Sonoyta",
            "start": 1020.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la fase dos",
            "start": 1026.419,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "finalizar\u00e1 en junio de El 2024 y contar\u00e1",
            "start": 1029.14,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "con una capacidad de 300 megawatts m\u00e1s",
            "start": 1034.699,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "600 megawatts con bater\u00edas como respaldo",
            "start": 1037.939,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "beneficiando directamente a",
            "start": 1041.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "160,800 hogares promedio de las",
            "start": 1044.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "comunidades de San Luis R\u00edo Colorado en",
            "start": 1047.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el Estado Sonora y Ensenada Tecate",
            "start": 1049.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tijuana y Mexicali en el estado de Baja",
            "start": 1052.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 1055.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta fase Est\u00e1 ya en proceso de",
            "start": 1056.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "actividades de rescate y reubicaci\u00f3n de",
            "start": 1059.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "flora y fauna previas al inicio de la",
            "start": 1062.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n As\u00ed mismo la limpieza y",
            "start": 1065.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n del terreno para la",
            "start": 1069.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de los paneles solares y",
            "start": 1071.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para una nueva subestaci\u00f3n de",
            "start": 1073.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuatrocientos kilowatts los sistemas de",
            "start": 1075.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "respaldo se\u00f1or presidente que son muy",
            "start": 1079.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importantes integrados a esta central de",
            "start": 1082.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco a base de bater\u00edas",
            "start": 1085.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permiten entregar energ\u00eda constante a\u00fan",
            "start": 1089.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en v\u00edas doblados hasta por dos horas",
            "start": 1092.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 1095.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "disminuyendo adem\u00e1s los efectos de la",
            "start": 1096.82,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "intermitencia A diferencia de la mayor\u00eda",
            "start": 1099.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las generadoras privadas que no",
            "start": 1102.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "instalan equipos de respaldo solamente",
            "start": 1105.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conectan sus plantas a la red de",
            "start": 1107.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1110.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "incrementando los riesgos a la",
            "start": 1111.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 1113.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo tres centrales fotovoltaicas de",
            "start": 1117.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "privados cuentan con sistemas de",
            "start": 1120.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "respaldo con bater\u00edas aura solar 3 la",
            "start": 1122.66,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "toma y Sol de Insurgentes pero limitadas",
            "start": 1126.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en el tiempo de aportaci\u00f3n de energ\u00edas",
            "start": 1131.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1133.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la CFE construye cuatro centrales",
            "start": 1135.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "convencionales en la regi\u00f3n lo que",
            "start": 1138.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "significa un importante respaldo no",
            "start": 1141.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solamente para esta zona sino para todo",
            "start": 1144.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 1147.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es sin duda un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 1150.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de",
            "start": 1154.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n que integrar\u00e1 a Baja",
            "start": 1157.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "California al sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 1160.16,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sin duda lo es ha pasado muchos a\u00f1os y",
            "start": 1162.82,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "las inconveniencias de tener a una parte",
            "start": 1167.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica lejos del Sistema",
            "start": 1170.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Nacional tiene graves consecuencias Esto",
            "start": 1173.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 solucionado en unos cuantos meses",
            "start": 1177.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente as\u00ed",
            "start": 1180.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda producida aqu\u00ed en esta planta",
            "start": 1183.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 Baja California y se inyectar\u00e1",
            "start": 1186.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el sistema el\u00e9ctrico de esta regi\u00f3n con",
            "start": 1190.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una longitud de 290 kil\u00f3metros en total",
            "start": 1192.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de los cuales",
            "start": 1196.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "215 kil\u00f3metros se localizan en su honor",
            "start": 1198.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y setenta y cinco kil\u00f3metros en Baja",
            "start": 1201.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "California teniendo como punto de cruce",
            "start": 1204.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fico entre ambos estados la",
            "start": 1207.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunidad de Nuevo Michoac\u00e1n en el",
            "start": 1210.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "municipio de San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 1212.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Sonora la trayectoria de las l\u00edneas de",
            "start": 1215.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n iniciar\u00e1 en Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 1219.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sonora pasando por una nueva subestaci\u00f3n",
            "start": 1221.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "intermedia en el Golfo de Santa Clara y",
            "start": 1225.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 en una nueva subestaci\u00f3n",
            "start": 1229.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en Mexicali en Mexicali estado",
            "start": 1231.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Baja California",
            "start": 1235.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea se construir\u00e1 sobre el derecho",
            "start": 1237.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de v\u00eda existente de la carretera Estatal",
            "start": 1241.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco Golfo de Santa Clara",
            "start": 1244.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica en algunos",
            "start": 1247.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tramos pasar\u00e1 por \u00e1reas naturales",
            "start": 1251.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protegidas particularmente por el",
            "start": 1254.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pinacate y el gran desierto del altar",
            "start": 1256.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "respetando siempre el patrimonio",
            "start": 1259.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Ambiental de la regi\u00f3n sus comunidades",
            "start": 1261.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "originarias y el patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 1264.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "recuerdo se\u00f1or presidente Hace unos",
            "start": 1268.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuantos meses",
            "start": 1272.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 usted por tel\u00e9fono a la comisi\u00f3n",
            "start": 1274.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federal de electricidad a la direcci\u00f3n",
            "start": 1277.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1280.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indic\u00e1ndonos que ten\u00edamos una cita aqu\u00ed",
            "start": 1281.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Sonora est\u00e1bamos en la Ciudad de",
            "start": 1284.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1288.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y nos cit\u00f3 con un grupo de t\u00e9cnicos est\u00e1",
            "start": 1289.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "usted con el gobernador que es uno de",
            "start": 1294.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los encaminadores de este proyecto",
            "start": 1296.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuvimos con unos ingenieros aqu\u00ed y un",
            "start": 1299.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 1303.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ecologistas y expertos y nos pregunt\u00f3 el",
            "start": 1303.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1307.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se puede es factible hacer esa planta en",
            "start": 1308.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el tiempo que nos queda porque no voy a",
            "start": 1312.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dejar un solo proyecto sin terminar",
            "start": 1315.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el tiempo es para el presidente en estas",
            "start": 1318.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obras fundamental",
            "start": 1322.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos de la CFE que hab\u00edan",
            "start": 1324.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estudiado el proyecto a toda velocidad",
            "start": 1327.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "le confiamos que s\u00ed se pod\u00eda terminar",
            "start": 1331.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de esa manera el presidente autoriz\u00f3 de",
            "start": 1335.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "inmediato que se iniciara la",
            "start": 1338.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hoy se termina la primera",
            "start": 1339.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fase Aqu\u00ed est\u00e1n los constructores que",
            "start": 1341.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1345.559,
            "duration": 11.911
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1346.64,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "que Unidos al enorme esfuerzo la",
            "start": 1358.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "capacidad de los trabajadores de la CFE",
            "start": 1362.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lograron esto en menos tiempo del que se",
            "start": 1365.86,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "encontraba en el contrato de tal manera",
            "start": 1369.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es preciso felicitar a los dos",
            "start": 1371.419,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presidentes a los consultores y a los",
            "start": 1373.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores de la CFE de todos los",
            "start": 1377.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 1380.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1383.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1389.37,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "esa red de transmisi\u00f3n que subray\u00e1bamos",
            "start": 1392.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es va a ser la segunda en extensi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1396.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grande del pa\u00eds",
            "start": 1400.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que nos va a proporcionar estos",
            "start": 1402.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "beneficios en el norte del pa\u00eds hasta",
            "start": 1404.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Tijuana en Mexicali verdad Esa red",
            "start": 1407.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas al se\u00f1or presidente Hace",
            "start": 1410.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os la CFE hab\u00eda intentado",
            "start": 1413.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integrar a Baja California al Sistema",
            "start": 1415.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nacional sin haberlo logrado hoy Gracias",
            "start": 1418.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a usted presidente estaremos comunicando",
            "start": 1422.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a Baja California con la Rep\u00fablica",
            "start": 1424.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Mexicana que es adem\u00e1s de un un",
            "start": 1427.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "beneficio un beneficio t\u00e9cnico de",
            "start": 1430.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "primera importancia es un asunto muy",
            "start": 1434.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "importante de seguridad nacional",
            "start": 1437.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se une esa planta quiero aunque estemos",
            "start": 1440.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en Sonora estamos en toda la rep\u00fablica",
            "start": 1446.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente el esfuerzo que ha hecho en",
            "start": 1448.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia al presidente es \u00fanico en",
            "start": 1451.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la historia de la CFE todas las plantas",
            "start": 1454.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que ten\u00edan ya cerca de",
            "start": 1457.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "50 y m\u00e1s a\u00f1os de antig\u00fcedad est\u00e1n siendo",
            "start": 1461.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "renovados hay un enorme esfuerzo en la",
            "start": 1465.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica y",
            "start": 1468.559,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "representa un enorme cambio en el pa\u00eds",
            "start": 1472.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuestras presas y las nuevas tendr\u00e1n una",
            "start": 1476.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de m\u00e1s de 50 a\u00f1os esta esta",
            "start": 1480.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enorme inversi\u00f3n que se hizo en los a\u00f1os",
            "start": 1483.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cincuentas y sesentas van a vivir una",
            "start": 1485.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "existencia mayor 50 a\u00f1os m\u00e1s gracias a",
            "start": 1487.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese esfuerzo a favor de la energ\u00eda",
            "start": 1492.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "limpia que ha impulsado el presidente de",
            "start": 1495.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica una m\u00e1s de las grandes",
            "start": 1498.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "obras de energ\u00eda limpia se\u00f1or presidente",
            "start": 1501.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos dispuestos a terminar esto",
            "start": 1504.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "antes de que termine el periodo se\u00f1or",
            "start": 1507.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente es nuestro compromiso Muchas",
            "start": 1510.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1512.419,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1514.96,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 1533.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1535.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador al gobernador",
            "start": 1537.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Sonora",
            "start": 1539.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o al",
            "start": 1541.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 1544.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Electricidad licenciado Manuel",
            "start": 1546.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bartlett D\u00edaz y a la secretaria de",
            "start": 1548.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "energ\u00eda ingeniera Roc\u00edo nale Garc\u00eda",
            "start": 1550.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la develaci\u00f3n de placa",
            "start": 1552.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n secuencia 1 central",
            "start": 1555.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 1557.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1583.1,
            "duration": 19.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los",
            "start": 1600.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1603.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador proceder\u00e1 a",
            "start": 1605.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poner en operaci\u00f3n por primera vez la",
            "start": 1607.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 1610.279,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en este momento inicia operaciones la",
            "start": 1628.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 1632.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "convirtiendo los rayos del sol en",
            "start": 1634.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica con los paneles",
            "start": 1636.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solares que se conectan a los inversores",
            "start": 1638.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para convertir la energ\u00eda y enviarla al",
            "start": 1641.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centro de interconexi\u00f3n de ah\u00ed pasa el",
            "start": 1644.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformador principal que eleva el",
            "start": 1646.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "voltaje de media a alta tensi\u00f3n en la",
            "start": 1649.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n de la central se recibe la",
            "start": 1651.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y se transporta a",
            "start": 1654.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una l\u00ednea de transmisi\u00f3n hacia",
            "start": 1656.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras subestaci\u00f3n en la ciudad de Puerto",
            "start": 1658.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco para ser distribuida desde ah\u00ed a",
            "start": 1660.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "diversos municipios del estado de Sonora",
            "start": 1664.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y resto del pa\u00eds por el Centro Nacional",
            "start": 1666.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de control de energ\u00eda",
            "start": 1669.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1670.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1674.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "taica Puerto Pe\u00f1asco El Sistema",
            "start": 1679.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional nos enlazamos",
            "start": 1682.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con el ingeniero Salvador Valencia",
            "start": 1684.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "D\u00e1vila gerente de control regional",
            "start": 1686.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Noroeste",
            "start": 1688.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenas tardes se\u00f1or presidente desde la",
            "start": 1692.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gerencia de control regional noroeste",
            "start": 1695.24,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "del senace ubicada en Hermosillo Sonora",
            "start": 1697.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le informo que en este momento estamos",
            "start": 1700.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recibiendo la energ\u00eda limpia producida",
            "start": 1702.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que usted env\u00eda desde la central",
            "start": 1705.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco de comisi\u00f3n",
            "start": 1708.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federal de electricidad la cual",
            "start": 1711.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distribuiremos y controlaremos en el",
            "start": 1713.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 1716.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1724.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1727.039,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1728.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1730.159,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1733.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Puerto Pe\u00f1asco de otros",
            "start": 1737.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1742.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del estado de Sonora",
            "start": 1745.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 1748.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 1751.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares amigas",
            "start": 1756.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "amigos todos me da mucho gusto",
            "start": 1760.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inaugurar esta primera etapa",
            "start": 1764.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de este sistema",
            "start": 1767.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda solar",
            "start": 1770.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "esta planta",
            "start": 1775.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1777.22,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1779.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "inaugurando en una primera etapa",
            "start": 1782.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 1786.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 1789.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Pues el inicio",
            "start": 1792.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 1795.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica",
            "start": 1799.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tanto en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1802.82,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1805.7,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1806.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en el gobierno de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1808.419,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "siempre se ha hablado",
            "start": 1813.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de las energ\u00edas limpias renovables",
            "start": 1816.399,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico est\u00e1 haciendo lo que le",
            "start": 1822.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1826.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 1828.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el ambiente para evitar la contaminaci\u00f3n",
            "start": 1831.14,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 1836.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nuestros recursos",
            "start": 1838.419,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 1841.76,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1842.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 1844.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por eso continuar con esta pol\u00edtica",
            "start": 1847.52,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "y agradecer mucho a los trabajadores",
            "start": 1853.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1858.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1862.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por su contribuci\u00f3n por su apoyo",
            "start": 1864.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 1867.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "avanzar\u00edamos",
            "start": 1876.919,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 1879.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en llevar a cabo estos cambios sin el",
            "start": 1882.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1885.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de ustedes de los trabajadores de los",
            "start": 1886.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 1891.26,
            "duration": 2.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1891.91,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 1893.299,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que se Est\u00e1",
            "start": 1896.539,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "realizando en el pa\u00eds",
            "start": 1901.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo con el apoyo de",
            "start": 1903.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1908.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 1910.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n de",
            "start": 1911.799,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "la Industria petrolera",
            "start": 1914.72,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1915.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n",
            "start": 1917.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Rescatando",
            "start": 1919.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las Industrias que han sido",
            "start": 1921.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fundamentales en el desarrollo de",
            "start": 1925.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1927.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una pol\u00edtica distinta",
            "start": 1930.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 1934.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1938.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1941.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1946.58,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "se confiaba en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1950.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1952.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ni en Pemex",
            "start": 1953.919,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la intenci\u00f3n de ir",
            "start": 1957.679,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "socavando a estas empresas p\u00fablicas",
            "start": 1962.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "privatizando la industria el\u00e9ctrica la",
            "start": 1967.899,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "industria petrolera C\u00f3mo se hizo",
            "start": 1971.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en casi todo",
            "start": 1974.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 1976.419,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y vaya que hab\u00edan avanzado",
            "start": 1980.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica",
            "start": 1985.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 1987.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al grado de que si se continuaba",
            "start": 1991.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1996.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se estaba haciendo de entregar",
            "start": 1997.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 2000.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solo a particulares",
            "start": 2002.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Y cerrar plantas",
            "start": 2005.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2008.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no invertir no generar energ\u00eda",
            "start": 2010.539,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "Pues a finales de este sexenio ya la",
            "start": 2015.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 2019.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estar\u00eda pues generando",
            "start": 2021.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dando mucho un diez un veinte por ciento",
            "start": 2024.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda que demanda el pa\u00eds",
            "start": 2028.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Porque esa era la tendencia el caso del",
            "start": 2032.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo lo mismo",
            "start": 2035.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 2037.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a extraerse en 2004",
            "start": 2039.059,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "tres millones cuatrocientos mil barriles",
            "start": 2044.919,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Y a partir de que hubo esa",
            "start": 2049.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n muy racional",
            "start": 2052.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la",
            "start": 2056.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n",
            "start": 2059.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 2060.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hasta llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 2064.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "setecientos mil Cuando llegamos al",
            "start": 2068.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobierno la mitad",
            "start": 2071.919,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "catorce a\u00f1os de ca\u00edda en la extracci\u00f3n",
            "start": 2073.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de crudo",
            "start": 2079.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 2081.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas no las dejaron",
            "start": 2083.58,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "convertidas",
            "start": 2087.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "casi en chatarra",
            "start": 2090.339,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "con una capacidad de producci\u00f3n del 30%",
            "start": 2094.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuando las refiner\u00edas en Estados Unidos",
            "start": 2100.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen una capacidad productiva de",
            "start": 2102.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "alrededor del 90 por ciento porque el",
            "start": 2106.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito era que no se transformara la",
            "start": 2109.839,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "materia prima en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2115.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que vendi\u00e9ramos petr\u00f3leo crudo crudo y",
            "start": 2118.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que compr\u00e1ramos gasolinas y otros",
            "start": 2121.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "combustibles el caso de la petroqu\u00edmica",
            "start": 2124.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue muy triste lo que sucedi\u00f3 porque",
            "start": 2127.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acabaron ah\u00ed s\u00ed no dejaron nada",
            "start": 2130.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de ser M\u00e9xico uno de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 2134.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avanzados en la industria petroqu\u00edmica",
            "start": 2138.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se esmeraron los neoliberales",
            "start": 2141.72,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2144.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos en destruir",
            "start": 2145.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la industria petroqu\u00edmica nacional",
            "start": 2150.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Entonces cuando llegamos",
            "start": 2153.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por mandato de la gente por decisi\u00f3n del",
            "start": 2156.599,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2159.82,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2160.21,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2161.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pues la gente",
            "start": 2162.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 conciencia de que no se pod\u00eda",
            "start": 2165.579,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "seguir con esa pol\u00edtica",
            "start": 2168.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "antipopular entrevista",
            "start": 2173.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "decidimos cambiar el rumbo y fortalecer",
            "start": 2177.339,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "las empresas p\u00fablicas fortalecer la",
            "start": 2183.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2186.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fortalecer Pemex",
            "start": 2187.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2191.22,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2192.41,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "estamos impidiendo",
            "start": 2193.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que participe el sector privado",
            "start": 2196.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "lo que estamos buscando es que no",
            "start": 2200.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desaparezcan las empresas p\u00fablicas y",
            "start": 2203.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que m\u00ednimo",
            "start": 2206.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se mantenga un equilibrio",
            "start": 2209.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entre empresas particulares",
            "start": 2212.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2216.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que no se abandone en la Comisi\u00f3n",
            "start": 2220.359,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y que imperen",
            "start": 2224.32,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "empresas monop\u00f3licas inclusive",
            "start": 2229.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica empresas",
            "start": 2234.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2237.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2240.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iberdrola y otras m\u00e1s",
            "start": 2242.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esa empresa por ejemplo",
            "start": 2246.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tuvo el descaro",
            "start": 2249.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2252.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de llevarse a un expresidente",
            "start": 2254.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico como empleado",
            "start": 2259.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no ofensa",
            "start": 2262.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds",
            "start": 2265.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que un expresidente pas\u00f3 a formar parte",
            "start": 2269.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "del Consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 2273.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de iberdrola",
            "start": 2276.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "como otro expresidente despu\u00e9s de",
            "start": 2279.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "privatizar los ferrocarriles se",
            "start": 2282.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3",
            "start": 2285.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en consejero en asesor de la empresa a",
            "start": 2287.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la que le entreg\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 2290.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2293.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Entonces ya no",
            "start": 2295.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "se aplica esa pol\u00edtica estamos",
            "start": 2298.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2303.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Electricidad y",
            "start": 2306.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "debemos de celebrar que llegamos a",
            "start": 2308.579,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2312.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "debemos de celebrar que",
            "start": 2313.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda a los trabajadores a los",
            "start": 2317.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos que",
            "start": 2320.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2323.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2324.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eliminaron no los corrieron",
            "start": 2327.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed les quitaron algunas prestaciones",
            "start": 2330.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero ya se las",
            "start": 2332.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "devolvimos como lo del retiro acu\u00e9rdense",
            "start": 2334.92,
            "duration": 13.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2340.0,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2348.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 2350.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante",
            "start": 2352.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2355.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en la oraci\u00f3n de esta planta es",
            "start": 2359.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fundamental porque se trata como lo",
            "start": 2361.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "plante\u00f3",
            "start": 2365.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo gobernador de Sonora que",
            "start": 2366.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es en efecto como lo",
            "start": 2370.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el licenciado bartlett un",
            "start": 2372.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "promotor de todo este plan que lleva",
            "start": 2375.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "precisamente el nombre de plan Sonora",
            "start": 2381.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ya con esta planta",
            "start": 2385.079,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "podamos podemos",
            "start": 2387.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "decir que se tienen energ\u00edas limpias",
            "start": 2391.06,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "para el desarrollo futuro de Sonora y",
            "start": 2394.48,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2401.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el norte de nuestro continente para",
            "start": 2403.14,
            "duration": 12.479
        },
        {
            "text": "el impulso la promoci\u00f3n a la industria",
            "start": 2409.38,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 demandando en Estados Unidos",
            "start": 2415.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2419.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 de que solo se permita la",
            "start": 2421.14,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos",
            "start": 2425.98,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ya no se quiere utilizar",
            "start": 2430.78,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "combustibles f\u00f3siles de modo que",
            "start": 2433.619,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "nosotros ya tenemos aqu\u00ed la energ\u00eda",
            "start": 2440.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 2443.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y se tiene tambi\u00e9n en Sonora el cobre",
            "start": 2446.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y se tiene en Sonora",
            "start": 2451.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un mineral estrat\u00e9gico para",
            "start": 2454.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las bater\u00edas el litio",
            "start": 2458.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a eso",
            "start": 2462.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a ejecutar el decreto",
            "start": 2470.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 2473.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de litio",
            "start": 2476.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para beneficio de Sonora para beneficio",
            "start": 2478.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de modo que vamos a avanzar",
            "start": 2481.56,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en este plan Quiero felicitar al",
            "start": 2486.52,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "licenciado Manuel bartlett por",
            "start": 2493.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 2497.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con tiempo",
            "start": 2504.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2507.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacerles una propuesta",
            "start": 2509.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que ustedes lo deliveren y sobre todo",
            "start": 2515.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los dirigentes del sindicato de",
            "start": 2518.859,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tiempos pasados all\u00e1 por los a\u00f1os 70 un",
            "start": 2524.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "movimiento al interior de su",
            "start": 2528.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "movimiento que",
            "start": 2534.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 Rafael Galv\u00e1n",
            "start": 2536.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 2538.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se llam\u00f3 el movimiento tendencia",
            "start": 2542.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 2544.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y yo particip\u00e9 f\u00edjense estaba yo",
            "start": 2547.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 2550.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2553.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "march\u00e1bamos",
            "start": 2558.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "les hablo de 1973 estaba ingresando a la",
            "start": 2561.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 2566.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "me acuerdo que una de las consignas era",
            "start": 2568.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suter apaga la luz ahora es al rev\u00e9s",
            "start": 2571.859,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "suter enciende la luz",
            "start": 2575.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 2580.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Rafael Galv\u00e1n son diligente opositor",
            "start": 2583.079,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "al interior de su tera",
            "start": 2588.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y gracias a esa oposici\u00f3n",
            "start": 2591.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque la democracia",
            "start": 2595.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2596.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siempre ayuda",
            "start": 2598.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque significa competencia",
            "start": 2600.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde hay democracia nadie se puede",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sentir absoluto en ning\u00fan nivel de la",
            "start": 2607.3,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 2609.64,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y el que est\u00e1 tiene que procurar hacer",
            "start": 2612.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bien las cosas porque si no",
            "start": 2615.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se quita la democracia el pueblo pone el",
            "start": 2619.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueblo quita Entonces siempre es",
            "start": 2623.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "importante que haya contrapesos que haya",
            "start": 2626.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n eso es la democracia lo otro",
            "start": 2629.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en la dictadura",
            "start": 2632.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es el pensamiento \u00fanico",
            "start": 2634.359,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "totalitario Entonces ese movimiento no",
            "start": 2638.339,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ha sido reivindicado",
            "start": 2643.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2647.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por los electricistas ni por el sector",
            "start": 2648.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 2653.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Entonces yo quiero hacerles la propuesta",
            "start": 2655.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que no es de ninguna manera una",
            "start": 2660.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n",
            "start": 2663.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que esta planta lleve el nombre de",
            "start": 2665.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Rafael Galv\u00e1n",
            "start": 2668.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que lo tome en cuenta la dirigencia del",
            "start": 2674.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sutec",
            "start": 2678.22,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2679.66,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2681.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una la actitud de Reconciliaci\u00f3n ya no",
            "start": 2690.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros Rafael pero tenemos",
            "start": 2694.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 2697.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "recordar a quienes luchan por la",
            "start": 2700.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2704.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "luchan por la democracia luchan por los",
            "start": 2705.3,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "trabajadores de manera aut\u00e9ntica y",
            "start": 2709.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luchan por el pueblo me dio mucho gusto",
            "start": 2712.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 2715.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "voy a regresar",
            "start": 2717.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "primero dec\u00edan de julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2722.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "luego en junio me quedo con junio este",
            "start": 2726.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para la segunda etapa",
            "start": 2730.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2740.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a replicar este modelo",
            "start": 2742.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una de las cosas important\u00edsimas es que",
            "start": 2745.98,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "vamos a lograr ya la conexi\u00f3n de toda la",
            "start": 2749.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "red nacional lo que nos hac\u00eda falta en",
            "start": 2754.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Baja California y eso ya va a quedar",
            "start": 2758.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "concluido terminado el que tengamos una",
            "start": 2761.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "red de transmisi\u00f3n nacional eso es \u00fanico",
            "start": 2766.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eso es fundamental",
            "start": 2771.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Las heladas que se padecieron hace",
            "start": 2773.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os en Texas",
            "start": 2776.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan restablecer el servicio",
            "start": 2780.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2784.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2786.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estaba fragmentado",
            "start": 2788.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2791.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2794.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda manera de transmitir energ\u00eda",
            "start": 2796.319,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de otros estados de la Uni\u00f3n",
            "start": 2800.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Americana porque",
            "start": 2804.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "estaba el sistema Sigue estando",
            "start": 2808.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fraccionado",
            "start": 2813.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "no hay una red nacional",
            "start": 2816.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n",
            "start": 2820.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo afortunadamente se tiene en M\u00e9xico",
            "start": 2822.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho cuando ellos estaban",
            "start": 2826.68,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "padeciendo y tardaron como un mes sin",
            "start": 2829.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "poder resolver el problema nosotros en",
            "start": 2834.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el norte del pa\u00eds en la parte de Nuevo",
            "start": 2837.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de Tamaulipas",
            "start": 2840.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo resolvimos con los trabajadores y",
            "start": 2842.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2847.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "electricidad en una semana",
            "start": 2848.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2851.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda gas",
            "start": 2853.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero se echaron a andar las plantas",
            "start": 2857.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas de Chiapas y por la red",
            "start": 2860.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2864.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se cubri\u00f3",
            "start": 2865.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2867.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abasteci\u00f3 de energ\u00eda el\u00e9ctrica al norte",
            "start": 2869.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por tener el sistema",
            "start": 2872.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "interconectado eso que vamos a hacer",
            "start": 2875.579,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ahora va a ser muy importante para qu\u00e9",
            "start": 2879.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Baja California no se quede aislada como",
            "start": 2883.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entidad federativa sino que forme partes",
            "start": 2887.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de todo el sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 2889.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ese es un a\u00f1adido",
            "start": 2892.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de este importante proyecto y vamos a",
            "start": 2895.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "seguir adelante y muchas gracias de todo",
            "start": 2900.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a todas y a todos",
            "start": 2903.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2909.48,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n le solicitamos guardar el",
            "start": 2915.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar juntos",
            "start": 2918.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2920.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2925.51,
            "duration": 15.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2943.03,
            "duration": 50.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2995.58,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3005.19,
            "duration": 17.629
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana",
            "start": 3020.22,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3025.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3028.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3029.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3031.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3034.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3035.89,
            "duration": 4.47
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento inauguraci\u00f3n de la primera etapa de la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Sonora doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o [Aplausos] el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel bartlett D\u00edaz [Aplausos] la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale Garc\u00eda [Aplausos] el secretario de la defensa nacional general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la o el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo debo bot\u00f3n Falc\u00f3n el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el coordinador Regional de sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana Luis Enrique Hern\u00e1ndez \u00c1lvarez [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos las y los invitamos a ocupar sus asientos [Aplausos] procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador constitucional del estado de Sonora doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o [Aplausos] estimad\u00edsimo presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido nuevamente a esta tierra que lo recibe siempre con reconocimiento con gratitud y con compromiso mi estimad\u00edsima Roc\u00edo nale secretaria de energ\u00eda mi estimad\u00edsimo Manuel bartlett director general de comisi\u00f3n federal de electricidad compa\u00f1eras compa\u00f1eros del equipo de trabajo del Presidente L\u00f3pez Obrador a Luis Enrique Hern\u00e1ndez coordinador Regional del Sindicato de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana Esta obra expresi\u00f3n de la maravilla tecnol\u00f3gica para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica es la primera parte de un ecosistema que est\u00e1 vinculado a parques cient\u00edficos para semiconductores y empresas vinculadas a la electromovilidad vincular esta energ\u00eda solar con que hoy inauguramos con dichas industrias exponenciar\u00e1 su impacto en todo M\u00e9xico pero no solo eso es mucho m\u00e1s Esta obra que hoy se inaugura es mucho m\u00e1s que energ\u00eda solar semiconductores electromovilidad y parques cient\u00edficos es la vinculaci\u00f3n de miles de j\u00f3venes a trav\u00e9s de un plan nacional educativo que permitir\u00e1 que millares de ellos se vinculen a la industria m\u00e1s avanzada no en maquila de bajo valor sino de vanguardia la mejor pagada es finalmente una creaci\u00f3n en el norte de M\u00e9xico de un polo y alternativa real para los j\u00f3venes el estado mexicano impulsa con esta obra ese ecosistema una opci\u00f3n real asequible E innovadora contra la narrativa equivocada del dinero f\u00e1cil y la ilegalidad durante mucho tiempo se hizo creer que no hab\u00eda posible alternativa al modelo de desarrollo neoliberal los cient\u00edficos del desarrollo de anta\u00f1o expresaron hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas que la mejor pol\u00edtica Industrial era no una pol\u00edtica Industrial dejar que las fuerzas del mercado pusieran todo en su lugar jam\u00e1s voltearon a ver un desarrollo regional como punta de lanza nacional cuando se impuls\u00f3 el tlcan hace tres d\u00e9cadas se prometi\u00f3 que habr\u00eda un per\u00edodo de capacitaci\u00f3n despu\u00e9s de dicho tratado pero nunca se dio la pol\u00edtica Industrial En aquel momento no incluy\u00f3 una inversi\u00f3n en capacitaci\u00f3n ni en desarrollo humano paralelo en la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica y de desarrollo todos conocemos los resultados ahora esta inversi\u00f3n representa la visi\u00f3n humanista del modelo que hoy inaugura el presidente paralelo a esta inauguraci\u00f3n se est\u00e1n tambi\u00e9n inaugurando diplomados y cursos de semiconductores y electromovilidad que lanzaremos en Sonora para todas las naciones estamos inaugurando tambi\u00e9n la primera carrera de ingenier\u00eda en semiconductores por la universidad de Sonora Esta es parte de la pol\u00edtica Industrial progresista del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n eso es lo que garantiza la posibilidad que como regi\u00f3n busquemos preparar a nuestros j\u00f3venes al m\u00e1s alto nivel profesional y humano eso es lo que el estado mexicano construye como una alternativa a la narrativa de violencia para los j\u00f3venes de ah\u00ed que hoy no visitamos una planta solar en medio del desierto hoy aqu\u00ed en el desierto comenzamos un ecosistema de desarrollo regional replicable en todo el pa\u00eds que recoge una alternativa de desarrollo sostenible y de alto impacto social tuvimos que esperar muchas d\u00e9cadas en Sonora para que un presidente del sureste del pa\u00eds Por cierto tuviese la grandeza y visi\u00f3n de ver en la regi\u00f3n opuesta a la suya el Noroeste y nos apoyara para lanzar un ecosistema Nacional de desarrollo A qui\u00e9n Sonora eso se\u00f1or presidente es algo que siempre se recordar\u00e1 porque impuls\u00f3 lo que muchos ahora llaman el momento de Sonora por estas iniciativas y todas las que han caracterizado su visita con un nivel de car\u00e1cter hist\u00f3rico Es que le expresamos nuestra gratitud e invariablemente nuestro compromiso de convertir a Sonora en una en un Pilar en una palanca del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n gracias siempre por su respaldo gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n procedemos con la proyecci\u00f3n del video central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco Pe\u00f1asco la primera en su tipo en M\u00e9xico por su tecnolog\u00eda capacidad de almacenamiento y sistema de condensadores s\u00edncronos equipos especializados que brindar\u00e1n soporte al sistema por su capacidad de generaci\u00f3n de 1000 MB y por su capacidad de generaci\u00f3n de 1000 MB y 192 m\u00e1s en bater\u00edas ser\u00e1 la m\u00e1s grande de toda Am\u00e9rica y la quinta a nivel mundial la central fotovoltaica se construye en una superficie de 2000 hect\u00e1reas terreno en el que cabr\u00edan 315 estadios Azteca su capacidad de generaci\u00f3n es suficiente para alumbrar 100 millones de l\u00e1mparas ahorradoras de 10 watts y beneficiar\u00e1 a una poblaci\u00f3n de 1.6 millones de habitantes o 536,000 hogares promedio este proyecto comprende tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de una red de transmisi\u00f3n asociada que en un hecho hist\u00f3rico integrar\u00e1 al sistema aislado de Baja California la red Nacional de transmisi\u00f3n se construir\u00e1n cinco l\u00edneas a\u00e9reas con un total de 648 kil\u00f3metros circuito y cuatro nuevas subestaciones el\u00e9ctricas la l\u00ednea de transmisi\u00f3n que cruzar\u00e1 el desierto al lado del mar de Cort\u00e9s ser\u00e1 la segunda m\u00e1s importante de la red Nacional de transmisi\u00f3n su construcci\u00f3n implica un proyecto t\u00e9cnico complejo y de alta precisi\u00f3n que garantice el respeto a la reserva de la biosfera del tinacate y gran desierto de altar \u00e1reas consideradas patrimonio de la humanidad por su valor universal excepcional el d\u00eda de hoy nos encontramos aqu\u00ed para inaugurar la primera secuencia totalmente concluida construida por la empresa mexicana ceselec esta etapa aportar\u00e1 los primeros 120 megawatts generados en Puerto Pe\u00f1asco m\u00e1s 12 megawatts con bater\u00edas como respaldo se beneficiar\u00e1 a una poblaci\u00f3n de 191.200 habitantes equivalentes a 64.300 hogares en el proceso de producci\u00f3n de Electricidad se usan m\u00e1s de 278.000 paneles solares de alta eficiencia instalado sobre un sistema integrado por m\u00e1s de 2.500 seguidores solares para maximizar la producci\u00f3n de energ\u00eda esta secuencia se integra tambi\u00e9n por 25 centros de transformaci\u00f3n 42 inversores 576 cajas combinadoras 1172 kil\u00f3metros de cable solar para conectar los m\u00f3dulos fotovoltaicos unas subestaci\u00f3n elevadora una subestaci\u00f3n de maniobras y una l\u00ednea de transmisi\u00f3n de 115 kw con una longitud de 25.4 kil\u00f3metros que llevan electricidad a la subestaci\u00f3n Puerto Pe\u00f1asco desde donde se entrega la energ\u00eda al Sistema interconectado Nacional Asimismo a partir de septiembre de 2022 se iniciaron las actividades de la secuencia 2 que finaliza en junio de 2024 contar\u00e1 con una capacidad de 300 megawatts m\u00e1s 60 megawatts en bater\u00edas como respaldo con equipos especializados de soporte al sistema en cada una de las etapas que integran este megaproyecto las CFE y las empresas contratistas cumplen estrictamente con la normatividad ambiental por lo que desde el inicio del proyecto se llevan a cabo actividades de exploraci\u00f3n rescate y reubicaci\u00f3n de flora y fauna Silvestre en riesgo amenazada o en peligro de extinci\u00f3n y se da seguimiento en la etapa constructiva y durante toda la vida \u00fatil de la central tambi\u00e9n se realizan actividades previas de salvamento arqueol\u00f3gico en colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia para proteger y conservar la identidad y pluralidad cultural particularmente de las comunidades originarias en su proceso de generaci\u00f3n la central no producir\u00e1 residuos basura ni consumi agua entrando en Operaci\u00f3n se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de 1.4 millones de toneladas de CO2 Lo que equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de 270.000 autom\u00f3viles y contribuye a cumplir con los compromisos que adquiri\u00f3 M\u00e9xico para mitigar el cambio clim\u00e1tico con esta colosal obra se genera la electricidad en M\u00e9xico necesita para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico de los sectores Industrial comercial Residencial y de servicios de Puerto Pe\u00f1asco Caborca pitiquito altar sonoica y San Luis R\u00edo Colorado en el estado de Sonora as\u00ed como Ensenada Tecate Tijuana y Mexicali en el estado de Baja California Comisi\u00f3n Federal de Electricidad procedemos con las palabras del director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad licenciado Manuel bartlett D\u00edaz [Aplausos] en la Rep\u00fablica muy distinguidos fallantes al pendiente en el estado de Sonora que gracias a su determinaci\u00f3n se\u00f1or presidente est\u00e1 convirtiendo dentro de desarrollo nacional podr\u00edamos todo el continente la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco tendr\u00e1 una capacidad de mil mega watts 192 megawatts con bater\u00edas como respaldo se desarrollar\u00e1 en tres etapas la primera integrada con una red de transmisi\u00f3n de 290 kil\u00f3metros que ser\u00e1 una de las dos m\u00e1s importantes de la red Nacional de transmisi\u00f3n e integrar\u00e1 a Baja California como un hecho hist\u00f3rico ya que por a\u00f1os ha tenido un sistema el\u00e9ctrico aislado la planta ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y evitar\u00e1 la emisi\u00f3n aproximadamente de 1.4 millones de toneladas de CO2 anuales Lo que equivale a sacar de circulaci\u00f3n acerca de 270.000 autom\u00f3viles Puerto Pe\u00f1asco se construye en una superficie de dos mil hect\u00e1reas beneficiar\u00e1 a uno punto seis millones de habitantes equivalentes a 537,000 hogares adem\u00e1s de impulsar el crecimiento econ\u00f3mico de los municipios de Puerto Pe\u00f1asco Caborca altar son ahorita y San Luis R\u00edo Colorado en el estado de Sonora as\u00ed como Ensenada Tecate Tijuana y Mexicali en el estado de Baja California la fase uno que hoy inaugura el presidente de la rep\u00fablica cuenta con una capacidad de 120 megawatts m\u00e1s 12.000 megawatts con bater\u00edas como respaldo inici\u00f3 su contracci\u00f3n en marzo del 2022 y se encuentra totalmente concluida al igual que la red de transmisi\u00f3n que conduce esa electricidad al sistema el\u00e9ctrico nacional su plazo de construcci\u00f3n ha sido de 11 meses y beneficiar\u00e1n directamente y cuatro mil trescientos hogares de la comunidad de Caborca vitiquito altar Puerto Pe\u00f1asco y Sonoyta la fase dos finalizar\u00e1 en junio de El 2024 y contar\u00e1 con una capacidad de 300 megawatts m\u00e1s 600 megawatts con bater\u00edas como respaldo beneficiando directamente a 160,800 hogares promedio de las comunidades de San Luis R\u00edo Colorado en el Estado Sonora y Ensenada Tecate Tijuana y Mexicali en el estado de Baja California esta fase Est\u00e1 ya en proceso de actividades de rescate y reubicaci\u00f3n de flora y fauna previas al inicio de la construcci\u00f3n As\u00ed mismo la limpieza y nivelaci\u00f3n del terreno para la instalaci\u00f3n de los paneles solares y para una nueva subestaci\u00f3n de cuatrocientos kilowatts los sistemas de respaldo se\u00f1or presidente que son muy importantes integrados a esta central de Puerto Pe\u00f1asco a base de bater\u00edas permiten entregar energ\u00eda constante a\u00fan en v\u00edas doblados hasta por dos horas adicionales disminuyendo adem\u00e1s los efectos de la intermitencia A diferencia de la mayor\u00eda de las generadoras privadas que no instalan equipos de respaldo solamente conectan sus plantas a la red de transmisi\u00f3n Nacional incrementando los riesgos a la confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico solo tres centrales fotovoltaicas de privados cuentan con sistemas de respaldo con bater\u00edas aura solar 3 la toma y Sol de Insurgentes pero limitadas en el tiempo de aportaci\u00f3n de energ\u00edas adem\u00e1s la CFE construye cuatro centrales convencionales en la regi\u00f3n lo que significa un importante respaldo no solamente para esta zona sino para todo el sistema el\u00e9ctrico nacional es sin duda un hecho hist\u00f3rico la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de transmisi\u00f3n que integrar\u00e1 a Baja California al sistema el\u00e9ctrico nacional sin duda lo es ha pasado muchos a\u00f1os y las inconveniencias de tener a una parte de la Rep\u00fablica lejos del Sistema Nacional tiene graves consecuencias Esto ser\u00e1 solucionado en unos cuantos meses se\u00f1or presidente as\u00ed la energ\u00eda producida aqu\u00ed en esta planta llegar\u00e1 Baja California y se inyectar\u00e1 el sistema el\u00e9ctrico de esta regi\u00f3n con una longitud de 290 kil\u00f3metros en total de los cuales 215 kil\u00f3metros se localizan en su honor y setenta y cinco kil\u00f3metros en Baja California teniendo como punto de cruce geogr\u00e1fico entre ambos estados la comunidad de Nuevo Michoac\u00e1n en el municipio de San Luis R\u00edo Colorado Sonora la trayectoria de las l\u00edneas de transmisi\u00f3n iniciar\u00e1 en Puerto Pe\u00f1asco Sonora pasando por una nueva subestaci\u00f3n intermedia en el Golfo de Santa Clara y terminar\u00e1 en una nueva subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica en Mexicali en Mexicali estado de Baja California esa l\u00ednea se construir\u00e1 sobre el derecho de v\u00eda existente de la carretera Estatal Puerto Pe\u00f1asco Golfo de Santa Clara por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica en algunos tramos pasar\u00e1 por \u00e1reas naturales protegidas particularmente por el pinacate y el gran desierto del altar respetando siempre el patrimonio Ambiental de la regi\u00f3n sus comunidades originarias y el patrimonio arqueol\u00f3gico recuerdo se\u00f1or presidente Hace unos cuantos meses llam\u00f3 usted por tel\u00e9fono a la comisi\u00f3n federal de electricidad a la direcci\u00f3n general indic\u00e1ndonos que ten\u00edamos una cita aqu\u00ed en Sonora est\u00e1bamos en la Ciudad de M\u00e9xico y nos cit\u00f3 con un grupo de t\u00e9cnicos est\u00e1 usted con el gobernador que es uno de los encaminadores de este proyecto estuvimos con unos ingenieros aqu\u00ed y un grupo de ecologistas y expertos y nos pregunt\u00f3 el presidente se puede es factible hacer esa planta en el tiempo que nos queda porque no voy a dejar un solo proyecto sin terminar el tiempo es para el presidente en estas obras fundamental los t\u00e9cnicos de la CFE que hab\u00edan estudiado el proyecto a toda velocidad le confiamos que s\u00ed se pod\u00eda terminar de esa manera el presidente autoriz\u00f3 de inmediato que se iniciara la construcci\u00f3n hoy se termina la primera fase Aqu\u00ed est\u00e1n los constructores que Unidos [Aplausos] que Unidos al enorme esfuerzo la capacidad de los trabajadores de la CFE lograron esto en menos tiempo del que se encontraba en el contrato de tal manera que es preciso felicitar a los dos presidentes a los consultores y a los trabajadores de la CFE de todos los niveles [Aplausos] [Aplausos] esa red de transmisi\u00f3n que subray\u00e1bamos es va a ser la segunda en extensi\u00f3n m\u00e1s grande del pa\u00eds y que nos va a proporcionar estos beneficios en el norte del pa\u00eds hasta Tijuana en Mexicali verdad Esa red hist\u00f3ricas al se\u00f1or presidente Hace muchos a\u00f1os la CFE hab\u00eda intentado integrar a Baja California al Sistema Nacional sin haberlo logrado hoy Gracias a usted presidente estaremos comunicando a Baja California con la Rep\u00fablica Mexicana que es adem\u00e1s de un un beneficio un beneficio t\u00e9cnico de primera importancia es un asunto muy importante de seguridad nacional se une esa planta quiero aunque estemos en Sonora estamos en toda la rep\u00fablica presidente el esfuerzo que ha hecho en energ\u00eda limpia al presidente es \u00fanico en la historia de la CFE todas las plantas hidroel\u00e9ctricas que ten\u00edan ya cerca de 50 y m\u00e1s a\u00f1os de antig\u00fcedad est\u00e1n siendo renovados hay un enorme esfuerzo en la en la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica y representa un enorme cambio en el pa\u00eds nuestras presas y las nuevas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de m\u00e1s de 50 a\u00f1os esta esta enorme inversi\u00f3n que se hizo en los a\u00f1os cincuentas y sesentas van a vivir una existencia mayor 50 a\u00f1os m\u00e1s gracias a ese esfuerzo a favor de la energ\u00eda limpia que ha impulsado el presidente de la rep\u00fablica una m\u00e1s de las grandes obras de energ\u00eda limpia se\u00f1or presidente aqu\u00ed estamos dispuestos a terminar esto antes de que termine el periodo se\u00f1or presidente es nuestro compromiso Muchas gracias [Aplausos] solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al gobernador constitucional del estado de Sonora doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o al director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad licenciado Manuel bartlett D\u00edaz y a la secretaria de energ\u00eda ingeniera Roc\u00edo nale Garc\u00eda llevar a cabo la develaci\u00f3n de placa inauguraci\u00f3n secuencia 1 central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco [Aplausos] a continuaci\u00f3n el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador proceder\u00e1 a poner en operaci\u00f3n por primera vez la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco en este momento inicia operaciones la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco convirtiendo los rayos del sol en energ\u00eda el\u00e9ctrica con los paneles solares que se conectan a los inversores para convertir la energ\u00eda y enviarla al centro de interconexi\u00f3n de ah\u00ed pasa el transformador principal que eleva el voltaje de media a alta tensi\u00f3n en la subestaci\u00f3n de la central se recibe la energ\u00eda el\u00e9ctrica y se transporta a trav\u00e9s de una l\u00ednea de transmisi\u00f3n hacia otras subestaci\u00f3n en la ciudad de Puerto Pe\u00f1asco para ser distribuida desde ah\u00ed a diversos municipios del estado de Sonora y resto del pa\u00eds por el Centro Nacional de control de energ\u00eda [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico taica Puerto Pe\u00f1asco El Sistema interconectado Nacional nos enlazamos con el ingeniero Salvador Valencia D\u00e1vila gerente de control regional Noroeste Buenas tardes se\u00f1or presidente desde la gerencia de control regional noroeste del senace ubicada en Hermosillo Sonora le informo que en este momento estamos recibiendo la energ\u00eda limpia producida que usted env\u00eda desde la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco de comisi\u00f3n federal de electricidad la cual distribuiremos y controlaremos en el sistema el\u00e9ctrico nacional estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Puerto Pe\u00f1asco de otros municipios del estado de Sonora compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad autoridades civiles militares amigas amigos todos me da mucho gusto inaugurar esta primera etapa de este sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda solar esta planta que se est\u00e1 inaugurando en una primera etapa y que significa Pues el inicio de una nueva pol\u00edtica tanto en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como en el gobierno de nuestro pa\u00eds siempre se ha hablado de las energ\u00edas limpias renovables y M\u00e9xico est\u00e1 haciendo lo que le corresponde para cuidar el ambiente para evitar la contaminaci\u00f3n para cuidar nuestros recursos renovables [M\u00fasica] necesitamos por eso continuar con esta pol\u00edtica y agradecer mucho a los trabajadores a los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad por su contribuci\u00f3n por su apoyo porque no avanzar\u00edamos en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en llevar a cabo estos cambios sin el apoyo de ustedes de los trabajadores de los t\u00e9cnicos [M\u00fasica] de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la transformaci\u00f3n que se Est\u00e1 realizando en el pa\u00eds se est\u00e1 llevando a cabo con el apoyo de los trabajadores es el caso de la industria el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n de la Industria petrolera [M\u00fasica] que se est\u00e1n Rescatando las Industrias que han sido fundamentales en el desarrollo de nuestro pa\u00eds hab\u00eda una pol\u00edtica distinta se apost\u00f3 durante mucho tiempo a la privatizaci\u00f3n de el sector energ\u00e9tico no se confiaba en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ni en Pemex hab\u00eda la intenci\u00f3n de ir socavando a estas empresas p\u00fablicas privatizando la industria el\u00e9ctrica la industria petrolera C\u00f3mo se hizo en casi todo durante el periodo neoliberal y vaya que hab\u00edan avanzado en la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica privatizadora al grado de que si se continuaba como se estaba haciendo de entregar concesiones solo a particulares Y cerrar plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no invertir no generar energ\u00eda Pues a finales de este sexenio ya la comisi\u00f3n Estar\u00eda pues generando dando mucho un diez un veinte por ciento de la energ\u00eda que demanda el pa\u00eds Porque esa era la tendencia el caso del petr\u00f3leo lo mismo llegaron a extraerse en 2004 tres millones cuatrocientos mil barriles Y a partir de que hubo esa sobreexplotaci\u00f3n muy racional empez\u00f3 la declinaci\u00f3n en la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo hasta llegar a un mill\u00f3n setecientos mil Cuando llegamos al gobierno la mitad catorce a\u00f1os de ca\u00edda en la extracci\u00f3n de crudo abandono de las refiner\u00edas no las dejaron convertidas casi en chatarra con una capacidad de producci\u00f3n del 30% cuando las refiner\u00edas en Estados Unidos tienen una capacidad productiva de alrededor del 90 por ciento porque el prop\u00f3sito era que no se transformara la materia prima en nuestro pa\u00eds que vendi\u00e9ramos petr\u00f3leo crudo crudo y que compr\u00e1ramos gasolinas y otros combustibles el caso de la petroqu\u00edmica fue muy triste lo que sucedi\u00f3 porque acabaron ah\u00ed s\u00ed no dejaron nada de ser M\u00e9xico uno de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados en la industria petroqu\u00edmica se esmeraron los neoliberales [M\u00fasica] conservadores corruptos en destruir la industria petroqu\u00edmica nacional Entonces cuando llegamos por mandato de la gente por decisi\u00f3n del pueblo [M\u00fasica] porque pues la gente tom\u00f3 conciencia de que no se pod\u00eda seguir con esa pol\u00edtica antipopular entrevista decidimos cambiar el rumbo y fortalecer las empresas p\u00fablicas fortalecer la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad fortalecer Pemex no [M\u00fasica] estamos impidiendo que participe el sector privado lo que estamos buscando es que no desaparezcan las empresas p\u00fablicas y que m\u00ednimo se mantenga un equilibrio entre empresas particulares y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que no se abandone en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que imperen empresas monop\u00f3licas inclusive de la industria el\u00e9ctrica empresas extranjeras como iberdrola y otras m\u00e1s esa empresa por ejemplo tuvo el descaro hasta de llevarse a un expresidente [M\u00fasica] de M\u00e9xico como empleado no ofensa para nuestro pa\u00eds que un expresidente pas\u00f3 a formar parte del Consejo de administraci\u00f3n de iberdrola como otro expresidente despu\u00e9s de privatizar los ferrocarriles se convirti\u00f3 en consejero en asesor de la empresa a la que le entreg\u00f3 los ferrocarriles nacionales Entonces ya no se aplica esa pol\u00edtica estamos fortaleciendo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y debemos de celebrar que llegamos a tiempo debemos de celebrar que se ten\u00eda a los trabajadores a los t\u00e9cnicos que no los eliminaron no los corrieron s\u00ed les quitaron algunas prestaciones pero ya se las devolvimos como lo del retiro acu\u00e9rdense [Aplausos] y con ustedes vamos a sacar adelante a la comisi\u00f3n federal de electricidad en la oraci\u00f3n de esta planta es fundamental porque se trata como lo plante\u00f3 Alfonso durazo gobernador de Sonora que es en efecto como lo se\u00f1al\u00f3 el licenciado bartlett un promotor de todo este plan que lleva precisamente el nombre de plan Sonora ya con esta planta podamos podemos decir que se tienen energ\u00edas limpias para el desarrollo futuro de Sonora y de el norte de nuestro continente para el impulso la promoci\u00f3n a la industria Ya se est\u00e1 demandando en Estados Unidos y en Canad\u00e1 de que solo se permita la utilizaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos ya no se quiere utilizar combustibles f\u00f3siles de modo que nosotros ya tenemos aqu\u00ed la energ\u00eda limpia y se tiene tambi\u00e9n en Sonora el cobre y se tiene en Sonora un mineral estrat\u00e9gico para la construcci\u00f3n de las bater\u00edas el litio ma\u00f1ana vamos a eso a ejecutar el decreto de nacionalizaci\u00f3n de litio para beneficio de Sonora para beneficio de M\u00e9xico de modo que vamos a avanzar m\u00e1s en este plan Quiero felicitar al licenciado Manuel bartlett por cumplir con tiempo y hacerles una propuesta que ustedes lo deliveren y sobre todo los dirigentes del sindicato de tiempos pasados all\u00e1 por los a\u00f1os 70 un movimiento al interior de su movimiento que encabez\u00f3 Rafael Galv\u00e1n un dirigente se llam\u00f3 el movimiento tendencia democr\u00e1tica y yo particip\u00e9 f\u00edjense estaba yo estudiando y march\u00e1bamos les hablo de 1973 estaba ingresando a la facultad de ciencias pol\u00edticas me acuerdo que una de las consignas era suter apaga la luz ahora es al rev\u00e9s suter enciende la luz pero este Rafael Galv\u00e1n son diligente opositor al interior de su tera y gracias a esa oposici\u00f3n porque la democracia [M\u00fasica] siempre ayuda porque significa competencia donde hay democracia nadie se puede sentir absoluto en ning\u00fan nivel de la escala y el que est\u00e1 tiene que procurar hacer bien las cosas porque si no se quita la democracia el pueblo pone el pueblo quita Entonces siempre es importante que haya contrapesos que haya oposici\u00f3n eso es la democracia lo otro en la dictadura es el pensamiento \u00fanico totalitario Entonces ese movimiento no ha sido reivindicado ni por los electricistas ni por el sector obrero Entonces yo quiero hacerles la propuesta que no es de ninguna manera una imposici\u00f3n de que esta planta lleve el nombre de Rafael Galv\u00e1n que lo tome en cuenta la dirigencia del sutec porque [Aplausos] una la actitud de Reconciliaci\u00f3n ya no est\u00e1 con nosotros Rafael pero tenemos que siempre recordar a quienes luchan por la justicia luchan por la democracia luchan por los trabajadores de manera aut\u00e9ntica y luchan por el pueblo me dio mucho gusto estar aqu\u00ed voy a regresar primero dec\u00edan de julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo luego en junio me quedo con junio este para la segunda etapa y a replicar este modelo una de las cosas important\u00edsimas es que vamos a lograr ya la conexi\u00f3n de toda la red nacional lo que nos hac\u00eda falta en Baja California y eso ya va a quedar concluido terminado el que tengamos una red de transmisi\u00f3n nacional eso es \u00fanico eso es fundamental en Las heladas que se padecieron hace unos a\u00f1os en Texas no pod\u00edan restablecer el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica porque estaba fragmentado [M\u00fasica] no hab\u00eda manera de transmitir energ\u00eda el\u00e9ctrica de otros estados de la Uni\u00f3n Americana porque estaba el sistema Sigue estando fraccionado no hay una red nacional de transmisi\u00f3n C\u00f3mo afortunadamente se tiene en M\u00e9xico esto ayuda mucho cuando ellos estaban padeciendo y tardaron como un mes sin poder resolver el problema nosotros en el norte del pa\u00eds en la parte de Nuevo Le\u00f3n de Tamaulipas lo resolvimos con los trabajadores y t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad en una semana porque no hab\u00eda gas pero se echaron a andar las plantas hidroel\u00e9ctricas de Chiapas y por la red nacional se cubri\u00f3 se abasteci\u00f3 de energ\u00eda el\u00e9ctrica al norte por tener el sistema interconectado eso que vamos a hacer ahora va a ser muy importante para qu\u00e9 Baja California no se quede aislada como entidad federativa sino que forme partes de todo el sistema el\u00e9ctrico nacional ese es un a\u00f1adido de este importante proyecto y vamos a seguir adelante y muchas gracias de todo coraz\u00f3n a todas y a todos [Aplausos] a continuaci\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar juntos nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] esta ma\u00f1ana de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:05.231854"
}